<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653790_18960619_145648_25_0004_alto.xml-12-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei Milsbo \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, Tors\u00e5ngs socaen, om 26 tunni, i skatt,\u003cbr\u003ecirka 50 tunni, i vidd, j\u00e4mte skog till afsalu \u00f6fver g\u00e5rdens behof och\u003cbr\u003een fjerdedel i en tullmj\u00f6lfqvarn vid g\u00e5rden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18960619_145648_25_0004_alto.xml-12-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1210.95, "y": 1246.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18971227_146968_103_0002_alto.xml-111-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHela \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e kom att se den gamla klockarefrun, om hvilken\u003cbr\u003eman visste s\u00e5 litet och hade h\u00f6rt talas s\u00e5 mycket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18971227_146968_103_0002_alto.xml-111-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 471.165, "y": 1453.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950912_147385_107_0002_alto.xml-145-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e5 extra kommunalst\u00e4mma den 8 dennes valdes till ombud f\u00f6r de\u003cbr\u003ev\u00e5gh\u00e5llningsskyldige inom Tillberga socken vid det sammantr\u00e4de, som\u003cbr\u003eh\u00e5lles i Vester\u00e5s den 28 dennes f\u00f6r pr\u00f6fning och fastst\u00e4llelse al\u003cbr\u003ev\u00e4gkassans inkomstoch utgiftsstat m. m. grefve Hamilton \u00e5 Hedensberg\u003cbr\u003emed kyrkov\u00e4rden O. Johansson, Tillberga \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, till\u003cbr\u003esuppleant.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950912_147385_107_0002_alto.xml-145-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 709.75, "y": 1159.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653815_18970319_146944_32_0003_alto.xml-34-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eledsagade dem \u00f6fverallt, och n\u00e4r de slogo sig ned utanf\u00f6r en\u003cbr\u003e\u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, s\u00e4nde de den lilla flickan i f\u00f6rv\u00e4g in f\u00f6r att Ir\u00e5ga efter\u003cbr\u003ear\u0026lt; bete.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18970319_146944_32_0003_alto.xml-34-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 964.75, "y": 1759.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030722_145317_111_0003_alto.xml-15-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esm\u00e5 villor af tr\u00e4 bilda i st\u00e4llet \u003cb\u003ebyarna\u003c/b\u003e, hvilka \u00e4ro\u003cbr\u003est\u00f6rre, med bredare mellangator.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030722_145317_111_0003_alto.xml-15-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1689.55, "y": 1257.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18951102_145596_170_0003_alto.xml-88-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00f6rde egentligen ej hemma i v\u00e5r \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, ty de voro s\u00f6ner\u003cbr\u003etill en skogvaktare utanf\u00f6r byn, men deras hern l\u00e5g dock inom byns\u003cbr\u003eomr\u00e5de.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18951102_145596_170_0003_alto.xml-88-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1048.45, "y": 1266.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950507_146365_106_0003_alto.xml-140-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etade voro 2l-\u00e5rige Frans Berg fr\u00e5n Ryss \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, 20-\u00e5rige\u003cbr\u003eAnton August Persson fr\u00e5n Halltorp och 23 \u00e5rige Per Ludvig Johansson\u003cbr\u003efr\u00e5n Vissefj\u00e4rda, allt i Kalmar l\u00e4n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950507_146365_106_0003_alto.xml-140-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1503.9, "y": 316.615}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960220_148377_23_0002_alto.xml-63-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00d6rn n\u00e4mda sammantr\u00e4de, hvarvid beslut fattades att anl\u00e4gga ett\u003cbr\u003eandelsmejeri i Gr\u00e4num, skrifver en korrespondent till oss ytterligare:\u003cbr\u003eP\u00e5 initiativ af landtbrukaren J\u00f6ns Svensson i Gr\u00e4num, hvilken, ehuru\u003cbr\u003esjelf sjuklig, i mycket h\u00f6g grad intresserat sig f\u00f6r anl\u00e4ggandet af\u003cbr\u003eett mejeri enligt andelsmetoden inom Gr\u00e4nums \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, hade i slutet\u003cbr\u003eaf f\u00f6rra veckan omkring ett 40:tal personer sammantr\u00e4de i och f\u00f6r\u003cbr\u003ebehandlingen af denna fr\u00e5ga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960220_148377_23_0002_alto.xml-63-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1608.45, "y": 1862.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653790_18960327_145648_13_0003_alto.xml-41-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePolisuppsyningsmannen G. Stenquist i Elfdalen h\u00e4ktade den 23\u003cbr\u003ed:s och inf\u00f6rpassade dagen d\u00e4rp\u00e5 till l\u00e4nsf\u00e4ngelset h\u00e4rst\u00e4des\u003cbr\u003ehemmansegares\u00f6nema Sjur Anders Andersson, Sjur Nils Andreas Pettersson\u003cbr\u003eoch Back Anders Persson, alla fr\u00e5n \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e Brunsberg i Elfdalen,\u003cbr\u003ef\u00f6r det de sistlidne s\u00f6ndag f\u00f6rst intr\u00e4ngt i skogvaktaren Olof Walls i\u003cbr\u003esamma by bel\u00e4gna bostad, d\u00e4r \u00f6fverfallit och misshandlat inneboende\u003cbr\u003eskogvaktaren Hilmer H\u00e5kansson Strand, hvarvid d\u00f6rrar och f\u00f6nster\u003cbr\u003es\u00f6ndersparkades, samt, sedan hustru Wall tillkallat trenne grannar,\u003cbr\u003eN\u00e4md Per Andersson, Lars Nystr\u00f6m och Hars Erik Ersson, \u00f6fverfallit\u003cbr\u003ej\u00e4mv\u00e4l dessa, d\u00e4rvid s\u00e4rskildt N\u00e4md Per Andersson illa\u003cbr\u003emisshandlades.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18960327_145648_13_0003_alto.xml-41-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1424.1, "y": 1702.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950305_146472_19_0003_alto.xml-35-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFullmakter hafwa utf\u00e4rdats f\u00f6r l\u00e4rarinnorna Anna Juliana\u003cbr\u003eGranberg och Margareta Sofia M\u00f6rtberg, f\u00f6r den f\u00f6rra \u00e5\u003cbr\u003el\u00e4rarebefattningen wid statens folkstola i Mattila \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003eNederTorne\u00e4 f\u00f6rsamling och f\u00f6r den senare \u00e5 l\u00e4rarebefattningen wid\u003cbr\u003estatens folkstola i Niemis by af Hietaniemi f\u00f6rsamling.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950305_146472_19_0003_alto.xml-35-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1654.5, "y": 1645.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653790_19030925_12541_75_0003_alto.xml-100-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e, I st\u00f6rre \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e och invid stora landsv\u00e4gen till Falun,\u003cbr\u003ebest\u00e5ende af 2 rum, n\u00f6diga visthus samt tillh\u00f6rande jord och skog till\u003cbr\u003ehusbehof s\u00e4ljes f\u00f6rm\u00e5nligt \u00f6rn snar uppg\u00f6relse sker.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19030925_12541_75_0003_alto.xml-100-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1791.35, "y": 1136.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18950822_147374_69_0002_alto.xml-52-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e4 man wet att, hwad s\u00f6dra delen af wart l\u00e4n betr\u00e4ffar,\u003cbr\u003es\u00e4rflildt Pitholms \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e en f\u00f6ljd af \u00e4r hast r\u00e4tt k\u00e4nnbara\u003cbr\u003eol\u00e4genheter deraf att lapparne wid w\u00e4rflyttningen\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18950822_147374_69_0002_alto.xml-52-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1079.4, "y": 2074.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950519_147683_135_0002_alto.xml-52-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e5 b\u00e5da sidor om \u00d6resund kallades det: att rida Maj i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eby\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950519_147683_135_0002_alto.xml-52-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1076.5, "y": 1649.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277301_18950506_145146_37_0001_alto.xml-55-104", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill vederb\u00f6rande bro- oell v\u00e4gunderh\u00e5llsskyldiges k\u00e4nnedom\u003cbr\u003emeddelas, att uppkomna brister \u00e5 allm\u00e4nna v\u00e4garne inom S\u00e4fvar socken\u003cbr\u003eskola vara afhjelpta oeh v\u00e4garne i fullgodt skick f\u00f6rs\u00e4tta f\u00f6re den 18\u003cbr\u003einstundande Maj, vid \u00e4fventyr af f\u00f6rsummelse h\u00e4rutinnan att anm\u00e4rkte\u003cbr\u003ebristf\u00e4lligheter komma att genast b\u00e4ttras p\u00e5 den f\u00f6rsumliges\u003cbr\u003ebekostnad: De f\u00f6reskrifna besigtningarne komma att ega rum nedann\u00e4mnde\u003cbr\u003edagar oell h\u00f6rja dagligen kl. 9 f. m. nemligen: L\u00f6rdagen den 18 Maj\u003cbr\u003efr\u00e5n Bygder\u00e5et lill Ume\u00e5 sockengr\u00e4ns; M\u00e5ndagen den 20 Maj fr\u00e5n S\u00e4fvar\u003cbr\u003eby lill Botsmark; Tisdagen den 21 Maj fr\u00e5n Botsmark till Floda; och\u003cbr\u003eFredagen den 24 Maj fr\u00e5n S\u00e4fvar \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e till Skeppsvik.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18950506_145146_37_0001_alto.xml-55-104\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1275.0, "y": 156.37}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000806_145317_120_0003_alto.xml-134-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNu drogo vi oss tillbaka till en \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, der vi styrkte oss\u003cbr\u003emed en bit br\u00f6d och vatten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000806_145317_120_0003_alto.xml-134-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1648.3, "y": 1101.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950130_146968_13_0002_alto.xml-86-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e5 h\u00f6gre bel\u00e4gna punkter i \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e visade termometern\u003cbr\u003esamtidigt \u2014 38 \u00e4 39 grader.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950130_146968_13_0002_alto.xml-86-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1345.15, "y": 878.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950918_145596_144_0003_alto.xml-116-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e3- och 4,000 personer fr\u00e5n de kringliggande \u003cb\u003ebyarna\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esamla!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950918_145596_144_0003_alto.xml-116-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1689.5, "y": 1049.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18951123_147385_138_0003_alto.xml-57-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn by utan tjenstefolk, \u00e4r sedan 5 \u00e5r tillbaka K\u00f6pma \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ei Risinge socken, \u00d6sterg\u00f6tland, hvilken by r\u00e4knar fem\u003cbr\u003ehemmansegare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18951123_147385_138_0003_alto.xml-57-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1763.35, "y": 849.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277301_18950701_145146_53_0003_alto.xml-26-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill utdikning af frostf\u00f6rande marker inom \u003cb\u003ebyarna\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eStr\u00f6mb\u00e4ck, Bratt\u00e4ker och Jemn\u00e4ker i Ume\u00e4 landsf\u00f6rsamling och tingslag\u003cbr\u003e6,100 kronor; till ntdikning af frostf\u00f6rande mark inom hemmanen\u003cbr\u003eGranb\u00e4cks fors n:ris 2 och 3, Western\u00e4s n:ris 1 och 2 samt Wester\u00e4ker\u003cbr\u003eoch S\u00f6derwik i Ume\u00e4 landsf\u00f6rsamling och tingslag 4,400 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18950701_145146_53_0003_alto.xml-26-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1974.35, "y": 1030.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950814_145112_219_0002_alto.xml-196-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJ ohansson i samma \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, l\u00e4r hafva blifvit d\u00f6dad vid detta\u003cbr\u003etillf\u00e4lle.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950814_145112_219_0002_alto.xml-196-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1096.0, "y": 592.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960113_145146_4_0001_alto.xml-43-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed Nordmalings socken \u00e5 hotell Nordin i Lefvar Torsdagen den\u003cbr\u003e23 Januari byarna Afva till och med Jern\u00e4s, Fredagen den 24 Ledusj\u00f6\u003cbr\u003etill oell nied Orrb\u00f6le samt L\u00f6rdagen den 25 \u00f6friga \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e inom\u003cbr\u003esocknen samt verk och inr\u00e4ttningar jemte derst\u00e4des anst\u00e4lde arbetare;\u003cbr\u003emed Bjurholms socken i g\u00e4stgifvareg\u00e5rden uti Bjurholms by M\u00e5ndagen den\u003cbr\u003e27 Januari; med W\u00e4nn\u00e4s socken \u00e5 g\u00e4stgifvareg\u00e5rden i Nyby Tisdagen den\u003cbr\u003e28 Januari fr\u00e5n klockan 12 p\u00e5 dagen byarne Mob\u00e4ck till oell med Nyby\u003cbr\u003esamt Onsdagen den 29 fr\u00e5n klockan 9 f. m. \u00f6friga inom socknen varande\u003cbr\u003ebyar; mod Degerfors socken uti Erik Erikssons g\u00e5rd i Degerfors by\u003cbr\u003eTorsdagen den 30 Januari fr\u00e5n klockan 12 p\u00e5 dagen byarne Lund\u00f6 till\u003cbr\u003eoch mod Oran\u00f6n samt Fredagen den 31 Januari fr\u00e5n klockan 9 f. m.\u003cbr\u003e\u00f6friga byar inom socknen; mod Ume\u00e5 socken uti tingshuset invid Ume\u00e5\u003cbr\u003estad Fredagen den 7 Februari byarne B\u00f6le till och mod St\u00f6cke; L\u00f6rdagen\u003cbr\u003eden 8 Ansmark till och med Skrafvelsj\u00f6n; M\u00e5ndagen den 10 St\u00f6cksj\u00f6n\u003cbr\u003etill oell med \u00d6fverboda; Tisdagen den li Svallet till och med norra\u003cbr\u003eStr\u00f6mb\u00e4ck; Onsdagen den 12 Bratt\u00e5ker till oell mod Ersmark samt\u003cbr\u003eTorsdagen den 13 \u00f6friga byar inom socknen samt verk och inr\u00e4ttningar\u003cbr\u003ejemte derst\u00e4des anst\u00e4lde arbetare; nied Bygde\u00e5 socken uti tingshuset\u003cbr\u003einvid Bygde\u00e5 kyrka Onsdagen den 26 Februari byarne Sj\u00f6n\u00e4s till oell\u003cbr\u003enied Ytterklinten samt Torsdagen den 27 \u00f6friga byar inom socknen jemte\u003cbr\u003everk oell inr\u00e4ttningar \u00e4fvensom dervid anst\u00e4lde arbetare; samt nied\u003cbr\u003eS\u00e4fvar socken \u00e5 g\u00e4stgifvareg\u00e5rden i S\u00e4fvar Fredagen den 28 Februari\u003cbr\u003eIvarsboda till och med S\u00e4fvar samt L\u00f6rdagen den 29 \u00f6friga byar inom\u003cbr\u003esocknen \u00e4fvensom verk oell inr\u00e4ttningar jemte dervid anst\u00e4lde\u003cbr\u003earbetare;\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960113_145146_4_0001_alto.xml-43-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 605.6, "y": 1379.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950920_145648_39_0004_alto.xml-78-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ej\u00e4mte 1 rum oell k\u00f6k samt butik i Sundborns \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950920_145648_39_0004_alto.xml-78-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 706.3, "y": 1415.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15650835_18961110_146472_176_0003_alto.xml-91-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Min h\u00e4st st\u00e5r uppe i \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e, sade han och begat sig\u003cbr\u003ebeslutsamt ut i natten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18961110_146472_176_0003_alto.xml-91-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1236.65, "y": 1302.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653838_19030417_147024_16_0001_alto.xml-18-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eligger mellan den nuvarande norskryska gr\u00e4nsen och \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eKola, men utrikesministeriet i S:t Petersburg hade lyckats finna en\u003cbr\u003eannan Lyngstue, som ligger n\u00e4ra Atlantiska oceanens kost, icke l\u00e5ngt\u003cbr\u003efr\u00e5n Troms\u00f6.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19030417_147024_16_0001_alto.xml-18-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 736.6, "y": 857.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277301_18950509_145146_38_0004_alto.xml-43-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla de, som hittaga kreatur fr\u00e4n andra \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e p\u00e4 bete\u003cbr\u003eunder instundande sommar komma att b\u00f6tf\u00e4llas enligt lag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18950509_145146_38_0004_alto.xml-43-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 628.05, "y": 1669.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18991110_145648_88_0003_alto.xml-24-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden 24 oktober hems\u00f6kte Hjulb\u00e4cks \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e i Siljansn\u00e4s, har\u003cbr\u003einom hela v\u00e5r provins pr\u00f6fvade lilla samh\u00e4llet vid Siljan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18991110_145648_88_0003_alto.xml-24-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1562.9, "y": 1845.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960827_146968_69_0003_alto.xml-95-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill f\u00f6ljande resultat: 65,000 menni\u00a7kor lia blifvit\u003cbr\u003enedslagtade, omkring 2,500 \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e, 568 kloster och kyrkor\u003cbr\u003ef\u00f6rst\u00f6rda, 559 byar med alla inv\u00e5narna samt hundratals familjer i\u003cbr\u003est\u00e4derna ha blifvit tvungna att g\u00e5 \u00f6fver till Islam.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960827_146968_69_0003_alto.xml-95-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1547.8, "y": 1638.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980719_145648_54_0002_alto.xml-101-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eej v\u00f6re tillg\u00e4nglig efter 1 n\u00e4stkommande november, men d\u00e5\u003cbr\u003eskolhuset, s \u2018 som varande bel\u00e4get i \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, ans\u00e5gs otj\u00e4nligt och\u003cbr\u003etillika upplystes, att annan l\u00e4genhet vore att f\u00f6rhyra, besl\u00f6ts \u00e5\u003cbr\u003ekommunalst\u00e4mma den 16 d:S att ej vidtaga n\u00e5gon \u00e5tg\u00e4rd i ber\u00f6rda\u003cbr\u003esyfte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980719_145648_54_0002_alto.xml-101-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1185.55, "y": 1208.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950211_145112_41_0004_alto.xml-125-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esn\u00f6massan ned vid sidan af \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e Sixt cch icke \u00f6fver\u003cbr\u003edea.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950211_145112_41_0004_alto.xml-125-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1610.85, "y": 1305.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950717_147683_191_0002_alto.xml-6-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebege sig af till Ivga ooh tr\u00e4ffa aftal med henne, komma\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebyns\u003c/b\u003e qvinnor genast att trumpeta ut saken \u00e5t verldens alla fyra\u003cbr\u003eh\u00f6rn \u2014 ooh dermed \u00e4r allt v\u00e4l best\u00e4ldt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950717_147683_191_0002_alto.xml-6-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1029.1, "y": 1891.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951024_146391_248_0003_alto.xml-87-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eByske f\u00f6rsamling har p\u00e5 kyrkost\u00e4mma beelutit bygga en ny kyrka\u003cbr\u003ei F\u00e4llfors \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, s\u00f6der \u00f6rn Byske.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951024_146391_248_0003_alto.xml-87-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1275.2, "y": 754.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653790_19030403_12541_26_0004_alto.xml-77-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVasastenen, som \u00e4r \u00e4mnad att resas i S\u00e4lens \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003eTranstrand, anl\u00e4nde i f\u00f6rra veckan till Malungs\u003cbr\u003ej\u00e4rnv\u00e4gsstation.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19030403_12541_26_0004_alto.xml-77-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1042.45, "y": 1781.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950910_146365_211_0004_alto.xml-72-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJust n\u00e4r de stucko in p\u00e5 allm\u00e4nningen fingo de se Sakarias hund\u003cbr\u003ekomma smygande fr\u00e5n \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e med Anna Britas f\u00f6rn\u00e4msta v\u00e4rpehua\u003cbr\u003emellan t\u00e4nderna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950910_146365_211_0004_alto.xml-72-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 760.15, "y": 1605.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19000313_145648_21_0002_alto.xml-128-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar samma konsortium k\u00f6pt ytterligare en skogslott i samma\u003cbr\u003e\u003cb\u003eby\u003c/b\u003e af patron Thorell p\u00e4 Odensn\u00e4s till ett pris af 20,000\u003cbr\u003ekr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19000313_145648_21_0002_alto.xml-128-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1696.8, "y": 1461.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000120_145317_10_0002_alto.xml-142-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHalfv\u00e4gs fram\u00e5t hufvudv\u00e4gen genom \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e, g\u00e5r en sidov\u00e4g\u003cbr\u003etill venster.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000120_145317_10_0002_alto.xml-142-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 487.425, "y": 1232.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib19227291_18970622_145289_74_0003_alto.xml-161-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eberyktade banditer Tsuka och Nakupulos \u00f6fverf\u00f6ll f\u00f6r n\u00e5gra\u003cbr\u003edagar sedan byn Messenicola i Agraphadistriktet, men drefvos p\u00e5\u003cbr\u003eflykten af \u003cb\u003ebyns\u003c/b\u003e befolkning och n\u00e5gra f\u00e5rherdar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18970622_145289_74_0003_alto.xml-161-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2244.6, "y": 1684.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960815_148377_101_0002_alto.xml-171-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efinnas \u00e5 dessa \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e och stationer boende hvita\u003cbr\u003emission\u00e4rer och handlande samt en och annan af regeringen tillsatt\u003cbr\u003efredsdomare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960815_148377_101_0002_alto.xml-171-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1342.7, "y": 1439.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18951122_146472_98_0003_alto.xml-165-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e5gra b\u00f6nder, som funno honom, buro honom till presten i\u003cbr\u003en\u00e4rmaste \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, \u00e4t hwilken han, af fruktan att falla i fiendens\u003cbr\u003eh\u00e4nder, anf\u00f6rtrodde icke blot afsigten med sin resa utan \u00e4fwen\u003cbr\u003efinansdepartementets sedlar och vexlar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18951122_146472_98_0003_alto.xml-165-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2168.0, "y": 1210.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18951128_147403_150_0004_alto.xml-56-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNyligen d\u00f6mdes en skoll\u00e4rare i \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e AVyhl i Baden till 2\u003cbr\u003emarks b\u00f6ter eller en dags f\u00e4ngelse, emedan han \u00bb vr\u00e5lat \u00bb, under det\u003cbr\u003ehan undervisade, och d\u00e4rigenom st\u00f6rt den offentliga ordningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18951128_147403_150_0004_alto.xml-56-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2106.3, "y": 1604.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653830_18981229_146968_101_0003_alto.xml-96-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201d Le petit bleu \u201d meddelar nu emellertid, att det i \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eVaucelles i distriktet Philippeville finnes 64 m\u00e4n, 55 kvinnor och 72\u003cbr\u003ebarn \u2014 samt 17 krogar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18981229_146968_101_0003_alto.xml-96-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 410.145, "y": 930.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950212_147683_42_0004_alto.xml-59-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eByns\u003c/b\u003e inv\u00e5nare komma att se om gamla mor Lena, s\u00e5 att hon\u003cbr\u003ehvarken beh\u00f6fver frysa eller lida af hunger.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950212_147683_42_0004_alto.xml-59-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 815.65, "y": 1397.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950302_0_26_0002_alto.xml-55-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehafva blifvit f\u00f6rb\u00e4ttrade, hvarjemte, enligt utdikningsf\u00f6rslag\u003cbr\u003einom samma socken f\u00f6r Norrvissj\u00f6 \u003cb\u003ebys\u003c/b\u003e k\u00e4rrmarker, sammanlagdt\u003cbr\u003e74,30 har blifvit torrlagda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950302_0_26_0002_alto.xml-55-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 484.425, "y": 1674.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950524_147640_119_0005_alto.xml-123-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003em\u00f6rdaren af stationens chef, hvilken sig tili strafl och androm\u003cbr\u003etill varnagel genast h\u00e4ngdes, och den 1 augusti slets definitiv fred\u003cbr\u003emed alla \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e, den dock undantagen, i hvilken m\u00f6rdaren Kusani\u003cbr\u003eSist anf\u00f6rda by intogs och nedbr\u00e4ndes n\u00e4stf\u00f6ijande dag, och\u003cbr\u003eunseptember lyckades det att gripa Kusani, som genast\u003cbr\u003eafi\u00e4ttades.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950524_147640_119_0005_alto.xml-123-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1507.35, "y": 1012.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15869824_18950622_145700_50_0003_alto.xml-5-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Som Presth\u00e5lebro \u00e5 allm\u00e4nna landsv\u00e4gen mellan Timmelheds och\u003cbr\u003eTr\u00e4dets g\u00e4stgifvareg\u00e5rd ar kommer att ombyggas fr\u00e5n och med den l:ste\u003cbr\u003etill och med den \u00f6de n\u00e4sta juli, s\u00e5 anvisas resande \u00f6fver sagde bro\u003cbr\u003eatt under n\u00e4mnde tid taga v\u00e4gen \u00f6rn Dalum och N\u00f6re \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e till\u003cbr\u003eTimmelhed samt tv\u00e4rtom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18950622_145700_50_0003_alto.xml-5-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1641.8, "y": 1795.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951218_146391_295_0002_alto.xml-94-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e5terv\u00e4nde vintertiden fr\u00e5n en b\u00f6bmisk \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e till en\u003cbr\u003egr\u00e4nsstad i Sachsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951218_146391_295_0002_alto.xml-94-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1497.8, "y": 1838.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18951012_0_121_0001_alto.xml-75-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom offentlig auktion, som f\u00f6rr\u00e4ttas i Gamla Upsala \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eTisdagen den 22 innevarande Oktober kl. 2 e. m., f\u00f6rs\u00e4ljes diverse\u003cbr\u003el\u00f6segendom s\u00e5som m\u00f6bler och husger\u00e5dssaker, \u00e5kerbruksredskap,\u003cbr\u003efjedervagn och vagn med skrinda, g\u00f6dsel- och vattenk\u00e4rror, k\u00e4lkar,\u003cbr\u003edragk\u00e4rra, 1 b\u00e4st, 1 b\u00e4rande ko.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18951012_0_121_0001_alto.xml-75-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1455.3, "y": 1746.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18961203_145146_100_0002_alto.xml-34-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Kon:s bcfh:de tillstyrker dessutom en ny w\u00e4ganl\u00e4ggning fr\u00e4n\u003cbr\u003eSkarfsj\u00f6 \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e till en l\u00e4mplig punkt \u00e4 w\u00e4gen mellan Stensele och\u003cbr\u003eL\u00e4ngwattnet, en\u00e4r ber\u00f6rda w\u00e4g \u00e4r f\u00f6r den allm\u00e4nna samf\u00e4rdseln i stort\u003cbr\u003ebehof.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18961203_145146_100_0002_alto.xml-34-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 467.865, "y": 1153.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950706_146176_111_0002_alto.xml-168-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVegetationen i Ljusdal och kringliggande \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e \u00e4r\u003cbr\u003e\u00f6fverraskande l\u00e5ngt framskriden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950706_146176_111_0002_alto.xml-168-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 712.9, "y": 1639.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951224_146365_301_0003_alto.xml-58-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e str\u00e5lade som ett fackelt\u00e5g, ur minsta f\u00f6nsterglugg\u003cbr\u003estr\u00f6mmade ljussken, husen voro som stora underliga varelser i m\u00f6rka\u003cbr\u003emantlar, och alla hade de v\u00e4l tio \u00f6gon, eld\u00f6gon som blinkade och\u003cbr\u003etindrade i m\u00f6rkret.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951224_146365_301_0003_alto.xml-58-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1213.45, "y": 881.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15650835_18960605_146472_85_0003_alto.xml-17-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet der hade man ju mycket roligt \u00e5t i \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e, och\u003cbr\u003eskoll\u00e4raren, som var en munter karl, undrade tidt, att hvarken \u201d\u003cbr\u003estutens \u201d kvigor eller \u201d Spekesilleus \u201d aujovisar kunde falla n\u00e5 \u2019 n\u003cbr\u003ep\u00e5 lappen, fast de voro i hvar mans mun.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18960605_146472_85_0003_alto.xml-17-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1142.75, "y": 1027.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653790_19030703_12541_51_0004_alto.xml-113-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekilometer v\u00e4sterut fr\u00e5n Ilb\u00e4ckens \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e icke l\u00e5ngt ifr\u00e5n\u003cbr\u003eFl\u00e5sj\u00f6n finner man inne i skogen en r\u00e4tt s\u00e4llsam naturens lek.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19030703_12541_51_0004_alto.xml-113-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1251.35, "y": 1468.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970813_145648_63_0001_alto.xml-52-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e5 s\u00e5v\u00e4l egna sorn af mig f\u00f6rhyrda marker i norn Kihln, Hoberg\u003cbr\u003eoch Vedbergs \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e varder h\u00e4rmed lagligen f\u00f6rbjuden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970813_145648_63_0001_alto.xml-52-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 632.75, "y": 1148.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653790_19010827_145648_67_0003_alto.xml-61-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid senaste kyrkost\u00e4mma i Leksand besl\u00f6ts p\u00e5 yrkande af\u003cbr\u003egrosshandlaren A. Fischer att formligen upph\u00e4fva det vid f\u00f6rra\u003cbr\u003ekyrkost\u00e4mman fattade beslutet \u00f6rn uthyrningen tills vidare af\u003cbr\u003esm\u00e5skolehuset, och detta p\u00e5 grund af att vid nyligen h\u00e5llen\u003cbr\u003elandtm\u00e4terif\u00f6rr\u00e4ttning f\u00f6r delning af Norets \u003cb\u003ebys\u003c/b\u003e undantag\u003cbr\u003ebest\u00e4mts, att sm\u00e5skolehuset skulle f\u00e5 kvarst\u00e5 s\u00e5 l\u00e4nge det af\u003cbr\u003ef\u00f6rsamlingen anv\u00e4ndes som skolhus, dock h\u00f6gst i 10 \u00e5r, r\u00e4knadt fr\u00e5n\u003cbr\u003ef\u00f6rr\u00e4ttningens afslutande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19010827_145648_67_0003_alto.xml-61-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1230.6, "y": 1114.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653838_19030605_147024_23_0003_alto.xml-190-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efordom skyldigheten att s\u00e5 pryda kyrkan fr\u00e5n nummer till nummer\u003cbr\u003ei \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e ocb \u00e4nda till midsommar funnos friska blomsterkvastar i\u003cbr\u003ekyrkorna, \u00e5tminstone p\u00e5 altaret ocb predikstolen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19030605_147024_23_0003_alto.xml-190-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1861.05, "y": 1324.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653790_19010514_145648_37_0003_alto.xml-31-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ep\u00e5g\u00e5r en stakning p\u00e5 \u00f6stra si dan \u00f6rn elfven f\u00f6rbi \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eFinn\u00f6n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19010514_145648_37_0003_alto.xml-31-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 946.4, "y": 1318.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990805_145317_118_0003_alto.xml-80-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGrasmeres \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e livilar en gumma med verk ligt r\u00f6rande\u003cbr\u003epietet Wordsworths \u00bb cottage \u00bb, som \u00e4nnu st\u00e5r or\u00f6rd som p\u00e5 skaldens\u003cbr\u003etid, hans enkla m\u00f6bler, s\u00e4ngen der han dog, stolen der han satt oqh\u003cbr\u003earbetade, trappstenarne han lagt i sin lilla tr\u00e4dg\u00e5rds t\u00e4ppa och\u003cbr\u003e\u00e4ppletr\u00e4det han planterat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990805_145317_118_0003_alto.xml-80-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 875.15, "y": 1773.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950115_146472_4_0003_alto.xml-247-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen 17 maj 1892 s\u00e4g en ung flicka, som war p\u00e4 w\u00e4g fick\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e Nirlow i provinsen Wajtka, ett f\u00f6rf\u00e4rligt stympadt lik af\u003cbr\u003een man ligga strax inwid landsw\u00e4gen; hufwudet saknades, \u0027 br\u00f6stet \u0027\u003cbr\u003ebr\u00f6stet hade \u00f6ppnats och underlifwet uppwisade en m\u00e4ngd blodiga\u003cbr\u003es\u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950115_146472_4_0003_alto.xml-247-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1007.3, "y": 920.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960113_145146_4_0001_alto.xml-43-265", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed Nordmalings socken \u00e5 hotell Nordin i Lefvar Torsdagen den\u003cbr\u003e23 Januari byarna Afva till och med Jern\u00e4s, Fredagen den 24 Ledusj\u00f6\u003cbr\u003etill oell nied Orrb\u00f6le samt L\u00f6rdagen den 25 \u00f6friga byar inom socknen\u003cbr\u003esamt verk och inr\u00e4ttningar jemte derst\u00e4des anst\u00e4lde arbetare; med\u003cbr\u003eBjurholms socken i g\u00e4stgifvareg\u00e5rden uti Bjurholms by M\u00e5ndagen den 27\u003cbr\u003eJanuari; med W\u00e4nn\u00e4s socken \u00e5 g\u00e4stgifvareg\u00e5rden i Nyby Tisdagen den 28\u003cbr\u003eJanuari fr\u00e5n klockan 12 p\u00e5 dagen byarne Mob\u00e4ck till oell med Nyby samt\u003cbr\u003eOnsdagen den 29 fr\u00e5n klockan 9 f. m. \u00f6friga inom socknen varande byar;\u003cbr\u003emod Degerfors socken uti Erik Erikssons g\u00e5rd i Degerfors by Torsdagen\u003cbr\u003eden 30 Januari fr\u00e5n klockan 12 p\u00e5 dagen byarne Lund\u00f6 till och mod\u003cbr\u003eOran\u00f6n samt Fredagen den 31 Januari fr\u00e5n klockan 9 f. m. \u00f6friga byar\u003cbr\u003einom socknen; mod Ume\u00e5 socken uti tingshuset invid Ume\u00e5 stad Fredagen\u003cbr\u003eden 7 Februari byarne B\u00f6le till och mod St\u00f6cke; L\u00f6rdagen den 8 Ansmark\u003cbr\u003etill och med Skrafvelsj\u00f6n; M\u00e5ndagen den 10 St\u00f6cksj\u00f6n till oell med\u003cbr\u003e\u00d6fverboda; Tisdagen den li Svallet till och med norra Str\u00f6mb\u00e4ck;\u003cbr\u003eOnsdagen den 12 Bratt\u00e5ker till oell mod Ersmark samt Torsdagen den 13\u003cbr\u003e\u00f6friga byar inom socknen samt verk och inr\u00e4ttningar jemte derst\u00e4des\u003cbr\u003eanst\u00e4lde arbetare; nied Bygde\u00e5 socken uti tingshuset invid Bygde\u00e5\u003cbr\u003ekyrka Onsdagen den 26 Februari byarne Sj\u00f6n\u00e4s till oell nied\u003cbr\u003eYtterklinten samt Torsdagen den 27 \u00f6friga byar inom socknen jemte verk\u003cbr\u003eoell inr\u00e4ttningar \u00e4fvensom dervid anst\u00e4lde arbetare; samt nied S\u00e4fvar\u003cbr\u003esocken \u00e5 g\u00e4stgifvareg\u00e5rden i S\u00e4fvar Fredagen den 28 Februari Ivarsboda\u003cbr\u003etill och med S\u00e4fvar samt L\u00f6rdagen den 29 \u00f6friga \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e inom\u003cbr\u003esocknen \u00e4fvensom verk oell inr\u00e4ttningar jemte dervid anst\u00e4lde\u003cbr\u003earbetare;\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960113_145146_4_0001_alto.xml-43-265\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 401.22, "y": 1073.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950504_145112_121_0001_alto.xml-20-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNonvay \u2019 8! \u00bb Den gode mannen trodde att taflan f\u00f6rest\u00e4llde\u003cbr\u003eK\u00f6penhamn, hvilken morsomme \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e han ville degradera till Norges\u003cbr\u003ehufvudstad!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950504_145112_121_0001_alto.xml-20-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1206.55, "y": 776.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18951211_146176_205_0003_alto.xml-38-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen 5 sistlidne m\u00e5nad begaf sig kringvandrande 74-\u00e5rige\u003cbr\u003ehandskmakeriarbetaren D. F. Pettersson fr\u00e5n Valsj\u00f6 \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e till\u003cbr\u003eGunnarvattnets by i Hotagen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18951211_146176_205_0003_alto.xml-38-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2144.4, "y": 1428.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653790_19030102_12541_1_0003_alto.xml-56-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003em\u00f6jligen af n\u00e5gra \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e i Mora och V\u00e5mhus, odlas endast\u003cbr\u003eobetydligt af detta s\u00e4de.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19030102_12541_1_0003_alto.xml-56-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1868.15, "y": 1578.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653790_18960717_145648_29_0003_alto.xml-44-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 En st\u00f6rre eldsv\u00e5da timade i f\u00f6rg\u00e5r middag i \u00c5berga \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ei Orsa, d\u00e4rvid tre stora g\u00e5rdar med tillsammans fem boningshus blefvo\u003cbr\u003el\u00e5gornas rof.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18960717_145648_29_0003_alto.xml-44-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1539.9, "y": 914.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19000807_145648_62_0001_alto.xml-16-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebakg\u00e5rdame inom den gamla delen af \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e tarfvar \u00e4ven p\u00e5\u003cbr\u003esina st\u00e4llen att str\u00e4ngt \u00f6fvervakas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19000807_145648_62_0001_alto.xml-16-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 122.22, "y": 1621.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960319_147385_33_0002_alto.xml-33-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBygden \u00e4r mycket gammal, som synes af de grafh\u00f6gar, hvilka\u003cbr\u003efinnas n\u00e4stan vid hvarje \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e inom socknen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960319_147385_33_0002_alto.xml-33-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2006.25, "y": 1734.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653790_19010830_145648_68_0003_alto.xml-98-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rs\u00f6kte \u00e4fven att s\u00e4lja sina skor, de en- hade till festen\u003cbr\u003einbjudit \u003cb\u003ebyns\u003c/b\u003e hela be- sten\u00f6knen s\u00f6der om Falun g\u00e5r t\u00e5get fram\u003cbr\u003eda han egde, f\u00f6r att f\u00e5 sig n\u00e5gra half- folkning, som trakterades med\u003cbr\u003ekaffe och efter sj\u00f6 Runns strand, bjudande resen\u00e4ren Tor \u00f6l till, men\u003cbr\u003emisslyckades dock.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19010830_145648_68_0003_alto.xml-98-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1298.45, "y": 1764.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950615_145020_70_0003_alto.xml-121-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebiet nyligen kallad till en sjuk i en afsides liggande\u003cbr\u003e\u003cb\u003eby\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950615_145020_70_0003_alto.xml-121-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 809.0, "y": 1778.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950904_146176_145_0002_alto.xml-41-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6fver Snaasevandet s\u00e5lunda, att vi togo i en \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e vid namn\u003cbr\u003e\u00c5rdern\u00e4s, d\u00e4r vi genast erh\u00f6llo roddare, som f\u00f6rde oss den ungef\u00e4r 1\u003cbr\u003emil l\u00e5nga v\u00e4gen \u00f6fver sj\u00f6n till Hegge g\u00e4stgifvareg\u00e5rd p\u00e5 andra sidan,\u003cbr\u003ed\u00e4rifr\u00e5n f\u00e4rden till Stenkjaer med skjuts \u00e4r ungef\u00e4r 4 mil.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950904_146176_145_0002_alto.xml-41-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1091.7, "y": 957.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19001211_145648_98_0003_alto.xml-5-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehemmansegaren Karl Nordberg i samma \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, begat elg f\u00f6r\u003cbr\u003el\u00e5ngt ut p\u00e5 elfven, s\u00e5 att isen brast under honom och han kont i\u003cbr\u003evattnet Den yngre kamraten sprang genast upp\u00e5t byn efter hj\u00e4lp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19001211_145648_98_0003_alto.xml-5-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 882.7, "y": 1917.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950727_146365_173_0001_alto.xml-17-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r vanligtvis det enda man lyckas f\u00e5 i dessa byar, s\u00e5 vida\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e icke h\u00e5ller sig nied \u00bb traktir \u00bb, d. v. s. ett\u003cbr\u003ev\u00e4rdshus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950727_146365_173_0001_alto.xml-17-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1495.85, "y": 1692.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950213_146176_29_0004_alto.xml-152-54", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan anser detta medel vara minst lika tillf\u00f6rlitligt som serum,\u003cbr\u003e\u00e4r l\u00e4tt att intaga, smakar ej illa o. s v. I hans distrikt visade sig\u003cbr\u003ealla van liga medel otillr\u00e4ckliga, patienterna dogo sorn flugor, vissa\u003cbr\u003es\u00f6ndagar sade sig kyrkoherden hafva jordf\u00e4stat \u00e4nda till 14\u003cbr\u003edifterilik, och i en stor \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e i H. fick skoll\u00e4raren ledigt, ty\u003cbr\u003ealla skolbarnen voro d\u00f6da.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950213_146176_29_0004_alto.xml-152-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1158.95, "y": 582.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950202_145112_33_0003_alto.xml-182-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAndersson fr\u00e5n N\u00e4s \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e i Neder Kahx och bagareges\u00e4llen\u003cbr\u003eI.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950202_145112_33_0003_alto.xml-182-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1432.65, "y": 1492.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950917_146401_110_0004_alto.xml-1-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFern \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e ha fullst\u00e4ndigt plundrats, ocb befolkningen \u2014\u003cbr\u003eomkring 5,000 personer \u2014 ha misshandlats p\u00e5 det f\u00f6rskr\u00e4ckligaste s\u00e4tt,\u003cbr\u003eFyra kloster ha ocks\u00e5 plundrats, altarne och helgonbilderna ha\u003cbr\u003ef\u00f6rst\u00f6rts.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950917_146401_110_0004_alto.xml-1-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1672.95, "y": 1555.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020704_147024_27_0002_alto.xml-29-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edifteri har utbrutit inom \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e \u00bb rne Faller\u00e5s och Tallerum\u003cbr\u003ei Norra Vi socken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020704_147024_27_0002_alto.xml-29-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 823.95, "y": 1328.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18951216_147374_102_0004_alto.xml-41-64", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e4 s\u00e4 betydande utflyttningar flett under de sedan storfliftet\u003cbr\u003eg\u00e4ngna 80 \u00e4ren, f\u00e4 anse mi, att de obetydliga utflqttningsl\u00e4genheter,\u003cbr\u003esom nu \u00e4ro obegagnade, inom allra n\u00e4rmaste tiden, fast\u00e4n ej laga\u003cbr\u003eflifte \u00f6fwerg\u00e4r byalaget, genom hemmanens s\u00f6nderdelande blifwa\u003cbr\u003eupptagna; och d\u00e4 samtlige L\u00e4ngn\u00e4s hemmans- och jordegare, med undantag\u003cbr\u003eaf s\u00f6kanden, ej yrka p\u00e4 laga flifte \u00e4 \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e, utan \u00f6nfla f\u00e4\u003cbr\u003es\u00f6rbliswa wid den storflistesdelning som byalaget \u00e4g\u00e4tt under \u00e4ren\u003cbr\u003e1805 \u2014 1807, samt 1816 \u2014 1818, isynnerhet som flera as byam\u00e4nnen under\u003cbr\u003een l\u00e4ng f\u00f6ljd af \u00e4r nyttjat och brukat hemmanen och derigenom torde\u003cbr\u003eega praktifl k\u00e4nnedom om l\u00e4genas beflafsenhet, och d\u00e4 8 89 i\u003cbr\u003efliftesstadgan jemte andra dith\u00f6rande lagrum, synes lemna st\u00f6d f\u00f6r w\u00e4r\u003cbr\u003e\u00e4sigt, att laga fliste wid nuwarande f\u00f6rh\u00e4llanden ej ka \u00bb medf\u00f6ra de\u003cbr\u003esorm\u00e4ner som motw\u00e4qer den stora kostnaden, som deraf f\u00f6rorsakas\u003cbr\u003estifteslaget; s\u00e4 f\u00e4 wi, p\u00e4 grunder som nu blifwit anf\u00f6rda, anh\u00e4lla,\u003cbr\u003eatt den unders\u00f6kning och syn som i ofwann\u00e4mnde 8 89 i flistesstadgan\u003cbr\u003ep\u00e4bjudes, m\u00e4tte f\u00f6rsigg\u00e4, och som wi \u00e4ro \u00f6fwertygade kommer att lemna\u003cbr\u003edelresultat, att det s\u00f6kta fliftet inst\u00e4lles eller affl\u00e4s.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18951216_147374_102_0004_alto.xml-41-64\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1966.0, "y": 1819.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18951108_146968_129_0004_alto.xml-28-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4r sp\u00e4nnet, som ilat nedf\u00f6r h\u00f6jderna vid Ottrot, for genom\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e och lik ett expresst\u00e5g passerade husen med deras sm\u00e5 l\u00e5ga\u003cbr\u003etak, p\u00e5 hvilka m\u00e5nen kastade sitt silfversken, gjorde de f\u00f6rskr\u00e4ckta\u003cbr\u003egoda qvinnorna korstecknet och framhviskade en b\u00f6n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18951108_146968_129_0004_alto.xml-28-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 524.55, "y": 1814.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980902_145648_67_0005_alto.xml-44-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEndast n\u00e5gon enstaka \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e eller spridda f\u00e4bodar rid de mer\u003cbr\u003eeller mindre af br\u00e4nda bergssluttningarne g\u00f6ra ett f\u00f6r \u00f6gat v\u00e4lkommet\u003cbr\u003eafbrott i den enformiga blandningen af barrskog, mossar och mindre\u003cbr\u003evattendrag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980902_145648_67_0005_alto.xml-44-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1914.0, "y": 1932.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277301_18950117_145146_5_0001_alto.xml-49-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e2 p\u00e5 f. m. P\u00e5lb\u00f6le till och med Westermark och p\u00e5 e. m. Holm\u00f6\u003cbr\u003e\u003cb\u003eby\u003c/b\u003e \u00e4fvensom inom socknen varande verk och inr\u00e4ttningar jemte\u003cbr\u003edervid anst\u00e4lde arbetare;\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18950117_145146_5_0001_alto.xml-49-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 944.65, "y": 840.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950704_148377_78_0003_alto.xml-57-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI en del \u00e4ldre handlingar ben\u00e4mnes anl\u00e4ggningen Holje bruk,\u003cbr\u003eefter bel\u00e4genheten vid Holje \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, och namnet Olofstr\u00f6m har\u003cbr\u003ebruket f\u00f6rmodligen erh\u00e5llit efter den f\u00f6r sin drift och duglighet\u003cbr\u003ebekante brukspatronen Olof Olsson, hvilken 1759 namnes s\u00e5som egare af\u003cbr\u003edetsamma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950704_148377_78_0003_alto.xml-57-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 894.7, "y": 1541.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970122_145648_6_0003_alto.xml-26-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r det folkskolehus, som skall nppf\u00f6ras vid Grufvans \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ei Gagnef.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970122_145648_6_0003_alto.xml-26-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 389.79, "y": 2027.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960623_147385_72_0002_alto.xml-38-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden stora b\u00f6rdiga sk\u00e5nska sl\u00e4tten ligger rundt \u00f6rn \u00e5t de \u00f6friga\u003cbr\u003esidorna, bestr\u00f6dd med kyrkor, herreg\u00e5rdar, \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e oell bokskogar,\u003cbr\u003ei \u00e5r mer \u00e4n n\u00e5gonsin lofvande ymnig afkastning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960623_147385_72_0002_alto.xml-38-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1316.0, "y": 1203.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib19227291_18971109_145289_135_0003_alto.xml-26-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJ\u00f6nk\u00f6pings l\u00e4ns hush\u00e5llningss\u00e4ll skap har hos hemmansegare inom\u003cbr\u003eSl\u00e4tt\u00f6 \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e af Torskinge f\u00f6rsamling gjort framst\u00e4llning \u00f6rn att\u003cbr\u003ef\u00e5 ink\u00f6pa ett invid byn bel\u00e4get st\u00f6rre flygsandsf\u00e4lt f\u00f6r att \u00e5 detta\u003cbr\u003eplantera skog.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18971109_145289_135_0003_alto.xml-26-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 556.45, "y": 917.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19000828_145648_68_0003_alto.xml-153-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb\u00e4ddats ned i hemlandets s\u00e5 ofta bloddr\u00e4nkta jord, redan hade\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e ooh hern\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19000828_145648_68_0003_alto.xml-153-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 553.85, "y": 1420.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19000626_145648_50_0004_alto.xml-95-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn egendom, bel\u00e4gen i Helsarfvets \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, Stora Tuna socken,\u003cbr\u003einneh\u00e5llande 13 tunni, reducerad jord med skog fullt tillr\u00e4ckligt f\u00f6r\u003cbr\u003eegendomens behof.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19000626_145648_50_0004_alto.xml-95-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1388.95, "y": 1556.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653790_18961231_145648_53_0003_alto.xml-9-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar dock i de \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e, som ligga p\u00e5 bergen \u25a0oell deras\u003cbr\u003esluttningar, kylan alltid varit mindre \u00e4n p\u00e5 mera l\u00e5gl\u00e4udta\u003cbr\u003eplatser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18961231_145648_53_0003_alto.xml-9-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2027.5, "y": 1435.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960113_145146_4_0001_alto.xml-43-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed Nordmalings socken \u00e5 hotell Nordin i Lefvar Torsdagen den\u003cbr\u003e23 Januari byarna Afva till och med Jern\u00e4s, Fredagen den 24 Ledusj\u00f6\u003cbr\u003etill oell nied Orrb\u00f6le samt L\u00f6rdagen den 25 \u00f6friga byar inom socknen\u003cbr\u003esamt verk och inr\u00e4ttningar jemte derst\u00e4des anst\u00e4lde arbetare; med\u003cbr\u003eBjurholms socken i g\u00e4stgifvareg\u00e5rden uti Bjurholms \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e M\u00e5ndagen\u003cbr\u003eden 27 Januari; med W\u00e4nn\u00e4s socken \u00e5 g\u00e4stgifvareg\u00e5rden i Nyby Tisdagen\u003cbr\u003eden 28 Januari fr\u00e5n klockan 12 p\u00e5 dagen byarne Mob\u00e4ck till oell med\u003cbr\u003eNyby samt Onsdagen den 29 fr\u00e5n klockan 9 f. m. \u00f6friga inom socknen\u003cbr\u003evarande byar; mod Degerfors socken uti Erik Erikssons g\u00e5rd i Degerfors\u003cbr\u003eby Torsdagen den 30 Januari fr\u00e5n klockan 12 p\u00e5 dagen byarne Lund\u00f6 till\u003cbr\u003eoch mod Oran\u00f6n samt Fredagen den 31 Januari fr\u00e5n klockan 9 f. m.\u003cbr\u003e\u00f6friga byar inom socknen; mod Ume\u00e5 socken uti tingshuset invid Ume\u00e5\u003cbr\u003estad Fredagen den 7 Februari byarne B\u00f6le till och mod St\u00f6cke; L\u00f6rdagen\u003cbr\u003eden 8 Ansmark till och med Skrafvelsj\u00f6n; M\u00e5ndagen den 10 St\u00f6cksj\u00f6n\u003cbr\u003etill oell med \u00d6fverboda; Tisdagen den li Svallet till och med norra\u003cbr\u003eStr\u00f6mb\u00e4ck; Onsdagen den 12 Bratt\u00e5ker till oell mod Ersmark samt\u003cbr\u003eTorsdagen den 13 \u00f6friga byar inom socknen samt verk och inr\u00e4ttningar\u003cbr\u003ejemte derst\u00e4des anst\u00e4lde arbetare; nied Bygde\u00e5 socken uti tingshuset\u003cbr\u003einvid Bygde\u00e5 kyrka Onsdagen den 26 Februari byarne Sj\u00f6n\u00e4s till oell\u003cbr\u003enied Ytterklinten samt Torsdagen den 27 \u00f6friga byar inom socknen jemte\u003cbr\u003everk oell inr\u00e4ttningar \u00e4fvensom dervid anst\u00e4lde arbetare; samt nied\u003cbr\u003eS\u00e4fvar socken \u00e5 g\u00e4stgifvareg\u00e5rden i S\u00e4fvar Fredagen den 28 Februari\u003cbr\u003eIvarsboda till och med S\u00e4fvar samt L\u00f6rdagen den 29 \u00f6friga byar inom\u003cbr\u003esocknen \u00e4fvensom verk oell inr\u00e4ttningar jemte dervid anst\u00e4lde\u003cbr\u003earbetare;\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960113_145146_4_0001_alto.xml-43-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 823.0, "y": 2221.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990616_145648_46_0007_alto.xml-19-50", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eyrkst\u00e4mma h\u00e5lles med Borl\u00e4nge k\u00f6pings ledam\u00f6ter i\u003cbr\u003eImmanuelskyrkans mindre sal onsdagen den 21 dennes kl. li f. m.,\u003cbr\u003ehvarvid f\u00f6rekommer: l:o) Besluta om revisorernas ber\u00e4ttelse om skolans\u003cbr\u003eoch presterskapets l\u00f6ner\u00e4kenskaper f\u00f6r \u00e5r 1898; 2:o) Ang\u00e5ende\u003cbr\u003ejordegarnes i Borl\u00e4nge k\u00f6ping delaktighet i sm\u00e5skolehuset i Borl\u00e4nge\u003cbr\u003e\u003cb\u003eby\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990616_145648_46_0007_alto.xml-19-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2062.3, "y": 1272.95}, {"color": "k", "date": "1897", "id": "bib11653790_18971119_145648_91_0009_alto.xml-12-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBov\u00e4ricgsm\u00f6nstring i \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e socken den 25 dennes kl lif mi\u003cbr\u003esockenstugan\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18971119_145648_91_0009_alto.xml-12-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1832.9, "y": 296.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950906_147683_242_0003_alto.xml-10-134", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eL\u00f6rdagen den 14 f denna m\u00e5nad, fr\u00e5n kl. 4 e. m., f\u00f6rs\u00e4ljes\u003cbr\u003egenom offentlig auktion, i hnset ^M 16 vid Helslugegatan, \u00e5tskillig\u003cbr\u003el\u00f6segendom, tillh\u00f6rig Tr\u00e4varahandlaren Lars Petter H\u00f6ggrens konkurs,\u003cbr\u003en\u00e4mligen: silfver och nysilfver: mat, te-, s\u00e5s- och str\u00f6skedar,\u003cbr\u003egafflar, kakspade, bordsurtut, kannor, sockersk\u00e5l och br\u00f6dkorg;\u003cbr\u003ekoppar, messings, jornoch blecksaker; f\u00f6nstergardiner, rullgardiner,\u003cbr\u003es\u00e4ngkl\u00e4der med tagel och annan stoppning, t\u00e4cken och filtar; m\u00f6bler af\u003cbr\u003evgln\u00f6t och andra tr\u00e4slag samt husger\u00e5dssaker; Imperials\u00e4ng,\u003cbr\u003egustaviansk s\u00e4ng, soffor mod och utan stolar, skrif, mat-, f\u00f6nster-,\u003cbr\u003esy, blom- och andra bord, f\u00e5t\u00f6ljer, emma, l\u00e4n-, gang, Rottings- oph\u003cbr\u003eandra stolar, sk\u00e4nk, chiffonnier, \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950906_147683_242_0003_alto.xml-10-134\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1379.9, "y": 1762.4}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950622_147683_167_0005_alto.xml-35-17", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStoftet af fru Sigrid Danell, f\u00f6dd H\u00e5rd af Segerstad, anl\u00e4nde\u003cbr\u003etill Upsala fr\u00e5n Horudal uti \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e socken, Dalarne, med bant\u00e5g i\u003cbr\u003etorsdags eftermiddag och aff\u00f6rdes omedelbart till kyrkog\u00e5rden, der\u003cbr\u003ejordf\u00e4stningen f\u00f6rr\u00e4ttades af domprosten Sundelin, som h\u00f6ll ett\u003cbr\u003egriftet\u0026l med text hemtad ur Joh.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950622_147683_167_0005_alto.xml-35-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1722.1, "y": 756.5}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib15975090_18961010_148377_127_0004_alto.xml-45-48", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4r sen Klangen kommit in vid middagstiden, hade hans far ett\u003cbr\u003el\u00e5ngt och djupsinnigt samtal med honom, och slutet p\u00e5 \u00f6fverl\u00e4ggningen\u003cbr\u003eblef den, att Klangen skulle tala vid Isak p\u00e5 Mon att g\u00e5 patrull och\u003cbr\u003eha \u2019 utkik p\u00e5 Lisa samt spionera p\u00e5 Johan i \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e under\u003cbr\u003em\u00f6testiden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18961010_148377_127_0004_alto.xml-45-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1585.05, "y": 9.0}, {"color": "k", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980923_145648_73_0009_alto.xml-20-45", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einom By socken komma att f\u00f6rr\u00e4ttas \u00e5 f\u00f6ljande tider, n\u00e4mligen:\u003cbr\u003eM\u00e5ndagen den 26 innevarande september kl. 8 f. m. \u00e5 v\u00e4gen fr\u00e5n By\u003cbr\u003ekyrka till Gr\u00f6nsinka bruk; samma dag kl. half 3 e. m. \u00e5 v\u00e4gen fr\u00e5n\u003cbr\u003eHorndals j\u00e4rnv\u00e4gsstation till \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e kyrka; Tisdagen den 27\u003cbr\u003einnevarande september kl. 10 f. m. \u00e5 v\u00e4gen fr\u00e5n Veddarsbo backe i\u003cbr\u003eFolk\u00e4rna socken till By kyrkby med b\u00f6rjan vid gr\u00e4nsen mellan Folk\u00e4rna\u003cbr\u003eoch By socknar; samma dag kl. 2 e. m. \u00e5 v\u00e4gen fr\u00e5n Bredgrind till\u003cbr\u003eM\u00f6klinta sockengr\u00e4ns och till N\u00e4s j\u00e4rnv\u00e4gsstation; Onsdagen den 28\u003cbr\u003einnevarande september kl. 10 f. m. \u00e5 bygdev\u00e4gen fr\u00e5n Horndals\u003cbr\u003ej\u00e4rnv\u00e4gsstation till Dalelfven Tyttbo; Torsdagen den 29 innevarande\u003cbr\u003eseptember kl. 10 f. m. \u00e5 v\u00e4gen fr\u00e5n Rossberga till Morshyttans\u003cbr\u003ej\u00e4rnv\u00e4gsstation; samma dag kl. 2 e. m. \u00e5 bygdev\u00e4gen fr\u00e5n Byvalla\u003cbr\u003ej\u00e4rnv\u00e4gssstation till Husby sockenr\u00e5.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980923_145648_73_0009_alto.xml-20-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 617.8, "y": 1555.15}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19349359_18950528_148383_62_0003_alto.xml-112-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill hjelp och f\u00f6rst\u00f6rde efter tv\u00e5 timmars strid den fiendtliga\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18950528_148383_62_0003_alto.xml-112-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 859.6, "y": 641.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277301_18950429_145146_35_0002_alto.xml-75-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00e4n S\u00e4fwar strifwes: Hemmansegare inom S\u00e4fwar \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ebildade den 27 dennes en h\u00e4stf\u00f6rs\u00e4kringsf\u00f6rening, omfattande endast\u003cbr\u003en\u00e4mnde by, och har till \u00e4ndam\u00e5l att bereda hvarje f\u00f6reningsmedlem\u003cbr\u003eers\u00e4ttning f\u00f6r d\u00f6dt djur, hvartill egaren ej warit v\u00e4llande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18950429_145146_35_0002_alto.xml-75-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2120.4, "y": 296.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950702_0_77_0001_alto.xml-25-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003ebyns\u003c/b\u003e 2 ggr y r. Borgon\u00e4ierno i handlanden Adolf Hohlins\u003cbr\u003ekonkurs varda h\u00e4rigenom kallado att Onsdagen den 17 n\u00e4stinstundande\u003cbr\u003eJuli kl 10 f in.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950702_0_77_0001_alto.xml-25-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2281.85, "y": 641.5}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib11653790_18960402_145648_14_0003_alto.xml-5-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evalm\u00e4n f\u00f6r landstingsm\u00e4ns v\u00e4ljande valdes den 29 mars i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e kass\u00f6ren O. Y. F. Carlmark, lokomotivf\u00f6raren J.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18960402_145648_14_0003_alto.xml-5-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2290.6, "y": 986.5}, {"color": "k", "date": "1901", "id": "bib11653790_19010521_145648_39_0002_alto.xml-61-47", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edelsregistret anm\u00e4lde i g\u00e5r August Olsson Toro Byervall fr\u00e5n\u003cbr\u003e\u00f6stra Emtervik i Vermland, Mft8slina 3 j ^en, Skarlsksnsfeber 3 att\u003cbr\u003ehan h\u00e4r 1 Falun \u00e4mnar Idka skr\u00e4dderi- staden, 1 i nejden, P\u00e5sejuka 13\u003cbr\u003e1.tedea och 2 och handelsr\u00f6relse under firma A. \u003cb\u003eByer-\u003c/b\u003e nejden,\u003cbr\u003eKikhosta 3 i nejden, Influensa 3 i sta Ya|| den och 3 i nejden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19010521_145648_39_0002_alto.xml-61-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2294.85, "y": 2021.5}, {"color": "k", "date": "1902", "id": "bib11653790_19020801_145648_59_0004_alto.xml-16-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStyrelsen utg\u00f6res af hemmans\u00e4garne Garl August Matsson och\u003cbr\u003eNordins Erik August Eriksson samt n\u00e4mndemannen Knuts Johan Matsson,\u003cbr\u003ealla i Solfvarbo \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19020801_145648_59_0004_alto.xml-16-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2003.05, "y": 605.7}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib11653790_18961113_145648_46_0003_alto.xml-115-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKung\u00f6relse hade l\u00e5ng tid varit uppspikad \u00e5 \u003cb\u003ebyns\u003c/b\u003e mest\u003cbr\u003etrafikerade platser, s\u00e5 att folk skulle f\u00e5 veta, att onsdagen den li\u003cbr\u003enov.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18961113_145648_46_0003_alto.xml-115-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 569.85, "y": 756.5}, {"color": "k", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980201_145648_9_0002_alto.xml-99-22", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e12, 30, afgifva yttrande ang\u00e5ende nyttan och n\u00f6dv\u00e4ndigheten f\u00f6r\u003cbr\u003eallm\u00e4nna trafiken af den ifr\u00e5gasatta brobyggnaden \u00f6fver Dalelfven vid\u003cbr\u003eS\u00f6dern\u00e4s inom \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e socken j\u00e4mte tillfartsv\u00e4gar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980201_145648_9_0002_alto.xml-99-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 567.9, "y": 641.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950711_147683_185_0004_alto.xml-108-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAndersson fr\u00e5n V\u00e5ngs\u00f6 \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e i Oja socken r\u00e5kade under\u003cbr\u003eh\u00f6k\u00f6rning i tisdags \u00e5 Stora Sundby stjelpa mod lasset, kom h\u00e4rvid\u003cbr\u003eunder detsamma och lj\u00f6t \u00f6gonblickligen d\u00f6den.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950711_147683_185_0004_alto.xml-108-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1894.6, "y": 526.5}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653790_18960619_145648_25_0004_alto.xml-12-2", "label": 4, "to": "bib15873371_18950202_145112_33_0003_alto.xml-182-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960619_145648_25_0004_alto.xml-12-2", "label": 4, "to": "bib15650835_18960605_146472_85_0003_alto.xml-17-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960619_145648_25_0004_alto.xml-12-2", "label": 3.5, "to": "bib15975090_18960815_148377_101_0002_alto.xml-171-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960619_145648_25_0004_alto.xml-12-2", "label": 4, "to": "bib15650835_18950305_146472_19_0003_alto.xml-35-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950906_147683_242_0003_alto.xml-10-134", "label": 4, "to": "bib15975090_18960815_148377_101_0002_alto.xml-171-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18971227_146968_103_0002_alto.xml-111-1", "label": 4, "to": "bib11653811_19000120_145317_10_0002_alto.xml-142-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950912_147385_107_0002_alto.xml-145-48", "label": 4, "to": "bib19277277_18950212_147683_42_0004_alto.xml-59-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030722_145317_111_0003_alto.xml-15-7", "label": 4, "to": "bib11653811_19000806_145317_120_0003_alto.xml-134-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951102_145596_170_0003_alto.xml-88-6", "label": 4, "to": "bib15650814_18951224_146365_301_0003_alto.xml-58-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950507_146365_106_0003_alto.xml-140-7", "label": 4, "to": "bib15975090_18961010_148377_127_0004_alto.xml-45-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960220_148377_23_0002_alto.xml-63-51", "label": 4, "to": "bib11653790_19000626_145648_50_0004_alto.xml-95-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960327_145648_13_0003_alto.xml-41-33", "label": 4, "to": "bib15650835_18950305_146472_19_0003_alto.xml-35-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960327_145648_13_0003_alto.xml-41-33", "label": 4, "to": "bib11653790_18991110_145648_88_0003_alto.xml-24-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950305_146472_19_0003_alto.xml-35-23", "label": 4, "to": "bib11653830_18960827_146968_69_0003_alto.xml-95-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950305_146472_19_0003_alto.xml-35-23", "label": 3, "to": "bib11653838_19030605_147024_23_0003_alto.xml-190-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950305_146472_19_0003_alto.xml-35-23", "label": 4, "to": "bib19277180_18951216_147374_102_0004_alto.xml-41-64", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950305_146472_19_0003_alto.xml-35-23", "label": 4, "to": "bib15873936_18960319_147385_33_0002_alto.xml-33-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950305_146472_19_0003_alto.xml-35-23", "label": 4, "to": "bib11653790_18980902_145648_67_0005_alto.xml-44-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950305_146472_19_0003_alto.xml-35-23", "label": 4, "to": "bib15975090_18960815_148377_101_0002_alto.xml-171-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950305_146472_19_0003_alto.xml-35-23", "label": 4, "to": "bib11653790_19000626_145648_50_0004_alto.xml-95-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19030925_12541_75_0003_alto.xml-100-3", "label": 4, "to": "bib11653838_19030605_147024_23_0003_alto.xml-190-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950519_147683_135_0002_alto.xml-52-12", "label": 4, "to": "bib11653790_19030703_12541_51_0004_alto.xml-113-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19000806_145317_120_0003_alto.xml-134-7", "label": 4, "to": "bib11653838_19030605_147024_23_0003_alto.xml-190-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18951123_147385_138_0003_alto.xml-57-11", "label": 4, "to": "bib11653790_19020801_145648_59_0004_alto.xml-16-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960113_145146_4_0001_alto.xml-43-32", "label": 4, "to": "bib15761570_18950706_146176_111_0002_alto.xml-168-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18961110_146472_176_0003_alto.xml-91-6", "label": 4, "to": "bib11653790_19010827_145648_67_0003_alto.xml-61-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18961110_146472_176_0003_alto.xml-91-6", "label": 4, "to": "bib15873936_18960623_147385_72_0002_alto.xml-38-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18950509_145146_38_0004_alto.xml-43-8", "label": 4, "to": "bib11653830_18951108_146968_129_0004_alto.xml-28-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18991110_145648_88_0003_alto.xml-24-5", "label": 4, "to": "bib11653790_19000626_145648_50_0004_alto.xml-95-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18960827_146968_69_0003_alto.xml-95-12", "label": 4, "to": "bib11653790_19030102_12541_1_0003_alto.xml-56-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18951024_146391_248_0003_alto.xml-87-12", "label": 4, "to": "bib11653790_19010827_145648_67_0003_alto.xml-61-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960815_148377_101_0002_alto.xml-171-3", "label": 4, "to": "bib11653790_19010514_145648_37_0003_alto.xml-31-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960815_148377_101_0002_alto.xml-171-3", "label": 4, "to": "bib11653790_19010830_145648_68_0003_alto.xml-98-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960815_148377_101_0002_alto.xml-171-3", "label": 3, "to": "bib19277330_18951012_0_121_0001_alto.xml-75-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960815_148377_101_0002_alto.xml-171-3", "label": 4, "to": "bib11653790_19000626_145648_50_0004_alto.xml-95-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960815_148377_101_0002_alto.xml-171-3", "label": 4, "to": "bib11653790_19010827_145648_67_0003_alto.xml-61-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277349_18951128_147403_150_0004_alto.xml-56-5", "label": 4, "to": "bib15873936_18960319_147385_33_0002_alto.xml-33-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277349_18951128_147403_150_0004_alto.xml-56-5", "label": 4, "to": "bib15761570_18951211_146176_205_0003_alto.xml-38-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950524_147640_119_0005_alto.xml-123-25", "label": 3.5, "to": "bib11653790_19010827_145648_67_0003_alto.xml-61-43", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15869824_18950622_145700_50_0003_alto.xml-5-44", "label": 4, "to": "bib11653790_19000626_145648_50_0004_alto.xml-95-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18951218_146391_295_0002_alto.xml-94-5", "label": 4, "to": "bib15650814_18950727_146365_173_0001_alto.xml-17-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18951218_146391_295_0002_alto.xml-94-5", "label": 3, "to": "bib11653790_19000626_145648_50_0004_alto.xml-95-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18961203_145146_100_0002_alto.xml-34-10", "label": 4, "to": "bib11653790_18970813_145648_63_0001_alto.xml-52-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950706_146176_111_0002_alto.xml-168-5", "label": 4, "to": "bib11653811_18990805_145317_118_0003_alto.xml-80-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19030703_12541_51_0004_alto.xml-113-4", "label": 4, "to": "bib15873936_18960623_147385_72_0002_alto.xml-38-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18970813_145648_63_0001_alto.xml-52-15", "label": 4, "to": "bib11653790_19010514_145648_37_0003_alto.xml-31-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19010827_145648_67_0003_alto.xml-61-43", "label": 4, "to": "bib15873371_18950504_145112_121_0001_alto.xml-20-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19010827_145648_67_0003_alto.xml-61-43", "label": 3.5, "to": "bib15650835_18950115_146472_4_0003_alto.xml-247-14", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19030605_147024_23_0003_alto.xml-190-11", "label": 4, "to": "bib11653790_18990616_145648_46_0007_alto.xml-19-50", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19010514_145648_37_0003_alto.xml-31-10", "label": 4, "to": "bib15975090_18950704_148377_78_0003_alto.xml-57-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19001211_145648_98_0003_alto.xml-5-5", "label": 4, "to": "bib19277301_18960113_145146_4_0001_alto.xml-43-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18951108_146968_129_0004_alto.xml-28-12", "label": 4, "to": "bib11653790_18970122_145648_6_0003_alto.xml-26-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960623_147385_72_0002_alto.xml-38-19", "label": 3, "to": "bib11653790_19000626_145648_50_0004_alto.xml-95-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18980923_145648_73_0009_alto.xml-20-45", "label": NaN, "to": "bib11653790_18961113_145648_46_0003_alto.xml-115-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650835_18950305_146472_19_0003_alto.xml-35-23", "label": NaN, "to": "bib19277330_18950702_0_77_0001_alto.xml-25-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650835_18950305_146472_19_0003_alto.xml-35-23", "label": NaN, "to": "bib11653790_19010521_145648_39_0002_alto.xml-61-47", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>