<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950410_147640_84_0004_alto.xml-121-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003est\u00f6rsta lager af s\u00e5 v\u00e4l enklare sorn ele gantaste Engelska \u0026\u003cbr\u003eSvenska Jern- \u0026 Metalls\u00e4ngar, Madrasser af res\u00e5r, tage \u2019, krollsplint\u003cbr\u003em. m., Bolstrar af fj\u00e4der, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, vassvipp och vallsull, T\u00e4cken\u003cbr\u003eaf sider, ylle, satin, wetonne, diagonal m. m., samt\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950410_147640_84_0004_alto.xml-121-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 692.15, "y": 1058.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960527_145289_63_0001_alto.xml-4-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSt\u00f6rsta lager af maskinrensad tir\u00e5s-, And- och F\u00e5gelfj\u00e4der samt\u003cbr\u003e\u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e i m\u00e5nga qvalit\u00e9er, st\u00e4ndigt p\u00e5 lager, billigt hos\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960527_145289_63_0001_alto.xml-4-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1348.25, "y": 1023.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18951212_147374_101_0002_alto.xml-2-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eT\u00e4ck- oell Limvadd, Svart ViktoriauU, \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eFj\u00e4der,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18951212_147374_101_0002_alto.xml-2-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1670.2, "y": 1210.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18951203_147385_142_0002_alto.xml-6-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLinne och duktyg, s\u00e4ngkl\u00e4der af tagel och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003emanskl\u00e4der, deribland en tulubb, gardiner och rullgardiner samt mattor\u003cbr\u003em. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18951203_147385_142_0002_alto.xml-6-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1127.0, "y": 817.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950910_147385_106_0004_alto.xml-74-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e5n kl. 10 f. m\u201edervid kommer att f\u00f6rs\u00e4ljas: ett parti\u003cbr\u003es\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, kortvarulager af knappar, spetsar, band,\u003cbr\u003erulltr\u00e5d m. m., mattor, nya skodon, 60 st. ryssjor, 1 v\u00e5rnot, 1\u003cbr\u003eduacbapparat, hyfvelb\u00e4nk och snickeriverktyger, diverse husger\u00e5d och\u003cbr\u003em\u00f6bler m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950910_147385_106_0004_alto.xml-74-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 783.85, "y": 1469.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960402_147385_39_0004_alto.xml-17-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFernqvist till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja: silfver, tenn,\u003cbr\u003ekoppar, messing, bleck- och jernsaker, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl,, glas och\u003cbr\u003eporslin, m\u00f6bler: 1 soffa, 1 sk\u00e4nk, byr\u00e5ar, 1 v\u00e4ggur, 1 sockerskrin, 1\u003cbr\u003eb\u00e4ttre kl\u00e4dsk\u00e5p, bord och stolar; linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der,\u003cbr\u003eett parti nya mattor, smidesverktyg, 1 g\u00e4ngskifva, diverse\u003cbr\u003ehandredskap, potatis samt v\u00e4lbeh\u00e5llna qvinsg\u00e5ngkl\u00e4der m. m.\u003cbr\u003eBetalningsanst\u00e5nd lemn\u00e4s godk\u00e4nde inropare till den 1 September detta\u003cbr\u003e\u00e5r; andre betala kontant vid anfordran.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960402_147385_39_0004_alto.xml-17-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1444.6, "y": 1451.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18951219_147374_103_0001_alto.xml-33-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStopp- och Spinnboinull, T\u00e4ck- och Limvadd, Svart Viktoriaull,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e och Fj\u00e4der,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18951219_147374_103_0001_alto.xml-33-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 326.9, "y": 839.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enysilfver, koppar, messing, bleck- och jernsaker, glas oell\u003cbr\u003eporslin, linne och duktyger, en st\u00f6rre myckenhet s\u00e4ngkl\u00e4der med\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och tagelstoppning, m\u00f6bler deribland chiffonier,\u003cbr\u003ef\u00f6rmakssoffa med 8 stolar, en st\u00f6rre spegel med f\u00f6rgyld ram, toalett-\u003cbr\u003eoch andra speglar, mat-, spel-, nattduks- ocb andra bord, piano, ett\u003cbr\u003eb\u00e4ttre v\u00e4ggur, pendyler, skrifbord, dokumentsk\u00e5p, s\u00e4ngar, soffor,\u003cbr\u003estolar, lavoir, kommoder, korg, skrifoch gungstolar, kl\u00e4dsk\u00e5p, en\u003cbr\u003estark sjukstol p\u00e5 hjul, taflor, ett st\u00f6rre rikhaltigt bibliotek,\u003cbr\u003eplanscher, k\u00f6kssaker och husger\u00e5d, laggk\u00e4rl, v\u00e4fstolar, \u00e5kdon,\u003cbr\u003ederibland droska; trilla och sl\u00e4dar, selar, en b\u00e4ttre fl\u00e4kt m. m., m.\u003cbr\u003em. S\u00e4kre ocb af oss godk\u00e4nde k\u00f6pare f\u00e5 6 m\u00e5naders betalningsanst\u00e5nd,\u003cbr\u003eandre betala kontant eller vid anfordran.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 868.4, "y": 1334.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960331_147385_38_0004_alto.xml-28-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFernqvist till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja: silfver, tenn,\u003cbr\u003ekoppar, messing, bleck- och jernsaker, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, glas och\u003cbr\u003eporslin, m\u00f6bler: 1 soffa, 1 sk\u00e4nk, byr\u00e5ar, 1 v\u00e4ggur, 1 sockerskrin, 1\u003cbr\u003eb\u00e4ttre kl\u00e4dsk\u00e5p, bord och stolar; linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der,\u003cbr\u003eett parti nya mattor, smidesverktyg, 1 g\u00e4ngskifva, diverse\u003cbr\u003ehandredskap, potatis samt v\u00e4lbeh\u00e5llna qvinsg\u00e5ngkl\u00e4der m. m.\u003cbr\u003eBetalningsanst\u00e5nd lemn\u00e4s godk\u00e4nde inropare till den 1 September detta\u003cbr\u003e\u00e5r; andre betala kontant vid anfordran.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960331_147385_38_0004_alto.xml-28-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 457.155, "y": 1458.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950912_0_108_0001_alto.xml-7-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eL\u00f6rdagen den 14 September kl. 4 e. m f\u00f6rs\u00e4ljas genom offentlig\u003cbr\u003eauktion i g\u00e5rden N:o 9 vid Skolgatan diverse l\u00f6segendom, best\u00e5ende af\u003cbr\u003esilfver, nysilfver, koppar, jern- och blecksaker, glas och porslin,\u003cbr\u003elinne och s\u00e4ngkl\u00e4der af tagel och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e; m\u00f6bler af hvarjehanda\u003cbr\u003eslag s\u00e5som eu finare salssk\u00e4uk af gammal ek, br\u00e4dspels-, spels, mat,\u003cbr\u003eskrif- och andra bord, chiffonier och byr\u00e5ar, soffor, lavoii, kommod,\u003cbr\u003een antik l\u00e4ndstol, sals- och andra stolar, mattor, lampor, trji- och\u003cbr\u003elaggk\u00e4rl m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950912_0_108_0001_alto.xml-7-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1248.3, "y": 295.485}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960905_147385_103_0004_alto.xml-49-63", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eegor i Tillberga socken, genom offentlig auktion, Tisdagen den\u003cbr\u003e15 innevarande September kl. 3 e. m., till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja\u003cbr\u003eall i huset befintlig l\u00f6segendom, s\u00e5som guld, koppar, messing, bleck-\u003cbr\u003eoch jernsaker, deribland en st\u00f6rre gryta, husger\u00e5d och m\u00f6bler, tr\u00e4och\u003cbr\u003elaggk\u00e4rl, v\u00e4fstolar med tillbeh\u00f6r samt ett potatisland med gr\u00f6da,\u003cbr\u003e\u00e4fvensom \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, linne- och s\u00e4ngkl\u00e4der, den aflidnes g\u00e5ngkl\u00e4der m.\u003cbr\u003em. Kl. 4 e. m. f\u00f6rs\u00e4ljes en stugubyggnad och en ladug\u00e5rd f\u00f6r att ifr\u00e5n\u003cbr\u003eplatsen flyttas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960905_147385_103_0004_alto.xml-49-63\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1065.25, "y": 553.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rs\u00e4ljas all i huset befintlig l\u00f6segendom, silfver, koppar,\u003cbr\u003emessing, bleck- och jernsaker, husger\u00e5d oell m\u00f6bler af flera slag,\u003cbr\u003eglas och porslin, linne, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der, mansg\u00e5ngkl\u00e4der;\u003cbr\u003eKreatur: 1 dr\u00e4gtigt sto, li \u00e5r, 1 vallack, 5 \u00e5r, 2 par oxar, 14 st.\u003cbr\u003ekor, 1 tjur, 2 slutar, 5 st. qvigor, deraf 2 bet\u00e4ckta, 1 tjurkalf, 6\u003cbr\u003est. tackor med lamm, 2me svin samt h\u00f6ns; k\u00f6r- och \u00e5kerredskap: vagnar,\u003cbr\u003ek\u00e4rror, sl\u00e4dar, k\u00e4lkar, plogar, harfvar, tr\u00e4dstockar, sladdar, v\u00e4ltar,\u003cbr\u003e1 sl\u00e5ttermaskin, 2:ne tr\u00f6skverk med skakverk, kastmaskin, bl\u00e5smaskin,\u003cbr\u003ediverse handredskap, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1257.25, "y": 1505.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-89-55", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e5lles frivillig auktion i sterbhuset efter arrendatorn Gustaf\u003cbr\u003eLarsson Torsdagen den 5 Mars kl. 1 e. m., dervid till den\u003cbr\u003eh\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4ljes husger\u00e5d och m\u00f6bler af s\u00e4ngar, soffor, ett\u003cbr\u003est\u00f6rre k\u00f6kssk\u00e5p, bord ocb stolar, k\u00f6kskarl af koppar, jern och bleck,\u003cbr\u003elaggk\u00e4rl, transportflaskor, n\u00e5got linne, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der,\u003cbr\u003emansg\u00e5rigkl\u00e4der, en st\u00f6rre kokspis; k\u00f6r- och \u00e5kerbruksredskap af\u003cbr\u003eplogar, harfvar, \u00e5rder, v\u00e4ltar, sl\u00e4dar, k\u00e4lkar, skaklor, h\u00f6vagnar och\u003cbr\u003ek\u00e4rror, ett tr\u00f6skverk med halmskakare, en fl\u00e4kt, h\u00e4lften i en Vester\u00e5s\u003cbr\u003esl\u00e5ttermaskin f\u00f6r par (n\u00e4stan ny), sl\u00f6jdred\u25bakap, diverso handredskap,\u003cbr\u003eklafbindsel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-89-55\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 738.35, "y": 1292.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960425_147385_48_0004_alto.xml-43-63", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eApril och b\u00f6rjas kl. 2 e. m., l\u00e5ta sterbhusdelegarne etter\u003cbr\u003eArbetaren Carl Erssons aflidna hustru till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja\u003cbr\u003eall i huset befintlig l\u00f6segendom, best\u00e5ende af n\u00e5got guld och silfver,\u003cbr\u003ekoppar, messing, bleck- och jernsaker, husger\u00e5d och m\u00f6bler af s\u00e4ng, 2\u003cbr\u003est. sk\u00e4nkar, bord och stolar, 1 pendyl och 1 fickur, n\u00e5got \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch s\u00e4ngkl\u00e4der, laggk\u00e4rl samt snickare- och timmermansverktyg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960425_147385_48_0004_alto.xml-43-63\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 548.85, "y": 1208.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950516_147385_58_0004_alto.xml-64-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebord och stolar, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, kistor, bakordningar, 1\u003cbr\u003ekokspis med k\u00e4rl, 1 st\u00f6rre gryta rymmande 20 kannor, diverse snickare-\u003cbr\u003eoch timmermansverktyg, tenn, koppar, messing, bleck- och jernsaker,\u003cbr\u003ehandredskap, linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der samt n\u00e5got mans- och\u003cbr\u003eqvinsg\u00e5ngkl\u00e4der, glas och porslin, 1 dragk\u00e4rra; kreatur: 1 bra ko som\u003cbr\u003enyligen burit, 4 st. grisar deraf 2 st. 5 veckor, en 2 m\u00e5nader och en\u003cbr\u003e3 m\u00e5nader gammal, m. m., som ej s\u00e5 noga kan specifiseras Anst\u00e5nd med\u003cbr\u003ebetalningen lemn\u00e4s godk\u00e4nde k\u00f6pare till den 1 n\u00e4stk. September, andra\u003cbr\u003ebetala vid anfordran eller ock kontant; tjenstefolk skola hafva sina\u003cbr\u003ehusb\u00f6nders borgen om deras anbud skall antagas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950516_147385_58_0004_alto.xml-64-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1062.35, "y": 769.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950323_147385_36_0004_alto.xml-38-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esilfver, koppar, jern- och blecksaker, m\u00f6bler, 1 klaffsk\u00e4nk, 1\u003cbr\u003esalssk\u00e4nk, kl\u00e4d- och linnesk\u00e5p, s\u00e4ngar, soffor, bord, stolar, linne,\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der, glas oeff porslin; diverse: 1 symaskin, 1\u003cbr\u003epar v\u00e4fstolar, mattor, 1 kokspis, den aflidnes g\u00e5ngkl\u00e4der m. m, tr\u00e4-\u003cbr\u003eoch laggk\u00e4rl o. s. v.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950323_147385_36_0004_alto.xml-38-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 674.0, "y": 1713.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed jordbruk och afflyttning fr\u00e5n st\u00e4llet derst\u00e4des f\u00f6rs\u00e4lja:\u003cbr\u003einre l\u00f6segendom af alla slag deraf m\u00e5 n\u00e4mnas en salssk\u00e4nk, ett antikt\u003cbr\u003ev\u00e4ggur, en dito soffa, ett halft dussin saisstolar af bj\u00f6rk, en\u003cbr\u003echiffonnier och en n\u00e4stan ny kokspis; linne, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003es\u00e4ngkl\u00e4der, glas och porslin, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, deraf tv\u00e5 stycken\u003cbr\u003estandl\u00e5rar och ett par v\u00e4fstolar, en kostym mansg\u00e5ngkl\u00e4der; ali yttre\u003cbr\u003el\u00f6segendom af i orten brukliga slag d\u00e4raf omn\u00e4mnes en sk\u00e5nska vagn, en\u003cbr\u003ebr\u00e4dk\u00e4rra p\u00e5 fjedrar och tv\u00e5 stycken arbetsvagnar, en kastmaskin och\u003cbr\u003een fl\u00e4kt, smides- och sl\u00f6jdverktyg, stallinventarier och handverktyg,\u003cbr\u003esl\u00f6jdbj\u00f6rk och bj\u00f6rkplank; kreatur af 3 st. ston, deraf ett i 4:de\u003cbr\u003e\u00e5ret ett par oxar, 8 st. kor deraf 3 skola snart b\u00e4ra, 3 st. ungn\u00f6t, 3\u003cbr\u003est. f\u00e5r med lamm, 2 st. svin samt 15 st. h\u00f6ns m. m. som f\u00f6rekomma\u003cbr\u003ekan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1096.2, "y": 688.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950319_148377_33_0004_alto.xml-83-82", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom offentlig auktion, som f\u00f6rr\u00e4ttas \u00e5 auktionskammaren b\u00e4r i\u003cbr\u003estaden torsdagen ilen 31 i denna m\u00e5nad kl. 10 f. m., f\u00f6rs\u00e4ljes aflidne\u003cbr\u003ef. handlanden F. No\u00e4ls qvarl\u00e5tenskap, best\u00e5ende af guld, ett guldur,\u003cbr\u003esilfver, koppar, messing, jern- och tr\u00e4saker, m\u00f6bler, s\u00e5som soffor,\u003cbr\u003eskrifbord, 1 enmanss\u00e4ng, kommoder, byr\u00e5, sk\u00e5p, spelbord, tollette- ocb\u003cbr\u003ev\u00e4ggspeglar, stolar, taburetter och kullerstolar, s\u00e4ngkl\u00e4der, stoppade\u003cbr\u003emed fj\u00e4der, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e ocb tagel, g\u00e5ngkl\u00e4der, duktyg, glas, porslin\u003cbr\u003eocb lerk\u00e4rl, jagt- och fiskredskap, jagttaflor i olja, bibliotek,\u003cbr\u003ebest\u00e5ende af svensk, tysk, fransk ocb engelsk litteratur m. m.\u003cbr\u003eCarlshamn den 12 mars 1895.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950319_148377_33_0004_alto.xml-83-82\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1154.8, "y": 274.61}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980415_145648_28_0004_alto.xml-7-80", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFredagen den 29 innevarande April kl. 10 f. m. l\u00e5ter\u003cbr\u003eG\u00e5rdsegaren A. Holmgren uti sin g\u00e5rd vid Qvamtorget h\u00e4r i staden genom\u003cbr\u003eoffentlig auktion f\u00f6rs\u00e4lja st\u00f6rre delen af sitt l\u00f6s\u00f6rebo, nemligen:\u003cbr\u003eGuld, silfver, nysilfver, messing; koppar, metall, jernoch blecksaker;\u003cbr\u003eglas, porslin, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl; m\u00f6bler, s\u00e5som s\u00e4ngar, soffor, bord,\u003cbr\u003estolar, dragkista, lop och toilettspegel; q vinsg\u00e5ngkl\u00e4der, s\u00e4ngkl\u00e4der\u003cbr\u003eaf \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och tagel; v\u00e4fstol, bakredskap, mangel, spannm\u00e5ls- och\u003cbr\u003emj\u00f6ll\u00e5rar; \u00e5kdon, best\u00e5ende af trilla, fjederk\u00e4rra, en par-droska med\u003cbr\u003eselar, sl\u00e4de med suflett, fyrhjulsvagn, sl\u00e4dar, k\u00e4lkar, flakar, reden,\u003cbr\u003eflere par arbetshjul samt \u00e5k- och arbetsselar; \u00e5kerbruksredskap, s\u00e5som\u003cbr\u003estifttr\u00f6skverk, sl\u00e5ttermaskin, plogar och harfrar m. m. S\u00e4kre och\u003cbr\u003ek\u00e4nde inropare erh\u00e5lla tv\u00e5 m\u00e5naders betalningsanst\u00e5nd; andra betala\u003cbr\u003ekontant.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980415_145648_28_0004_alto.xml-7-80\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1272.4, "y": 627.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18961017_147385_121_0002_alto.xml-8-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBroby g\u00e5rd i Bj\u00f6rksta socken genom offentlig auktion, Fredagen\u003cbr\u003eden 23 innevarande Oktober kl. 2 e. m., till den h\u00f6gst bjudande\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4lja hela sitt l\u00f6s\u00f6rebo best\u00e5ende af diverse husger\u00e5ds- och\u003cbr\u003ekoksaker, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, linne och s\u00e4ngkl\u00e4der, en fem m\u00e5naders gammal\u003cbr\u003egris och ett mindre parti potatis m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18961017_147385_121_0002_alto.xml-8-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 118.57, "y": 303.905}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18951203_146176_199_0001_alto.xml-12-69", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emot kontant betalning f\u00f6rs\u00e4lja f\u00f6rfallna panter best\u00e5ende af\u003cbr\u003ebegagnade Manskl\u00e4der, Guld- ocb Silfverarbeten, V\u00e4gg- ocb Fickur,\u003cbr\u003eSnickeriverktyger, diverse M\u00f6bler, Teaterobligationer, 3:ne fina\u003cbr\u003e\u00c5ksl\u00e4dar, 1 Bryggaresl\u00e4de med k\u00e4lkar, Manufakturvaror, nya\u003cbr\u003ef\u00e4rdiggjorda Manskl\u00e4der, Kostymer, Cheviot, Korderoj- ocb Vadmal\u003cbr\u003esbyxor, Kostymtyger, Skjortor, Kalsonger, 2 st. b\u00e4ttre Skinnfoder, 1\u003cbr\u003eRyskt Thek\u00f6k, Copiepress, S\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, Mattor m. m. m.\u003cbr\u003em.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18951203_146176_199_0001_alto.xml-12-69\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1499.3, "y": 1071.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950919_0_111_0001_alto.xml-54-126", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom offentlig auktion, som i anseende till afflyttning fr\u00e5n\u003cbr\u003eorten f\u00f6rr\u00e4ttas vid Hallqveds g\u00e4rd i Funbo socken, bel\u00e4gen 1, \u00bb mil\u003cbr\u003efr\u00e5n Upsala och 0,4 mil fr\u00e5n B\u00e4rby jernv\u00e4gsstation, Torsdagen den 10\u003cbr\u003en\u00e4stkommande Oktober kl. 10 f. m. f\u00f6rs\u00e4ljes diverse l\u00f6segendom, s\u00e5som\u003cbr\u003enysilfver, jern- och blecksaker, glas och porslin, linne och duktyg,\u003cbr\u003etr\u00e4- och laggk\u00e4rl, m\u00f6bler s\u00e5som sals-, f\u00f6rmaks- och kabinettsm\u00f6bel,\u003cbr\u003esoffor, stolar och bord, deribland alrotsbord och skrifbord,\u003cbr\u003echiffonier, antik byr\u00e5 och antik klocka med fodral, 2 dokumentsk\u00e5p,\u003cbr\u003elinnesk\u00e5p, kryddsk\u00e5p, en biljard med tillbeh\u00f6r, symaskin, en st\u00f6rre\u003cbr\u003eoch en mindre mangel, issk\u00e5p, brygghusinventarier, bakbord och\u003cbr\u003ebr\u00f6dst\u00e4llning, s\u00e4ngkl\u00e4der mea \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och tagelfylD ning, ett\u003cbr\u003eparti gipsr\u00f6r, ett parti ull i mindre poster; kreatur: 1 tjur (21 /,\u003cbr\u003e\u00e5r), 2 tjurkalfvar f6 m\u00e5n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950919_0_111_0001_alto.xml-54-126\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 928.45, "y": 680.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efem sex \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, och h\u00e4r lade honan sina \u00e4gg, som hon\u003cbr\u003erufvade v\u00e4xelvis nied hannen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 733.05, "y": 706.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960620_147385_71_0004_alto.xml-25-111", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eL. Karlsson derst\u00e4des gemensamt l\u00e5ta f\u00f6rs\u00e4lja n\u00e4stan hela sina\u003cbr\u003ev\u00e4lbeh\u00e5llna l\u00f6s\u00f6rebon, best\u00e5ende af: guld, silfver, deraf 1 stor\u003cbr\u003ekaffekanna, gr\u00e4ddkannor, 2 st\u00f6rre b\u00e4gare, 2 antika saltser, 2 antika\u003cbr\u003e\u00e4ttickskarafiuer med silfverbeslag, 2 f\u00f6rl\u00e4ggar- ocb s\u00e5sslefvar, str\u00f6,\u003cbr\u003emat, ragout- oell teskedar m. m.; nysilfver, deraf skorpkorgar, skedar\u003cbr\u003eoch gafflar; koppar, der af 1 vattentunna; messing, tenn, bleckoch\u003cbr\u003ejernsaker, glas och porslin; linne, deraf lakan, handdukar, \u00f6rngott\u003cbr\u003eoch dukar af b\u00e4sta beskaffenhet; dun- och s\u00e4ngkl\u00e4der, deraf dynor och\u003cbr\u003ekuddar med g\u00e5s- och andra \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, tagelmadrasser, t\u00e4cken och\u003cbr\u003efiltar m. m.; M\u00f6bler: deraf 2:ne f\u00f6rmaksm\u00f6bler, best\u00e5ende af soffa med\u003cbr\u003e6 stolar till hvarje, ett v\u00e4l bibeh\u00e5llet piano med god ton, s\u00e4ngar,\u003cbr\u003ekl\u00e4dda och okl\u00e4dda soffor, matbord med mel lanskifvor, divans,\u003cbr\u003ef\u00f6nster, nattduks, skrif och andra bord, 1 rundt alrotsbord, 1 antikt\u003cbr\u003evackert toilettbord af mahogny, chiffonierer, deraf en belagd med\u003cbr\u003evaln\u00f6t, byr\u00e5ar, komo\u2022der och lavoirer, 1 f\u00f6rgyld spegel med bord,\u003cbr\u003ev\u00e4gg- och andra speglar, kl\u00e4d, mat, h\u00f6rnbok- och anhra sk\u00e5p, sals- och\u003cbr\u003eandra sk\u00e4nkar, regulator och andra klockor, stolar, kl\u00e4dda och\u003cbr\u003eokl\u00e4dda, deraf en del antika,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960620_147385_71_0004_alto.xml-25-111\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 950.95, "y": 489.51}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eDunet\u003c/b\u003e, som vi nyss s\u00e5go, \u00e4r n\u00e4stan borta, och han \u00e4r\u003cbr\u003everkligen betydligt st\u00f6rre och betydligt lifligare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 887.4, "y": 1138.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950928_0_115_0001_alto.xml-65-125", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom offentlig auktion, som i anseende till afffyttning fr\u00e5n\u003cbr\u003eorten f\u00f6rr\u00e4ttas vid Hallqved g\u00e4rd i Funbo socken, bel\u00e4gen l,: i mil\u003cbr\u003efr\u00e5n Upsala och 0,4 mil fr\u00e4n B\u00e4rby jernv\u00e4gsstation, Torsdagen den 10\u003cbr\u003en\u00e4stkommande Oktober kl. 10 f. m. f\u00f6rs\u00e4ljes diverse l\u00f6segendom, s\u00e5som\u003cbr\u003enysilfver, jern- oell blecksaker, glas och porslin, linne oell duktyg,\u003cbr\u003etr\u00e4- och laggk\u00e4rl, m\u00f6bler s\u00e5som sals-, f\u00f6rmaks- och kabinettsm\u00f6bel,\u003cbr\u003esoffor, stolar och bord, deribland alrotsbord och skrifbordj\u003cbr\u003echiffonier, antik byr\u00e5 och antik klocka med todralj 2 dokumentsh\u00e5p,\u003cbr\u003elinnesk\u00e5p, kryddsk\u00e5p, en biljard med tillbeh\u00f6r, maskin, en st\u00f6rre och\u003cbr\u003een mindre mangel, is\u00e5p, brygghusinventarier, bakbord och\u003cbr\u003ebr\u00f6dst\u00e4llning, s\u00e4ngkl\u00e4der mea \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och tagelfyllning, ett parti\u003cbr\u003egipsr\u00f6r, ett parti ull i mindre poster; kreatur: 1 tjur (2 \u2018 /, \u00e5r), 2\u003cbr\u003etjurkalfvar (6 m\u00e5n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950928_0_115_0001_alto.xml-65-125\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1337.95, "y": 1790.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950511_147385_56_0004_alto.xml-39-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esterbhusets kvarl\u00e5tenskap: silfver, koppar, bleck- och\u003cbr\u003ejernsaker, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, 1 k\u00f6ttkar, 1 par v\u00e4fstolar, bakbord,\u003cbr\u003ebakredskap, glas och porslin, linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der,\u003cbr\u003ehusger\u00e5d och m\u00f6bler, s\u00e4ng, sk\u00e4nk, soffor, bord och stolar m. m., den\u003cbr\u003eaflidnes g\u00e5ngkl\u00e4der; kreatur 1 ko, diverse handredskap, m. m. m.\u003cbr\u003em.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950511_147385_56_0004_alto.xml-39-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 541.65, "y": 1093.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950119_145596_11_0003_alto.xml-143-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePietet kl\u00e4dde d\u00e5 en hund omsorgsfullt i t\u00e4cken och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch utsatte den under n\u00e5gra minuter f\u00f6r en k\u00f6ld af \u2014 110\u003cbr\u003egrader.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950119_145596_11_0003_alto.xml-143-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 808.3, "y": 465.445}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950607_146391_130_0004_alto.xml-134-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Ja, det \u00e4r han! \u00bb svarade betjenterna, ifrigt sysselsatta att\u003cbr\u003eborttaga \u003cb\u003edunet\u003c/b\u003e fr\u00e5n engelsmannens rock.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950607_146391_130_0004_alto.xml-134-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 628.15, "y": 1071.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950207_146401_16_0003_alto.xml-161-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePietet kl\u00e4dde d\u00e5 en hund omsorgsfullt i t\u00e4cken och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch utsatte den under n\u00e5gra minuter f\u00f6r en k\u00f6ld af \u2014 110\u003cbr\u003egrader.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950207_146401_16_0003_alto.xml-161-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 148.985, "y": 738.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653790_19010913_145648_72_0004_alto.xml-26-118", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM\u00e5ndagen den 16 och Tisdagen den 17 samt, \u00f6rn s\u00e5 erfordras,\u003cbr\u003eOnsdagen den 18 September 1901, aila dagarne med b\u00f6rjan kl. 10 f. m.,\u003cbr\u003el\u00e5ta sterbhusdelegarne efter f. K\u00e4llarm\u00e4staren Th. Lindstein genom\u003cbr\u003eoffentlig auktion, som h\u00e5lles p\u00e5 Manhem i Falu stad, f\u00f6rs\u00e4lja: M\u00f6bler:\u003cbr\u003ebest\u00e5ende af soffor, stolar, bord och s\u00e4ngar af mahogny och valn\u00f6t,\u003cbr\u003elavoirer, nattduksbord, spelbord, skrifbord, chiffonier, byr\u00e5er,\u003cbr\u003eatenienner, boksk\u00e5p, kassask\u00e5p, buffet af ek, ett st\u00f6rre salsbord af\u003cbr\u003emahogny med skifvor, st\u00f6rre och mindre speglar, trym\u00e5, gungstolar,\u003cbr\u003esk\u00e5p, klockor samt tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00f6bler m. m.; S\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003etagel, t\u00e4cken, filtar och madrasser; Husger\u00e5dssaker, s\u00e5som: koppar,\u003cbr\u003emetall, jern- och blecksaker, glas och porslin, deribland en japansk\u003cbr\u003eservis; Diverse, s\u00e5som: b\u00f6cker, lampor, larnpetter, st\u00f6rre ooh mindre\u003cbr\u003eantika ljuskro nor, ljusstakar af messing och nicke!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19010913_145648_72_0004_alto.xml-26-118\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 592.95, "y": 747.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980401_145648_25_0004_alto.xml-10-109", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003em\u00f6bler, d\u00e4raf m\u00e5nga antika, s\u00e5som stolar, soffor l\u00e4nstolar,\u003cbr\u003est\u00f6rre och mindre mahogny- och alrotsbord, st\u00f6rre och mindre speglar\u003cbr\u003emed och utan bord, antikt f\u00f6rgyldt v\u00e4ggur, Stj\u00e4rnsundsur; taflor,\u003cbr\u003ed\u00e4ribland en antik oljef\u00e4rgstafla af holl\u00e4ndsk m\u00e4stare fr\u00e5n f\u00f6rra\u003cbr\u003e\u00e5rhundradet; f\u00f6rmaksm\u00f6bel i gustaviansk stil, s\u00e4ngar, byr\u00e5ar, ett\u003cbr\u003eutm\u00e4rkt godt piano af Hoffmans fabrikat; husger\u00e5d af allehanda slag;\u003cbr\u003e\u00e5kdon, d\u00e4ribland modern, fin, promenadvagD, droska, gigg, sl\u00e4dar; \u00e5k-\u003cbr\u003eoch parselar, samt diverse, s\u00e5som f\u00e4llar, mattor, h\u00e4ngoch fotlampor,\u003cbr\u003ebadkar, vefmangel, laggk\u00e4rl, v\u00e4fordning, s\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003etagel, ett bisamh\u00e4lle, flere bikupor af ny konstruktion, krukv\u00e4xter\u003cbr\u003ed\u00e4raf en del stora och v\u00e4rdefulla, s\u00e5som st\u00f6rre solfj\u00e4derspalm,\u003cbr\u003ephyllodendron, rhododendron, m. m. samt en myckenhet annat, som h\u00e4r ej\u003cbr\u003es\u00e4rskildt uppr\u00e4knas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980401_145648_25_0004_alto.xml-10-109\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1067.25, "y": 907.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950117_146365_15_0003_alto.xml-134-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePietet kl\u00e4dde d\u00e5 en hund omsorgsfullt i t\u00e4cken och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch utsatte den under n\u00e5gra minuter f\u00f6r en k\u00f6ld af \u2014 110\u003cbr\u003egrader.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950117_146365_15_0003_alto.xml-134-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 386.13, "y": 779.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950913_145648_38_0004_alto.xml-30-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eG\u00e5ngmattor af linne, Trasmattor, S\u00e4ngmattor, S\u00e4ngkl\u00e4der af\u003cbr\u003etagel och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, Nysilfver, Porslin, deraf en Servis f\u00f6r 24\u003cbr\u003epersoner, Vinglas, Dricksglas, Diverse: Th\u00e9k\u00f6k af messing, Malmstakar,\u003cbr\u003eMessingsstakar, Verandastakar, K\u00f6ksm\u00f6bler, Koppar-, par, Jern- och\u003cbr\u003eBlecksaker, Mj\u00f6lkk\u00e4rl, Badkar af koppar, Isl\u00e5r, Bakredskap, Laggk\u00e4rl,\u003cbr\u003eV\u00e4fstol med tillbeh\u00f6r, Strykugn med 7 st. jern, Kl\u00e4dstreck, Vefmangel,\u003cbr\u003eDecimalv\u00e5g, Tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00f6bler, Verandabord af jern, Trappstege,\u003cbr\u003eT\u00e4ckesb\u00e5ge, Rcseffekter, Planchverk, Tidskrifter, Makulatur.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950913_145648_38_0004_alto.xml-30-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1278.9, "y": 537.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950907_146401_106_0002_alto.xml-9-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJungfru \u00c5hrbergs Aseptin Kathreiners Maltkaffe Hampfr\u00f6extrakt\u003cbr\u003eSundhetssalt Snndhetsbalsam Fernissor Oljor M\u00e5laref\u00e4rger M\u00e5larepenslar\u003cbr\u003eF\u00f6nsterglas Kreaturs\u00e5pa H\u00f6gan\u00e4s lerk\u00e4rl \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, Fj\u00e4der och\u003cbr\u003eKrollsplint Bomulls- \u0026 Ullgarn Jonsereds fabrikers Segel- \u0026\u003cbr\u003ePresenningsduk G\u00f6teborgs J\u00e4stbolags lima Pressj\u00e4st i parti oell minut\u003cbr\u003eSorteradt Vinlager Regnkl\u00e4der m. m. \u00c5ngrostadt Kaffe, ny, fin\u003cbr\u003eblandning\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950907_146401_106_0002_alto.xml-9-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1187.15, "y": 783.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960523_145289_62_0001_alto.xml-27-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSt\u00f6rsta lager af maskinrensad Gr\u00e4s-, And- och F\u00e5gelfj\u00e4der saint\u003cbr\u003e\u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e i m\u00e5nga qvalit\u00e9er, st\u00e4ndigt p\u00e5 lager, billigt hos\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960523_145289_62_0001_alto.xml-27-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 120.56, "y": 958.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19020603_145648_43_0004_alto.xml-33-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enya s\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, ett parti hallonsaft m. m., m. m.\u003cbr\u003eKl. 12 p\u00e5 dagen f\u00f6rs\u00e4ljes exekutivt, ett kassask\u00e5p samt 160 st.\u003cbr\u003eastrakanskinn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19020603_145648_43_0004_alto.xml-33-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 550.15, "y": 1014.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esorn h\u00e5lles i Lista, Irsta socken, M\u00e5ndagen den 23 Mars kl. 1\u003cbr\u003ee. m, l\u00e5ta F. V. Carlssons sterbhusdelegare, i anseende till\u003cbr\u003eupph\u00f6rande med jordbruk, till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja: koppar,\u003cbr\u003emessing, bleck- och jernsaker, husger\u00e5d och m\u00f6bler af flera slag,\u003cbr\u003elinne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der, tr\u00e4- och lagg k\u00e4rl, k\u00f6r- och\u003cbr\u003e\u00e5kerredskap, 1 gigg, h\u00f6vagn, br\u00e4dk\u00e4rra p\u00e5 fjedrar, g\u00f6dsel- och\u003cbr\u003eh\u00f6k\u00e4rror, sl\u00e4dar, k\u00e4lkar, plogar, harfvar, h\u00e4str\u00e4fsa, tr\u00f6skverk,\u003cbr\u003ekastmaskin; diverse handredskap; kreatur: 1 sto, 7 st. unga, vackra\u003cbr\u003ekor som snart skola b\u00e4ra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1408.65, "y": 1216.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-45-93", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei Skerikes socken f\u00f6rr\u00e4ttas auktion Torsdagen den 19\u003cbr\u003einnevarande m\u00e5nad med b\u00f6rjan, i anseende till varornas m\u00e4ngd, kl. 12\u003cbr\u003ep\u00e5 dagen, dervid Landtbrukaren Magnus Persson, i f\u00f6ljd af upph\u00f6rt\u003cbr\u003earrende, l\u00e5ter f\u00f6rs\u00e4lja: silfver, koppar-, mossing, bleck och\u003cbr\u003ejernsaker; tr\u00e4- oell laggk\u00e4rl; husger\u00e5d och m\u00f6bler, deraf kl\u00e4dda och\u003cbr\u003eokl\u00e4dda soffor och stolar, 1 antik soffa, bord, deribland 1 b\u00e4ttre\u003cbr\u003esalsbord, flere sk\u00e5p, 1 fanerad salssk\u00e4nk, antika speglar, 1 gungstol,\u003cbr\u003e1 bra Husqvarna symaskin, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e oell s\u00e4ngkl\u00e4der, glas och\u003cbr\u003eporslin, m. m.; k\u00f6r- och \u00e5kerbruksredskap af 2 h\u00f6vagnarj fjeder,\u003cbr\u003ebergsoch g\u00f6dselk\u00e4rror, harfvar, 4 jernplogar, 2 ekv\u00e4ltar, sladdar,\u003cbr\u003emullskopor, 1 tr\u00f6skverk med kort- och l\u00e5nghalmscylinder, kastmaskin\u003cbr\u003eoch fl\u00e4kt, 1 n\u00e4stan ny h\u00e4str\u00e4fsa af Vester\u00e5s mek.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-45-93\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 986.1, "y": 414.385}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653815_18960328_146944_25_0003_alto.xml-43-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esalongsm\u00f6bel best\u00e5ende af en med \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e stoppad tofia nied\u003cbr\u003e5 kuddar samt 4 st\u00f6rre och 6 mindre stolar allt med \u00f6fvenli ig al\u003cbr\u003esidendamast betingade ett pris sif 413 kronor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18960328_146944_25_0003_alto.xml-43-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1208.9, "y": 1271.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950920_145648_39_0004_alto.xml-1-171", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOnsdagen den 25 och Torsdagen den 26 September med b\u00f6rjan\u003cbr\u003ehvardera dagen kl. 10 f. m. l\u00e5ter aflidne Kaptenen och Riddaren H.\u003cbr\u003eJ\u00e4rtas Sterbhus genom offentlig auktion vid egendomen Samuelsdal invid\u003cbr\u003eFalun f\u00f6rs\u00e4lja: M\u00f6bler: s\u00e5som 2 F\u00f6rmakssoffor med 2 st\u00f6rre och 4\u003cbr\u003emindre Emmastolar, 8 Stolar af mahogny, Draperior, Trym\u00e5, K tag\u00f6re,\u003cbr\u003eImperials\u00e4ng af valn\u00f6t, Mahognys\u00e4ng, Jerns\u00e4ngar, Lavoirer af mahogny,\u003cbr\u003evaln\u00f6t och furu, Tv\u00e4ttst\u00e4ll f\u00f6r tv\u00e5, Res\u00e5rssoffa nied 6 stolar,\u003cbr\u003eChaislongue med 4 Stolar och 2 Taburetter, Gungstol, Skrifbord af\u003cbr\u003ebj\u00f6rk, Matsalsbord, Spelbord, Nattduksbord, Buffet af mahogny,\u003cbr\u003eMatsalsstolar, Wienerstolar, Skrifstolar af valn\u00f6t, Chiffonier af ek,\u003cbr\u003eByr\u00e5, Sk\u00e5p af ek med byr\u00e5, V\u00e4ggspeglar, Salsklocka, Bokhyllor, st\u00f6rre\u003cbr\u003eoch mindre, Lampor, Taklam\u00ac por, Ampel, Rull- och H\u00e4nggardiner,\u003cbr\u003eKornischer, Borddukar, Taflor, D\u00f6rrstycken, G\u00e5ngmattor af linne,\u003cbr\u003eTrasmattor, S\u00e4ngmattor, S\u00e4ngkl\u00e4der af tagel och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, Nysilfver,\u003cbr\u003ePorslin, deraf en Servis f\u00f6r 24 personer, Vinglas, Dricksglas,\u003cbr\u003eDiverse: Th\u00e9k\u00f6k af messing, Malmstakar, Messingsstakar, Verandastakar,\u003cbr\u003eK\u00f6ksm\u00f6bler, Koppar-, par, Jern- och Blecksaker, Mj\u00f6lkk\u00e4rl, Badkar af\u003cbr\u003ekoppar, Isl\u00e5r, Bakredskap, Laggk\u00e4rl, V\u00e4fstol med tillbeh\u00f6r, Strykugn\u003cbr\u003emed 7 st. jern, Kl\u00e4dstreck, Vefmangel, Decimalv\u00e5g, Tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00f6bler,\u003cbr\u003eVerandabord af jern, Trappstege, T\u00e4ckosb\u00e5ge, Reseffekter, Planch verk,\u003cbr\u003eTidskrifter, Makulatur.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950920_145648_39_0004_alto.xml-1-171\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1381.65, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980715_145648_53_0004_alto.xml-37-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNysilfverpjeser, nickel och kornischer, Barnvagnar, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch fj\u00e4der samt ramlister, Fina mattor, penslar, borstar, Brickor och\u003cbr\u003ebordkuifvar, mortlar, St\u00e5lpl\u00e5t-, emaljerade- oeh koppark\u00e4rl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980715_145648_53_0004_alto.xml-37-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1526.05, "y": 613.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950323_147385_36_0002_alto.xml-12-68", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e5ta sterbhusdelegarne efter Rusth\u00e5llaren Gustaf Larsson\u003cbr\u003ederst\u00e4des till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja: guld, silfver, nysilfver,\u003cbr\u003ekoppar, deribland flera st. kittlar, vattentunna, messing, tenn,\u003cbr\u003ebleck- och jernsaker, husger\u00e5d och m\u00f6bler, b\u00e4ttre chiffonierer,\u003cbr\u003es\u00e4ngar, soffor, byr\u00e5ar, bord och stolar, pendyler, sk\u00e5p, speglar,\u003cbr\u003etaflor, glas och porslin, duktyg, linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der,\u003cbr\u003eden aflidnes g\u00e5ngkl\u00e4der, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, hudar och skinn,\u003cbr\u003eskjutgev\u00e4r, 2 st. teaterobligationer, 6 st. aktier i Vester\u00e5s \u2014\u003cbr\u003eTorsh\u00e4lla \u00c5ngb\u00e5tsaktiebolag; kreatur:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950323_147385_36_0002_alto.xml-12-68\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1140.35, "y": 913.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950323_0_35_0001_alto.xml-87-66", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efruktknifvar oell ljusstakar; koppar af kittlar, kastruller,\u003cbr\u003epannor, flaskor samt bunkar; m\u00f6bler af piano, divaner, soffor, s\u00e4ngar,\u003cbr\u003eemilior, stolar, divans, serverings, skrif, blom- och nattduksbord,\u003cbr\u003echiffonier, byr\u00e5ar, sk\u00e4nkar, bok, linne, kl\u00e4des- och kryddsk\u00e5p, v\u00e4gg-\u003cbr\u003eoch toilottspeglar, v\u00e4ggur, taflor och medaljonger; siingiiiHaer af\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och tagel, duktyger, iinuevoror, fardiner, golfmattor,\u003cbr\u003eglas, porslin, jern- och leeksaker, tr\u00e4- och _ laggk\u00e4rl, borda!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950323_0_35_0001_alto.xml-87-66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 886.9, "y": 746.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19021217_145317_194_0001_alto.xml-7-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn finare Kollerenbetssele samt prima Fj\u00e4der och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003etill kuddar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19021217_145317_194_0001_alto.xml-7-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1324.6, "y": 886.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960928_145317_149_0003_alto.xml-79-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet var en mild, fuktig v\u00e4rme, som svepte omkring oss; efter\u003cbr\u003ekylan derute var det med verkligt v\u00e4lbehag vi nu k\u00e4nde denna luft,\u003cbr\u003emjuk och smekande som \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960928_145317_149_0003_alto.xml-79-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1430.45, "y": 1868.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653815_18961114_146944_91_0003_alto.xml-52-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edu har lemnat ditt \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e till en mjuk paulun.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18961114_146944_91_0003_alto.xml-52-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1150.1, "y": 688.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950125_146472_7_0004_alto.xml-82-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePietet kl\u00e4dde da en hund omsorgsfullt i t\u00e4cken och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch utsatte den under nagra minuter f\u00f6r en k\u00f6ld af \u2014 110 graders\u003cbr\u003etemperatur.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950125_146472_7_0004_alto.xml-82-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 702.75, "y": 804.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e4 jag war liten och hade mera \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00e4n fj\u00e4der samt\u003cbr\u003er\u00f6nnb\u00e4rsf\u00e4rgad n\u00e4bb och klo och kallades R\u00f6llingen, lesde jag ett\u003cbr\u003egaufla lyckligt lif tillsammans med de andra rapph\u00f6nsen och flulle\u003cbr\u003ehaswa warit alldeles sorgfri om jag icke t\u00e4nkt p\u00e4 den bedr\u00f6fliga och\u003cbr\u003ew\u00e4dliga jagttiden, hwarom de \u00e4ldre bland otz sedan n\u00e4gon tid b\u00f6rjat\u003cbr\u003ehwifla sinsemellan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1521.45, "y": 934.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950423_145112_109_0003_alto.xml-49-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUtst\u00e4llningen skall omfatta h\u00f6ns och kycklingar af dansk och\u003cbr\u003eutl\u00e4ndsk ras, kapuner, poularder, kalkoner, p\u00e5foglar, perlh\u00f6ns,\u003cbr\u003efasaner, \u00e4nder, g\u00e4ss, dufvor af dansk och utl\u00e4ndsk ras, brefdufvor,\u003cbr\u003es\u00e5ng- och prydnads-foglar, \u00e4gg, fj\u00e4der, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, skinn, redskap,\u003cbr\u003emaskiner, emballage, foder\u00e4mnen, g\u00f6dning, vetenskap liga hjelpmedel m.\u003cbr\u003etn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950423_145112_109_0003_alto.xml-49-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1456.0, "y": 940.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-6-57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ev\u00e4lbeh\u00e5llna l\u00f6segendom, best\u00e5ende af guld: urkedja, ringar m.\u003cbr\u003em.; silfver: st\u00f6rre och min\u00ac dre ljusstakar, dryckeskanna, kaffekanna,\u003cbr\u003egr\u00e4ddsn\u00e4cka, skedar, gafflar, sockersk\u00e5l, skriftyg m. m.; nysilfver,\u003cbr\u003ekoppar, jern- och blecksaker, glas och porslin, s\u00e4ngkl\u00e4der af tagel\u003cbr\u003eoch \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, mansg\u00e5ngkl\u00e4der, linne och duktyger, m\u00f6bler af olika\u003cbr\u003etr\u00e4slag, s\u00e5som turkisk divan f\u00f6r 2 personer, soffor, matbord af ek,\u003cbr\u003edivans-, skrif-, spel, tollett- och andra bord, gung, f\u00f6rmaksoch andra\u003cbr\u003estolar, emmastolar, v\u00e4ggur, notsk\u00e5p, pianostol, enmansimperials\u00e4ngar\u003cbr\u003eaf valn\u00f6t, lavoirer, tv\u00e5 boksk\u00e5p, byr\u00e5ar, kommoder, kassask\u00e5p,\u003cbr\u003ekl\u00e4dsk\u00e5p, salssk\u00e4nk, ljuskronor och lampor, gardiner, rullgardiner,\u003cbr\u003emattor, tr\u00e4- och lagga\u00e4rl, en droska, en sl\u00e4de, vagnsselar, kamin,\u003cbr\u003eissk\u00e5p, tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00f6bler, diverse annat husger\u00e5d samt ett fat gammalt\u003cbr\u003e\u00f6l.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-6-57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1383.05, "y": 753.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18971015_145648_81_0004_alto.xml-7-122", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaflidne Hofpredikanten Karl Sundelin f\u00f6rs\u00e4lja allehanda m\u00f6bler,\u003cbr\u003es\u00e5som: en f\u00f6rmaksm\u00f6bel best\u00e5ende af 2:ne divansbord, 1 soffa, 2:ne\u003cbr\u003echaise-longuer, 2 f\u00e5t\u00f6ljer, 2 emmor oell 8 stolar, allt af valn\u00f6t och\u003cbr\u003esynnerligen v\u00e4l bibeh\u00e5llet, st\u00f6rre matbord, buffet af ek och 20\u003cbr\u003esalsstolar, soffa med 6 stoppade stolar, 7 st. st\u00f6rre och mindre\u003cbr\u003ejerns\u00e4ngar, soffor, bord, stolar, kommoder, 12 pinnstolar, 5 boksk\u00e5p,\u003cbr\u003ebyr\u00e5 med bokhylla, speglar, taflor, deribland en mycket v\u00e4rdefull,\u003cbr\u003eantik tafla af Italienaren Chigoli, ink\u00f6pt fr\u00e5n ett kloster i Italien,\u003cbr\u003eder den varit altartafla, 2, 5X1) 94 meter stor, f\u00f6rmaksoch andra\u003cbr\u003emattor, s\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och tagel, t\u00e4cken, diverse\u003cbr\u003etr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00f6bler, en st\u00f6rre veraudam\u00f6bel, husger\u00e5d s\u00e5som koppar, bleck-\u003cbr\u003eoch jernsaker, glas och porslin, deribland en service f\u00f6r 36 personer,\u003cbr\u003ebrickor, lampor, t\u00e4ckvagn med parselar, trilla, gigg med sele samt\u003cbr\u003e2:ne sl\u00e4dar, deraf en rymlig korgsl\u00e4de, 1 flaggst\u00e5ng med flagga, n\u00e5gra\u003cbr\u003etunnor potatis samt gr\u00f6nsaker, bakredskap och strykugn med jern jemte\u003cbr\u003een myckenhet annat, sorn h\u00e4r ej uppr\u00e4knas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18971015_145648_81_0004_alto.xml-7-122\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1550.6, "y": 716.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-0-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eer af tagel och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e; m\u00f6bler af hvarjehanda slag,\u003cbr\u003ederibland f\u00f6rmaksm\u00f6bel af 2 soffor och 12 stolar, byr\u00e5ar, ett st\u00f6rre\u003cbr\u003eantikt eksk\u00e5p, divans-, vans, spel, serverings- och andra bord, spegel\u003cbr\u003emed bord, athenienne, chiffonier, kommoder och lavoir, strykugn,\u003cbr\u003eljuskronor, v\u00e4fstolar, taflor, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-0-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1434.2, "y": 508.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960227_147385_24_0004_alto.xml-21-165", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom \u00f6ppen och frivillig aukton, som f\u00f6rr\u00e4ttas i W\u00e4ndersta,\u003cbr\u003eSimtuna socken, Torsdagen och Fredagen den 5:te och 6:te instundande\u003cbr\u003eMars med b\u00f6rjan kl 2 e. m. hvardera dagen, kommer i anledning af\u003cbr\u003eupph\u00f6rande med jordbruk att f\u00f6rs\u00e4ljas nedann\u00e4mnda l\u00f6segendom,\u003cbr\u003en\u00e4mligen: kreatur: 6 st. h\u00e4star, 4 dragoxar, li kor, 3 qvigor, deraf\u003cbr\u003etv\u00e5 skola snart b\u00e4ra, 2 tvillingstutar l1 /, \u00e5r, 5 tackor med lamm, 2\u003cbr\u003esuggor och 12 h\u00f6ns; \u00e5kdon, k\u00f6r- och \u00e5kerbruksredskap: 1 \u00e5k- sl\u00e4da, 1\u003cbr\u003esk\u00e5nsk vagn, 1 fjederbr\u00e4dk\u00e4rra, 3 arbetsvagnar, plogar, \u00e5rder,\u003cbr\u003etr\u00e4stockar, harfvar, deraf en rullharf, sladdar och v\u00e4ltar; maskiner:\u003cbr\u003e1 sl\u00e5ttermasliin, 1 h\u00e4str\u00e4fsa, 1 tr\u00f6skverk med skakverk, 1 kastmaskin\u003cbr\u003eoch 1 fl\u00e4kt; inre l\u00f6segendom: alla slag, deraf 1 st\u00f6rre salssk\u00e4nk, 1\u003cbr\u003ekl\u00e4dd utdragssoffa, 1 st\u00f6rre klocka (regulator) samt linne,\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der; di verse: smidesverktyg, sl\u00f6jdverktyg, 1\u003cbr\u003eny mangel, sl\u00f6jdbj\u00f6rk, 3 bisamh\u00e4llen, kokspis, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl,\u003cbr\u003estallinventarier och handverktyg m. m. Betalningsanst\u00e5nd lemn\u00e4s af oss\u003cbr\u003egodk\u00e4nde k\u00f6pare till den 1 September detta \u00e4r, andre st\u00e4lla sig\u003cbr\u003eundertecknades fordringar till efterr\u00e4ttelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960227_147385_24_0004_alto.xml-21-165\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 512.15, "y": 361.51}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emaskinrensad Gr\u00e4s \u00bb, And- och F\u00e5gelfj\u00e4der samt \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00e4ndigt p\u00e5 lager, billigt hos\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 517.05, "y": 897.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950403_147640_78_0004_alto.xml-108-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003est\u00f6rsta lager af s\u00e5 v\u00e4l enklare sorn ele gantaste Engelska \u0026\u003cbr\u003eSvenska Jern- \u0026 Metalls\u00e4ngar, Madrasser af res\u00e5r, tagel, krollsplint\u003cbr\u003em. m., Boistrar af fj\u00e4der, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, vassvipp och vallsull, Tacken\u003cbr\u003eaf siden, ylle, satin, eretonne, diagonal m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950403_147640_78_0004_alto.xml-108-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 737.6, "y": 1640.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950225_144022_47_0004_alto.xml-103-129", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003em\u00f6bler af valn\u00f6t, mahogny, ek och p\u00e4rontr\u00e4, s\u00e5som en ny\u003cbr\u003emalsalsm\u00f6bel of ek kl\u00e4dd med schagg, en f\u00f6rmaksm\u00f6bel med tv\u00e4 soflor,\u003cbr\u003eboksk\u00e5p, deraf ett stort, skulpteradt, divan-, f\u00f6nster- och skrifbord,\u003cbr\u003een stor skulpterad konsollipcgcl, tv\u00e4 stora similor, i \u0027 \u0027 \u00e5 antika\u003cbr\u003el\u00e4nstolar, ett linnesk\u00e5p af mahogny, en broderad puff af kamfertstr\u00e4,\u003cbr\u003ejerns\u00e4ng med res\u00e5roch tngelmadrasser, ljuskronor, deraf en f\u00f6r 24\u003cbr\u003eljus, tv\u00e5 synnerligen vackra lampetter, en st\u00f6rre oval spegel med\u003cbr\u003ef\u00f6rgyld ram, glas och porslin, deribland en ny servis f\u00f6r 18 personer\u003cbr\u003esamt en antik fin t\u00e9 servis, urnor, deraf tv\u00e5 antika ostindiska,\u003cbr\u003elinne, utm\u00e4rkt godt, s\u00e4ngkl\u00e4der af tagel, fj\u00e4der och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e ett\u003cbr\u003egammaldags rikt broderadt hvitt sident\u00e4cke (fr\u00e5n b\u00f6rjan af\u003cbr\u003e1700-talet), gardiner, hvita och kul\u00f6ita, \u0027 l\u00f6ita, \u0027 silfver,\u003cbr\u003enysilfver, koppar, malm-, jern- och blecksaker, diverse toilettsaker\u003cbr\u003eni.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950225_144022_47_0004_alto.xml-103-129\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 640.2, "y": 974.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950207_147385_17_0004_alto.xml-14-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskedd egendomsf\u00f6rs\u00e4ljniug och upph\u00f6rande med jordbruk, till den\u003cbr\u003eh\u00f6gst bjudande f\u00f6rs\u00e4lja n\u00e4stan all s\u00e5v\u00e4l inre som yttre l\u00f6segendom,\u003cbr\u003ebest\u00e5ende af: \u0027 koppar-, \u0027 koppar, bleckoch jernsaker, glas och\u003cbr\u003eporslin, linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der, husger\u00e5d och m\u00f6bler hvaraf\u003cbr\u003en\u00e4mnas: 1 chiffonier, s\u00e4ngar, soffor, bord, stolar, 1 boksk\u00e5p,\u003cbr\u003ekommoder, v\u00e4ggur och speglar m. m. K\u00f6r- \u0026.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950207_147385_17_0004_alto.xml-14-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1319.25, "y": 1282.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960613_147385_68_0004_alto.xml-68-99", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eL. Karlsson derst\u00e4des gemensamt l\u00e5ta f\u00f6rs\u00e4lja n\u00e4stan hela silia\u003cbr\u003ev\u00e4lbeh\u00e5llna l\u00f6s\u00f6rebon, besl\u00e5ende af: guld, silfver, deraf 1 stor\u003cbr\u003ekaffekanna, gr\u00e4ddkannor, 2 st\u00f6rre b\u00e4gare, 2 antika saltser, 2 antika\u003cbr\u003e\u00e4ttickskarafiner med silfverbeslag, 2 f\u00f6rl\u00e4ggar- och s\u00e5sslefvar, str\u00f6,\u003cbr\u003emat, ragout- och teskedar m. m.; nysilfver, deraf skorpkorgar, skedar\u003cbr\u003eoch gafflar; koppar, der af 1 vattentunna; messing, tenn, bleckoch\u003cbr\u003ejernsaker, glas och porslin; linne, deraf lakan, handdukar, \u00f6rngott\u003cbr\u003eoch dukar af b\u00e4sta beskaffenhet; \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der, deraf\u003cbr\u003edynor och kuddar med g\u00e5s- och andra dun, tagelmadrasser, t\u00e4cken och\u003cbr\u003efiltar m. m.; M\u00f6bler: deraf 2 ine f\u00f6rmaksm\u00f6bler, best\u00e5ende af soffa\u003cbr\u003emed 6 stolar till hvarje, ett v\u00e4l bibeh\u00e5llet piano med god ton,\u003cbr\u003es\u00e4ngar, kl\u00e4dda och okl\u00e4dda soffor, matbord med mel lanskifvor,\u003cbr\u003edivans-, f\u00f6nster, nattduks, s-krifoch andra bord, 1 rundt alrotsbord,\u003cbr\u003e1 antikt vackert toilettbord af mahogny, chiffoniercr, deraf en belagd\u003cbr\u003emed valn\u00f6t, byr\u00e5ar, komoder och lavoirer, i f\u00f6rgyld spegel med bord,\u003cbr\u003ev\u00e4gg- och andra speglar, kl\u00e4d, mat, h\u00f6rn, bok- och anhra sk\u00e5p, sals-\u003cbr\u003eoch andra sk\u00e4nkar, regulator och andra klockor, stolar, kl\u00e4dda och\u003cbr\u003eokl\u00e4dda, deraf en del antika, gung- och hvilstolar, div.\u003cbr\u003etr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00f6bler m. m.; Diverse: tak- oell bordlampor, rullgardiner,\u003cbr\u003ehvita och kul\u00f6rta l\u00e5nggardiner med kornischer, kul\u00f6rta, st\u00f6rre och\u003cbr\u003emindre borddukar, broderade soffkuddar, stol- och soff\u00f6fverdrag, bord-\u003cbr\u003eoch g\u00e5ngmattor, div. s\u00e4mre mattor, spjellsn\u00f6ren, b\u00f6cker samt div.\u003cbr\u003eannat husger\u00e5d af vanligt slag, 1 par v\u00e4fstolar 0. s. v. Anst\u00e5nd med\u003cbr\u003ebetalningen lemn\u00e4s godk\u00e4nda k\u00f6pare till den 1 Oktober i \u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960613_147385_68_0004_alto.xml-68-99\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1216.0, "y": 1555.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950831_146401_103_0002_alto.xml-9-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJungfru \u00c5hrbergs Aseptin Kathreiners Maltkaffe Hampfr\u00f6extrakt\u003cbr\u003eSundhetssalt Sundhetsbalsam Fernissor Oljor M\u00e5laref\u00e4rger M\u00e5larepenslar\u003cbr\u003eF\u00f6nsterglas Kreaturs\u00e5pa H\u00f6gan\u00e4s lerk\u00e4rl \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, Fj\u00e4der och\u003cbr\u003eKrollsplint Bomulls- \u0026 Ullgarn Jonsereds fabrikers Segel- \u0026\u003cbr\u003ePresenningsduk G\u00f6teborgs J\u00e4stbolags l:ma Pressj\u00e4st\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950831_146401_103_0002_alto.xml-9-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1241.95, "y": 1838.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOnsdagen den 20 och Torsdagen den 21 denna m\u00e5nad kl. 12 p\u00e5\u003cbr\u003edagen dervid Carl Johansson i anseende till upph\u00f6rt jordbruk l\u00e5ter\u003cbr\u003etill den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja: k\u00f6roch \u00e5kerbruksredskap af plogar,\u003cbr\u003eharfvar, \u00e5rder, h\u00f6vagnar, k\u00e4rror, k\u00e4lkar, sl\u00e4dar, skaklor, 1\u003cbr\u003esl\u00e5ttermaskin, h\u00e4str\u00e4fsa p\u00e5 hjul, tr\u00f6skverk med halmskakare, 1\u003cbr\u003el\u00e5nghalmscylinder, 2 kastmaskiner, 1 fl\u00e4kt, harpor och fr\u00f6s\u00e5ll,\u003cbr\u003ediverse handredskap, s\u00e4ckar, s\u00e4desmattor, klafbindsel, 1 vattentunna\u003cbr\u003ep\u00e5 hjul, selar och andra stallinventarier deribland 1 par st\u00e5ngselar,\u003cbr\u003e\u00e5kdon deraf 1 vurst, 1 sk\u00e5nsk vagn, trilla och \u00e5ksl\u00e4dar, sl\u00f6jdbj\u00f6rke,\u003cbr\u003etr\u00e4- och laggk\u00e4rl, glas och porslin, linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003es\u00e4ngkl\u00e4der, n\u00e5got mansg\u00e5ngkl\u00e4der, husger\u00e5d och m\u00f6bler af s\u00e4ngar,\u003cbr\u003esoffor, bord, stolar, komoder, sk\u00e4nkar och sk\u00e5p, bleck- och jernsaker,\u003cbr\u003ederibland 1 st\u00f6rre bykgryta, kokspis med k\u00e4rl, en m\u00e4ngd koppark\u00e4rl af\u003cbr\u003ealla slag, 1 malmgryta, kreatur af 4 st. arbetsh\u00e4star deri- 2 ston, 3\u003cbr\u003edragoxar, 19 st. goda mj\u00f6lkkor, nyburna och kalff\u00e4rdiga, 3 bet\u00e4ckta\u003cbr\u003eqvigor, 1 tjur, 3 ungn\u00f6t, n\u00e5gra mindre kalfvar, 6 tackor med lam, 5\u003cbr\u003e\u00e4ldre svin oell 7 st. grisar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1416.3, "y": 703.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBomullsband 60 \u00f6re \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, Kl\u00e4daingskuappnr 10 \u00f6re dass,\u003cbr\u003eSyn\u00e5lar\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1181.05, "y": 1083.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980419_145648_29_0004_alto.xml-4-80", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFredagen den 29 innevarande April kl. 10 f. m. l\u00e5ter\u003cbr\u003eG\u00e5rdsegaren A. Holmgren uti sin g\u00e5rd vid Qvarntorget h\u00e4r i staden\u003cbr\u003egenom offentlig auktion f\u00f6rs\u00e4lja st\u00f6rre delen af sitt l\u00f6s\u00f6rebo,\u003cbr\u003enemligen: (ridd,.silfver, nysilfver, messing; koppar, metall, jeruoch\u003cbr\u003eblecksaker; glas, porslin, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl; m\u00f6bler, s\u00e5som s\u00e4ngar,\u003cbr\u003esoffor, bord, stolar, dragkista, lop och toilettspegel;\u003cbr\u003eqvinsg\u00e5ngkl\u00e4der, s\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och tagel; v\u00e4fstol,\u003cbr\u003ebakredskap, mangel, spannm\u00e5ls- och mj\u00f6ll\u00e5rar; \u00e5kdon, best\u00e5ende af\u003cbr\u003etrilla, fjederk\u00e4rra, - k\u00e4rra, - en par-droska med selar, sl\u00e4de med\u003cbr\u003esuflett, fyrhjulsvagn, sl\u00e4dar, k\u00e4lkar, flakar, reden, flere par\u003cbr\u003earbetshjul samt \u00e5k- och arbetsselar; \u00e5kerbruksredskap, s\u00e5som stift\u003cbr\u003etr\u00f6skverk, sl\u00e5ttermaskin, plogar och harfva! \u2019 m. m. S\u00e4kre och k\u00e4nde\u003cbr\u003einropare erh\u00e5lla tv\u00e5 m\u00e5naders betalningsanst\u00e5nd; andra betala\u003cbr\u003ekontant.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980419_145648_29_0004_alto.xml-4-80\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2059.0, "y": 1110.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-34-168", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom \u00f6ppen och frivillig aukton, som f\u00f6rr\u00e4ttas i li \u0027\u003cbr\u003eandersta, Simtuna socken, Torsdagen och Fredagen den 5:te och 6:te\u003cbr\u003einstundande Mars med b\u00f6rjan kl 2 e. m. hvardera dagen, kommer i\u003cbr\u003eanledning af upph\u00f6rande med jordbruk att f\u00f6rs\u00e4ljas nedann\u00e4mnda\u003cbr\u003el\u00f6segendom, n\u00e4mligen: kreatur: 6 st. h\u00e4star, 4 dragoxar, li kor, 3\u003cbr\u003eqvigor, deraf tv\u00e5 skola snart b\u00e4ra, 2 tvillingstutar l \u0027 / 2 \u00e5r, 6\u003cbr\u003etackor med lamm, 2 suggor och 12 h\u00f6ns; \u00e5kdon, k\u00f6r- och\u003cbr\u003e\u00e5kerbruksredskap: 1 \u00e5ksl\u00e4da, 1 sk\u00e5nsk vagn, 1 fjederbr\u00e4dk\u00e4rra, 3\u003cbr\u003earbetsvagnar, plogar, \u00e5rder, tr\u00e4stockar, harfvar, deraf en rullharf,\u003cbr\u003esladdar och v\u00e4ltar; maskiner: 1 sl\u00e5tterm askin, 1 h\u00e4str\u00e4fsa, 1\u003cbr\u003etr\u00f6skverk med skakverk, 1 kastmaskin och 1 fl\u00e4kt; inre l\u00f6segendom:\u003cbr\u003ealla slag, deraf 1 st\u00f6rre salssk\u00e4nk, 1 kl\u00e4dd utdragssoffa, 1 st\u00f6rre\u003cbr\u003eklocka (regulator) samt linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der; diverse:\u003cbr\u003esmidesverktyg, sl\u00f6jdverktyg, 1 ny mangel, sl\u00f6jdbj\u00f6rk, 3 bisamh\u00e4llen,\u003cbr\u003ekokspis, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, stallinventarier och handverktyg m. m.\u003cbr\u003eBetalningsanst\u00e5nd lemn\u00e4s af oss godk\u00e4nde k\u00f6pare till den 1 September\u003cbr\u003edetta \u00e4r, andre st\u00e4lla sig undertecknades fordringar till\u003cbr\u003eefterr\u00e4ttelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-34-168\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1620.2, "y": 979.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19001009_145648_80_0004_alto.xml-35-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c5 offentlig auktion, som f\u00f6rr\u00e4ttas M\u00e5ndagen elen 15 d Karlsvik\u003cbr\u003eooh Tisdagen den 16 \u0026 Utby, R\u00e4ttviks socken, allt iinevarande Oktober\u003cbr\u003ekl. 10 f. m., l\u00e5ta Enkefru Mina Med\u00e9ns sterbhusdelegare f\u00f6rs\u00e4lja sitt\u003cbr\u003el\u00f6e\u00f6rebo best\u00e5ende af: silfver, koppar, j\u00e4rn- och blecksaker, glas och\u003cbr\u003eporalin, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl samt m\u00f6bler\u003cbr\u003es\u00e5som bord, stolar, soffor, s\u00e4ngar, byr\u00e5er m. m. S\u00e4kre, k\u00e4nde k\u00f6pare\u003cbr\u003eerh\u00e5lla 3 m\u00e5n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19001009_145648_80_0004_alto.xml-35-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1267.85, "y": 383.015}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJungfru \u00c5hrbergs Aseptin Kathreiners Maltkaffe Hampfr\u00f6extrakt\u003cbr\u003eSundhetssalt Sundhetsbalsam Fernissor Oljor M\u00e5laref\u00e4rger M\u00e5larepenslar\u003cbr\u003eF\u00f6nsterglas Kreaturs\u00e5pa H\u00f6gan\u00e4s lerk\u00e4rl \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, Fj\u00e4der och\u003cbr\u003eKrollsplint Bomans- \u0026 Ullgarn Jonsereds fabrikers Segel- \u0026\u003cbr\u003ePresenningsduk G\u00f6teborgs J\u00e4stbolags l:ma Pressj\u00e4st i parti och minut\u003cbr\u003eSorteradt Vinlager Regnkl\u00e4der m. m. \u00c5ngrostadt Kaffe, ny, fin\u003cbr\u003eblandning\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1555.95, "y": 457.46}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000926_145317_149_0001_alto.xml-36-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esterbhus l\u00e5ter \u00e5 auktion, sorn h\u00e5lles i domprostg\u00e5rden\u003cbr\u003eh\u00e4rst\u00e4des fredagen den 28 innevarande september, kl. 10 f.m., f\u00f6rs\u00e4lja\u003cbr\u003ediverse l\u00f6segendom, best\u00e5ende af: silfver, glas, porslin, linne, gar\u003cbr\u003ediner, s\u00e4ngkl\u00e4der, deribland \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och fj\u00e4der dyn or af mycket\u003cbr\u003egod beskaffenhet, m\u00f6bler, 2 ljuskronor, lampor, diverse k\u00f6ksk\u00e4rl, en\u003cbr\u003eb\u00e4ttre tr\u00e4dg\u00e5rdssoffa, flere vackra bladv\u00e4xter,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000926_145317_149_0001_alto.xml-36-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 796.25, "y": 1201.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950611_147385_68_0001_alto.xml-70-91", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBergqvists hustru l\u00e5ter f\u00f6rs\u00e4lja guld, silfver, tenn, koppar,\u003cbr\u003emessing, bleck och j\u00e4rnsaker, 1 kokspis, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, v\u00e4fstolar\u003cbr\u003erapd tillbeh\u00f6r, kuggdon, varpor, stickb\u00e5ge, spinnrockar, kistor,\u003cbr\u003ehusger\u00e5d och m\u00f6bler, s\u00e4ngar, soffor, sk\u00e4nkar, dragkistor, 6 st. nya\u003cbr\u003ekommoder, flera st. bord, 1 boksk\u00e5p, klaftsk\u00e5p, 1 st\u00f6rre mat- och\u003cbr\u003ekl\u00e4dsk\u00e5p samt mindre sk\u00e5p, 2 v\u00e4ggur, speglar, taflor, sockerskrin,\u003cbr\u003estolar, glas och porslin, linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der, sl\u00f6jdoch\u003cbr\u003esnickareverktyg i st\u00f6rre m\u00e4ngd, 1 hyfvelb\u00e4nk med ekskifva, 2 st.\u003cbr\u003em\u00e5larh\u00e4llar, skrufst\u00e4d, sparrst\u00e4d, 2 slipstenar, diverse handredskap,\u003cbr\u003e1 dragk\u00e4rra, 1 k\u00e4lke, 2 st sl\u00e4dar, 1 potatiskvarn, 1\u003cbr\u003es\u00e4desharpa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950611_147385_68_0001_alto.xml-70-91\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1337.75, "y": 1456.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653790_19031117_12541_90_0004_alto.xml-65-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e5 g\u00e5tan- \u00c9a daS\u0026gt; d\u00e5 husmodern lade \u00bb \u00bb halmvandlan \u00bb\u003cbr\u003eframfor en af sina kosBor, \\ uPPt\u00e4okte hon fj\u00e4drar och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003edennas\u201c \u00e5s och b\u00f6rjade fundera p\u00e5, hvad detta m\u00e5nde betyda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19031117_12541_90_0004_alto.xml-65-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 637.7, "y": 629.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950419_148361_90_0002_alto.xml-108-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehan jamte s\u00e4llskap att f\u00e4lla till skada f\u00f6r de sk\u00e4rg\u00e5rdsbor,\u003cbr\u003ehvilka af ejdems \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, som han plockar af sig under h\u00e4ckningen,\u003cbr\u003ehafva en god inkomst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950419_148361_90_0002_alto.xml-108-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 434.73, "y": 1082.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960225_147385_23_0004_alto.xml-2-81", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esorn h\u00e5lles efter ali Enkan Christina Bj\u00f6rk man i) Sk\u00e4lby,\u003cbr\u003eBadelunda socken, Tisdagen den 10 instundande Mars kl. 2 e. m, kommer\u003cbr\u003eatt till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4ljas: guld, silfver, koppar, deribland\u003cbr\u003e1 st\u00f6rre kittel, 1 malmgryta, bleck- och jernsaker, husger\u00e5d och\u003cbr\u003em\u00f6bler, s\u00e4ngar, soffor, bord och stolar, speglar, sockerskrin, 1\u003cbr\u003esymaskin, 1 sk\u00e5p, 1 klocka, glas och porslin, linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003es\u00e4ngkl\u00e4der, kvinsg\u00e5ngkl\u00e4der, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, ett par v\u00e4fstolar med\u003cbr\u003etillbeh\u00f6r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960225_147385_23_0004_alto.xml-2-81\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 919.4, "y": 1617.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960326_147385_36_0004_alto.xml-6-72", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emessing-, bleckoch jernsaker, glas och porsliu, husger\u00e5d ochj [\u003cbr\u003em\u00f6bler 5 [ afl^kl\u00e4dda f och okl\u00e4dda soffor och stolar, 9 s\u00e4ngar deraf\u003cbr\u003e1 imperials\u00e4ng med madrass, 16 st, bord, 7 komoder, k\u00f6ks, linne- och\u003cbr\u003ekl\u00e4dsk\u00e5p, byr\u00e5ar, 1 chiffonier, sk\u00e4nkar, toilettspeglar, 1\u003cbr\u003ekontorspulpet med 2 stolar, m. m., 1 st\u00f6rre m\u00e4ngd linne- och duktyger;\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der af fj\u00e4der \u2022 och tageldynor, kuddar, t\u00e4cken\u003cbr\u003eoch filtar, nt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960326_147385_36_0004_alto.xml-6-72\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1600.8, "y": 805.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19011025_147024_43_0004_alto.xml-57-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen lilla flickan ber\u00e4ttade en saga \u00f6rn en trollmatta, som\u003cbr\u003ealldeles af sig sj\u00e4lf skulle breda ut sig och p\u00e5 hvilken vagnen sedan\u003cbr\u003emjukt, som p\u00e5 \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e ljudl\u00f6st skulle fara in i Corthielia s\u00e5 att\u003cbr\u003eingen skulle h\u00f6ra dem \u2014 Eller \u00e4nnu b\u00e4ttre!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19011025_147024_43_0004_alto.xml-57-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1380.6, "y": 1173.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19021011_145317_156_0003_alto.xml-8-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehade f\u00f6r hennes r\u00e4kning utl\u00e4mnats \u00bb \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, bolstrar,\u003cbr\u003e\u00f6rngott af hollandsl\u00e4rft, sadelt\u00e4cken och tapeter samt lakan, 6 st.\u003cbr\u003etennfat \u25a0och 5 st. tenntalrikar \u00bb, hvarf\u00f6r hon synes haft eget hush\u00e5ll\u003cbr\u003ef\u00f6r 6 personer, emedan tallrikar den tiden ej ombyttes f\u00f6r olika\u003cbr\u003er\u00e4tter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19021011_145317_156_0003_alto.xml-8-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 831.35, "y": 968.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960905_147385_103_0004_alto.xml-38-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e1 Svedvi socken h\u00e5lles Onsdagen den 9 dennes fr\u00e5n kl. 3 e. m\u003cbr\u003eauktion, d\u00e5 sterbhusdelegarne efter aflidne Kopparslagaren Bergstr\u00f6m\u003cbr\u003ederst\u00e4des l\u00e5ta f\u00f6rs\u00e4lja: silfver, koppar, messing, bleck- och\u003cbr\u003ejernsaker, glas och porslin, linne-, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der,\u003cbr\u003ehusger\u00e5d och m\u00f6bler, 1 byr\u00e5, 1 s\u00e4ng, soffa, komod, bord och stolar, 1\u003cbr\u003ependyl, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, diverse handredskap och verktyg, den\u003cbr\u003eaflidnes g\u00e5ngkl\u00e4der, m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960905_147385_103_0004_alto.xml-38-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1633.05, "y": 1133.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18951003_0_117_0001_alto.xml-10-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enysilfver, koppar, messing, bleck- och jernsaker, glas oell\u003cbr\u003eporslin, linne och duktyger, en st\u00f6rre myckenhet s\u00e4ngkl\u00e4der med\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och tagelstoppning, m\u00f6bler deribland chtffonier,\u003cbr\u003ef\u00f6rmakssona med 8 stolar, en st\u00f6rre spegel med f\u00f6rgyld ram, toalett-\u003cbr\u003eoch andra speglar, mat, spel, nattduks- och andra bord, piano, ett\u003cbr\u003eb\u00e4ttre v\u00e4ggur, pendyler, skrifbord, dokumentsk\u00e5p, s\u00e4ngar, soffor,\u003cbr\u003estolar, lavoir, kommoder, korg, skrifoch gnngstolar, kl\u00e4dsk\u00e5p, en\u003cbr\u003estark sjukstol p\u00e5 hjul, fanor, b\u00f6cker och planscher, k\u00f6kssaker och\u003cbr\u003ehusger\u00e5d, laggk\u00e4rl, v\u00e4fstolar, \u00e5kdon, deribland droska; trilla och\u003cbr\u003esl\u00e4dar, selar, en b\u00e4ttre fl\u00e4kt m. m., m. m. S\u00e4kre och af oss godk\u00e4nde\u003cbr\u003ek\u00f6pare f\u00e5 6 m\u00e5naders betalningsanst\u00e5nd, andre betala kontant eller vid\u003cbr\u003eanfordran.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18951003_0_117_0001_alto.xml-10-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 970.8, "y": 1247.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950912_147385_107_0004_alto.xml-81-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei g\u00e5rden N:o 49 Stora gatan, f\u00f6rr\u00e4ttas auk tion L\u00f6rdagen den 14\u003cbr\u003einnevarande Sept fr\u00e5n kl. 10 f. m., dervid kommer att f\u00f6r s\u00e4ljas: ett\u003cbr\u003eparti s\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, kort varulager af knappar, spetsar,\u003cbr\u003eband, rull tr\u00e5d m. m., mattor, nya skodon, 60 st ryssjor, 1 v\u00e5rnot, 1\u003cbr\u003eduschapparat, hyfvel b\u00e4nk och snickeriverktyger, diverse husge r\u00e5d och\u003cbr\u003em\u00f6bler m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950912_147385_107_0004_alto.xml-81-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1135.8, "y": 1625.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950417_147640_88_0004_alto.xml-195-55", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003est\u00f6rsta lager af s\u00e5 v\u00e4l enklare som ele au \u00bb \u00bb \u00bb ^anta8^e\u003cbr\u003eEngelska \u0026 Svenska Jern- \u0026 Isgren dock \u00e4unn den 1 augusti utg\u00f6ra\u003cbr\u003eomkring Mo t iil Is\u00e4ngar, Madrasser af res\u00e5r, tagel, 50 millioner\u003cbr\u003ebushels mot endast omkring 12 mil- krollsplint m. m., Bolstrar af\u003cbr\u003efj\u00e4der, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, lioner b.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950417_147640_88_0004_alto.xml-195-55\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 981.75, "y": 1309.55}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19349359_18951017_148383_123_0003_alto.xml-67-31", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Dea nye norske statsministern, George Francis Hagerup, som nu\u003cbr\u003eeftertr\u00e4dt Stang, var, s\u00e4ger Aftonbladet, otvifvelaktigt n\u00e4st Emil\u003cbr\u003eStang den politiskt sedt mest framst\u00e5ende medlemmen i \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e nu\u003cbr\u003eafg\u00e5ngua iniuist\u00e9ren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18951017_148383_123_0003_alto.xml-67-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 414.615, "y": 146.5}, {"color": "k", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-91-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esorn f\u00f6rr\u00e4ttas \u00e5 landskansliet i Kalmar fredagen \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e 31\u003cbr\u003en\u00e4sta oktober kl. XI f.m., komma att till f\u00f6rs\u00e4ljning utbjudas\u003cbr\u003eC.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-91-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2226.85, "y": 421.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib11653815_18950822_146944_99_0003_alto.xml-55-18", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllt var nu m\u00f6rkt, oah det romantiska Ian iska \u2022 pet l\u00e5g\u003cbr\u003eslumrande inb\u00e4ddadt i aftonens mystiska \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, keij men liksom\u003cbr\u003egenom ett trollslag skimrade det n\u00e4stan i samma \u00f6gonblick i klara\u003cbr\u003eljusbrytningar, sorn utstr\u00f6mmade fr\u00e4n marschaller och lyktor, hvilka\u003cbr\u003evoro anbragta i parken, tr\u00e4dg\u00e5rden oeh p\u00e5 deu stora g\u00e5rds planen ocb\u003cbr\u003efr\u00e5n holmarne gnistrande tj\u00e4rtunnor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18950822_146944_99_0003_alto.xml-55-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 687.35, "y": 146.5}, {"color": "k", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010208_145317_22_0001_alto.xml-53-39", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eCarl Oskar Petersson, Johan Constans Pet tersson, Johan Petter\u003cbr\u003eAugust Carlson, Otto Ferdinand Dunberg och Johan Erik Eriksson idka i\u003cbr\u003eL\u00f6nneberga socken tillverkning af och handel med fotog\u00e9nmotorer och\u003cbr\u003egjutgods under firma \u00bb L\u00f6nneberga Mekaniska Verkstad \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e berg,\u003cbr\u003ePetersson \u0026 Comp. \u00bb, som tecknas endast af Carl Oskar\u003cbr\u003ePetersson.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010208_145317_22_0001_alto.xml-53-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2034.85, "y": 119.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950504_147640_103_0010_alto.xml-149-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eklockan 12; musiken spelar upp en \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e drande festmarsch,\u003cbr\u003ecliampagnekorkarne sm\u00e4lla samtidigt i de stora, v\u00e4ldiga\u003cbr\u003elokalerna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950504_147640_103_0010_alto.xml-149-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2037.1, "y": 641.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950507_0_54_0001_alto.xml-10-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEkl\u00f6f oell haus hustru Augusta Margreta Malm, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e 4\u003cbr\u003eRuben Julius, soli af arbet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950507_0_54_0001_alto.xml-10-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2076.85, "y": 1329.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227291_18950430_145289_51_0002_alto.xml-42-69", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVinsten p\u00e5 grusafl\u00e4ren har n\u00e4mligen, Eendz ocb doc- g\u003cbr\u003eLjungstr\u00f6m som pre ehuru \u00e4nnu utg\u00f6rande 12 X \u00e5 det deri Utaverande\u003cbr\u003ekontant nedlagda kapital, blifvit reia ti vt till aff\u00e4rens afkastning\u003cbr\u003ealla f\u00f6reg\u00e5-1 pru ftormau Neruda (Lady Hall\u00e9) ende \u00e5r, mycket liten\u003cbr\u003esamt \u00f6fverstiger i\u00e4rer vara bet\u00e4nkt p\u00e5 att gifva en atf\u00f6ga en\u003cbr\u003etredjedel af vinsten \u00e5r 1893, | akedscoQcert i Lund omkring \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e25\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18950430_145289_51_0002_alto.xml-42-69\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2034.85, "y": 1384.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950304_145112_62_0004_alto.xml-133-117", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een f\u00f6rmaksm\u00f6bel med tv\u00e5 soffor, h\u00f6ksk \u0026 | i, deraf ett stort,\u003cbr\u003eskulpteradt, divan, f\u00f6nster- och skrifbord, en \u00bb tor, skulpterad\u003cbr\u003ekousollspegrel, tv\u00e5 stora emmor, tv \u00bb antik \u00bb l\u00e4nstolar, ett linnesk\u00e5p\u003cbr\u003eaf mahogny, en broderad paff af kamfertstr\u00e4, jerns\u00e4ng med res\u00e5r- och\u003cbr\u003etagelmadrasser, ljusKronor, deraf en f\u00f6r \u00a34 ljus, tv\u00e5 synnerligen\u003cbr\u003evackra lampetter, en st\u00f6rre oval spegel med f\u00f6rgyld ram, glas och\u003cbr\u003eporslin, deribland en ny servis f\u00f6r lil personer samt en antik,\u003cbr\u003es\u00e4rdeles lin t\u00e9servis, urnor, deraf tv\u00e4 antik \u00bb, ostindiska, linne,\u003cbr\u003eutm\u00e4rkt godt, s\u00e4ngkl\u00e4der af tagel, fj\u00e4der och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, ett\u003cbr\u003egammaldags, rikt broderad!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950304_145112_62_0004_alto.xml-133-117\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 575.7, "y": 1384.35}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950619_147640_140_0002_alto.xml-194-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen tir i afseende \u00e5 sii viii inneh\u00e5llets f\u00f6r delning som\u003cbr\u003euppst\u00e4llning lik sina n\u00e4rmaste f\u00f6reg\u00e5ngare, af hvilka \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esenaste utkom p\u00e5 h\u00f6sten 1893.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950619_147640_140_0002_alto.xml-194-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2039.4, "y": 1769.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950528_147683_143_0006_alto.xml-159-22", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEnligt meddelande fr\u00e5n svensk-norske generalkonsuln i Le Havre\u003cbr\u003etill utrikesministern hafva hittills g\u00e4llande tonnageafgifter nedsatts\u003cbr\u003es\u00e5som f\u00f6ljer: f\u00f6r fartyg som anl\u00f6pa \u003cb\u003eDun-\u003c/b\u003e kerque, oafsedt fr\u00e5n\u003cbr\u003ehvilka hamnar de komma eller hvarth\u00e4n de \u00e4ro best\u00e4mda: med 60 proc.,\u003cbr\u003en\u00e4r den lastqvantitet som ombordtages eller utlossas icke \u00f6fverstiger\u003cbr\u003e\u0027 / * af fartygets afgiftspligtiga dr\u00e4gtighet; med 40 proc.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950528_147683_143_0006_alto.xml-159-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1764.4, "y": 1769.0}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960810_145317_121_0002_alto.xml-83-59", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEfter att n\u00e5gorlunda riktigt ha skildrat f\u00f6rberedelserna till\u003cbr\u003eexpeditionen och dess afresa fr\u00e5n Spetsbergen, tecknar tidningen \u00e4fven\u003cbr\u003ei korthet deltagarne, Andr\u00e9e och Ekholm n\u00e5gorlunda korrekt, men \u00f6rn\u003cbr\u003ekand. Strindberg heter det: \u00abDen tredje deltagaren i den storartade\u003cbr\u003ef\u00e4rden \u00e4r signor August Strindberg, den bekante skriftst\u00e4llaren,\u003cbr\u003ef\u00f6rfattare till li Padre och L \u2019 aringa \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e paese (det senare\u003cbr\u003ebefans efter \u00e5tskilliga funderingar betyda \u00abEn d\u00e5res bikt! \u00bb).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960810_145317_121_0002_alto.xml-83-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 497.115, "y": 1769.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950618_145112_163_0002_alto.xml-108-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eframtid liksom hittills gitver en r\u00e4nta af minst 4 proc., \u00e4r\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00e4rliga inkomsten tillr\u00e4ck / ig till bestridande af kassans\u003cbr\u003ef\u00f6rbindelser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950618_145112_163_0002_alto.xml-108-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1214.4, "y": 91.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950313_145317_41_0002_alto.xml-118-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etjocke mannen, som Rlimmet kallat Blumenstein, der \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eamerikanske Kr\u00f6sus mr Snoward, och der \u2014 kors, det var ju husets herre\u003cbr\u003ei egen person, och omkring honom flera af de herrar, som Friedrich vid\u003cbr\u003eankomsten l\u00e4rt k\u00e4nna och som utfr\u00e5gat honom ang\u00e5ende den D\u00f6belska\u003cbr\u003esaken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950313_145317_41_0002_alto.xml-118-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1539.85, "y": 91.5}, {"color": "k", "date": "1897", "id": "bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-67-38", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekomma in ocb sl\u00e5 sig ned, men det beslut, jag fattat p\u00e5\u003cbr\u003emorgonen, stod fast, att n\u00e4mligen betrakta bes\u00e4ttningen s\u00e5som m\u00e4n, de\u003cbr\u003ed\u00e4r velat m\u00f6rda mig, att ej hafva n\u00e5gon f\u00f6rbindelse med \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eujom i hvad som r\u00f6rde befallningar, att str\u00e4ng h\u00e5lla mig i min auda af\u003cbr\u003efartyget ocb ej bry mig oraderas uppf\u00f6rand3, men att st\u00e4dse, n\u00e4r det\u003cbr\u003eblef n\u00f6iigt att tilltala dem, l\u00e5ta dem f\u00f6rsl\u00e5, det jag ej gl\u00f6nt, att\u003cbr\u003ede velat f\u00f6rderfva mig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-67-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1787.35, "y": 421.5}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib11653815_18960606_146944_45_0004_alto.xml-51-61", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4nf\u00f6relse talade \u00f6rn v\u00e5 \u0027 a f\u00e4igeis glans oell djuphet, d\u00e5 han\u003cbr\u003ebeuii iiande gick fr\u00e5n deli ena taflan till deli andra och nied\u003cbr\u003esn\u00e5lande \u00f6gon uttalade eu \u00f6nskan om att kunna n\u00e5 en liknande\u003cbr\u003efullkomlighet i sina aiheten, d\u00e4 sa lo jij mig sjelf, att konsten icke\u003cbr\u003eh\u00f6r frambringa sina alster liakoin bommar och rislar, att \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eicke b\u00f6r sp\u00e4rras in.. e sorn ett vauartadt barn, utan alt den skall ut\u003cbr\u003ei vallden oell fr\u00f6jda ilen stora m\u00e4nskligheten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18960606_146944_45_0004_alto.xml-51-61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2062.35, "y": 586.5}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib11653815_18960711_146944_55_0004_alto.xml-60-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMu ti\u00e4dde griphumrarne in \u0027 rummet, lian h\u00f6rde \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e tala\u003cbr\u003eoch deras vapen skramla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18960711_146944_55_0004_alto.xml-60-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 960.4, "y": 146.5}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib11653815_18960502_146944_35_0004_alto.xml-36-26", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEller var det d\u00e4rf\u00f6r att vattnet i dikena \u00e5terspeglade himlen4\u003cbr\u003eEller d\u00e4 f\u00f6r att tusen sm\u00e5 blommor med bl\u00e5tt guld och purpur\u003cbr\u003egenomvirkat gr\u00e4splan.ns violt\u00e4cke och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e * gens sammetslena\u003cbr\u003emossb\u00e4dd?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18960502_146944_35_0004_alto.xml-36-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2062.35, "y": 696.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950928_146365_227_0004_alto.xml-61-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e5got begagnade Velocipeder, \u003cb\u003eDunlop\u003c/b\u003e i utm\u00e4rkt skick,\u003cbr\u003enylackerade, som kostat 360 kr., s\u00e4ndas per efterkraf \u00e5 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950928_146365_227_0004_alto.xml-61-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2062.35, "y": 1521.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950928_146401_115_0002_alto.xml-3-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJungfru \u00c5hrbergs Aseptin Kathreiners Maltkaffe Hampfr\u00f6extrakt\u003cbr\u003eSundhetssalt Sundhetsbalsam Fernissor Oljor M\u00e5laref\u00e4rger M\u00e5larepenslar\u003cbr\u003eF\u00f6nsterglas Kreaturs\u00e5pa H\u00f6gan\u00e4s lerk\u00e4rl \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, Fj\u00e4der och\u003cbr\u003eKrollsplint Bomulls- \u0026 Ullgarn Jonsereds fabrikers Segel- \u0026\u003cbr\u003ePresenningsduk j G\u00f6teborgs J\u00e4stbolags l:ma Pressj\u00e4st i parti och minut\u003cbr\u003eSorteradt Vinlager Regnkl\u00e4der m. m. \u00c5ngrostadt Kaffe, ny, fin\u003cbr\u003eblandning\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950928_146401_115_0002_alto.xml-3-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1452.8, "y": 1368.85}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950919_147385_110_0004_alto.xml-45-60", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejern- och blecksaker; laggk\u00e4rl, strykugnar, v\u00e4fredskap, m. m;\u003cbr\u003eglas och porslin samt kristall, ljuskronor af glas; linne, duktyg och\u003cbr\u003es\u00e4ngkl\u00e4der, deraf en del nytt, i ovanligt stor m\u00e4ngd, allt sorteradt\u003cbr\u003eoch numreradt, hvaraf s\u00e5v\u00e4l linne som duktyg, deribland mycket\u003cbr\u003edammast, samt s\u00e4ngkl\u00e4der af tagel och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00e4r obegagnadt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950919_147385_110_0004_alto.xml-45-60\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1363.35, "y": 472.545}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950417_147640_88_0003_alto.xml-271-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esk\u00e4nka l\u00e4scdom ock lindring: iag viii g\u00f6mnitr \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, s\u00e5\u003cbr\u003eatt jag icke gl\u00f6mmer flem, utan sedan kail l\u00e4ra andra deras\u003cbr\u003eegenskaper.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950417_147640_88_0003_alto.xml-271-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1044.85, "y": 1796.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950228_146401_25_0003_alto.xml-29-66", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eflektionsspegelnskall jag s\u00e4tta mej och m\u00e5la \u2019 na s\u00e5, och s\u00e4tta\u003cbr\u003een symbolistisk tr\u00e4ram ikring henne, och anm\u00e4la henne f\u00f6r Kindborg, s\u00e5\u003cbr\u003eatt hon f\u00e5r lysa p\u00e5 v\u00e5rutst\u00e4llningen, och \u2019\" Nej h\u00f6r du, tala inte om\u003cbr\u003esol i dag \u2014 inte eils en anonym I Se hur fru Holle ska kar sina\u003cbr\u003ebolstrar, som ville hon under de hvita \u003cb\u003edunen\u003c/b\u003e begrafva allt\u003cbr\u003esvart och orent p\u00e5 v\u00e5r jord, begrafva allt under kallt, hvitt \u2014\" Jaha,\u003cbr\u003edet var f\u00f6rra veckan den d\u00e4r dialo gen h\u00f6lls, nu har redau fru Holle\u003cbr\u003etr\u00f6ttnat att skaka sina bolstrar, som ej l\u00e4ngre hin Ira solen att med\u003cbr\u003esin v\u00e4rme f\u00f6rtaga alla dystra tankar p\u00e5 Fimbulvinter och d\u00f6d\u003cbr\u003eTrottoarerna b\u00f6rja bli allt l\u00f6mskare i sina attentat mot v\u00e5r v\u00e4rdiga\u003cbr\u003eh\u00e5llning som skams herrar, och takr\u00e4nnornas t\u00e5reflod er ha intet\u003cbr\u003ef\u00f6rbarmande med s\u00e4songens nya eleganta hufvudbonader \u2014 det hvilar\u003cbr\u003e\u00f6fver staden en viss st\u00e4mning af sj\u00e4lfsv\u00e5ld och uppl\u00f6sning med en\u003cbr\u003ejublande underton af aning \u00f6rn v\u00e5rsol och spirande gr\u00f6nska.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950228_146401_25_0003_alto.xml-29-66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 834.65, "y": 1744.2}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19227462_18950410_147640_84_0004_alto.xml-121-33", "label": 4, "to": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-89-55", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950410_147640_84_0004_alto.xml-121-33", "label": 4, "to": "bib11653790_19020603_145648_43_0004_alto.xml-33-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960527_145289_63_0001_alto.xml-4-10", "label": 4, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960527_145289_63_0001_alto.xml-4-10", "label": 4, "to": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-6-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960527_145289_63_0001_alto.xml-4-10", "label": 4, "to": "bib11653790_18980401_145648_25_0004_alto.xml-10-109", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-91-7", "label": 4, "to": "bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-67-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18951212_147374_101_0002_alto.xml-2-7", "label": 4, "to": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-34-168", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18951212_147374_101_0002_alto.xml-2-7", "label": 4, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18951212_147374_101_0002_alto.xml-2-7", "label": 4, "to": "bib11653838_19011025_147024_43_0004_alto.xml-57-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950910_147385_106_0004_alto.xml-74-14", "label": 4, "to": "bib11653811_19000926_145317_149_0001_alto.xml-36-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950910_147385_106_0004_alto.xml-74-14", "label": 3, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950910_147385_106_0004_alto.xml-74-14", "label": 4, "to": "bib15873936_18960225_147385_23_0004_alto.xml-2-81", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950910_147385_106_0004_alto.xml-74-14", "label": 4, "to": "bib19227462_18950403_147640_78_0004_alto.xml-108-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960402_147385_39_0004_alto.xml-17-53", "label": 3.5, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18951219_147374_103_0001_alto.xml-33-11", "label": 4, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18951219_147374_103_0001_alto.xml-33-11", "label": 4, "to": "bib11653790_19020603_145648_43_0004_alto.xml-33-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18951219_147374_103_0001_alto.xml-33-11", "label": 4, "to": "bib15978012_18950419_148361_90_0002_alto.xml-108-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib15873936_18960613_147385_68_0004_alto.xml-68-99", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 3, "to": "bib15873936_18950323_147385_36_0004_alto.xml-38-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 3.5, "to": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-89-55", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 3, "to": "bib15760600_18950228_146401_25_0003_alto.xml-29-66", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib15978012_18950419_148361_90_0002_alto.xml-108-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib15873936_18960225_147385_23_0004_alto.xml-2-81", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib19227462_18950403_147640_78_0004_alto.xml-108-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib15873936_18950511_147385_56_0004_alto.xml-39-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib15873936_18960331_147385_38_0004_alto.xml-28-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib15873936_18950912_147385_107_0004_alto.xml-81-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib11653811_19021011_145317_156_0003_alto.xml-8-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 3, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950912_0_108_0001_alto.xml-7-43", "label": 4, "to": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960905_147385_103_0004_alto.xml-49-63", "label": 4, "to": "bib15873936_18960620_147385_71_0004_alto.xml-25-111", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960905_147385_103_0004_alto.xml-49-63", "label": 4, "to": "bib19277330_18950919_0_111_0001_alto.xml-54-126", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "label": 4, "to": "bib19277330_18950928_0_115_0001_alto.xml-65-125", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "label": 4, "to": "bib11653811_18960928_145317_149_0003_alto.xml-79-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "label": 4, "to": "bib15760600_18950831_146401_103_0002_alto.xml-9-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "label": 4, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-89-55", "label": 4, "to": "bib19227462_18950417_147640_88_0004_alto.xml-195-55", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960425_147385_48_0004_alto.xml-43-63", "label": 3, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960425_147385_48_0004_alto.xml-43-63", "label": 4, "to": "bib15650837_18950607_146391_130_0004_alto.xml-134-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960425_147385_48_0004_alto.xml-43-63", "label": 4, "to": "bib11653790_19020603_145648_43_0004_alto.xml-33-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950516_147385_58_0004_alto.xml-64-43", "label": 4, "to": "bib11653790_18980415_145648_28_0004_alto.xml-7-80", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib11653790_18950913_145648_38_0004_alto.xml-30-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib15975090_18950319_148377_33_0004_alto.xml-83-82", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-0-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-45-93", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib15873936_18960620_147385_71_0004_alto.xml-25-111", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib19277330_18950323_0_35_0001_alto.xml-87-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 3, "to": "bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 3, "to": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18980415_145648_28_0004_alto.xml-7-80", "label": 4, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-45-93", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18980415_145648_28_0004_alto.xml-7-80", "label": 4, "to": "bib11653790_18971015_145648_81_0004_alto.xml-7-122", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950304_145112_62_0004_alto.xml-133-117", "label": 3, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18951203_146176_199_0001_alto.xml-12-69", "label": 4, "to": "bib11653815_18960328_146944_25_0003_alto.xml-43-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "label": 3, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "label": 3.5, "to": "bib15650814_18950117_146365_15_0003_alto.xml-134-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "label": 4, "to": "bib15873936_18960227_147385_24_0004_alto.xml-21-165", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "label": 3.5, "to": "bib11653790_18980401_145648_25_0004_alto.xml-10-109", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "label": 3, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "label": 3, "to": "bib11653811_19021011_145317_156_0003_alto.xml-8-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960620_147385_71_0004_alto.xml-25-111", "label": 4, "to": "bib19277330_18950323_0_35_0001_alto.xml-87-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": 3, "to": "bib19227462_18950417_147640_88_0004_alto.xml-195-55", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": 3, "to": "bib19277330_18951003_0_117_0001_alto.xml-10-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": 3, "to": "bib11653815_18960328_146944_25_0003_alto.xml-43-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": 3, "to": "bib19277330_18950323_0_35_0001_alto.xml-87-66", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": 3, "to": "bib11653790_18980401_145648_25_0004_alto.xml-10-109", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950928_0_115_0001_alto.xml-65-125", "label": 4, "to": "bib15873936_18960613_147385_68_0004_alto.xml-68-99", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950511_147385_56_0004_alto.xml-39-32", "label": 4, "to": "bib11653790_19010913_145648_72_0004_alto.xml-26-118", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950207_146401_16_0003_alto.xml-161-9", "label": 3, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950117_146365_15_0003_alto.xml-134-9", "label": 3, "to": "bib15978012_18950419_148361_90_0002_alto.xml-108-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950907_146401_106_0002_alto.xml-9-16", "label": 4, "to": "bib15873936_18950323_147385_36_0002_alto.xml-12-68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960523_145289_62_0001_alto.xml-27-10", "label": 4, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19020603_145648_43_0004_alto.xml-33-3", "label": 4, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "label": 4, "to": "bib19227462_18950417_147640_88_0004_alto.xml-195-55", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "label": 4, "to": "bib15873936_18950611_147385_68_0001_alto.xml-70-91", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "label": 4, "to": "bib11653811_19021217_145317_194_0001_alto.xml-7-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "label": 4, "to": "bib15873936_18960613_147385_68_0004_alto.xml-68-99", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18960328_146944_25_0003_alto.xml-43-5", "label": 4, "to": "bib15873936_18950611_147385_68_0001_alto.xml-70-91", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18960328_146944_25_0003_alto.xml-43-5", "label": 4, "to": "bib19277330_18951003_0_117_0001_alto.xml-10-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950920_145648_39_0004_alto.xml-1-171", "label": 4, "to": "bib11653790_19001009_145648_80_0004_alto.xml-35-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18980715_145648_53_0004_alto.xml-37-8", "label": 4, "to": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-6-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950323_147385_36_0002_alto.xml-12-68", "label": 4, "to": "bib11653811_19021011_145317_156_0003_alto.xml-8-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950323_147385_36_0002_alto.xml-12-68", "label": 4, "to": "bib15873371_18950423_145112_109_0003_alto.xml-49-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19021217_145317_194_0001_alto.xml-7-7", "label": 4, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19021217_145317_194_0001_alto.xml-7-7", "label": 4, "to": "bib11653815_18961114_146944_91_0003_alto.xml-52-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950125_146472_7_0004_alto.xml-82-9", "label": 4, "to": "bib11653811_19021011_145317_156_0003_alto.xml-8-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7", "label": 3.5, "to": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-6-57", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7", "label": 3, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-6-57", "label": 4, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18971015_145648_81_0004_alto.xml-7-122", "label": 4, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-0-4", "label": 4, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-0-4", "label": 4, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950928_146401_115_0002_alto.xml-3-16", "label": 4, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950831_146401_103_0002_alto.xml-9-16", "label": 4, "to": "bib15873936_18950912_147385_107_0004_alto.xml-81-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118", "label": 4, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118", "label": 4, "to": "bib15873936_18960326_147385_36_0004_alto.xml-6-72", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "label": 4, "to": "bib19277330_18951003_0_117_0001_alto.xml-10-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19001009_145648_80_0004_alto.xml-35-53", "label": 4, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-91-7", "label": 1, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18960402_147385_39_0004_alto.xml-17-53", "label": 1, "to": "bib11653811_18950313_145317_41_0002_alto.xml-118-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19010208_145317_22_0001_alto.xml-53-39", "label": 1, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 1, "to": "bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-67-38", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "label": 2, "to": "bib15873936_18950611_147385_68_0001_alto.xml-70-91", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": 1, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": 1, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": 1, "to": "bib11653811_18960810_145317_121_0002_alto.xml-83-59", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-67-38", "label": 1, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19349359_18951017_148383_123_0003_alto.xml-67-31", "label": NaN, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": NaN, "to": "bib19277330_18950507_0_54_0001_alto.xml-10-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": NaN, "to": "bib19227462_18950417_147640_88_0003_alto.xml-271-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18950430_145289_51_0002_alto.xml-42-69", "label": NaN, "to": "bib19227462_18950417_147640_88_0004_alto.xml-195-55", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950528_147683_143_0006_alto.xml-159-22", "label": NaN, "to": "bib15873936_18950919_147385_110_0004_alto.xml-45-60", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>