<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efor hold \u00bb eller f\u00f6r en jemf\u00f6relsevis obetydlig utgift f\u00f6r en\u003cbr\u003eg\u00e5ng, kommer att f\u00f6r all \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e gifva regementet en mindre\u003cbr\u003el\u00e4mplig f\u00f6rl\u00e4ggningsort.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1773.65, "y": 778.1}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib11653815_18950706_146944_79_0003_alto.xml-118-21", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehail en g\u00e4ng i onkel HobartS s\u00e4llstap f\u00f6retagit \u2014 e \u00bb\u003cbr\u003einspektion, som haft ett f\u00e5 stort inflyttande p\u00e4 b\u00e5das\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18950706_146944_79_0003_alto.xml-118-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1680.15, "y": 528.25}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib11653830_18961015_146968_83_0001_alto.xml-31-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei Stockholm meddelar brandf\u00f6rs\u00e4kring \u00e5 fastigheter \u00e5 landet f\u00f6r\u003cbr\u003eall \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e mot premieinbetalning antingen p\u00e5 en g\u00e5ng, emot\u003cbr\u003er\u00e4ntegodtg\u00f6relse, eller ock under 24 \u00e5r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18961015_146968_83_0001_alto.xml-31-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1638.35, "y": 399.84}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277349_18950706_147403_87_0002_alto.xml-46-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e revisorn Elfving lediga platsen anslogs ledig\u003cbr\u003eden 25 sistlidne februari, och vid ans\u00f6kningstidens utg\u00e5ng den 12 mars\u003cbr\u003evoro anm\u00e4lda de b\u00e5da n\u00e4mnde tj\u00e4nstem\u00e4nnen och amanuensen A.\u003cbr\u003eRussberg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18950706_147403_87_0002_alto.xml-46-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 326.945, "y": 438.995}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950706_0_79_0001_alto.xml-7-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBorgon\u00e4rerne i den efter \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e v. h\u00e4radsh\u00f6fdingen\u003cbr\u003eElam Alrik Lundgren uppkomna urarfva konkurs varda h\u00e4rigenom kallade\u003cbr\u003eatt Fredagen den 12 n\u00e4stinstundande Juli kl. 12,45 o. m. sammantr\u00e4da \u00e4\u003cbr\u003eUpsala Juridiska Byr\u00e5, Dragarbrunnsgatan 46, 7psala, f\u00f6r att h\u00f6ras\u003cbr\u003eoell besluta ang\u00e5ende konkursf\u00f6rvaltningens arvode \u00e4fvensom f\u00f6r att\u003cbr\u003emottaga redovisning och granska uppr\u00e4ttadt utdelningsf\u00f6rslag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950706_0_79_0001_alto.xml-7-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 843.25, "y": 982.9}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950522_147640_118_0002_alto.xml-40-96", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJakobs oell Johannes f\u00f6rsamling kallas h\u00e4r med till ordinarie\u003cbr\u003ekyrkost\u00e4mma i Jakobs kyrkosal M\u00e5ndagen deli 27 dennes kl. 6 e. liw ftr\u003cbr\u003ealt besluta om f\u00f6ljande \u00e4renden: l:o. Justering af \u00e5rets\u003cbr\u003ekyrkost\u00e4mmor\u00f6stl\u00e4ngd; Hrr revisorers ber\u00e4ttelse ang\u00e5ende verkst\u00e5ld\u003cbr\u003egranskning af kyrkans, folkskolans, l\u00f6nekonventionens och fri- och\u003cbr\u003efattigskolans r\u00e4kenskaper och f\u00f6rvaltning under \u00e5r 1894;\u003cbr\u003e\u00d6fverst\u00e5th\u00e5llareembetets skrifvelse med af fo!kskolfc\u00f6fverstyie \u0027 son\u003cbr\u003euppgjordt f\u00f6rslag till stat for \u00e5r 1836; Kyrkor\u00e5dets f\u00f6rslag till\u003cbr\u003einkomst3- och ut giftsstat f\u00f6r f\u00f6rsamlingen f\u00f6r \u00e5r 1896; Val af en\u003cbr\u003eledamot i kyrkor\u00e5det i st f. \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e kanslir\u00e5det Th.\u003cbr\u003eiStrokirk: Kyrkor\u00e5dets hemst\u00e4llan att \u00f6fverarboten vid Jakobs kyrkas\u003cbr\u003esenaste reparation fi 2,375 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950522_147640_118_0002_alto.xml-40-96\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 335.5, "y": 578.85}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib11653790_18960918_145648_38_0005_alto.xml-80-52", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRevisionsber\u00e4ttelsen hade f\u00f6r utredning remitterats till\u003cbr\u003eberedningsutskottet, som i afgifvet utl\u00e5tande f\u00f6rm\u00e4lde, att den\u003cbr\u003eanm\u00e4rkning i r\u00e4kenskaperna, som utredningen j\u00e4mv\u00e4l skulle afse,\u003cbr\u003ebefunnits riktig opb f\u00f6ranledt r\u00e4ttelse, och utskotfets ordf\u00f6rande,\u003cbr\u003esom erh\u00e5llit i uppdrag a, tt taga, n\u00e4rmare k\u00e4nnedom o, m b\u00e9sj\u00e4mmelspfl\u003cbr\u003e\\ \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e frii Kronbergs tpsfamepte ang\u00e5ende demafiopen tili\u003cbr\u003euppr\u00e4ttande af en hush\u00e5llsskola, meddelade nu ordalydelsen af\u003cbr\u003edensamma, framh\u00e5llande att den icke lade hinder i v\u00e4gen f\u00f6r kapitalets\u003cbr\u003etillitande i och f\u00f6r skolans uppeh\u00e5llande,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18960918_145648_38_0005_alto.xml-80-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 749.85, "y": 169.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950502_147683_118_0009_alto.xml-40-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen af \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Tor Hasselberg: innehafda Atolieren \u00e4r\u003cbr\u003efr\u00e5n den 1 in\u00e5t.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950502_147683_118_0009_alto.xml-40-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 428.575, "y": 358.99}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950724_146391_169_0002_alto.xml-111-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNorske skriftst\u00e4llaren Nils Collet Vogt, sedan f\u00f6rlidet \u00e5r gift\u003cbr\u003emed \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e \u00bb statsminister Thyselius \u2019 yngsta dotter, vistas\u003cbr\u003ef\u00f6r n\u00e4rvarande jemte maka p\u00e5 bes\u00f6k i hufvudstaden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950724_146391_169_0002_alto.xml-111-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1478.15, "y": 690.9}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950918_147640_217_0004_alto.xml-8-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eFramlidne\u003c/b\u003e kanslir\u00e5det F. A. Dahlgrens grafv\u00e5rd \u00e4r nu\u003cbr\u003ef\u00e4rdig och har i dagarne f\u00f6revisats f\u00f6r ledam\u00f6terne af Vermlands l\u00e4ns\u003cbr\u003elandsting.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950918_147640_217_0004_alto.xml-8-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 513.2, "y": 597.75}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950801_146401_90_0004_alto.xml-19-41", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom offentlig auktion, sorn f\u00f6rr\u00e4ttas \u00e5 Svaneholms herrg\u00e5rd i\u003cbr\u003eSvanskogs socken och Gillbergs h\u00e4rad af Vermlands l\u00e4ll Tisdagen den\u003cbr\u003e(i:te n\u00e4stkommande Augusti m\u00e5nad kl. li f. m., kommer, jemlikt\u003cbr\u003eborgen\u00e4rernes beslut, att till f\u00f6rs\u00e4ljning utbjudas \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eenkefru Emelie Ugglas, f\u00f6dd von Gerdten, konkursbo tillh\u00f6rige fasta\u003cbr\u003eegendomar, n\u00e4mligen:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950801_146401_90_0004_alto.xml-19-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 251.02, "y": 430.76}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950518_144022_115_0002_alto.xml-102-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKina tyckes icke angel\u00e4get att betala krigsers\u00e4ttningen inom en\u003cbr\u003ealltf\u00f6r n\u00e4ra \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950518_144022_115_0002_alto.xml-102-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1680.05, "y": 632.05}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227291_18950420_145289_47_0002_alto.xml-32-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf F\u00f6rste kammaren efter \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e gods egaren Lundin\u003cbr\u003ehar Stockholms l\u00e4ns landsting i Torsdags utsett ledamoten af Andre\u003cbr\u003ekammaren, f. d. statsministern frih.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18950420_145289_47_0002_alto.xml-32-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 324.155, "y": 779.35}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950716_146401_83_0004_alto.xml-67-40", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom offentlig auktion, som f\u00f6rr\u00e4ttas \u00e5 Svaneholms herrg\u00e5rd l\u003cbr\u003eSvanskogs socken och Gillbergs h\u00e4rad af Yermlands l\u00e4n Tisdagen den\u003cbr\u003e6:te n\u00e4stkommande Augusti m\u00e5nad kl. li f. m., kommer, jemlikt\u003cbr\u003eborgen\u00e4rernes beslut, att till f\u00f6rs\u00e4ljning utbjudas \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eenkefru Emelie Ugglas, f\u00f6dd von Gerdten, konkursbo tillh\u00f6rige fasta\u003cbr\u003eegendomar, n\u00e4mligen:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950716_146401_83_0004_alto.xml-67-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1229.85, "y": 137.0}, {"color": "k", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020709_145317_102_0002_alto.xml-40-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eministern har s\u00e5som k\u00e4ndt f\u00f6rut va rit expeditionschef i\u003cbr\u003ecivildepartemen tet, medan \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e statsr\u00e5det Groll var dess\u003cbr\u003echef.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020709_145317_102_0002_alto.xml-40-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1040.1, "y": 1161.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951114_147683_311_0003_alto.xml-103-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ev\u00e4lg\u00f6renhetens ordnande ber konsul R. Schumburg till minne af\u003cbr\u003esin \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e broder, f. d iitografen Aug.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951114_147683_311_0003_alto.xml-103-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 288.51, "y": 517.05}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950511_146365_110_0002_alto.xml-23-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e medicinalr\u00e5det Hallin f\u00f6rorenades marken\u003cbr\u003eoj\u00e4mf\u00f6rligt mindre af de d\u00f6da lindeljorden \u00e4n af de lefvande p\u00e5 den\u003cbr\u003esamma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950511_146365_110_0002_alto.xml-23-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 482.215, "y": 877.3}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib19277301_18961112_145146_94_0002_alto.xml-59-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eL\u00f6jtnanten vid G\u00f6ta Lif-gardet Erik Str\u00f6mberg, son till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Strengn\u00e4s-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18961112_145146_94_0002_alto.xml-59-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 562.0, "y": 522.9}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951010_146401_120_0004_alto.xml-53-40", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid offentlig auktion, som l\u00f6rr\u00e4tta\u00e4 \u00e5 Svaneholms herreg\u00e5rd i\u003cbr\u003eSvanskogs socken af Vermlands l\u00e4n Tisdagen den 22 innevarande Oktober\u003cbr\u003em\u00e5nad klockan li f\u00f6rmiddagen, kommer, jemlikt borgen\u00e4rernas beslut,\u003cbr\u003eatt till f\u00f6rs\u00e4lj niDg utbjudas nedann\u00e4mde fasiigheter, tillh\u00f6rige\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e enkefru Emilia Ugglas konkursbo, n\u00e4mligen: 2 / s\u003cbr\u003emantal Norra Skarbol, 5 / o mantal Gr\u00f6nsj\u00f6n, % mantal Rolfsbyn oeh 1\u003cbr\u003emantal H\u00f6gen jemte derp\u00e5 beiintlig tullqvarn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951010_146401_120_0004_alto.xml-53-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1208.0, "y": 815.8}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950110_144022_8_0002_alto.xml-220-54", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e4 hon nu, stdau hush\u00e5llets regelbundna arbete var undangjordt,\u003cbr\u003esatt p\u00e5 sin stol vid f\u00f6nstret, grubblande och d\u00e5 och d\u00e5 utst\u00f6tande en\u003cbr\u003esuck \u2014 utan lust att gripa till ritstiftet, ty hon hade f\u00f6r l\u00e4nge\u003cbr\u003esedan n\u00f6dgats medgifva, att hennes konstn\u00e4rliga anlag vore alltf\u00f6r sm\u00e5\u003cbr\u003eatt d\u00e4rp\u00e5 grunda en \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e \u2014 n\u00e4r hon satt s\u00e5 under v\u00e4ntan p\u00e5\u003cbr\u003efaderns hemkomst fr\u00e5a \u00e4mbetsrummet, cch fir sig sj\u00e4lf vidgick, att det\u003cbr\u003ev\u00e4rkligen funnits en tid, d\u00e5 hon intresserat sig f\u00f6r den storv\u00e4xte,\u003cbr\u003eblonde bildhuggaren, d\u00e5 drog\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950110_144022_8_0002_alto.xml-220-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1569.4, "y": 784.6}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227291_18950706_145289_80_0002_alto.xml-64-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei t, a d t e t Ang\u00e5ende denna befordringsfr\u00e5gas interi\u00f6rer, kan\u003cbr\u003ef\u00f6ljande n\u00e4mnas: Den efter \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e revisorn Elfving lediga\u003cbr\u003eplatsen anslogs ledig den 25 sistlidne Februari, och vid\u003cbr\u003eans\u00f6kningstidens utg\u00e5ng den 12 Mars voro anm\u00e4lde de b\u00e5da n\u00e4mde\u003cbr\u003etjenstem\u00e4nnen och amanuensen A. Russberg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18950706_145289_80_0002_alto.xml-64-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 970.85, "y": 960.8}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-201-26", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e!\u0026gt; Tisdagen den 5:te och Fredagen den November, h\u00e5da dagarne\u003cbr\u003efr\u00e5n kl. 5 e. m f\u00f6rs\u00e4ljes \u00e5 Stockholms Bokauktionskammare\u003cbr\u003e(Riddarholmen N:r 12) \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Kanslir\u00e5det j. Lo (\u0027 \u00d6sters\u003cbr\u003eboksamling, omfattande arbeten i Juridik, Statskunskap, Historia,\u003cbr\u003eBiografi, Reseskildringar, Literatnrliistoria, Vitterhet, Romaner,\u003cbr\u003eKalendrar m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-201-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 584.8, "y": 1016.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950702_0_77_0001_alto.xml-23-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEjris 2 ggr io r. Borgen\u00e4rerne i den eftor \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e v.\u003cbr\u003eh\u00e4radsh\u00f6fdingen Elum Alrik Lundgren uppkomna urarfva konkurs varda\u003cbr\u003eh\u00e4rigenom kallade att Fredagen den 12 n\u00e4stinstundande Juli kl. 12,45\u003cbr\u003ee. m. sammantr\u00e4da \u00e5 Upsala Juridiska Byi\u00e5, Dragarbrunnsgatan4 (3,\u003cbr\u003e7psala, f\u00f6r att h\u00f6ras och besluta ang\u00e5ende konkursf\u00f6rvaltningens\u003cbr\u003earvode \u00e4fvensom f\u00f6r att mottaga redovisning och granska uppr\u00e4ttadt\u003cbr\u003eutdelningsf\u00f6rslag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950702_0_77_0001_alto.xml-23-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1106.5, "y": 945.7}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950213_145317_25_0003_alto.xml-171-34", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eframgick, att dr\u00e4ngen Erik Peterssons i Kyrkebo sar nu \u00e4ro\u003cbr\u003el\u00e4kta, men att hon \u00e4nnu ej \u00e4r aterst\u00e4ld och att s n. ej kan asg\u00f6ras om\u003cbr\u003ehan kommer att lida n\u00e4got \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e men as det honom \u00f6swerg\u00e4ngna\u003cbr\u003ew\u00e4ldet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950213_145317_25_0003_alto.xml-171-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1787.9, "y": 942.05}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950119_145050_11_0002_alto.xml-57-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edan f\u00f6rsiggick sistlidne l\u00f6rdags afton inom Arby socken, i det\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e baron Magnus Rappes stoft wigdes till graswens\u003cbr\u003ero.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950119_145050_11_0002_alto.xml-57-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1031.6, "y": 865.95}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950111_147683_10_0003_alto.xml-102-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFru Louise Bredberg, f. Smerling, enka efter \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e\u003cbr\u003estatsr\u00e5det, sedermera presidenten H. W. Bredberg, fyllde i g\u00e5r sextio\u003cbr\u003e\u00e5r och fick med anledning deraf mottaga talrika lyck\u00f6nskningar af\u003cbr\u003esl\u00e4gt och v\u00e4nner, af hvilka m\u00e5nga p\u00e5 aftonen samlades i hennes vaokra\u003cbr\u003ehern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950111_147683_10_0003_alto.xml-102-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 747.0, "y": 959.45}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib11653815_18950928_146944_115_0003_alto.xml-80-49", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elertid den unga wackra damen, seni upptr\u00e4dde s\u00e4 blygsamt och\u003cbr\u003etalade f\u00e4 bildad!, det st\u00f6rsta deltagande \u0027 Hon upptr\u00e4dde nu blott som\u003cbr\u003eben moderliga qivinnan och ber\u00e4ttade i r\u00f6rande ordalag om huru ho \u00bb\u003cbr\u003ek\u00e4mpat f\u00f6r ali p\u00e4 \u00e4rligt l\u00e4tt kunna f\u00f6rs\u00e4kra sina barn en anst\u00e4ndig\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e, och huru det endast war modersk\u00e4rleken, loin gj\u00f6rl\u003cbr\u003ehenne lill r\u00f6swareanf\u00f6rare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18950928_146944_115_0003_alto.xml-80-49\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1851.05, "y": 732.6}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950124_145020_10_0004_alto.xml-0-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e5 obet\u00e4nksamt s\u00e4lta hela (lin \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e p\u00e5 spel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950124_145020_10_0004_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1910.95, "y": 787.55}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950112_146401_5_0002_alto.xml-66-26", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAmiralen von Krsemer, tillh\u00f6rande den gamla svensk-finska\u003cbr\u003esl\u00e4gten af samma namn, ledande sitt ursprung fr\u00e5n Westfalen, \u00e4r f\u00f6dd i\u003cbr\u003eTyskland och son lill \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e \u00f6fversten vid arm\u00e9ns flotta\u003cbr\u003eCarl Gustaf von Krsemer och hans maka Kristina Lovisa Stjernstedt,\u003cbr\u003esamt broder till \u00e5r 1880 aflidne landsh\u00f6fdingen \u00f6fver Upsala l\u00e4n\u003cbr\u003efrih.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950112_146401_5_0002_alto.xml-66-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1323.9, "y": 1289.0}, {"color": "k", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020425_147024_17_0001_alto.xml-50-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBankdirekt\u00f6r S\u00f6derbaum inledde efter denna f\u00f6rpostf\u00e4ktning\u003cbr\u003edebatten \u00f6rn sj\u00e4lfva den f\u00f6religgande fr\u00e5gan och \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e, att\u003cbr\u003eutan Centralbanans mellankomst \u00c5tvidabergsbanans realiserande icke\u003cbr\u003ekunde komma till st\u00e5nd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020425_147024_17_0001_alto.xml-50-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1485.85, "y": 137.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950411_147683_99_0004_alto.xml-38-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI konstsl\u00f6jdafdelningen (v\u00e5ningen 1 trappa uppl \u00e4r redan en\u003cbr\u003eb\u00f6rjan gjord att utst\u00e4lla den af \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e v. h\u00e4radsh\u00f6fdingen\u003cbr\u003eC. Dahlgren till Nationalmuseum testamenterade konstsamlingen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950411_147683_99_0004_alto.xml-38-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 781.85, "y": 1161.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951224_146401_152_0004_alto.xml-75-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan vederb\u00f6rande k\u00f6pare uraktl\u00e5tit, att \u00e5 f\u00f6reskrifven tid\u003cbr\u003eerl\u00e4gga den vid auktion den 6 sistlidne Augusti erbjudna k\u00f6peskilling\u003cbr\u003ef\u00f6r nedan omf\u00f6rm\u00e4lda, \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e Enkefru Emilie Ugglas konkursbo\u003cbr\u003etillh\u00f6rige fasta egendomar, s\u00e5 komma ifr\u00e5gavarande egendomar att, p\u00e5\u003cbr\u003ek\u00f6parens \u00e4fventyr, \u00e5nyo till f\u00f6rs\u00e4ljning utbjudas vid offentlig\u003cbr\u003eauktion, som f\u00f6rr\u00e4ttas \u00e5 hotell Royal i Seffle k\u00f6ping: Tisdagen den 4\u003cbr\u003eFebruari 1896 kl. 2 eftermiddagen, nemligen: l:o) Svaneholms herrg\u00e5rd\u003cbr\u003ei Svanskogs socken, best\u00e5ende af 1 manta!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951224_146401_152_0004_alto.xml-75-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 978.35, "y": 297.455}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950425_147385_49_0003_alto.xml-2-14", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSundinska fonden f\u00f6r v\u00e4lg\u00f6rande och allm\u00e4nnyttiga \u00e4ndam\u00e5l\u003cbr\u003ev\u00e4cktes fr\u00e5ga d\u00e4rom \u00e5r 1888 af numera \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e\u003cbr\u003elasarettsl\u00e4karen d:r Fr. Clar\u00e9us, och n\u00e4mden lemnade \u00e5t honom jemte\u003cbr\u003ed\u00e5varande komministern h\u00e4rst\u00e4des, numera kyrkoherden i Skultuna, d:r\u003cbr\u003eK. \u00d6rstr\u00f6m uppdrag att efter tagen k\u00e4nnedom om arbetsstugorna i\u003cbr\u003eStockholm till n\u00e4mden inkomma med utl\u00e5tande och f\u00f6rslag i\u003cbr\u003e\u00e4mnet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950425_147385_49_0003_alto.xml-2-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 628.7, "y": 293.38}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950321_145020_34_0002_alto.xml-45-69", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edenna teologiska riktning, hvars filosofiska och allm\u00e4nt\u003cbr\u003espekulativa f\u00f6ruts\u00e4ttningar utan tvifvel inf\u00f6r en djupare vetenskaplig\u003cbr\u003ekritik p\u00e5 goda grunder m\u00e5ste anses icke h\u00e5lla profvet, och hvars\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llande b\u00e5de till Skriften och icke mindre till den lutherska\u003cbr\u003ebek\u00e4nnelsen, trots anspr\u00e5ket p\u00e5 att f\u00f6rete den \u00e4kta lutherdomen i dess\u003cbr\u003efortg\u00e5ende utveckling, m\u00e5ste anses h\u00f6geligen bet\u00e4nkligt, v\u00e4l tro vi\u003cbr\u003eicke, att denna riktning skall hafva n\u00e5gon \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e hos v\u00e4rt\u003cbr\u003efolk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950321_145020_34_0002_alto.xml-45-69\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1645.85, "y": 1193.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950504_145596_68_0002_alto.xml-56-31", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es. n. \u00e5tminstone ur blott aff\u00e4rssynpunkt ngalnnda betraktas\u003cbr\u003es\u00e5som n\u00e5gon lysande aff\u00e4r, om man \u00e4n har god anledning antaga att\u003cbr\u003edenna bana har en s\u00e4ker och wae\" er \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e f\u00f6r sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950504_145596_68_0002_alto.xml-56-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1812.4, "y": 178.055}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950828_145112_233_0002_alto.xml-99-24", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSlutligen betonar major \u00c5. att han med ofvanst\u00e5ende icke afsett\u003cbr\u003eatt B\u00f6ka undanskjuta en eventuel frihamnsanl\u00e4ggning inom v\u00e5r stad till\u003cbr\u003een mera afl\u00e4gsen \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950828_145112_233_0002_alto.xml-99-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1866.45, "y": 847.75}, {"color": "k", "date": "1898", "id": "bib11653830_18980113_146968_4_0004_alto.xml-41-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDj\u00e4rfheten gaf mig vingar; jag s\u00e5g \u003cb\u003eframlidens\u003c/b\u003e portar\u003cbr\u003e\u00f6ppna sig f\u00f6r mig p\u00e5 vid galvel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18980113_146968_4_0004_alto.xml-41-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1483.5, "y": 449.71}, {"color": "k", "date": "1898", "id": "bib11653830_18981020_146968_82_0001_alto.xml-33-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eYnglingar, som f\u00f6r sin \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e utkomst vilja l\u00e4ra sig\u003cbr\u003eett yrke, kunna ern\u00e5 detta, om de taga anst\u00e4llning vid G\u00f6ta\u003cbr\u003eingeni\u00f6rbataljon.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18981020_146968_82_0001_alto.xml-33-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2000.7, "y": 168.35}, {"color": "k", "date": "1897", "id": "bib11653830_18970920_146968_75_0002_alto.xml-82-20", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNorges v\u00e4nsterm\u00e4n hafva bragt honom m\u00e5nga sorger, ja till och\u003cbr\u003emed f\u00f6r\u00f6dmjukelser, och \u00e4nnu \u00e4r det ovisst hvad \u003cb\u003eframliden\u003c/b\u003e fr\u00e5n\u003cbr\u003edetta h\u00e5ll b\u00e4r i sitt sk\u00f6te f\u00f6r br\u00f6drafolken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18970920_146968_75_0002_alto.xml-82-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1980.7, "y": 786.6}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950315_145596_42_0002_alto.xml-92-14", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eresultatet af sistlidet ars seglation wisar, att s\u00f6retaget\u003cbr\u003ewarit w\u00e4l ber\u00e4knadt och har \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e f\u00f6r sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950315_145596_42_0002_alto.xml-92-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1562.1, "y": 408.565}, {"color": "k", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010301_147024_9_0002_alto.xml-44-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan \u00e5terst\u00e5 dock i \u00d6jebro \u00e5tskilliga hundra h\u00e4stkrafter,\u003cbr\u003ehvilka s\u00e4kerligen blifva anv\u00e4ndbara, n\u00e4r i en kanh\u00e4nda icke s\u00e5\u003cbr\u003eafl\u00e4gsen \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e statsbanorna f\u00f6r driftbehof beh\u00f6fva dylik\u003cbr\u003eenergi, som med lika l\u00e4tthet kan s\u00e4ndas till Mantorp eller Fogelsta,\u003cbr\u003esom till Skeninge, Mj\u00f6lby dier Sya.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010301_147024_9_0002_alto.xml-44-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1804.75, "y": 453.64}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950315_145596_42_0003_alto.xml-154-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6rn huruvida Josefsson komme att lida \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e men af\u003cbr\u003eden honom \u00f6fverg\u00e5ngna skadan, uppsk\u00f6ts d\u00e5 w\u00e5let lill den 28\u003cbr\u003efebruari.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950315_145596_42_0003_alto.xml-154-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1308.5, "y": 809.8}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950620_146391_141_0002_alto.xml-32-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOch Sverige skall f\u00e5 sina f\u00f6rskott tillbaka, och de gamla\u003cbr\u003edagordningarna skola magasineras f\u00f6r att kanske i en \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e\u003cbr\u003elemna stoff till en \u2014 doktorsafhandling.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950620_146391_141_0002_alto.xml-32-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1938.9, "y": 874.15}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950413_145317_57_0002_alto.xml-91-20", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStockholm telegraferas den 10 april: Wid stadsfullm\u00e4ktiges\u003cbr\u003esammantr\u00e4de i g\u00e4r mottogo stadsfullm\u00e4ktige s\u00f6som stadens egendom och\u003cbr\u003emed skyldighet s\u00f6r \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e underh\u00f6ll Linnes och Berzelius \u0027\u003cbr\u003est\u00f6der, som af wctenskapsakudemien hembjudits till staden med full\u003cbr\u003eegander\u00e4tt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950413_145317_57_0002_alto.xml-91-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1727.7, "y": 151.825}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951108_147683_305_0003_alto.xml-30-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00b0Fredagen den 8:de November, e. m. fr\u00e5n kl. 5 its\u00e4tte^\u00e5liS\u003cbr\u003etock holms Bok-nuktionsk ilin marc fRlddarholmen Af 12) f\u00f6rs\u00e4ljningen\u003cbr\u003eaf \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Kanslir\u00e5det C\u00f6stcrs boksamling, och komma d\u00e5 bland\u003cbr\u003eannat de Juridiska arbetena att s\u00e4lja \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951108_147683_305_0003_alto.xml-30-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 351.525, "y": 365.485}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873936_18951029_147385_127_0003_alto.xml-108-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill en stipendiefond vid Upsala universitet har\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e enkefru B.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18951029_147385_127_0003_alto.xml-108-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1112.9, "y": 772.75}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950525_147640_120_0002_alto.xml-140-80", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHrr revisorers ber\u00e4ttelse ang\u00e5ende verkst\u00e4ld granskning af\u003cbr\u003ekyrkans, folkskolans, l\u00f6n ekon ventionens och fri- och fattigskolans\u003cbr\u003er\u00e4kenskaper och f\u00f6rvaltning under \u00e5r 1891; \u00d6fverst\u00e5tb\u00e5llarecmbetets\u003cbr\u003eskrifvelse mod af fo 1 k e k o 1 e \u00f6 fv o r s t y t e1 s e n uppgjordt\u003cbr\u003ef\u00f6rslag till stat f\u00f6r \u00e5r 1896; Kyrkor\u00e5dets f\u00f6rslag till inkomst \u00bb -\u003cbr\u003eoch utgiftsstat f\u00f6r f\u00f6rsamlingen f\u00f6r \u00e5r 1896; Val af en ledamot i\u003cbr\u003ekyrkor\u00e5det i tt f. \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e kanslir\u00e5det Tli.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950525_147640_120_0002_alto.xml-140-80\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 648.2, "y": 456.97}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950731_147683_205_0005_alto.xml-65-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00d6fveringeni\u00f6r Magn\u00e9t inledde fr\u00e5gan \u00f6rn huru mossodliugar\u003cbr\u003eutf\u00f6rts oell l\u00e4mpligaste kulturmetoden f\u00f6r deras \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esk\u00f6tsel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950731_147683_205_0005_alto.xml-65-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1786.25, "y": 590.15}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951106_147640_259_0003_alto.xml-88-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI st\u00e4llet f\u00f6r en krans \u00e5 \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e f. d. statsr\u00e5det\u003cbr\u003eJ.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951106_147640_259_0003_alto.xml-88-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 815.25, "y": 1038.9}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15760690_18951205_145050_188_0003_alto.xml-43-18", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed tillhjelp af sitt kapital och mina sm\u00e4 besparingar flulle\u003cbr\u003ehan ock nu kunna flapa sig en wacker \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18951205_145050_188_0003_alto.xml-43-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1801.15, "y": 106.185}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950128_145317_16_0003_alto.xml-164-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAs det uppl\u00e4sta l\u00e4karebetyget framgick all den h\u00e4ktades moder,\u003cbr\u003eChristina Sofia Swensson, icke kommer att tida n\u00e4got \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e\u003cbr\u003emen utai den henne \u00f6swerg\u00e5ngna mibhandeln och att de henne tillfogade\u003cbr\u003eskadorna nu \u00e4ro i del n\u00e4rmaste t\u00e4lta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950128_145317_16_0003_alto.xml-164-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1843.0, "y": 894.15}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950726_146968_84_0003_alto.xml-64-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei fjol och uttalade en varm \u00f6nskan \u00f6rn\u201c att m\u00f6tet m\u00e5tte samla\u003cbr\u003eoch styrka arbetet f\u00f6r den stora uppgiften att bygga sl\u00e5gtets\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e p\u00e5 fred och broderlighet mellan folken.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950726_146968_84_0003_alto.xml-64-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2045.15, "y": 1132.6}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950718_147683_192_0003_alto.xml-177-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen nyvalde riksdagsmannen, son till \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e\u003cbr\u003estatsr\u00e5det L.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950718_147683_192_0003_alto.xml-177-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1219.8, "y": 737.25}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15869824_18950907_145700_72_0002_alto.xml-59-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enumera \u00e4fven \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e maka, skall enligt gifvarnes\u003cbr\u003emuntliga, till protokollet antecknade best\u00e4mmelser af\u003cbr\u003efattigv\u00e5rdsstyrelsen f\u00f6rvaltas i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med grunderna i 2 \u00a7\u003cbr\u003eaf g\u00e4llande fattigv\u00e5rdsf\u00f6rordning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18950907_145700_72_0002_alto.xml-59-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1202.0, "y": 875.55}, {"color": "k", "date": "1898", "id": "bib11653830_18980310_146968_20_0004_alto.xml-94-24", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom offentlig auktion som f\u00f6rr\u00e4ttas \u00e5 Hj\u00e4rpetorp i Vestra\u003cbr\u003eTunhems socken Tisdagen den 15 Mars kl. 10 f. m. l\u00e5ter\u003cbr\u003esterbhusdelegare e fter \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Gustaf Jonsson, f\u00f6rs\u00e4lja all\u003cbr\u003edess d\u00e4rst\u00e4des befintliga l\u00f6segendom; best\u00e5ende af: 3 st. goda\u003cbr\u003earbetsh\u00e4star.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18980310_146968_20_0004_alto.xml-94-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 946.9, "y": 903.0}, {"color": "k", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020811_145317_121_0004_alto.xml-88-17", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett i ram infattadt portr\u00e4tt af framlidne biskop Sj\u00f6bring att\u003cbr\u003einf\u00f6rlifvas med domkapitlets samling af portr\u00e4tt af \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ebiskopar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020811_145317_121_0004_alto.xml-88-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 271.715, "y": 582.4}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950124_145050_14_0003_alto.xml-100-25", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIns\u00e4ndaren \u00e4r fullt och fast \u00f6swertygad derom att sparbanken\u003cbr\u003eicke flulle beh\u00f6fwa fl\u00e4nka bort dessa penningar, ulan i en ej allt f\u00f6r\u003cbr\u003el\u00e5ngt afl\u00e4gsen \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e derp\u00e4 f\u00e4 uppb\u00e4ra god r\u00e4nta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950124_145050_14_0003_alto.xml-100-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1360.1, "y": 1193.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950919_146176_154_0002_alto.xml-25-22", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ee e a. d lr g. \u00e5 l e e a beledsagades \u00e5 stadens nya kyrkog\u00e5rd\u003cbr\u003eg\u00e5r middag stoftet af \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e gross handlaren Botvid\u003cbr\u003eJohansson.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950919_146176_154_0002_alto.xml-25-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 552.25, "y": 346.07}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950524_145112_139_0002_alto.xml-162-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Br\u00f6llop firades i tisdags i Link\u00f6ping mellan komministern\u003cbr\u003eEmli Leonard Fr\u00f6linder i Ed och fr\u00f6ken Adlerz, dotter lill\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e kyrkoherden i Kuddby Adlerz och hans maka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950524_145112_139_0002_alto.xml-162-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1128.1, "y": 463.375}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18951217_145289_150_0002_alto.xml-31-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00f6jtnanten John Crafoord i dennes egenskap at god nian i boet\u003cbr\u003eefter \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e teologie doktorn m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18951217_145289_150_0002_alto.xml-31-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 780.6, "y": 600.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950501_147640_100_0003_alto.xml-40-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00f6lls under H:s M:t drottningens ordf\u00f6randeskap\u003cbr\u003estyrelsesammantr\u00e4de \u00e5 Sofiahemmet, och uts\u00e5gs dervid till vice\u003cbr\u003eordf\u00f6rande, efter \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e f. d. statsr\u00e5det frih.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950501_147640_100_0003_alto.xml-40-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 923.35, "y": 628.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010412_145317_55_0004_alto.xml-44-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Samma dag eller den 10 juni s\u00f6kas hos domkapitlet den genom\u003cbr\u003ekomministern O. Arnells befordran till kyrkoherde i Gr\u00e4sg\u00e5rd lediga\u003cbr\u003ekomministersbest\u00e4lloingen i Mortorps och Oskars f\u00f6rsamlingar och den\u003cbr\u003eefter \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e kontraktsprosten Th. Ringberg lediga\u003cbr\u003ekyrkoherdebest\u00e4llningen i \u00c5lem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010412_145317_55_0004_alto.xml-44-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 844.3, "y": 444.815}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010809_147024_32_0002_alto.xml-83-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHvad en \u00e5bodotter p\u00e5 S\u00f6dersl\u00e4tt hunnit eamta i personligt\u003cbr\u003el\u00f6s\u00f6rebo, fick man se p\u00e5 auktionen efter \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e ogifta\u003cbr\u003eBengta Nilsdotter \u00e5 n:r 26 Skurup.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010809_147024_32_0002_alto.xml-83-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 699.05, "y": 522.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950601_144022_126_0003_alto.xml-73-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf s\u00e5dan anledning och d\u00e5 vi f\u00f6rmenat, ali \u00e4fven icke-\u003cbr\u003eVerml\u00e4ndingar vilja gifva sin byll ning \u00e5t en man, som p\u00e5\u003cbr\u003espr\u00e5kforskningens och andra larda idrotters omr\u00e5de intagit ett\u003cbr\u003eframst\u00e5ende rum, utg\u00e5r h\u00e4rmed en inbjudning till bidrag f\u00f6r att p\u00e5\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e kanslir\u00e5det Fredrik August Dahlgrens grafst\u00e4lle \u00e5\u003cbr\u003ehufvudstadens nya kyrkog\u00e5rd resa en minnesv\u00e4rd af Werml\u00e4ndsk\u003cbr\u003egranit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950601_144022_126_0003_alto.xml-73-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 934.75, "y": 574.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950213_145317_25_0003_alto.xml-73-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" Standards \u0027 blifwande bef\u00e4lhafware, baron Freedrichs, har af\u003cbr\u003ekejsaren mottagit befallning, att yachten flall g\u00e4 af stapeln den 10\u003cbr\u003einstundande marS, Alexander den tredjes f\u00f6delsedag och tillika\u003cbr\u003e\u00e4rSdagen af det bes\u00f6k, soni den \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e tsaren aflade p\u00e4\u003cbr\u003efransta \u00f6rlogssartyget\" Jsly\" p\u00e5 K\u00f6penhamns redd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950213_145317_25_0003_alto.xml-73-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 569.5, "y": 932.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950301_148361_51_0004_alto.xml-13-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIanseende, till egendomens bort \u0027 arrendering l\u00f6ta arfvingarne\u003cbr\u003eejtel \u0027 \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e landtbrukaren J\u00f6ns Nilsson \u00e5 n:r 2 Tings\u003cbr\u003eN\u00f6bbel\u00f6f!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950301_148361_51_0004_alto.xml-13-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 635.15, "y": 968.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951030_147640_253_0002_alto.xml-151-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e broder, f. d. litografen Schumburg, sk\u00e4nkt\u003cbr\u003e1,000 kr., hvaraf \u00e5rliga r\u00e4ntan skall, sedan en mindre del lagts till\u003cbr\u003ekapitalet, genom direktionen tor pensionsinr\u00e4ttningen f\u00f6rdelas bland\u003cbr\u003en\u00f6dst\u00e4lda pension\u00e4rer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951030_147640_253_0002_alto.xml-151-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 501.7, "y": 760.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950716_0_83_0004_alto.xml-120-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rr\u00e4ttas \u00e5 Svaneholms herrg\u00e4rd i Svanlbergs h\u00e4rad af Vermlands\u003cbr\u003el\u00e4n Tisdamande Augusti m\u00e5nad kl. li t. m., komll f\u00f6rs\u00e4ljning utbjudas\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e enkefru Emelie llh\u00f6rige fasta egendomar,\u003cbr\u003en\u00e4mligen:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950716_0_83_0004_alto.xml-120-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1047.9, "y": 749.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950102_145596_1_0002_alto.xml-16-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Trolofning har tillk\u00e4nnagiswits mellan v. h\u00e4radsh\u00f6fdingen, r.\u003cbr\u003ef. fiflalen i G\u00f6ta host r\u00e4tt Carl Johan Ekman och fr\u00f6ken Ellen\u003cbr\u003eStjernspetz, dotter lill \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e notarien i G\u00f6ta hofr\u00e4tt och\u003cbr\u003ehans likaledes aflidna maka, f\u00f6dd Blidberg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950102_145596_1_0002_alto.xml-16-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 871.95, "y": 587.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951019_146401_124_0004_alto.xml-49-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVirf offentlig auktion, som f\u00f6rr\u00e4ttas \u00e5 Svaneholms herreg\u00e5rd i\u003cbr\u003eSvanskogs socken af Vermlands l\u00e4n Tisdagen den 22 innevarande Oktober\u003cbr\u003em\u00e5nad klockan li f\u00f6rmiddagen, kommer, jenn likt borgen\u00e4rernas beslut,\u003cbr\u003eatt till f\u00f6rs\u00e4lj ning u ojudas nedann\u00e4mde fasiigbele \u00bb, tillh\u00f6rige\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e enkefru Emilia Ugglas konkursbo, n\u00e4mligen: 2 / s\u003cbr\u003emantal Norra Skarbol, 5 /.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951019_146401_124_0004_alto.xml-49-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 825.7, "y": 517.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18951028_145596_167_0003_alto.xml-97-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill ett stipendiefond wid Upsala uni versilet har\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e \u00e4nkefru Beata Sofia H\u00e4gg donerat 8,000 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18951028_145596_167_0003_alto.xml-97-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 716.3, "y": 793.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950225_147640_47_0002_alto.xml-92-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSerafimer ringning eger i morgon rnm i Storkyrkan elter\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e b. k. h. Albrecht, erkehertig af \u00d6sterrike, som den\u003cbr\u003e20 april 1885 ntn\u00e4mdes till Serafimerriddare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950225_147640_47_0002_alto.xml-92-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 705.1, "y": 297.37}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951227_146391_301_0003_alto.xml-105-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00f6ken Thyra Nerman, dotter till bokhandIandon Axel Nerman i\u003cbr\u003eKarlstad eeh han \u00bb \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e, f\u00f6rita maka, f\u00f6dd\u003cbr\u003ePihlgren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951227_146391_301_0003_alto.xml-105-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 524.25, "y": 981.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020314_147024_11_0001_alto.xml-17-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eV\u00e4ckte s\u00e5lunda d\u00e5varande Ystadsrepresentanten \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00f6fverstel\u00f6j tnanten Elis Nilsson motion d\u00e4rom, och denna motion\u003cbr\u003elyckades \u00e4fven tillvinna sig bifall af det tillf\u00e4lliga utskott, som d\u00e5\u003cbr\u003ebehandlade densamma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020314_147024_11_0001_alto.xml-17-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 588.5, "y": 786.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-134-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eefter \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e vice konsuln F. A \u00c5slund utvisar en\u003cbr\u003ebeh\u00e5llning af kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-134-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 903.4, "y": 812.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951017_146401_123_0004_alto.xml-70-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid offentlig auktion, som f\u00f6rr\u00e4ttas \u00e5 Svaneholms herreg\u00e5rd i\u003cbr\u003eSvanskogs socken af Vermlands l\u00e4n Tisdagen den 22 innevarande Oktober\u003cbr\u003em\u00e5nad ilockan li f\u00f6rmiddagen, kommer, jemlikt borgen\u00e4rernas beslut,\u003cbr\u003eatt till f\u00f6rs\u00e4ljning utbjudas nedann\u00e4mde fastigheter, tillh\u00f6rige\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e enkefru Emilia Ugglas konkursbo, n\u00e4mligen: * / #\u003cbr\u003emantal H\u00f6rra Skarbol, Vs mantal Gr\u00f6nsj\u00f6n, n / 24 mantal Rolfsbyn och 1\u003cbr\u003emantal H\u00f6gen jemte derp\u00e5 befintlig tullqvarn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951017_146401_123_0004_alto.xml-70-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 615.95, "y": 644.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653790_19010625_145648_49_0002_alto.xml-89-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen 10 september 1896 \u00c4ng\u00f6 stadsf ull m\u00e4ktige emottaga den af\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e borgm\u00e4staren E.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19010625_145648_49_0002_alto.xml-89-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 844.45, "y": 679.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950521_147640_117_0004_alto.xml-165-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOnsdagen den 22 Maj, f m. fr\u00e5n kl. li och e. m. fr\u00e5n kl. 5,\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4ljes p\u00e5 Stockholms Bok auktionskammare (Riddarholmen M 12)\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Grosshandlaren Robert Berggrens s\u00e4rdeles v\u00e4l\u003cbr\u003ekonditionerade Boksamling efter tryckt katalog, sorn utdelas i\u003cbr\u003ebokl\u00e5dorna och p\u00e5 auktmnsl-ikalen, der sauiliDeen visas Tisdagen den\u003cbr\u003e21 Maj kl. li \u2014 723.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950521_147640_117_0004_alto.xml-165-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 895.75, "y": 665.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950612_147683_157_0006_alto.xml-37-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf s\u00e5dan anledning och d\u00e5 vi f\u00f6rmenat, att \u00e4fven icke-\u003cbr\u003eVerml\u00e4ndingar vilja gifva sin hyllning \u00e5t en man, sora p\u00e5\u003cbr\u003espr\u00e5kforskningens och andra l\u00e4rda idrotters omr\u00e5de intagit ott\u003cbr\u003eframst\u00e5ende rum, utg\u00e5r h\u00e4rmed en inbjudning till bidrag f\u00f6r att p\u00e5\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e kanslir\u00e5det Fredrik August Dahlgrens grafst\u00e4lle \u00e5\u003cbr\u003ehufvudstadens nya kyrkog\u00e5rd resa en minnesv\u00e5rd af Verml\u00e4ndsk\u003cbr\u003egranit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950612_147683_157_0006_alto.xml-37-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 894.8, "y": 709.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950904_147640_205_0004_alto.xml-148-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOnsdagen den li i denna m\u00e5nad, fr\u00e5n kl. 4 o. m., f\u00f6rs\u00e4ljes\u003cbr\u003egenom offentlig auktion, i huset V 40 vid Regeringsgatan, 1 tr upp,\u003cbr\u003e\u00e5tskillig l\u00f6s evondom, tiiih\u00f6rig sterbhuset eiler \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eEnkefru Grefvinnan Ebba Mar.ders.tr\u00f6m, f\u00f6dd Bara r, n\u00e4mligen: m\u00f6bler\u003cbr\u003eaf ek, mahogny och andra tr\u00e4slag samt husger\u00e5dssaker: s\u00e4ngar, soffor,\u003cbr\u003efinare st\u00f6rre salongsbord, divans, raat, spel, f\u00f6nstor-, stor,\u003cbr\u003enattduks- och andra bord, antik l\u00e4nstol, emma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950904_147640_205_0004_alto.xml-148-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 926.7, "y": 357.875}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950529_144022_123_0004_alto.xml-37-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erop, hvari inbjudes att gifva bidrag f\u00f6r att p\u00e5\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e kanslir\u00e5det F. A. Dahlgrens grafst\u00e4lle \u00e5 Nya\u003cbr\u003ekyrkog\u00e5rden i Stockholm resa en minnesv\u00e5rd af verml\u00e4ndsk\u003cbr\u003egranit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950529_144022_123_0004_alto.xml-37-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 688.6, "y": 1005.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950504_147683_120_0005_alto.xml-74-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid Eugeniahemmet, denna af \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e prinsessan Eugenia\u003cbr\u003egrundade anstalt f\u00f6r obotligt sjuka och vanf\u00f6ra barn och i hvilkan\u003cbr\u003estyrelse kronprinsessan \u00e4r ordf\u00f6rande, ehuru under hennes sjukdom\u003cbr\u003ekronprinsen med stort intresse sk\u00f6ter hennes \u00e5tagande, eger en\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4ljning af barnens sl\u00f6jdarbeten rum den 7 och 8 maj.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950504_147683_120_0005_alto.xml-74-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 807.65, "y": 697.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18951026_0_127_0001_alto.xml-52-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFyris 2 ggr 9 r- Borgen\u00e4rerne i den efter \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ehandlanden Johun Sundberg uppkomna urarfvakonkurs varda h\u00e4iigenom\u003cbr\u003ekallade att Fredagen den 15 November 1895 kl. half ett e. m.\u003cbr\u003esammantr\u00e4da \u00e5 Upsala Juridiska Byr\u00e5, Dragai brunnsgatan 46, Upsala,\u003cbr\u003ef\u00f6r att rnottaga redovisning och granska uppr\u00e4ttadt\u003cbr\u003eutdelniugsf\u00f6rslag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18951026_0_127_0001_alto.xml-52-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 743.1, "y": 1037.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950716_146365_163_0004_alto.xml-41-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom offentlig auktion, som f\u00f6rr\u00e4ttas \u00e5 Svaneholms herrg\u00e5rd i\u003cbr\u003eSvanskogs socken och Gilibergs h\u00e4rad af Yermlands l\u00e4n tisdagen den (\u0026\u003cbr\u003egt;: te n\u00e4stkommande augusti m\u00e5nad kl. li f. m., kommer, j\u00e4mlikt\u003cbr\u003eborgen\u00e5rernes beslut, att till f\u00f6rs\u00e4ljning utbjudas \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eenkefru Emelie Ugglas, f\u00f6dd von Gerdten, konkursbo tillh\u00f6rige fasta\u003cbr\u003eegendomar, n\u00e4mligen:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950716_146365_163_0004_alto.xml-41-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 825.05, "y": 270.52}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950727_148361_172_0004_alto.xml-42-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e professor Malmsten och andra framst\u00e5ende\u003cbr\u003el\u00e4kare rekomm enderadt och anv\u00e4ndt\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950727_148361_172_0004_alto.xml-42-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 960.25, "y": 800.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950726_148361_171_0004_alto.xml-26-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e professor Malmsten och andra framst\u00e5ende\u003cbr\u003el\u00e4kare rekommenderadt och anv\u00e4ndt\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950726_148361_171_0004_alto.xml-26-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 847.75, "y": 815.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951101_147640_255_0003_alto.xml-62-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill minne af sin \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e broder, d. litografen\u003cbr\u003e\u00c4ng.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951101_147640_255_0003_alto.xml-62-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1165.35, "y": 930.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950406_145596_54_0002_alto.xml-53-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBr\u00f6llop siras i aston \u00e4 Stora hotellet i Link\u00f6ping, d\u00e4rwid\u003cbr\u003estadsingeni\u00f6ren Gustaf I. Corlin fammanwiaes med fr\u00f6ken Gerda\u003cbr\u003eSj\u00f6stedt, dotter lill \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e apotekaren i Wrigstad Sj\u00f6stedt\u003cbr\u003eoch hans likaledes framlidna maka, f\u00f6dd Aschier.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950406_145596_54_0002_alto.xml-53-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 576.15, "y": 589.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18981029_145317_167_0002_alto.xml-62-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid den 21 dennes h\u00e5llen auktion \u00e5 Vig mtl Bj\u00f6rn\u00f6 i M\u00f6nster\u00e5s\u003cbr\u003esocken, tillh\u00f6rigt \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e landtbrukaren Gert Julius\u003cbr\u003eLiljehorns sterbhusdelegare, inropades n\u00e4mnda fastighet af den\u003cbr\u003eaflidnes sv\u00e4gerska fru Emelie Mathilda Liljehorn f\u00f6r 4,050 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18981029_145317_167_0002_alto.xml-62-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 549.0, "y": 848.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950320_147683_78_0004_alto.xml-41-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elyfte arfvingarno efter \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e friherrinnan Rappo p\u00e5\u003cbr\u003eTrollebo hos sterbhusets utredningsman, l\u00f6jtnant N. F. Johansson i\u003cbr\u003eHvetlanda, i l\u00f6rdags.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950320_147683_78_0004_alto.xml-41-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 588.95, "y": 709.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950606_146391_129_0002_alto.xml-16-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAxel Edvard Ekberg i K\u00e4rna och fr\u00f6ken Hilda Maria Olsson,\u003cbr\u003edotter till framlidne spegelfabrik\u00f6ren Olsson i Karlstad och hane\u003cbr\u003elikaledes \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e maka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950606_146391_129_0002_alto.xml-16-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 905.45, "y": 531.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950402_144022_77_0003_alto.xml-66-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u25a0Vetenskapsakademien har egnat \u00e5rets minnesp\u00e4nning \u00e5t sin\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e ledamot, presidenten i kommerskollegiet fri herre\u003cbr\u003eC.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950402_144022_77_0003_alto.xml-66-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 987.0, "y": 485.455}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18961217_148377_156_0004_alto.xml-141-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e5 farligt som det ser ut, ty den egentliga orsaken till\u003cbr\u003eskulds\u00e4ttningen \u00e4r de vidtomfattande ink\u00f6p af egendomar och tomter,\u003cbr\u003esom kommunen gjort i och f\u00f6r gaturegleringar, sedan vi, tack vare\u003cbr\u003eisynnerhet \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e justitier\u00e5det Lindhagen, Stockholms baron\u003cbr\u003eHaussmann (den ber\u00f6mde Seineprefekten, som omskapat Paris) f\u00e5tt en\u003cbr\u003eordentlig stadsplan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18961217_148377_156_0004_alto.xml-141-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 793.1, "y": 462.475}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr: \u00bb onAlmquist, son till \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e ge * neraldirekt\u00f6r\u003cbr\u003eG. Fr. Almquist, har, i egenskap af \u00d6fveringeni\u00f6r viii den Lessnerska\u003cbr\u003emaskin- och torpedfabriken i Petersburg, konstruerat ett nytt minvapen\u003cbr\u003eDettas egenskaper ocb praktiska v\u00e4rde har nu\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 490.575, "y": 543.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950724_148361_169_0003_alto.xml-105-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e professor Malmsten och andra framst\u00e5ende\u003cbr\u003el\u00e4kare rekommenderadt och anv\u00e4ndt\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950724_148361_169_0003_alto.xml-105-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 567.75, "y": 665.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950424_146176_70_0002_alto.xml-124-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c5 extra kommunalst\u00e4mma i s\u00f6ndags valdes till ledamot i\u003cbr\u003ekommunaln\u00e4mden efter \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e 8.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950424_146176_70_0002_alto.xml-124-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 641.1, "y": 816.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950311_147683_69_0003_alto.xml-108-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rlofning har tillk\u00e4nnagifvits emellan kanslir\u00e5det Georg\u003cbr\u003eCarlson och v\u00e5r talangfulla m\u00e5larinna Mina Bredberg, dotter af\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e statsr\u00e5det H. W. Bredberg ooh hans efterlefvande\u003cbr\u003emaka, f\u00f6d | Smerling.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950311_147683_69_0003_alto.xml-108-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 500.45, "y": 693.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e professor Malmsten och andra framst\u00e5ende\u003cbr\u003el\u00e4kare rekommenderadt och anv\u00e4ndt\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 724.5, "y": 650.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18961228_145317_199_0003_alto.xml-21-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eomn\u00e4mnde vi f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan, att genom \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ecivil ministern Grolls vakenhet en del vat tenfall i \u00f6fre Norrland\u003cbr\u003ebevarats som statens egendom Statsr\u00e5det Groll var emellertid, skrifver\u003cbr\u003eSundsv.-P:n, i denna fr\u00e5ga ej initiativets man, utan endast en\u003cbr\u003ev\u00e4ckande r\u00f6st.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18961228_145317_199_0003_alto.xml-21-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 704.7, "y": 749.85}, {"color": "#4daf4a", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950520_147640_116_0002_alto.xml-56-17", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r f\u00f6rsamlingen f\u00f6r \u00e5r 1896; \u00f6:o. Val af en ledamot i\u003cbr\u003ekyrkor\u00e5dot i st f. \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e kanslir\u00e5det Th. Strokirk; 6:o.\u003cbr\u003eKyrkor\u00e5dets hemst\u00e4llan att \u00f6fvorarboten vid Jakobs kyrkas senaste\u003cbr\u003ereparation \u00e5 2,376 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950520_147640_116_0002_alto.xml-56-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1044.05, "y": 73.0}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib15873371_18950524_145112_139_0002_alto.xml-162-20", "label": 4, "to": "bib19225758_18950402_144022_77_0003_alto.xml-66-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18951217_145289_150_0002_alto.xml-31-12", "label": 4, "to": "bib11653838_19010809_147024_32_0002_alto.xml-83-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18951217_145289_150_0002_alto.xml-31-12", "label": 4, "to": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18951217_145289_150_0002_alto.xml-31-12", "label": 4, "to": "bib19227462_18950501_147640_100_0003_alto.xml-40-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18951217_145289_150_0002_alto.xml-31-12", "label": 4, "to": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18951217_145289_150_0002_alto.xml-31-12", "label": 4, "to": "bib19277330_18950716_0_83_0004_alto.xml-120-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950501_147640_100_0003_alto.xml-40-18", "label": 4, "to": "bib19225758_18950402_144022_77_0003_alto.xml-66-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277349_18950706_147403_87_0002_alto.xml-46-0", "label": 4, "to": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950522_147640_118_0002_alto.xml-40-96", "label": 2.5, "to": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010412_145317_55_0004_alto.xml-44-30", "label": 4, "to": "bib15650814_18950716_146365_163_0004_alto.xml-41-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010412_145317_55_0004_alto.xml-44-30", "label": 4, "to": "bib11653838_19010809_147024_32_0002_alto.xml-83-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010412_145317_55_0004_alto.xml-44-30", "label": 4, "to": "bib19277277_18950504_147683_120_0005_alto.xml-74-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010412_145317_55_0004_alto.xml-44-30", "label": 4, "to": "bib19227462_18950904_147640_205_0004_alto.xml-148-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010412_145317_55_0004_alto.xml-44-30", "label": 4, "to": "bib15760600_18951019_146401_124_0004_alto.xml-49-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010809_147024_32_0002_alto.xml-83-17", "label": 4, "to": "bib19227462_18950225_147640_47_0002_alto.xml-92-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010809_147024_32_0002_alto.xml-83-17", "label": 4, "to": "bib15761570_18950919_146176_154_0002_alto.xml-25-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010809_147024_32_0002_alto.xml-83-17", "label": 4, "to": "bib15873936_18950425_147385_49_0003_alto.xml-2-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010809_147024_32_0002_alto.xml-83-17", "label": 4, "to": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010809_147024_32_0002_alto.xml-83-17", "label": 4, "to": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010809_147024_32_0002_alto.xml-83-17", "label": 4, "to": "bib15760600_18951019_146401_124_0004_alto.xml-49-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 4, "to": "bib15873371_18950828_145112_233_0002_alto.xml-99-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 4, "to": "bib15761097_18950124_145020_10_0004_alto.xml-0-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 4, "to": "bib11653811_18950128_145317_16_0003_alto.xml-164-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 4, "to": "bib11653815_18950928_146944_115_0003_alto.xml-80-49", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 4, "to": "bib15650837_18950724_146391_169_0002_alto.xml-111-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 4, "to": "bib15650837_18950620_146391_141_0002_alto.xml-32-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 4, "to": "bib11653830_18970920_146968_75_0002_alto.xml-82-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 4, "to": "bib11653811_18950213_145317_25_0003_alto.xml-171-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 4, "to": "bib19225758_18950518_144022_115_0002_alto.xml-102-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950502_147683_118_0009_alto.xml-40-2", "label": 4, "to": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950724_146391_169_0002_alto.xml-111-11", "label": 4, "to": "bib19225758_18950518_144022_115_0002_alto.xml-102-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950724_146391_169_0002_alto.xml-111-11", "label": 4, "to": "bib11653815_18950706_146944_79_0003_alto.xml-118-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950724_146391_169_0002_alto.xml-111-11", "label": 4, "to": "bib19277330_18950716_0_83_0004_alto.xml-120-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950918_147640_217_0004_alto.xml-8-0", "label": 4, "to": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950301_148361_51_0004_alto.xml-13-11", "label": 4, "to": "bib19225758_18950529_144022_123_0004_alto.xml-37-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950801_146401_90_0004_alto.xml-19-41", "label": 4, "to": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951114_147683_311_0003_alto.xml-103-11", "label": 4, "to": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951030_147640_253_0002_alto.xml-151-0", "label": 4, "to": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951030_147640_253_0002_alto.xml-151-0", "label": 4, "to": "bib15761570_18950424_146176_70_0002_alto.xml-124-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18961112_145146_94_0002_alto.xml-59-9", "label": 4, "to": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950716_0_83_0004_alto.xml-120-22", "label": 4, "to": "bib15978012_18950727_148361_172_0004_alto.xml-42-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950716_0_83_0004_alto.xml-120-22", "label": 4, "to": "bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-134-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950716_0_83_0004_alto.xml-120-22", "label": 4, "to": "bib15869824_18950907_145700_72_0002_alto.xml-59-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950716_0_83_0004_alto.xml-120-22", "label": 4, "to": "bib19277277_18950718_147683_192_0003_alto.xml-177-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950716_0_83_0004_alto.xml-120-22", "label": 4, "to": "bib15978012_18950726_148361_171_0004_alto.xml-26-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950716_0_83_0004_alto.xml-120-22", "label": 4, "to": "bib19227462_18951101_147640_255_0003_alto.xml-62-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950716_0_83_0004_alto.xml-120-22", "label": 4, "to": "bib19277330_18950702_0_77_0001_alto.xml-23-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950716_0_83_0004_alto.xml-120-22", "label": 4, "to": "bib15760600_18951010_146401_120_0004_alto.xml-53-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950716_0_83_0004_alto.xml-120-22", "label": 4, "to": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950102_145596_1_0002_alto.xml-16-26", "label": 4, "to": "bib19227462_18950521_147640_117_0004_alto.xml-165-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18951019_146401_124_0004_alto.xml-49-43", "label": 4, "to": "bib19277277_18950612_147683_157_0006_alto.xml-37-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18951019_146401_124_0004_alto.xml-49-43", "label": 4, "to": "bib15650837_18950606_146391_129_0002_alto.xml-16-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951028_145596_167_0003_alto.xml-97-8", "label": 4, "to": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951028_145596_167_0003_alto.xml-97-8", "label": 4, "to": "bib15760600_18951017_146401_123_0004_alto.xml-70-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951028_145596_167_0003_alto.xml-97-8", "label": 4, "to": "bib15978012_18950726_148361_171_0004_alto.xml-26-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951028_145596_167_0003_alto.xml-97-8", "label": 4, "to": "bib11653811_18981029_145317_167_0002_alto.xml-62-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951028_145596_167_0003_alto.xml-97-8", "label": 4, "to": "bib19277277_18950504_147683_120_0005_alto.xml-74-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020314_147024_11_0001_alto.xml-17-4", "label": 4, "to": "bib19277277_18950320_147683_78_0004_alto.xml-41-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020314_147024_11_0001_alto.xml-17-4", "label": 4, "to": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-134-1", "label": 4, "to": "bib15978012_18950727_148361_172_0004_alto.xml-42-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18951017_146401_123_0004_alto.xml-70-39", "label": 4, "to": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19010625_145648_49_0002_alto.xml-89-11", "label": 4, "to": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950521_147640_117_0004_alto.xml-165-29", "label": 4, "to": "bib19225758_18950402_144022_77_0003_alto.xml-66-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950521_147640_117_0004_alto.xml-165-29", "label": 4, "to": "bib15978012_18950727_148361_172_0004_alto.xml-42-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18951224_146401_152_0004_alto.xml-75-23", "label": 4, "to": "bib19225758_18950402_144022_77_0003_alto.xml-66-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950612_147683_157_0006_alto.xml-37-41", "label": 4, "to": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950612_147683_157_0006_alto.xml-37-41", "label": 4, "to": "bib15978012_18950727_148361_172_0004_alto.xml-42-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950904_147640_205_0004_alto.xml-148-37", "label": 4, "to": "bib19225758_18950402_144022_77_0003_alto.xml-66-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950504_147683_120_0005_alto.xml-74-5", "label": 4, "to": "bib15761570_18950424_146176_70_0002_alto.xml-124-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950406_145596_54_0002_alto.xml-53-24", "label": 4, "to": "bib15978012_18950724_148361_169_0003_alto.xml-105-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951108_147683_305_0003_alto.xml-30-23", "label": 4, "to": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950525_147640_120_0002_alto.xml-140-80", "label": 4, "to": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950320_147683_78_0004_alto.xml-41-3", "label": 4, "to": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950606_146391_129_0002_alto.xml-16-21", "label": 4, "to": "bib15975090_18961217_148377_156_0004_alto.xml-141-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950402_144022_77_0003_alto.xml-66-7", "label": 4, "to": "bib15975090_18961217_148377_156_0004_alto.xml-141-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020811_145317_121_0004_alto.xml-88-17", "label": 4, "to": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18961217_148377_156_0004_alto.xml-141-36", "label": 4, "to": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "label": 4, "to": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950724_148361_169_0003_alto.xml-105-0", "label": 4, "to": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950424_146176_70_0002_alto.xml-124-11", "label": 4, "to": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18961015_146968_83_0001_alto.xml-31-10", "label": 1, "to": "bib15760600_18950801_146401_90_0004_alto.xml-19-41", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19010809_147024_32_0002_alto.xml-83-17", "label": 1, "to": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 1, "to": "bib19227462_18951030_147640_253_0002_alto.xml-151-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 1, "to": "bib19227462_18951101_147640_255_0003_alto.xml-62-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 1, "to": "bib15978012_18950724_148361_169_0003_alto.xml-105-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 1, "to": "bib15650814_18950511_146365_110_0002_alto.xml-23-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 1, "to": "bib19277277_18950320_147683_78_0004_alto.xml-41-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 1, "to": "bib19277277_18950111_147683_10_0003_alto.xml-102-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 1, "to": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 1, "to": "bib15760600_18950716_146401_83_0004_alto.xml-67-40", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": 1, "to": "bib19277330_18950716_0_83_0004_alto.xml-120-22", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18950724_146391_169_0002_alto.xml-111-11", "label": 1, "to": "bib19227462_18950520_147640_116_0002_alto.xml-56-17", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277330_18950716_0_83_0004_alto.xml-120-22", "label": 1, "to": "bib11653830_18981020_146968_82_0001_alto.xml-33-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277330_18950716_0_83_0004_alto.xml-120-22", "label": 1, "to": "bib15975087_18950315_145596_42_0002_alto.xml-92-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18950213_145317_25_0003_alto.xml-171-34", "label": 1, "to": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653815_18950928_146944_115_0003_alto.xml-80-49", "label": 1, "to": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950731_147683_205_0005_alto.xml-65-13", "label": 1, "to": "bib11653815_18951114_146944_135_0002_alto.xml-96-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950731_147683_205_0005_alto.xml-65-13", "label": 2, "to": "bib19225758_18950402_144022_77_0003_alto.xml-66-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760690_18951205_145050_188_0003_alto.xml-43-18", "label": 1, "to": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18961015_146968_83_0001_alto.xml-31-10", "label": NaN, "to": "bib11653815_18950928_146944_115_0003_alto.xml-80-49", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18961015_146968_83_0001_alto.xml-31-10", "label": NaN, "to": "bib11653830_18980113_146968_4_0004_alto.xml-41-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18961015_146968_83_0001_alto.xml-31-10", "label": NaN, "to": "bib15975087_18950102_145596_1_0002_alto.xml-16-26", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18961015_146968_83_0001_alto.xml-31-10", "label": NaN, "to": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950501_147640_100_0003_alto.xml-40-18", "label": NaN, "to": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": NaN, "to": "bib19277330_18951026_0_127_0001_alto.xml-52-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": NaN, "to": "bib19277330_18950702_0_77_0001_alto.xml-23-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951028_147640_251_0003_alto.xml-25-17", "label": NaN, "to": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-201-26", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18950724_146391_169_0002_alto.xml-111-11", "label": NaN, "to": "bib11653830_18980113_146968_4_0004_alto.xml-41-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760600_18950801_146401_90_0004_alto.xml-19-41", "label": NaN, "to": "bib11653815_18950928_146944_115_0003_alto.xml-80-49", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760600_18950716_146401_83_0004_alto.xml-67-40", "label": NaN, "to": "bib19277277_18950731_147683_205_0005_alto.xml-65-13", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277330_18950716_0_83_0004_alto.xml-120-22", "label": NaN, "to": "bib15761097_18950124_145020_10_0004_alto.xml-0-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18950110_144022_8_0002_alto.xml-220-54", "label": NaN, "to": "bib15760690_18951205_145050_188_0003_alto.xml-43-18", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18950110_144022_8_0002_alto.xml-220-54", "label": NaN, "to": "bib19277277_18950111_147683_10_0003_alto.xml-102-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760600_18951019_146401_124_0004_alto.xml-49-43", "label": NaN, "to": "bib11653815_18950928_146944_115_0003_alto.xml-80-49", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18950213_145317_25_0003_alto.xml-171-34", "label": NaN, "to": "bib15975087_18950504_145596_68_0002_alto.xml-56-31", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18951108_147683_305_0003_alto.xml-30-23", "label": NaN, "to": "bib19277277_18950731_147683_205_0005_alto.xml-65-13", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18950128_145317_16_0003_alto.xml-164-19", "label": NaN, "to": "bib19225758_18950402_144022_77_0003_alto.xml-66-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760690_18950124_145050_14_0003_alto.xml-100-25", "label": NaN, "to": "bib15978012_18950725_148361_170_0004_alto.xml-20-0", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>