<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030131_145317_18_0002_alto.xml-141-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch de under \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e d\u00e4rom i stortinget\u003cbr\u003eframkomna uttalandena fr\u00e5n svensk sida upptagna diskussion, hvarj\u00e4mte\u003cbr\u003edet fr\u00e5n samma sida framh\u00f6lls, att det skulle vara \u00f6nskligt innan\u003cbr\u003ef\u00f6rhandlingarna fortsattes att f\u00e5 en autentisk f\u00f6rklaring p\u00e5\u003cbr\u003ebetydelsen af dagordningen och den p\u00e5 den norska regeringens v\u00e4gnar\u003cbr\u003euttalade tillslutningen till densamma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030131_145317_18_0002_alto.xml-141-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1688.65, "y": 1362.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950917_146401_110_0002_alto.xml-1-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan k. mits f\u00f6rordnande f\u00f6r vice h\u00e4radsh\u00f6fdingen F. F.\u003cbr\u003eMaechel att vara landstingets ordf\u00f6rande uppl\u00e4sts, \u00f6ppnade hr\u003cbr\u003eordf\u00f6randen tingets \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, \u00f6nskande ledam\u00f6terna\u003cbr\u003ev\u00e4lkomna samt erinrande d\u00e4rom, att vid detta landsting \u00e5tskilliga\u003cbr\u003e\u00e4renden af stor omfattning och vigt skulle behandlas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950917_146401_110_0002_alto.xml-1-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 184.99, "y": 774.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950906_146968_102_0002_alto.xml-150-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom alla \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e vid m\u00f6tet gick som en r\u00f6d\u003cbr\u003etr\u00e5d, att raan m\u00e5ste vara f\u00f6rberedd p\u00e5, att skyttef\u00f6reningarna skulle\u003cbr\u003etr\u00e4da under vapen, och till den grad f\u00f6rberedd har man allts\u00e5 varit,\u003cbr\u003eatt Foosnaes utan att inv\u00e4nta stortingets anslag anskaffade p\u00e4ngar\u003cbr\u003egenom enskildt l\u00e5n f\u00f6r att k\u00f6pa skarp ammunition.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950906_146968_102_0002_alto.xml-150-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1139.2, "y": 1200.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950607_145648_24_0005_alto.xml-31-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ep\u00e5 annat st\u00e4lle onin\u00e4mda f\u00f6r\u00e4ndringarna inneh\u00e5ller n\u00e4mligen den\u003cbr\u003emycket omtalade f\u00f6rhandlingsdagordningen ingenting annat \u00e4n ett rent\u003cbr\u003evensterprogram, som ej vill veta af annan \u00bb \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e \u00bb \u00e4n en\u003cbr\u003eren eftergift fr\u00e5n Sveriges sida.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950607_145648_24_0005_alto.xml-31-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 511.15, "y": 1386.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950417_146365_89_0003_alto.xml-147-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e5 fall tillgripa allvarliga m\u00e5tt oell steg, \u00f6rn diplomatiska\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e bli resultatl\u00f6sa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950417_146365_89_0003_alto.xml-147-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 926.45, "y": 878.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950909_147683_245_0006_alto.xml-0-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt venstern nu omsider afkastat masken, hvarefter tidningen\u003cbr\u003eyttrar: Det radikala partiets st\u00e5ndpunkt \u00e4r denna: Om vi f\u00e5 lof att\u003cbr\u003ebilda regering, skola vi vara med \u00f6rn f\u00f6rhandling, ehuru mietau\u003cbr\u003eh\u00e4lften af oss anser \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e som landsf\u00f6rr\u00e4deri.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950909_147683_245_0006_alto.xml-0-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2068.55, "y": 660.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib19227291_18970304_145289_27_0002_alto.xml-2-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 en af Carl XILs s\u00e4ndebud vid \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003eAltranstadt \u2014 bref till sekreteraren Barck, f\u00f6rvarade i arkivet \u00e5\u003cbr\u003eEriksberg, och dels det kejserliga s\u00e4ndebudet VVratislaws rapporter\u003cbr\u003etill kejsar Josef, f\u00f6rvarade i det kejserliga arkivet i Wien: De\u003cbr\u003ef\u00f6rhandlingar, som Carl XII f\u00f6rde med kejsar Josef, och som ledde till\u003cbr\u003ef\u00f6rdraget i Altranstadt 1707, voro typiska drag f\u00f6r Carl XII:s\u003cbr\u003estatskonst med all dess nyckfullhet, djerfhet och anspr\u00e5ksfullhet samt\u003cbr\u003eett bevis p\u00e5, huru han kunde genomdrifva sin vilja gentemot en af\u003cbr\u003eEuropas m\u00e4gtigaste monarker.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18970304_145289_27_0002_alto.xml-2-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 326.105, "y": 1256.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950227_144022_49_0003_alto.xml-183-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEj s\u00e5 att f\u00f6rst\u00e5, som skullo n\u00e5gon vilja, att f\u00e4derneslandets\u003cbr\u003e\u00e4ra och r\u00e4tt skola uppgifvas f\u00f6r den materiella vinningens skull, men\u003cbr\u003ev\u00e4l s\u00e5, att man ej genom knytn\u00e4fvepolitik skall s\u00e4tta landets v\u00e4lf\u00e4rd\u003cbr\u003ep\u00e5 spel, n\u00e4r dess r\u00e4tt som sj\u00e4lfst\u00e4ndig nation kan vinnas p\u00e5\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingens\u003c/b\u003e besinningsfulla och hederliga v\u00e4g.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950227_144022_49_0003_alto.xml-183-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1222.45, "y": 1235.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950911_146176_149_0002_alto.xml-42-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet radikala partiets st\u00e5ndpunkt \u00e4r denna: \u00d6rn vi f\u00e5 lof att\u003cbr\u003ebilda regering, skola vi vara med om f\u00f6rhandling, ehuru n\u00e4stan h\u00e4lften\u003cbr\u003eaf oss anser \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e som landsf\u00f6rr\u00e4deri.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950911_146176_149_0002_alto.xml-42-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1336.05, "y": 694.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951128_147683_325_0004_alto.xml-87-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e h\u00e4refter f\u00f6rklarats afslutade,\u003cbr\u003ehembar landsh\u00f6fdingen frih.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951128_147683_325_0004_alto.xml-87-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 413.79, "y": 507.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277301_18950117_145146_5_0002_alto.xml-142-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMidt under de listiga \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e mellan den\u003cbr\u003el\u00e4ttr\u00f6rda, \u00bb varmblodige fr\u00e4mlingen och de kallblodiga nordista\u003cbr\u003elagm\u00e4nnen uppstod ett betydelsefullt intermezzo.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18950117_145146_5_0002_alto.xml-142-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1113.95, "y": 1021.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950513_145050_73_0001_alto.xml-30-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" Verbens Gang\" meddelar: Inom den moderata gruppen l\u00e4r r\u00e4da\u003cbr\u003eenighet om att sordra bildande af en flertalsminist\u00e4r p\u00e4 gmndwal af\u003cbr\u003efri \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950513_145050_73_0001_alto.xml-30-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1017.3, "y": 1115.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950310_147683_68_0005_alto.xml-100-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een hel m\u00e4ngd af underhusets medlemmar \u00e4ro ock insjuknade i\u003cbr\u003einfluensa, hvaraf parlamentets \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e lida.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950310_147683_68_0005_alto.xml-100-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 995.5, "y": 931.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18970902_146968_70_0004_alto.xml-22-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ealla h\u00f6fdingarne tillsamman och h\u00f6ll en l\u00e5ng \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e\u003cbr\u003emed dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18970902_146968_70_0004_alto.xml-22-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1462.35, "y": 1237.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950613_148377_69_0002_alto.xml-4-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt m\u00e4rka, att n\u00e4mda tidning f\u00f6rut varit den, som allra\u003cbr\u003eifrigast gallskrikit: \u00bb Ingen \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e med broderlandet\u003cbr\u003e\u00bb!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950613_148377_69_0002_alto.xml-4-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1243.75, "y": 1462.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18950803_145289_92_0002_alto.xml-26-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ese ang\u00e5ende mellanrikslagen och dervid f\u00f6r Sveriges del fattat\u003cbr\u003ebeslut om n\u00e4mda lags upps\u00e4gande, i f\u00f6ljd hvaraf den samma skall\u003cbr\u003eupph\u00f6ra att vara g\u00e4llande den 12 Juli 1897, dels ock f\u00f6rordnat att\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e mellan b\u00e5da rikena skola f\u00f6retagas i syfte att\u003cbr\u003eutarbeta f\u00f6rslag till ny mellanrikslag att f\u00f6rl\u00e4ggas b\u00e5da rikenas\u003cbr\u003erepresentationer samt att f\u00f6r s\u00e5dant \u00e4ndam\u00e5l skola utses 3 ombud fr\u00e5n\u003cbr\u003ehvartdera andet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18950803_145289_92_0002_alto.xml-26-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 496.17, "y": 529.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKristiania: \u00bb Sveriges landtm\u00e4terik\u00e5r, talrikt samlad till m\u00f6te\u003cbr\u003ei hufvudstaden, anh\u00e5ller i djupaste underd\u00e5nighet ari p\u00e5 detta s\u00e4tt f\u00e5\u003cbr\u003ebetyga sin unders\u00e5tliga v\u00f6rdnad och tillgifvenhet. \u00bb\u003cbr\u003e\u003cb\u003eF\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e, som i dag redan kl. 1,15 afslutades, b\u00f6rja i\u003cbr\u003emorgon kl. 12.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1107.75, "y": 519.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950914_144022_214_0003_alto.xml-35-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ediplomatiska \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e i \u00e4mnet egt rum, bar k. m:t\u003cbr\u003efastst\u00e4llt nya best\u00e4mmelser om erk\u00e4nnande af tyska fartygs\u003cbr\u003em\u00e4tbref.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950914_144022_214_0003_alto.xml-35-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1756.95, "y": 1206.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSlutligen skulle h\u00e4r anm\u00e4rkas att riksdagsmannen Olsson under\u003cbr\u003em\u00e5lets handl\u00e4ggning uppf\u00f6rt sig p\u00e5 ett oskickligt samt mot domaren och\u003cbr\u003edomstolen vanv\u00f6rdigt s\u00e4tt, i det han dels med pockande och myndig ton\u003cbr\u003ep\u00e5fordrat att \u00e5tskilliga under \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingen\u003c/b\u003e f\u00f6rekomna\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1416.75, "y": 593.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950305_146391_54_0003_alto.xml-135-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKonungen BTarade dertill, att ban andel\u00f6s ej s\u00e4rskildt t\u00e4nkt p\u00e5\u003cbr\u003edenna dagordning utan blett framh\u00e5llit, att intet stortingibeslat, som\u003cbr\u003est\u00f6de hindrande i v\u00e4gen f\u00f6r \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e mod Sverige, finge\u003cbr\u003evidh\u00e5llas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950305_146391_54_0003_alto.xml-135-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1571.05, "y": 689.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950529_144022_123_0004_alto.xml-130-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e5 h\u00f6gerns m\u00f6te i g\u00e5r kv\u00e4ll fattades f\u00f6ljande beslut: Under\u003cbr\u003efasth\u00e5llande vid, att f\u00f6rhandling mellan rikena p\u00e5 fri grundval\u003cbr\u003ekr\u00e4fves, linner h\u00f6gerns grupp enh\u00e4lligt de af v\u00e4nstern uppst\u00e4llda\u003cbr\u003ef\u00f6ruts\u00e4ttningarna otj\u00e4nligasom grundval f\u00f6r \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950529_144022_123_0004_alto.xml-130-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1603.35, "y": 1060.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18961228_145317_199_0003_alto.xml-101-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb\u00f6rjade i g\u00e5r i f\u00f6rsta instansen \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003euppskjutna m\u00e5let mot Stambulows m\u00f6rdare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18961228_145317_199_0003_alto.xml-101-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1297.1, "y": 1100.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950220_146968_22_0002_alto.xml-99-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r att icke hafva l\u00e4mnat n\u00e5got medel till fredlig uppg\u00f6relse\u003cbr\u003eof\u00f6rs\u00f6kt som konungen l\u00e5nat sig \u00e5t vensterns uppmaning att inleda\u003cbr\u003emuntliga \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, utan att dock d\u00e4rvid \u201d tillf\u00f6lgetage\"\u003cbr\u003ef\u00f6reskriften \u00f6rn att dessa skulle\u201c f\u00f6ras med den man, \u00e5t hvilken Eders\u003cbr\u003eMajest\u00e4t kan vilja uppdraga bildandet af en parlamentarisk\u003cbr\u003eregering.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950220_146968_22_0002_alto.xml-99-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1155.6, "y": 904.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-228-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan ordf\u00f6randen till generaldirekt\u00f6ren Martin uttalat m\u00f6tets\u003cbr\u003etack f\u00f6r det intresse han visat \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e och sedan hr\u003cbr\u003eMartin h\u00e4rp\u00e5 svarat, afslutade ordf\u00f6randen m\u00f6tet nied att upprepa sin\u003cbr\u003evid m\u00f6tets b\u00f6rjan uttalade tor viss ning, att det mi fullbordade\u003cbr\u003e\u00e4rliga oell redliga arbetet skulle b\u00e4ra goc frukter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-228-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 957.55, "y": 1707.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950508_147683_124_0007_alto.xml-15-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSk\u00e5nska inteckningsakttebolaget bade i m\u00e5ndags ordinarie\u003cbr\u003ebolagsst\u00e4mma i Malm\u00f6, hvars \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e leddes af konsul B.\u003cbr\u003eFlensburg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950508_147683_124_0007_alto.xml-15-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 828.6, "y": 311.37}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950928_147683_264_0005_alto.xml-24-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehit: M\u00f6tets \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e inleddes af lektor Mac\u003cbr\u003eBerlin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950928_147683_264_0005_alto.xml-24-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 480.55, "y": 332.315}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950606_145112_151_0003_alto.xml-80-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDat heter vidare, att det \u00e4r v\u00e4l, att begge rikenas\u003cbr\u003elikst\u00e4llighet under \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e yrkas af h\u00f6gern, \u00e4fven \u00f6rn\u003cbr\u003edetta kraf icke kan f\u00f6renas med svenskarnes kraf p\u00e5 \u00f6fverh\u00f6ghetd; och\u003cbr\u003ederaf f\u00f6ljande beslut \u00f6rn revision af riksakten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950606_145112_151_0003_alto.xml-80-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 623.5, "y": 1336.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950513_144022_110_0002_alto.xml-205-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen i min vidare utveckling visade det sig snart, att det var\u003cbr\u003en\u00e5got annat och mera, jag afsett, \u00e4n det resultat f\u00f6r \u00f6gonblicket ett\u003cbr\u003eanbud om fri \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e kunde medf\u00f6ra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950513_144022_110_0002_alto.xml-205-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 890.95, "y": 1081.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950610_145050_87_0002_alto.xml-43-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWid n\u00e4sta wal flola norfla walm\u00e4n icke st\u00e4 inf\u00f6r fr\u00e5gan om\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e, ulan endast inf\u00f6r walet mellan realiteter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950610_145050_87_0002_alto.xml-43-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 968.1, "y": 1653.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950503_146472_39_0002_alto.xml-60-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egenom fredlig \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e, f\u00f6redraga wi vet f\u00e4ttet\u003cbr\u003eframf\u00f6r s\u00e4ttet med de stora s\u00f6rswarsbudgeterna, om hwilket ingen p\u00e4\u003cbr\u003ef\u00f6rhand kan weta, om det f\u00f6r till seger eller \u2014 nederlag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950503_146472_39_0002_alto.xml-60-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1233.2, "y": 1765.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18981104_145648_85_0003_alto.xml-54-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEftermiddagens \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e b\u00f6rjade med diskussion\u003cbr\u003e\u00f6fver f\u00f6ljande fr\u00e5gor: D\u00e5 det nu allm\u00e4nt anses, alt man allt f\u00f6r\u003cbr\u003emycket lagt an p\u00e5 odlandet af barnens f\u00f6rst\u00e5nd och att bibringa dem\u003cbr\u003ekunskap, meri att k\u00e4nslan och viljans b\u00f6jande till det goda blifvit\u003cbr\u003ef\u00f6rbisedda, huru skall en r\u00e4ttelse h\u00e4rutinnan kunna ske?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18981104_145648_85_0003_alto.xml-54-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1025.85, "y": 651.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950709_146401_80_0002_alto.xml-8-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStatsadvokat Engelhart inledde fredagens debatt med att betona,\u003cbr\u003eatt en \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e i enlighet med 7-juni-beslutet endast kunde\u003cbr\u003einledas af \u00bb en med stortinget samarbetande regering \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950709_146401_80_0002_alto.xml-8-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1534.9, "y": 488.225}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950319_146365_67_0002_alto.xml-17-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDess v\u00e4rre f\u00f6r de nyfikna kommer det faktiska att f\u00f6rbli en\u003cbr\u003ehemlighet, d\u00e4rest konungen st\u00e4ller utskottets \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eunder tysthetsedens insegel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950319_146365_67_0002_alto.xml-17-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1319.6, "y": 1407.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653838_19030410_147024_15_0003_alto.xml-98-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan skulle ock trygga oss, sedan vi sp\u00e4ckat v\u00e5r gr\u00e4ns med\u003cbr\u003ef\u00e4stningar, mot att lida nederlag vid v\u00e5ra \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e med\u003cbr\u003eSverige.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19030410_147024_15_0003_alto.xml-98-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1690.3, "y": 1097.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970223_145648_15_0002_alto.xml-99-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt leda m\u00f6tets \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, uppl\u00e4stes af honom ett af\u003cbr\u003estyrelsen uppr\u00e4ttadt f\u00f6rslag till omredigering af de nuvarande\u003cbr\u003estadgarne, hvilket sedan, med en ringa \u00e4ndring, blef af sammantr\u00e4det\u003cbr\u003eenh\u00e4lligt godk\u00e4ndt och antaget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970223_145648_15_0002_alto.xml-99-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 250.395, "y": 400.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950306_147683_64_0003_alto.xml-59-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStranda \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e p\u00e5 svensk orimlighet \u2014 n\u00e5v\u00e4l, s\u00e5\u003cbr\u003eha vi dock n\u00e5tt fram till en national samling.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950306_147683_64_0003_alto.xml-59-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1258.45, "y": 896.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951001_147640_228_0002_alto.xml-121-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eliberala pressen r\u00e4der stor f\u00f6rbittring \u00f6fver nederlaget, och\u003cbr\u003eden \u00e5sigten blifver allt mera allm\u00e4n, att det fallna partiet skall\u003cbr\u003eg\u00f6ra strejk och afh\u00e5lla sig fr\u00e5n allt deltagande i kommunalr\u00e5dets\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951001_147640_228_0002_alto.xml-121-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1826.95, "y": 864.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950109_146176_6_0003_alto.xml-150-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDetta nya inl\u00e4gg i fredsprelimin\u00e4rerna har synbarligen gjort\u003cbr\u003em\u00e4klarne tveksamma om \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarnas\u003c/b\u003e slutliga framg\u00e5ng, en\u00e4r\u003cbr\u003eman kan f\u00f6rmoda att Japans unga \u00e4relystnad icke skall tillfredsst\u00e4llas\u003cbr\u003emed mindre \u00e4n en i landaftr\u00e4delse konstaterad f\u00f6r\u00f6dmjukelse f\u00f6r\u003cbr\u003eKina.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950109_146176_6_0003_alto.xml-150-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1135.4, "y": 755.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950221_144022_44_0002_alto.xml-245-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEnligt det secaste telegrammet hafva nu de olika partierna valt\u003cbr\u003etillitsm\u00e4n till gemensam \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950221_144022_44_0002_alto.xml-245-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1696.05, "y": 1258.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950808_145112_213_0001_alto.xml-24-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden f\u00f6rhoppning, att de f\u00f6rarbeten f\u00f6r m\u00f6tet, som af\u003cbr\u003ebestyrelsen blifvit gjorda, m\u00e5tte visa sig utg\u00f6ra en l\u00e4mplig\u003cbr\u003eutg\u00e5ngspunkt f\u00f6r och ledning vid dessa dagars \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e;\u003cbr\u003eatt hvar och en sedan m\u00e5 i sin m\u00e5n lemna bidrag fr\u00e5n egen erfarenhet\u003cbr\u003eooh eget vetande, ty genom s\u00e5dant gifvande och mottagande blifva alla\u003cbr\u003erikare, utan att n\u00e5gon blir fattigare; att v\u00e5ra \u00f6fveri\u00e4ggningar m\u00e5\u003cbr\u003ekomma att pregias af allvar och f\u00f6rdragsamhet, s\u00e5 att olika t\u00e4nkandes\u003cbr\u003emeningar mottagas med aktning, begrundas och sofras samt att vistandet\u003cbr\u003ev\u00e5r stad, Stockholm, m\u00e5 i \u00f6frigt blifva angen\u00e4mt, s\u00e5 att efter dessa\u003cbr\u003edagars samvaro en hvar, d\u00e5 han \u00e5ter betiunes sig i eget hem, m\u00e5 kunna\u003cbr\u003es\u00e4ga: det har varit en god resa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950808_145112_213_0001_alto.xml-24-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1277.45, "y": 996.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950212_147683_42_0003_alto.xml-21-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVilkoret h\u00e4rf\u00f6r \u00e4r att \u00bb stickord \u00bb afl\u00e4gsnas och ers\u00e4ttas med\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e om realiteter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950212_147683_42_0003_alto.xml-21-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 123.205, "y": 860.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e4ringslagon hade efter \u00e5rsl\u00e5nga \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e tillsatts\u003cbr\u003eon komit\u00e9, hvars derefter uppgjorda f\u00f6rslag af regeringen i stympadt\u003cbr\u003eskick f\u00f6relagts riksdagen till antagande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 986.4, "y": 1321.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951024_146401_126_0002_alto.xml-16-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen naturligtvis \u00e4r det icke meningen, att dessa\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e skola vara en politisk marknad, d\u00e4r det skall\u003cbr\u003ek\u00f6pas och s\u00e4ljas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951024_146401_126_0002_alto.xml-16-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 191.7, "y": 1109.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950709_146401_80_0002_alto.xml-18-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF. statsministern Blehr s\u00e5g i Stang enda hindret f\u00f6r\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950709_146401_80_0002_alto.xml-18-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 765.85, "y": 1574.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15869824_18951130_145700_96_0002_alto.xml-118-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnionskomit\u00e9ns norska afdelning hade i onsdags i Kristiania ett\u003cbr\u003esammantr\u00e4de hvarvid endast f\u00f6rberedande \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6rekommo.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18951130_145700_96_0002_alto.xml-118-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1697.05, "y": 369.355}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eningspressen har egnat h\u00f6gst ringa uppm\u00e4rksamhet \u00e5t kongressen,\u003cbr\u003ehvars \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e blott st\u00e5 \u00f6ppna f\u00f6r referenter f\u00f6r tekniska\u003cbr\u003etidningar, men \u00e4fven de ha ej kunnat afh\u00e5lla sig fr\u00e5n att kritisera \u2014\u003cbr\u003esom man ser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 508.8, "y": 1018.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950418_146365_90_0003_alto.xml-40-78", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e5 annat st\u00e4lle i Aftenposten heter det: 1 cu artikel i \u00bb\u003cbr\u003eVard\u00e9n \u00bb f\u00f6r i l\u00f6rdags, som tydligen f\u00f6rskrifver sig fr\u00e5n herr Ullmann\u003cbr\u003esj\u00e4lf, erk\u00e4nnes riktigheten af det, som under valkampen s\u00e5 ofta blef\u003cbr\u003epreciseradt fr\u00e5n de f\u00f6rfattningstrogna och unionsv\u00e4nliga partiernas\u003cbr\u003esida, men som man d\u00e5 fr\u00e5n det motsatta h\u00e5llet icke tulle veta af,\u003cbr\u003en\u00e4mligen \u2014 som lierr Ullmann mi skrifver \u2014 att \u00bb valen f\u00f6rst och\u003cbr\u003efr\u00e4mst r\u00f6rde sig \u00f6rn \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e eller icke-f\u00f6rhandliug med\u003cbr\u003eSverige \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950418_146365_90_0003_alto.xml-40-78\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 489.355, "y": 786.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950115_148377_6_0002_alto.xml-91-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eordf\u00f6randens yttrande var dock icke s\u00e5dant, utan hr ordf.\u003cbr\u003ef\u00f6rmenade tydligen, att som platsen f\u00f6r hr L:s framst\u00e4llning icke var\u003cbr\u003eden r\u00e4tta, s\u00e5 hemst\u00e4lldes, att utan vidare \u00f6fverg\u00e5 till dagens\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950115_148377_6_0002_alto.xml-91-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1715.85, "y": 1015.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950816_144022_189_0002_alto.xml-18-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid de forts\u00e4tta \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e diskuterades fr\u00e5gan: \u00bb\u003cbr\u003eHuru skola uppgifterna f\u00f6r de obligatoriska feriearbetena i de\u003cbr\u003es\u00e4rskilda \u00e4mnena v\u00e4ljas, och huru skola dessa arbeten f\u00f6rberedas och\u003cbr\u003ekontrolleras? \u00bb Fr\u00e5gan inleddes af icke mindre \u00e4n fyra rektorer,\u003cbr\u003en\u00e4mligen hrr Klingberg, Johansson, Kajerdt och Romdahl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950816_144022_189_0002_alto.xml-18-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 401.225, "y": 890.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950405_144022_80_0003_alto.xml-175-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evet jag, att under de f\u00f6rberedande \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e i och\u003cbr\u003ef\u00f6r best\u00e4mmande af platsen f\u00f6r en f\u00f6renad post- och telegrafanstalt\u003cbr\u003einom Majorna eller Masthugget, fr\u00e5n n\u00e4mnda v\u00e4rks sida p\u00e5yrkades att\u003cbr\u003edenna anstalt skulle f\u00f6rl\u00e4ggas vid Masthuggstorget; i hvilket fall\u003cbr\u003eMajornas poststation borde bibeh\u00e5llas, m\u00f6jligen med f\u00f6rflyttning till\u003cbr\u003eKusttorget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950405_144022_80_0003_alto.xml-175-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1391.65, "y": 926.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6rn, att \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e, fullt fri f\u00f6rhaudhng, \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig\u003cbr\u003eoch \u00e4r den enda utv\u00e4g, sorn nu \u00e4r lemnad \u00f6ppen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1364.1, "y": 978.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950626_146968_71_0004_alto.xml-8-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStyrelsen redog\u00f6r derefter utf\u00f6rligt f\u00f6r de\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e i \u00e4mnet, som styrelsen, med anledning deraf att\u003cbr\u003e\u00e4ndringar i statsbanetaxan ber\u00f6r samtrafiken med de enskilda banorna,\u003cbr\u003ei \u00e4mnet f\u00f6rt med sist n\u00e4mda banor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950626_146968_71_0004_alto.xml-8-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1597.15, "y": 453.765}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950722_144022_167_0001_alto.xml-35-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eradikale, som r\u00f6stade f\u00f6r dessa budgeter, i det flere af dem,\u003cbr\u003esom r\u00f6stade mot \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e, funno sig b\u00f6ra upptr\u00e4da lojalt mot\u003cbr\u003eett stortingsbeslut, \u00e4fven om de varit emot det.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950722_144022_167_0001_alto.xml-35-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 828.0, "y": 1577.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19020805_145648_60_0002_alto.xml-1-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e5n Morg\u00e5rdshammar, hvarp\u00e5 hyflaren Carl Grad uts\u00e5gs att leda\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e och skomakaren G. Johansson till\u003cbr\u003esekreterare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19020805_145648_60_0002_alto.xml-1-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 399.835, "y": 1387.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950521_147640_117_0003_alto.xml-173-71", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSien t edakiionskottiit\u00e9, som \u00e4r tillsatt f\u00f6r att, om m\u00f6jligt,\u003cbr\u003eutarbeta f\u00f6rslag till ett stortingsultalande, hvarom de 59 skulle\u003cbr\u003ekunna samla sig, \u00e4r sammansatt p\u00e5 f\u00f6lj inde s\u00e4tt: f. stktsr\u00e5det Qvam,\u003cbr\u003esorn representerar dem, hvilka alldeles icke vilja veta af n\u00e5gon\u003cbr\u003ef\u00f6rhandiing, f. statsr\u00e5det, Engelhart, representerande de\u003cbr\u003et\u00f6rh\u00e4tidlingsvillige, och f. statsministern Blehr, representant f\u00f6r\u003cbr\u003edaul, som vilja \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e \u00bb under vissa inskr\u00e4nkande vilkor\u003cbr\u003e\u2019.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950521_147640_117_0003_alto.xml-173-71\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 949.2, "y": 558.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950518_144022_115_0002_alto.xml-233-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evanlig enkel klokhet f\u00f6rbjuder att i en tid, d\u00e5 norrm\u00e4nnen\u003cbr\u003esynas ena sig f\u00f6r f\u00f6rhandling, f\u00f6retaga en demonstration, sorn\u003cbr\u003e\u00f6gonblickligen skulle samla dem emot \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950518_144022_115_0002_alto.xml-233-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1033.15, "y": 1595.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI g\u00e5r afton telegraferar v\u00e5r korrespon dont i Kristiania:\u003cbr\u003eRegeringen har beslutat anmoda konungen att \u00e5terupptaga\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e om bildandet af en ny minist\u00e9r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 755.15, "y": 634.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950819_147683_224_0005_alto.xml-168-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUpphetsningen bland underhusledam\u00f6terna \u00f6fver hvad som passerat\u003cbr\u003evar s\u00e5 stor, att \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e icke kunde forts\u00e4ttas och, som\u003cbr\u003edet var n\u00e4ra midnatt, ajournerades sammantr\u00e4det.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950819_147683_224_0005_alto.xml-168-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1559.8, "y": 300.48}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18950221_147403_25_0002_alto.xml-14-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKonungens villkor till Steen, skriftligt affattade, \u00e4ro\u003cbr\u003ef\u00f6ljande: Intet stortingets tidigare beslut m\u00e5 hindra\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18950221_147403_25_0002_alto.xml-14-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 118.95, "y": 1069.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653815_18950319_146944_33_0002_alto.xml-39-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBetr\u00e4ffande \u201d Aftecpostens \u201d f\u00f6rslag \u00f6rn nya\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e mellan do norska partierna skrifver\u003cbr\u003ev\u00e4nstertidningeu Dagbladet: \u201d V\u00e4nstern har genom sina f\u00f6rtroendem\u00e4n i\u003cbr\u003eniomnnnakollegiet framlagt eu grundval f\u00f6r gemensamt\u003cbr\u003eupptr\u00e4dande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18950319_146944_33_0002_alto.xml-39-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1066.4, "y": 429.905}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15869824_18950223_145700_16_0003_alto.xml-69-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSteen, hvilka i tisdags \u00f6fverlemnades och voro skriftligt\u003cbr\u003eaflattade inneh\u00e5lla: Intet stortingets tidigare beslut m\u00e5 hindra\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e med Sverige.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18950223_145700_16_0003_alto.xml-69-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 629.65, "y": 254.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950405_145596_53_0002_alto.xml-36-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eslagna utv\u00e4gen att \u00e5nyo upptaga \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e med\u003cbr\u003estortingets flertal kan jag dock icke f\u00f6lja.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950405_145596_53_0002_alto.xml-36-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 635.6, "y": 407.06}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950225_144022_47_0002_alto.xml-143-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eF\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e mellan de tre partiernas f\u00f6rtroendem\u00e4n\u003cbr\u003eang\u00e5ende gemensamt upptr\u00e4dande i anledning af st\u00e4llningen eller en\u003cbr\u003e\u00f6fverenskommelse \u00f6rn krisens l\u00f6sning hafva, s\u00e4rskildt under\u003cbr\u003efredagsm\u00f6tet, varit af en delvis stormig karakt\u00e4r, meddelas det\u003cbr\u003eensk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950225_144022_47_0002_alto.xml-143-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 970.2, "y": 697.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950315_144022_63_0003_alto.xml-97-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Gifvetvis kan det, ocks\u00e5 f\u00f6r genomf\u00f6 rande af denna\u003cbr\u003euppfattning, t\u00e4nkas olika s\u00e4tt; men sj\u00e4lfva grundvalen uppgifves eller\u003cbr\u003el\u00e4mnas icke af en enda v\u00e4nsterman Och vill icke den f\u00f6renade h\u00f6gerns\u003cbr\u003egrup per och m\u00e4n taga sin utg\u00e5ngspunkt detta, kunna de g\u00e4rna spara sig\u003cbr\u003eomaket med nya \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950315_144022_63_0003_alto.xml-97-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 976.7, "y": 463.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e kunna vi efter \u00d6rebro Tidning lemna\u003cbr\u003ef\u00f6ljande redog\u00f6relse: Diskussionen inleddes af friherre\u003cbr\u003eDjurklou.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 570.8, "y": 618.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e4remot f\u00e5r konungens skrifvelse icke dragas in i\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e; det \u00e4r ej n\u00e5got statsdokument.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 932.4, "y": 623.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990905_145648_69_0003_alto.xml-110-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDagens \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e b\u00f6rjade som vanligt kl. 6,3 0 p\u00e5\u003cbr\u003emorgonen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990905_145648_69_0003_alto.xml-110-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 576.45, "y": 1498.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950220_147640_43_0002_alto.xml-9-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill f. statsministern Steen \u00f6fverlemnade skrifvelse, i hvilken\u003cbr\u003emeddelas de f\u00f6rut vid det muntliga samtalet samma dags eftermiddag\u003cbr\u003etill Steen framst\u00e4lda vilkoren, har f\u00f6ljande ordalydelse: \u00bb Intet af\u003cbr\u003estortingets tidigare uttalanden eiler beslut f\u00e5r st\u00e4llas hindrande i\u003cbr\u003ev\u00e4gen f\u00f6r \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e, och s\u00e4rskildt f\u00e5 dagordningarna af den 1\u003cbr\u003emars 1892 oell den 17 mars 1893, som afvisa hvarje\u003cbr\u003erealitetsf\u00f6rhandling mellan rike?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950220_147640_43_0002_alto.xml-9-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1242.2, "y": 492.905}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18961214_145317_193_0002_alto.xml-71-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e/ Sedan hr Dahlgren till hr ordf. framburit de n\u00e4rvarandes\u003cbr\u003etacksamhet f\u00f6r det utm\u00e4rkta s\u00e4tt, hvarp\u00e5 han ledt f\u00f6rhandlingarne,\u003cbr\u003eafsl\u00f6ts m\u00f6tet, som var bes\u00f6kt af omkring 100 personer och hvars\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e upptogo en tid af \u00f6fver tv\u00e5 timmar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18961214_145317_193_0002_alto.xml-71-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1615.9, "y": 733.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950506_145050_69_0001_alto.xml-33-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ew\u00e4gen till \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e m\u00e4 icke t\u00e4nkas lagd \u00f6fwer n\u00e4got\u003cbr\u003epartis f\u00f6r\u00f6dmjukelse; ty detta pris flulle i l\u00e4ngden falla sig allt\u003cbr\u003ef\u00f6r dyrt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950506_145050_69_0001_alto.xml-33-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1337.75, "y": 1320.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950615_147385_70_0002_alto.xml-104-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ev\u00e4l i dem ingenting som b\u00f6r om\u00f6jligg\u00f6ra en uppg\u00f6relse, ehuru i\u003cbr\u003erealiteten naturligtvis m\u00e5nga omst\u00e4ndigheter kunna finnas eller\u003cbr\u003e\u00e5v\u00e4gabringas, som g\u00f6ra en blifvande \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eresultatl\u00f6s.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950615_147385_70_0002_alto.xml-104-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1423.7, "y": 624.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950216_145112_47_0003_alto.xml-87-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e med den enskilda person, till hvilken\u003cbr\u003evenstern har h\u00e4nvisat, skall kungen f\u00e5 ytterligare bekr\u00e4ftelse h\u00e4rp\u00e5,\u003cbr\u003e\u00f6rn det visar sig, att kungen har menat mellan riksf\u00f6rhandlingar \u00f6rn\u003cbr\u003eannat \u00e4n afvecklingtn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950216_145112_47_0003_alto.xml-87-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 632.8, "y": 1255.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15869824_18961219_145700_101_0002_alto.xml-216-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eInstundande riksdags \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e kommer tidningen att\u003cbr\u003evaket f\u00f6lja och redog\u00f6ra f\u00f6r; likas\u00e5 skall tidningen tillhandag\u00e5 med\u003cbr\u003ereferat fr\u00e5n landstinget, fr\u00e5n st\u00e4mmor och m\u00f6ten af mera vigtig\u003cbr\u003ebetydelse, \u00e4fvensom fr\u00e5n r\u00e5dstugans och h\u00e4radstings\u003cbr\u003ef\u00f6rhandlingar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18961219_145700_101_0002_alto.xml-216-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1908.45, "y": 1175.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eenligt detta blad med full best\u00e4mdhet hvarje \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00f6rn uppr\u00e4ttande s\u00e5v\u00e4l af s\u00e4rskildt konsulatv\u00e4sen sorn af s\u00e4rskild\u003cbr\u003eutrikess ty reise.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1265.6, "y": 676.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990915_145317_141_0004_alto.xml-36-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet uppseende, denna process v\u00e4ckt \u00f6fver hela verlden, \u00e4r det\u003cbr\u003eganska l\u00e4tt f\u00f6rklarligt, att \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e upptagas\u003cbr\u003estenografiskt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990915_145317_141_0004_alto.xml-36-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1513.25, "y": 906.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18951016_145317_160_0002_alto.xml-115-118", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e5 ett af 400 \u2014 500 personer bes\u00f6kt m\u00f6te i Karlstad under\u003cbr\u003eriksdagsmannen lektor Elowsons auspicier antogs f\u00f6ljande resolution:\u003cbr\u003eMot den af ett stormansparti inom v\u00e5rt land bedrifna agitation, hvars\u003cbr\u003emer eller mindre of\u00f6rt\u00e4ckt uttalade syftem\u00e5l \u00e4r att f\u00f6rm\u00e5 Sveriges\u003cbr\u003eregering att, om s\u00e5 erfordras, med v\u00e5ld p\u00e5tvinga Norge en of\u00f6rdr\u00f6jlig\u003cbr\u003eoch full st\u00e4ndig revision af unionsf\u00f6rdraget mellan de b\u00e5da\u003cbr\u003eskandinaviska rikena i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med ber\u00f6rda partis\u003cbr\u003e\u00f6nskningar, uttalar m\u00f6tet som sin mening, att ett slut p\u00e5 de unionella\u003cbr\u003estridigheterna, hvilka lange st\u00f6rande ingripit i b\u00e5da landens inre\u003cbr\u003epolitiska lif, \u00e4r h\u00f6gligen efterstr\u00e4fvansv\u00e4rdt, men att en s\u00e5dan\u003cbr\u003el\u00f6sning af unionskonflikten om\u00f6jligen kan uppn\u00e5s annorlunda \u00e4n genom\u003cbr\u003een p\u00e5 fri \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e och b\u00e5da folkens samtycke grundad\u003cbr\u003euppg\u00f6relse och allra minst genom n\u00e5got fr\u00e5n det ena f\u00f6reningslandets\u003cbr\u003esida m. it det andras sjelfbest\u00e4mningsr\u00e4tt f\u00f6r\u00f6fvadt v\u00e5ld, hvilket s\u00e5\u003cbr\u003el\u00e5ngt ifr\u00e5n skulle bef\u00e4sta f\u00f6reningen mellan folken, att det tv\u00e4rtom\u003cbr\u003ef\u00f6r o\u00f6fversk\u00e5dliga tider skulle s\u00f6ndra dem i hat och hftmdlust och\u003cbr\u003elemna den s\u00e5lunda vanm\u00e4ktiga skandinaviska half\u00f6n som ett l\u00e4tt byte\u003cbr\u003ef\u00f6r yttre fiender; samt slutligen att det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r de tv\u00e5 folken\u003cbr\u003eatt skiljas i s\u00e4mja, om det skulle visa sig om\u00f6jligt att uppr\u00e4tth\u00e5lla\u003cbr\u003ef\u00f6reningen, \u00e4n att skiljas genom ett skamligt br\u00f6drakrig, som skulle\u003cbr\u003es\u00e4tta b\u00e5daderas nationella tillvaro p\u00e5 spel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18951016_145317_160_0002_alto.xml-115-118\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1366.95, "y": 219.725}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951001_147683_267_0005_alto.xml-122-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar aldrig r\u00e4knat mer \u00e4n 60 medlemmar men g\u00e5tt jemt och stadigt\u003cbr\u003efram\u00e5t och alla dess \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e ha preglats af f\u00f6rtroende\u003cbr\u003eoch upprigtighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951001_147683_267_0005_alto.xml-122-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 341.305, "y": 580.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950919_146365_219_0002_alto.xml-160-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekade landsh\u00f6fding Svedelius f\u00f6r det intresse han visat f\u00f6r\u003cbr\u003elandstingets \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e genom att, s\u00e5 l\u00e5ngt hans tid\u003cbr\u003emeagifvit, bevista dess sammantr\u00e4den.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950919_146365_219_0002_alto.xml-160-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 939.6, "y": 974.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePortarne \u00e4ro st\u00e4ngda, och under det \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e\u003cbr\u003efortg\u00e5, \u00e4r en stark polisstyrka posterad utanf\u00f6r byggnaden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 795.9, "y": 771.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000829_145317_133_0002_alto.xml-22-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEfter \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarnas\u003c/b\u003e slut intogo representanterna\u003cbr\u003ejemte ett antal \u00f6friga tillst\u00e4deskomna skyttar fr\u00e5n olika f\u00f6reningar\u003cbr\u003egemensam sup\u00e9.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000829_145317_133_0002_alto.xml-22-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1057.15, "y": 736.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950812_147640_185_0003_alto.xml-157-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00f6ndagsskolm\u00f6tets deltagare, djupt beklagande, att svenska\u003cbr\u003ebestyrelsens ordf\u00f6rande \u00e4r hindrad att leda \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003es\u00e4nda honom uttrycken af sin hjertliga tacksamhet och en v\u00f6rdnadsfull\u003cbr\u003ehelsning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950812_147640_185_0003_alto.xml-157-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1163.25, "y": 143.02}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950212_146401_18_0003_alto.xml-133-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eV\u00e4nstertidningen\u201c Intelliyentsedlerne\u201c meddelar:\u201c Konungen har\u003cbr\u003egenom stortingspresidenten Sivert Nielsen, som i dag varit uppkallad\u003cbr\u003ep\u00e5 slottet, erbjudit v\u00e4nstern att bilda den nya minist\u00e4ren p\u00e5 det\u003cbr\u003eprogrammet, att konsulatsaken f\u00f6rel\u00e4gges i sammansatt statsr\u00e5d efter\u003cbr\u003ef\u00f6reg\u00e5ngen \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e med Sverige ang\u00e5ende det gemensamma\u003cbr\u003ekonsulatv\u00e4sendes upph\u00f6rande samt ang\u00e5ende utrikesstyrelsen.\u201c relsen.\u201c\u003cbr\u003eD\u00e5 denna grundval f\u00f6r den nya minist\u00e4ren synes alldeles afgjordt\u003cbr\u003estrida mot det radikala partiprogrammet, torde konungens anbud\u003cbr\u003e\u00e5tminstone f\u00f6r n\u00e4rvarande icke komma att af v\u00e4nsterkoryfeerna\u003cbr\u003eaccepteras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950212_146401_18_0003_alto.xml-133-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 127.105, "y": 755.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990117_145648_4_0003_alto.xml-169-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt gifva en assessor i uppdrag att upptaga referat af de\u003cbr\u003esenare f\u00f6ljande \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e r\u00f6rande definitiv\u003cbr\u003erevision.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990117_145648_4_0003_alto.xml-169-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1735.7, "y": 440.46}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960723_145289_88_0002_alto.xml-92-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen 13 forts\u00e4ttas \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e till aftonen, d\u00e5\u003cbr\u003edeltagarne i m\u00f6tet samlas till afslutningssexa i Helsan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960723_145289_88_0002_alto.xml-92-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 532.75, "y": 1314.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960305_147385_27_0003_alto.xml-83-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt detta yrkande fallit gifver vid handen, att i stortinget\u003cbr\u003evunnits flertal f\u00f6r att l\u00e5ta vapenhvila r\u00e5da under den nuvarande\u003cbr\u003eregeringen och under de p\u00e5g\u00e5ende unionella\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960305_147385_27_0003_alto.xml-83-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1266.45, "y": 1167.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960206_146968_11_0003_alto.xml-65-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSist n\u00e4mda tidning f\u00e4ster uppm\u00e4rksamheten p\u00e5, att Verdens Gang\u003cbr\u003eantyder, att det m\u00f6jligen kan vara opportunt alt v\u00e4nta till n\u00e4sta \u00e5r\u003cbr\u003emed flaggfr\u00e5gan och att f\u00f6r den kommunala r\u00f6str\u00e4ttsfr\u00e5gan s\u00f6ka finna\u003cbr\u003een form f\u00f6r en \u201d f\u00f6rberedande * \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e genom en komit\u00e9 \u2014\u003cbr\u003ehvilket unget\u00e4r \u00e4r det samma som att tillsvidare l\u00e5ta fr\u00e5gan vara\u003cbr\u003ehvilande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960206_146968_11_0003_alto.xml-65-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1116.8, "y": 887.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951112_146365_265_0002_alto.xml-82-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emera, \u00e4n att fr\u00e5n den svenska afdelningen eller ett\u003cbr\u003e\u00f6fverv\u00e4gande flertal d\u00e4rinom Upsalapro grammet framlades som ultimatum\u003cbr\u003eeller villkor f\u00f6r vidare \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, f\u00f6r att kommitteen\u003cbr\u003eskulle vara spr\u00e4ngd, innan den begynnt f\u00f6rhandla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951112_146365_265_0002_alto.xml-82-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 695.1, "y": 1354.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950524_145596_79_0002_alto.xml-159-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom sistn\u00e4mnda villkor, som i f\u00f6rv\u00e4g fastst\u00e4ller Norges\u003cbr\u003efordringar, \u00e4r emellertid m\u00f6jligheten af \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e utesluten,\u003cbr\u003eoch v\u00e4nstern intager i sj\u00e4lfva verket sin gamla st\u00e4llning emot \u00bb\u003cbr\u003ehalfva Norge och hela Sverige \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950524_145596_79_0002_alto.xml-159-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 861.8, "y": 236.91}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951216_145112_343_0005_alto.xml-24-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00e4derneslandet skall jemv\u00e4l fortfarande bjuda sina l\u00e4sare\u003cbr\u003esakrika och fullt tillf\u00f6rlitliga referat af rlhsrtagrens\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, sk\u00e4mtsamma uppsatser 1 Li oell bunden stil, en\u003cbr\u003erikhaltig korrespondensafdelning, en uppm\u00e4rksamt sk\u00f6tt\u003cbr\u003er\u00e4tteg\u00e5ugsafdelniug, f\u00f6rteckning \u00f6fver alla slags lediga tjenster,\u003cbr\u003esatiriska Illustrationer till dagskr\u00f6nikan, portr\u00e4tt af m\u00e4rkliga\u003cbr\u003ef\u00f6rbrytare m. m., m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951216_145112_343_0005_alto.xml-24-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1564.85, "y": 912.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950226_144022_48_0003_alto.xml-214-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDenna \u00bb f\u00f6rhandling \u00bb m\u00e5ste s\u00e4gas vara Originel, om man skall\u003cbr\u003ekalla s\u00e5dant \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950226_144022_48_0003_alto.xml-214-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 134.285, "y": 905.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960518_146968_40_0003_alto.xml-51-54", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ede framtidsl\u00f6ften och f\u00f6rhoppningar, som kn\u00f6to sig vid denna\u003cbr\u003ereform och den nya representationens verksamhet, blifvit upp fylda\u003cbr\u003eeller icke, derom tillkommer det icke mig och icke oss att d\u00f6ma, s\u00e5\u003cbr\u003emyc ket hellre som vi under st\u00f6rre eller mindre del af denna tid\u003cbr\u003esjelfve hafva delta git i riksdagens \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960518_146968_40_0003_alto.xml-51-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 690.95, "y": 1293.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970127_145317_14_0003_alto.xml-6-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOrdf\u00f6randen inledde \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e med att f\u00f6redraga en\u003cbr\u003eskrifvelse fr\u00e5n styrelsen till aktieegarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970127_145317_14_0003_alto.xml-6-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 828.85, "y": 656.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18951224_0_152_0002_alto.xml-94-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf Upsala L\u00e4karef\u00f6renings \u003cb\u003eF\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e har utkommit Ny\u003cbr\u003ef\u00f6ljd, l:a bandets 2:a h\u00e4fte med f\u00f6ljande inneh\u00e5ll: \u00d6rn betydelsen af\u003cbr\u003einfekti\u00f6sa oell toxiska inflytelser f\u00f6r uppkomsten af psykoser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18951224_0_152_0002_alto.xml-94-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 856.1, "y": 779.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960127_146968_8_0002_alto.xml-136-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOrdensschefen frambar en sista helsning fr\u00e5n r\u00e5det, i hvars\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e den nu d\u00f6de ofta deltagit, och fr\u00e5n de\u003cbr\u003ehundratusenden nykterhetsv\u00e4nner, sorn nu s\u00f6rja den bortg\u00e5ngne\u003cbr\u003enykterhetsk\u00e4mpen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960127_146968_8_0002_alto.xml-136-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1047.05, "y": 1712.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19020819_145648_64_0002_alto.xml-55-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eYid \u00e5terkomsten till Falun fortsattes \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ehvarefter m\u00f6tet p\u00e5 aftonen afslutades med en gemensam\u003cbr\u003ekollation.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19020819_145648_64_0002_alto.xml-55-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 543.25, "y": 1226.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950520_147640_116_0003_alto.xml-23-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePublicistklubbens v\u00e5rsantmanlio nist, som af \u00e5lder \u00e4r egnaa\u003cbr\u003emera \u00e5t angen\u00e4m samvaro \u00e4n \u00e5t \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e och till hvilken\u003cbr\u003ederf\u00f6r medlemmarne ofta medf\u00f6ra sina damer, eger i \u00e5r rum ute vid\u003cbr\u003eSaltsj\u00f6baden redan na om onsdag, den 22 maj.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950520_147640_116_0003_alto.xml-23-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 262.155, "y": 684.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950402_145020_39_0003_alto.xml-88-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt leda \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e f\u00f6r detta m\u00f6te valdes\u003cbr\u003einbjudaren, C. Smedberg, till sekreterare uts\u00e5gs skoll\u00e4rare O. Bogren\u003cbr\u003ei H\u00f6ssna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950402_145020_39_0003_alto.xml-88-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 649.45, "y": 1760.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950608_147683_153_0006_alto.xml-13-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch \u00f6fver allt att hvarje \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e inneh\u00f6ll ett\u003cbr\u003euppgifvande af Norges r\u00e4tt, ja, at Norges sjelfst\u00e4ndighet I Och nu \u2014\u003cbr\u003ehar det i alla fall varit den tidpunkt, d\u00e4 blott 6 \u2014 6 af partiet icke\u003cbr\u003evoro villiga till f\u00f6rhandling \u00f6fver hela linien p\u00e5 fri\u003cbr\u003egrundval.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950608_147683_153_0006_alto.xml-13-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1676.85, "y": 899.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950219_144022_42_0002_alto.xml-82-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rhoppning \u00f6rn ett f\u00f6r landtbruket gagne ligt resultat af nu\u003cbr\u003ep\u00e5g\u00e5ende f\u00f6rhandlingar statsr\u00e5det samt slutade nied f\u00f6ljande ord: \u00bb\u003cbr\u003eM\u00e5tte ni, mina herrar, afh\u00e5lla eder fr\u00e5n all sensationell agitation\u003cbr\u003eoch bedja Gud att \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e inom statsr\u00e5det m\u00e5 leda till\u003cbr\u003eett godt resultat! \u00bb Agrarf\u00f6reningen \u0026 gt; Blind der LandwirIlie \u00bb\u003cbr\u003eh\u00f6ll i g\u00e5r sammantr\u00e4de, hvarom telegraferas Ordf\u00f6randen von Ploelz\u003cbr\u003el\u00e4mnade redog\u00f6 reise f\u00f6r audiensen hos k\u00e4jsareD, hvilket meddelande\u003cbr\u003emottogs med entusiasm.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950219_144022_42_0002_alto.xml-82-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 478.93, "y": 1462.6}, {"color": "k", "date": "1901", "id": "bib11653790_19011203_145648_95_0002_alto.xml-2-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eF\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e vid den i hufvudstaden i f\u00f6rra veckan\u003cbr\u003esamlade \u00bb skytterikadagen \u00bb f\u00f6ljdes, s\u00e5som naturligt 8r, rundt \u00f6rn i\u003cbr\u003elandet med det st\u00f6rsta intresse, d\u00e5 de best\u00e4mmelser, hvilka af de\u003cbr\u003efattade besluten skola blifva en f\u00f6ljd, anses skola blifva afg\u00f6rande\u003cbr\u003ef\u00f6r hela denna fosterl\u00e4ndska r\u00f6relses framtid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19011203_145648_95_0002_alto.xml-2-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 371.61, "y": 692.75}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib15760600_18950917_146401_110_0002_alto.xml-1-20", "label": 4, "to": "bib19227462_18950520_147640_116_0003_alto.xml-23-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950906_146968_102_0002_alto.xml-150-2", "label": 4, "to": "bib11653830_18960206_146968_11_0003_alto.xml-65-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950906_146968_102_0002_alto.xml-150-2", "label": 4, "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950417_146365_89_0003_alto.xml-147-10", "label": 4, "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950417_146365_89_0003_alto.xml-147-10", "label": 4, "to": "bib15761570_18950109_146176_6_0003_alto.xml-150-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950417_146365_89_0003_alto.xml-147-10", "label": 4, "to": "bib19227462_18950521_147640_117_0003_alto.xml-173-71", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950417_146365_89_0003_alto.xml-147-10", "label": 3, "to": "bib19277330_18951224_0_152_0002_alto.xml-94-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18970304_145289_27_0002_alto.xml-2-7", "label": 4, "to": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950227_144022_49_0003_alto.xml-183-48", "label": 4, "to": "bib11653830_18970902_146968_70_0004_alto.xml-22-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950911_146176_149_0002_alto.xml-42-28", "label": 3.5, "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950911_146176_149_0002_alto.xml-42-28", "label": 4, "to": "bib15873371_18951216_145112_343_0005_alto.xml-24-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951128_147683_325_0004_alto.xml-87-1", "label": 3, "to": "bib15650814_18950418_146365_90_0003_alto.xml-40-78", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18950117_145146_5_0002_alto.xml-142-4", "label": 4, "to": "bib19225758_18950405_144022_80_0003_alto.xml-175-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950513_145050_73_0001_alto.xml-30-24", "label": 4, "to": "bib19277277_18950306_147683_64_0003_alto.xml-59-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950310_147683_68_0005_alto.xml-100-14", "label": 4, "to": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950310_147683_68_0005_alto.xml-100-14", "label": 4, "to": "bib15873371_18950808_145112_213_0001_alto.xml-24-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18970902_146968_70_0004_alto.xml-22-7", "label": 4, "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950613_148377_69_0002_alto.xml-4-17", "label": 4, "to": "bib15650835_18950503_146472_39_0002_alto.xml-60-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950613_148377_69_0002_alto.xml-4-17", "label": 4, "to": "bib15760690_18950610_145050_87_0002_alto.xml-43-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18950803_145289_92_0002_alto.xml-26-34", "label": 4, "to": "bib15975087_18950405_145596_53_0002_alto.xml-36-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "label": 4, "to": "bib19227462_18950812_147640_185_0003_alto.xml-157-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "label": 4, "to": "bib19277277_18950508_147683_124_0007_alto.xml-15-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "label": 4, "to": "bib11653811_18951016_145317_160_0002_alto.xml-115-118", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "label": 4, "to": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "label": 4, "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "label": 4, "to": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "label": 4, "to": "bib11653811_19000829_145317_133_0002_alto.xml-22-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950914_144022_214_0003_alto.xml-35-1", "label": 4, "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": 4, "to": "bib11653790_18990117_145648_4_0003_alto.xml-169-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": 3.5, "to": "bib19277277_18950608_147683_153_0006_alto.xml-13-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": 4, "to": "bib15869824_18951130_145700_96_0002_alto.xml-118-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": 4, "to": "bib19227462_18950220_147640_43_0002_alto.xml-9-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": 4, "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": 4, "to": "bib11653811_19000829_145317_133_0002_alto.xml-22-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": 4, "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950305_146391_54_0003_alto.xml-135-27", "label": 4, "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950305_146391_54_0003_alto.xml-135-27", "label": 4, "to": "bib11653811_18990915_145317_141_0004_alto.xml-36-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950529_144022_123_0004_alto.xml-130-35", "label": 4, "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950529_144022_123_0004_alto.xml-130-35", "label": 4, "to": "bib15873371_18951216_145112_343_0005_alto.xml-24-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950220_146968_22_0002_alto.xml-99-21", "label": 3.5, "to": "bib11653830_18960206_146968_11_0003_alto.xml-65-40", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-228-13", "label": 4, "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950928_147683_264_0005_alto.xml-24-3", "label": 3.5, "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950513_144022_110_0002_alto.xml-205-30", "label": 4, "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950610_145050_87_0002_alto.xml-43-11", "label": 4, "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950610_145050_87_0002_alto.xml-43-11", "label": 4, "to": "bib15761097_18950402_145020_39_0003_alto.xml-88-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950503_146472_39_0002_alto.xml-60-2", "label": 4, "to": "bib19225758_18950518_144022_115_0002_alto.xml-233-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18981104_145648_85_0003_alto.xml-54-1", "label": 4, "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950709_146401_80_0002_alto.xml-8-11", "label": 4, "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950319_146365_67_0002_alto.xml-17-17", "label": 4, "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19030410_147024_15_0003_alto.xml-98-20", "label": 4, "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18970223_145648_15_0002_alto.xml-99-3", "label": 4, "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950306_147683_64_0003_alto.xml-59-1", "label": 4, "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951001_147640_228_0002_alto.xml-121-31", "label": 4, "to": "bib11653811_18961214_145317_193_0002_alto.xml-71-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950109_146176_6_0003_alto.xml-150-11", "label": 4, "to": "bib11653830_18960206_146968_11_0003_alto.xml-65-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950221_144022_44_0002_alto.xml-245-13", "label": 4, "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950808_145112_213_0001_alto.xml-24-28", "label": 4, "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "label": 4, "to": "bib11653830_18960127_146968_8_0002_alto.xml-136-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "label": 4, "to": "bib11653790_18990905_145648_69_0003_alto.xml-110-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "label": 4, "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18951024_146401_126_0002_alto.xml-16-9", "label": 4, "to": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15869824_18951130_145700_96_0002_alto.xml-118-13", "label": 4, "to": "bib11653830_18950626_146968_71_0004_alto.xml-8-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "label": 4, "to": "bib11653790_19020805_145648_60_0002_alto.xml-1-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "label": 4, "to": "bib19277349_18950221_147403_25_0002_alto.xml-14-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "label": 4, "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "label": 4, "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "label": 4, "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950115_148377_6_0002_alto.xml-91-34", "label": 4, "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950816_144022_189_0002_alto.xml-18-3", "label": 4, "to": "bib19227462_18950520_147640_116_0003_alto.xml-23-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "label": 4, "to": "bib11653811_18961214_145317_193_0002_alto.xml-71-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "label": 4, "to": "bib15873936_18960305_147385_27_0003_alto.xml-83-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "label": 4, "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "label": 4, "to": "bib11653811_19000829_145317_133_0002_alto.xml-22-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950626_146968_71_0004_alto.xml-8-6", "label": 4, "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950521_147640_117_0003_alto.xml-173-71", "label": 4, "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950521_147640_117_0003_alto.xml-173-71", "label": 4, "to": "bib15975087_18950405_145596_53_0002_alto.xml-36-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "label": 4, "to": "bib15869824_18950223_145700_16_0003_alto.xml-69-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "label": 4, "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "label": 4, "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "label": 4, "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950819_147683_224_0005_alto.xml-168-12", "label": 4, "to": "bib15873936_18950615_147385_70_0002_alto.xml-104-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950819_147683_224_0005_alto.xml-168-12", "label": 4, "to": "bib11653811_18951016_145317_160_0002_alto.xml-115-118", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18950319_146944_33_0002_alto.xml-39-7", "label": 4, "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950405_145596_53_0002_alto.xml-36-5", "label": 4, "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950225_144022_47_0002_alto.xml-143-0", "label": 4, "to": "bib19227462_18950220_147640_43_0002_alto.xml-9-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950225_144022_47_0002_alto.xml-143-0", "label": 4, "to": "bib19225758_18950315_144022_63_0003_alto.xml-97-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950315_144022_63_0003_alto.xml-97-51", "label": 4, "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "label": 4, "to": "bib19227462_18950520_147640_116_0003_alto.xml-23-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "label": 4, "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "label": 4, "to": "bib15975087_18950524_145596_79_0002_alto.xml-159-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "label": 4, "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "label": 4, "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950615_147385_70_0002_alto.xml-104-25", "label": 4, "to": "bib11653811_19000829_145317_133_0002_alto.xml-22-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "label": 4, "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "label": 4, "to": "bib11653811_19000829_145317_133_0002_alto.xml-22-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960723_145289_88_0002_alto.xml-92-3", "label": 4, "to": "bib19225758_18950219_144022_42_0002_alto.xml-82-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18950402_145020_39_0003_alto.xml-88-2", "label": 4, "to": "bib19225758_18950219_144022_42_0002_alto.xml-82-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": 2, "to": "bib19277330_18951224_0_152_0002_alto.xml-94-3", "weight": 2.0, "width": 2}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>