<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>full</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250521_144030_115_0003_alto.xml-16-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehwilket i \u00f6frigt f\u00f6renar all den f\u00e4kerhet, beqw\u00e4mlighet och\u003cbr\u003epropret\u00e9, man v\u00e4 lnst \u00bb refor st\u00e4lige \u00bb for \u0027 rar, f\u00f6res af en\u003cbr\u003estickllg Bef\u00e4lhafware i morgon Pingstdagen och \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst,\u003cbr\u003eemellan Riddarholmen och Drottningholm fram och \u00e4ter; och ster afresan\u003cbr\u003eh\u00e4rifr\u00e4n hwardera dage \u00bb kl. I- till 10 f. m. Bilietter a 32 k.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250521_144030_115_0003_alto.xml-16-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2161.05, "y": 666.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300607_147682_128_0004_alto.xml-1-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Pl\u00e4nbok, inneb\u00e4llande penningar och diverse bres,\u003cbr\u003eupphittades p i Norrtnllsgatan, \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst om aftonen, och\u003cbr\u003ekan o\u00e4 rik.-g.h.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300607_147682_128_0004_alto.xml-1-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1496.3, "y": 584.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225792_18230517_147359_19_0002_alto.xml-0-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edom, forn \u003cb\u003eAnnandagen\u003c/b\u003e \u00e4mnar f\u00f6rsta g\u00e4ngen beg\u00e5 H.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18230517_147359_19_0002_alto.xml-0-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 701.0, "y": 456.905}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270602_147682_127_0002_alto.xml-29-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst den 4 Juni till Strengn\u00e4s och Westcr\u00e4s\u003cbr\u003ekl. 7 f. m. Restauration och s\u00e4ugrnm mot serstild betalning finnes om\u003cbr\u003ebord, och Biljetter s\u00e4ljes hos Stads-Major Strindberg wid Stads-\u003cbr\u003eSmcdjcgatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270602_147682_127_0002_alto.xml-29-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1070.65, "y": 602.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18260102_147682_1_0003_alto.xml-43-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt Fotsteg till en Trilla \u00e4r borttappadt \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul\u003cbr\u003elinder i \u00f6kandet ifr\u00e4n Kungssiacken till Blasieholmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18260102_147682_1_0003_alto.xml-43-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 724.55, "y": 1230.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240605_144030_129_0004_alto.xml-0-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDjurg\u00e4rdeu upvf\u00f6rcS n\u00e4sta M\u00e4ndag eller \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst\u003cbr\u003eden 7 dennes:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240605_144030_129_0004_alto.xml-0-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 606.35, "y": 432.675}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib19225772_18030128_148004_13_0004_alto.xml-9-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eeller \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul borrstals utur elt hus i Boras Stad e\u003cbr\u003e\u00bb m\u00f6rkbli\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18030128_148004_13_0004_alto.xml-9-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1216.45, "y": 1287.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250326_144030_70_0002_alto.xml-7-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen till L\u00f6rdagen den l9 dennes utsatta sammankomst f\u00f6r Orden\u003cbr\u003erinnocence \u00bb lopjliiitcS, f\u00f6r \u00bb icllankomne hinder, till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e P.isk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250326_144030_70_0002_alto.xml-7-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 844.35, "y": 1227.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18260603_144010_126_0007_alto.xml-19-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esten och Riddaren von Post, ehuru hindrad att, efter Bor \u00bb\u003cbr\u003egerstapets \u00e5stundan, biwiffa middac\u0026gt; sm\u00e4l \u0027 iden, likw\u00e4l sedermera\u003cbr\u003einfann sig \u00e4 R\u00e5dhuset och der en stund war wittne till de f\u00f6rsamlades\u003cbr\u003eglada k\u00e4nstor H\u00f6gtidligheten fortsattes, derp\u00e4f\u00f6ljde \u003cb\u003eAnnandags\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eafton, \u00bb ned \u00e4 R\u00e5dhuset anst\u00e4lld Assembl\u00e9, deruti \u00e5tskillig \u00bb\u003cbr\u003eOfficerare, jemte St\u00e5ndspersoner fr\u00e5n landet, deltogo med innew\u00e4nare i\u003cbr\u003eSraden af b\u00e4gge k\u00f6nen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18260603_144010_126_0007_alto.xml-19-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1518.6, "y": 751.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib19225772_18170402_148004_37_0002_alto.xml-3-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4sta M\u00e4ndag, som ar \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Past, insamlas uti Stadens\u003cbr\u003eKyrkor och Fat \u00bb tighus k wid alia Guvetjeniterna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18170402_148004_37_0002_alto.xml-3-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 556.9, "y": 1042.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18251230_147682_303_0001_alto.xml-3-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul, om morgonen, kastade fia en ok\u00e4nd\u003cbr\u003ek.r!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18251230_147682_303_0001_alto.xml-3-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 636.9, "y": 934.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200607_144030_129_0004_alto.xml-7-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD i v e r se: Som Timmermannen Nils Dahlsten bortgick fr\u00e4n sitt\u003cbr\u003ehemwist f\u00f6rleden \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst klockan 7 p\u00e4 morgoncn, o.5\u003cbr\u003esedermera cj af sig h\u00f6ra iSttt, s\u00e4 anh\u00e5ller undertecknad, att, om\u003cbr\u003en\u00e4gon ip\u00e4dlig h\u00e4ndclie honom tr\u00e4ffat, bliswa derom underr\u00e4ttad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200607_144030_129_0004_alto.xml-7-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1525.0, "y": 223.29}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120516_144030_112_0002_alto.xml-1-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esammanttadcr till Spektakel, \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst, den iL:de\u003cbr\u003ei denna\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120516_144030_112_0002_alto.xml-1-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1434.7, "y": 261.96}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib19225772_18010522_148004_58_0003_alto.xml-11-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4sta Mandas, feni \u00e4r \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst, insamlas uti\u003cbr\u003eStadens Kyrkor och Fattighuset, wid alla G-ud stjen sterne uti de wid\u003cbr\u003eKyrkod\u00f6r\u00e4rne urst\u00e4ide B\u00e4ckenen en af de 4 \u00e4rliga afKigl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18010522_148004_58_0003_alto.xml-11-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1002.65, "y": 118.845}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib13506739_17950102_144030_1_0003_alto.xml-9-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom man s\u00e4tt s\u00e4ker underr\u00e4ttelse om den, som \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eJul p\u00e4 W^rdshuset wid Diurgikds Brunn tog en nu lnggiz Castor-Hatt mcd\u003cbr\u003e\u00f6lllt Taft \u00bb - s\u00f6der man Dragband, torde den til bwilken n\u00e4mde Ha?l\u003cbr\u003ekan wara s\u00e4ld eller pantsatt, emot b\u00e4de betalning och hederlig\u003cbr\u003ewederg\u00e4llning och f\u00f6r at undwit^ laga tiilal, l\u00e4mna underr\u00e4lteKe d\u00e4rom\u003cbr\u003ei Kryddboden bredewid t\u00e4r dessa Blad ntgisraaS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17950102_144030_1_0003_alto.xml-9-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1120.45, "y": 1422.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib15650837_18010117_146391_5_0001_alto.xml-0-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan Herr Grefwen af Haga Utsatt DeS akeesa ifr\u00e4n Petersburg\u003cbr\u003etil Lbrdage \u00bb ben 27 December, t\u00e4cktes H\u00f6gbem\u00e4lte Herre idag,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul \u00bb kl. n f\u00f6rmiddagens emottaga aftkeds upwakmingen\u003cbr\u003eof Rikets h\u00f6ga \u00e4mbetsm\u00e4n \u00bb Stats \u00bb Ministrar, Deras Kejserliga Maj-\u003cbr\u003eters samt dcn Kejserliga Zamillens Hos \u0027 Stater, General.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18010117_146391_5_0001_alto.xml-0-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1146.25, "y": 1334.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18251230_147682_303_0004_alto.xml-9-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSistlidne \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul bortbyttes p\u00e5 Balen HoS D.mMtstz\u003cbr\u003e\u00bb ren Fr\u00f6berg en bl\u00e5 Kl\u00e5teSkappa i ji\u00e4llet f\u00f6r en of Wvdmal, samt, tt\u003cbr\u003eP-ra \u00bb lv.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18251230_147682_303_0004_alto.xml-9-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1137.75, "y": 911.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib13506739_18091221_144030_297_0002_alto.xml-10-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFkr mella-ckomne hinder uppstjntej det till i dag S Herr Mc \u00bb\u003cbr\u003eus Theater annoneerade Spectakel tilt \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18091221_144030_297_0002_alto.xml-10-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1992.9, "y": 945.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250520_144030_114_0003_alto.xml-13-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehwilket I \u00f6frigt f\u00f6renar all den s\u00e4kerhet, bcqw\u00e4mlighet och\u003cbr\u003epropret\u00e9, ma \u00bb o\u00e4 lustrefor sk\u00e4ligen for rar, f\u00f6res af e \u00bb ssicklig\u003cbr\u003eBef\u00e4lhafware instundande Pingstdag och \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst, emellan\u003cbr\u003eRiddaiholmen och Drottningholm fram och \u00e4ter; och sker afresan\u003cbr\u003eb\u00e4rifr\u00e4n hwardera dagen kl. Z- till 10 f. \u00bb i.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250520_144030_114_0003_alto.xml-13-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 909.35, "y": 224.475}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib19225772_17990510_148004_54_0002_alto.xml-8-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNasta Mandas, som \u00e4r \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst, insamlas, efter\u003cbr\u003emanligheten, uti Stadens Kyrkor och Fattighuset, wid alla\u003cbr\u003eGudstjensterne, uti de ivid kprkod\u00f6rarne utst\u00e4lde B\u00e4cken, en af de\u003cbr\u003efyra arliga af Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17990510_148004_54_0002_alto.xml-8-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 927.25, "y": 558.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18251228_144030_301_0004_alto.xml-20-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul f\u00f6rlorades p\u00e4 Westerl\u00e4nggatan en bl\u00e4 och\u003cbr\u003ehwit SilkeS Neglige, in f\u00e4 stab uti eu liten N\u00e4sduk, m\u00e4rkt med M. W.\u003cbr\u003eDen fo.n n\u00e4mnde Ne \u00bb glige upphittat, ware god och emot -\u003cbr\u003evederg\u00e4llning pifwe det tillk\u00e4nna uti f\u00f6rsta Nipperbodcn till wenster\u003cbr\u003efr\u00e4n Storkyrkobrinke \u00bb, wid Westerl\u00e4nggatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18251228_144030_301_0004_alto.xml-20-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 782.05, "y": 613.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib13506739_17911224_144030_299_0003_alto.xml-6-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4llkvmmande \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e och Tredjedag Jul, finnes pZ\u003cbr\u003eKohlbottenS W\u00e4rdshus god och w\u00e4lsmakande Korn- och RiSgryne-\u003cbr\u003eKorf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17911224_144030_299_0003_alto.xml-6-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1576.65, "y": 717.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180403_144030_75_0014_alto.xml-0-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e P\u00e4sk f\u00f6rlorades ett par Glas\u00f6gon t en hwit\u003cbr\u003eKambriks-N\u00e4Sduk, t StakenS Gr\u00e4n \u00bb eller pZ Stcgeringsgatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180403_144030_75_0014_alto.xml-0-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1242.8, "y": 770.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib19225792_18090401_147359_13_0001_alto.xml-0-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Amiralltetskyrkan: i morgon och \u003cb\u003eAnnandagen\u003c/b\u003e kl. 10,\u003cbr\u003eAdjunkten Sam.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18090401_147359_13_0001_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 335.42, "y": 507.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib13506739_18220525_144030_120_0004_alto.xml-5-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e8 s. m., och \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst samma tid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18220525_144030_120_0004_alto.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 612.9, "y": 340.585}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250331_147682_74_0002_alto.xml-8-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4llskapet Redlige Swenskar behagade enh\u00e4lligt sammantr\u00e4da p\u00e4\u003cbr\u003ewanligt st\u00e4lle \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e P\u00e4st den 4 April, kl. hals 7 e.\u003cbr\u003em.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250331_147682_74_0002_alto.xml-8-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 263.725, "y": 426.71}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib19223423_18210620_145063_49_0004_alto.xml-1-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen Herren fsm infann fig \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst hoS\u003cbr\u003eundertecknad och l\u00e5nade en Pipa ali r\u00f6ka med, bwilken s\u00e5 behagade\u003cbr\u003ehonom, att dan stoopade Piohufwudet h\u00f6k sig; kan \u00e5fwen erh\u00e5lla stallet\u003cbr\u003evch muiistvcket, l\u00e4 framt det ej, f\u00f6r namnetS f\u00f6rtigande, ikulle falla\u003cbr\u003ehonom l\u00e4gligare att a \u00bb terstalla Roiwek.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18210620_145063_49_0004_alto.xml-1-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 573.65, "y": 820.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180403_144030_75_0013_alto.xml-13-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0026 lt; \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Past nara kl. x e. m. borttappades i\u003cbr\u003etr\u00e4ngseln ivld stora Porten af Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180403_144030_75_0013_alto.xml-13-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 688.3, "y": 1121.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290413_147682_85_0002_alto.xml-9-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4llskapet Redlige Swenffar behagade sommanli\u00e4da till Asienible\u003cbr\u003ei f. d. Westinanika Huset wid Adolf Fredrics Korka \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ePaff dr \u00bb 20 dennes, kl. 7 e. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290413_147682_85_0002_alto.xml-9-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 529.1, "y": 1380.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib13506739_18161228_144030_302_0003_alto.xml-7-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul f\u00f6rlorades under H\u00f6qin\u00e4Ho Gudstjensten i\u003cbr\u003eSt. Clara Kyrka, en omkring 2 akn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18161228_144030_302_0003_alto.xml-7-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1137.9, "y": 282.125}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib19225792_18151223_147359_51_0002_alto.xml-2-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNasta Tisdag, som \u00e4r \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul, infcniH i Stadens\u003cbr\u003eKyrkor sch Fattighuset, wid olla Gu^ tjensterne, uti de wid\u003cbr\u003eKyrkod\u00f6rariie mst\u00e4lde B\u00e4cti nen, en ef de fyra \u00e4rliga af Kengl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18151223_147359_51_0002_alto.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 440.33, "y": 914.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib13506739_18121224_144030_300_0003_alto.xml-0-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e26 dennes ever \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e Jul klockan 6 c. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18121224_144030_300_0003_alto.xml-0-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 643.75, "y": 608.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19225792_18250402_147359_13_0003_alto.xml-1-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pass den 4 dennes insamlas i Stampens Kyrkor\u003cbr\u003eoch Fattighuset, en af de 4 \u00e4rliga.itzpllecler Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18250402_147359_13_0003_alto.xml-1-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1954.6, "y": 1127.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190401_144030_75_0002_alto.xml-7-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt, sedan kontraktet med Disponenten af n\u00e4mnde ^us blifmit\u003cbr\u003ef\u00f6rnyatt, kommer a te: en Balalr zifwaS dersammast\u00e4des \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ePass, och stola severmera de^a Ba\u0026gt; er ater b\u00f6rjas n\u00e4stkommande\u003cbr\u003eK\u00f6st; till hwilket f\u00f6retag anst\u00e4llaren anser sig uppmuntrad af det\u003cbr\u003ebifall, vw^rmed resp. AUmcnbcten hittills hedrat denna tillst\u00e4llning\u003cbr\u003eEntr\u00e9 biljetter till denna Bal finnas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190401_144030_75_0002_alto.xml-7-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1315.7, "y": 750.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib19225772_17930522_148003_39_0004_alto.xml-13-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSaker: \u201e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst hittades en Bofia \u0027 p\u00e4.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17930522_148003_39_0004_alto.xml-13-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 301.765, "y": 1006.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM d H\u00f6groederb \u00f6rligt Tillst\u00e4nd anst\u00e4lleS genom iwdertecknods\u003cbr\u003ef\u00f6rsorg, utr f. d. Kirsteinsta Huset roid Tkar\u00e4 Strandgata, den 26\u003cbr\u003eDecember, eller \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul, Axemble k\u00f6r iv\u00e4l k\u00e4nde och\u003cbr\u003eanst\u00e4ndigt kl\u00e4dde Herrsr och Fruntimmer, samt ibland drtza senare inga\u003cbr\u003eandra \u00e4n af F\u00f6r\u00e4ldrar, Frunr eller Govvernanter \u0027 snf\u00f6rda ogifta\u003cbr\u003eGarner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 962.8, "y": 717.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib13506739_18070406_144030_77_0004_alto.xml-10-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSistlidne \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e P\u00e4jk borttappades p\u00e4 Stora\u003cbr\u003eGlasbruksgatan en dubbel Guld-Ring med trenne Bokst\u00e4fwer uti.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18070406_144030_77_0004_alto.xml-10-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 952.85, "y": 458.79}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653806_18090614_145120_67_0003_alto.xml-7-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst, kl. emellan i, och i om natten,\u003cbr\u003eafbcunno b\u00e4r i Weinge B \u00bb alla busen, all egendom och hemmawarande\u003cbr\u003ekreatur f\u00f6 \u00bb 6 \u00c4boer, hwil?a efter blott en enda timmas ftrlop?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18090614_145120_67_0003_alto.xml-7-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1942.65, "y": 1055.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib19225772_18000410_148004_41_0003_alto.xml-6-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Past insamlas, efter wanligheten, uti Stadens\u003cbr\u003eKyrkor och Fattighuset, wid alla Gudstjensterne, uti de ivid\u003cbr\u003ekyrkod\u00f6rrarne utstalde B\u00e4cken, en af de 4 arliga af Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18000410_148004_41_0003_alto.xml-6-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1525.3, "y": 1086.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250528_144030_120_0004_alto.xml-5-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNatte \u00bb emellan \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e och Tredjedag Pingst bortstals\u003cbr\u003ewid Lind!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250528_144030_120_0004_alto.xml-5-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 875.0, "y": 812.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19225792_18261223_147359_49_0002_alto.xml-2-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4stkommande \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul upptages i Stadens och\u003cbr\u003eFattighusets Kyrkor en af de \u00e4rliga allern\u00e4digast bewiljade Collecrer\u003cbr\u003etill StadsCatecheten h\u00e4rst\u00e4des, hwilken Collecr till det b\u00e4sta\u003cbr\u003eanm\u00e4les.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18261223_147359_49_0002_alto.xml-2-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 993.85, "y": 941.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190105_144030_3_0010_alto.xml-22-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul sent p\u00e4 aftonen borttappades ett nytt\u003cbr\u003ebl\u00e4randigt Bomulls F\u00f6rkl\u00e4de, emellan\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190105_144030_3_0010_alto.xml-22-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 811.05, "y": 325.225}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300514_147682_110_0003_alto.xml-34-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rlorades p\u00e4 Kallaren gamla S\u00f6dermalm, \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Past\u003cbr\u003eden t2 April.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300514_147682_110_0003_alto.xml-34-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 679.5, "y": 1073.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250519_144030_113_0002_alto.xml-11-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4ngfartygct ZZngwe Frey afg\u00e4r Pingstdagen om morgonen klockan 8\u003cbr\u003etill Gripsholm wid Mariefred, och \u00e4terfommer hit \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ePingst om aftonen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250519_144030_113_0002_alto.xml-11-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 629.8, "y": 1094.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib13506739_17950112_144030_8_0004_alto.xml-8-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rleden \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e Jul bortkom emell\u00abn Fittja och Staden\u003cbr\u003een stor swart Hund med l\u00e4nga \u00f6ron och stuhbad swans; dcn som sajluna\u003cbr\u003eHund-kreat \u00bb r tilr\u00e4tta ssaffar eller vm dev tilb\u00e4ll l\u00e4mnar s\u00e4ker\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttelse \u00bb il Waktm\u00e4staren Engstr\u00f6m wid Magsms-Direetion, s\u00e4r 4\u003cbr\u003eRidaler i wederg\u00e4llning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17950112_144030_8_0004_alto.xml-8-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1334.0, "y": 1233.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib13506739_17971221_144030_293_0001_alto.xml-19-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst kungjorde han ester Pr\u00e4dikan f\u00f6r\u003cbr\u003eMenigheten huru den\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17971221_144030_293_0001_alto.xml-19-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 893.5, "y": 1269.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib19225772_18061224_148004_145_0002_alto.xml-5-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eallern\u00e4digst bewtljade Kollekt / 10m n\u00e4sta \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul\u003cbr\u003ei Stadens Kvitok; ch Zamgbusel, ivid alla Gudsljensterne, i de wid\u003cbr\u003ekprkcdorarne ntst\u00e4lde backen insamlas till f\u00f6rman r\u00f6r Stavskateketen\u003cbr\u003ed\u00e4rst\u00e4des, warder h\u00e4rmed uti w\u00f6rdade Allm\u00e4nhetens \u00bb vanliga och\u003cbr\u003ebervmiv\u00e4rda h\u00e5gkomst bdmiuk- och w\u00f6rdfamligen rekommenderad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18061224_148004_145_0002_alto.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1072.5, "y": 781.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib19225772_18131224_148004_149_0002_alto.xml-9-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul, till f\u00f6rm\u00e4n f\u00f6r Stadskateken Bagge, uti\u003cbr\u003eStadens kyrkor och Fat-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18131224_148004_149_0002_alto.xml-9-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1986.3, "y": 1258.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib19223423_17950530_145063_22_0003_alto.xml-8-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAstundas at f\u00e4 Herr Pastor Hcnschens w\u00e4stra och l\u00e4rorika\u003cbr\u003eH\u00f6gmasio Predika \u00bb, tom han holt \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst af flera\u003cbr\u003eupm\u00e4cksamme \u00e5h\u00f6rare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_17950530_145063_22_0003_alto.xml-8-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1360.85, "y": 680.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib19225772_18211221_148004_149_0001_alto.xml-11-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4stkommande Onsdag, som \u00e4r \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Juk, insamlas\u003cbr\u003epKwanligt s\u00e4tt, i i Stadens Kyrkor och Fattighuset, en af de fyra\u003cbr\u003e\u00f6rliga af Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18211221_148004_149_0001_alto.xml-11-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 581.0, "y": 698.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260317_144030_52_0002_alto.xml-23-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edag Fredag ten 17 dennes, kl. half 7 e. m. Amaranrher-Vrden\u003cbr\u003esammantr\u00e4der \u00e5 manligt st\u00e4lle n\u00e4sta \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e P\u00e5ss, H\u00f6gsta\u003cbr\u003eGraden klock, half 7 och allm\u00e4nt kl. 7 e. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260317_144030_52_0002_alto.xml-23-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1423.45, "y": 462.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib13506739_18080420_144030_90_0007_alto.xml-5-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Past f\u00f6rlorades under g\u00e5endet fr\u00e4n S\u00f6dermalm\u003cbr\u003etill Staden ett Silfwer-Fickur, f\u00f6rf\u00e4rdigad af I. Whard i London,\u003cbr\u003eunder N:o lw, med \u00bb vidh\u00e4ngande swart Silkessn\u00f6re, samt Mexings \u00bb\u003cbr\u003eirnyckel.Den som detta Ur tillr\u00e4rtassaffar, har ait unds\u00e4 hederlig\u003cbr\u003ewederg\u00e4llning, d\u00e4 det an\u0026gt; n\u00e4leS hoS TodakShandsV\u00e5ren Bergman i\u003cbr\u003eStadens nya Hus wid SvderMalmstorg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18080420_144030_90_0007_alto.xml-5-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 320.745, "y": 1054.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18241207_147682_285_0002_alto.xml-10-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen 2:dra af de abonnerade Balerne i f. d. Kirsteinffa Huset\u003cbr\u003eivid.Clars,.Clars, qiftveS \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jnl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18241207_147682_285_0002_alto.xml-10-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 935.0, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250402_147682_75_0002_alto.xml-14-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen till L\u00f6rdagen den \u0026 gt; 9 dennes utsatta sammankomst f\u00f6r\u003cbr\u003eOrden l \u0027 lnnocencL-, nocencL, Uppffjiites, f\u00f6r mellaiikominande\u003cbr\u003ehinder, till \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e P\u00e4ff.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250402_147682_75_0002_alto.xml-14-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1541.5, "y": 905.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib19225772_17960324_148003_24_0003_alto.xml-8-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pass uptages efter ivanligheten riri Stadens\u003cbr\u003eKyrkor ivid alla Gudstjensterne i de wid kyrkod\u00f6rrarne ntst\u00e4lde\u003cbr\u003eBackenen en af de q. arliga af Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17960324_148003_24_0003_alto.xml-8-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 959.6, "y": 361.895}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib13506739_18140601_144030_123_0003_alto.xml-12-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst, om t m., tillwaratogs va Bl\u00e4 Sluven ett\u003cbr\u003eKo-kreatUr, som r\u00e4tta \u00e4garen kan\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18140601_144030_123_0003_alto.xml-12-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 477.875, "y": 1344.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170530_144030_122_0010_alto.xml-2-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst p\u00e4 morgonen f\u00f6rlorades f\u00f6r en fattig\u003cbr\u003eGotze u der g\u00e5endet fr\u00e4n Jerntorgsgata \u00bb till Catharina Br\u00e4nneri, en\u003cbr\u003eDr\u00e4lls-Seru\u00e4t m\u00e4rkt med bokst\u00e4swerne G.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170530_144030_122_0010_alto.xml-2-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1374.95, "y": 525.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250521_147682_115_0003_alto.xml-14-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWef-Slnpen Swan afg\u00e4r i morgon Pingstdagen samt i \u00f6swcrmvrgon\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst med Pasiagerare, kl. 9 f\u00f6rmiddagen fr\u00e4n\u003cbr\u003eRiddarholmen till Drottningholm, och \u00e4terkommer p\u00e4 aftonen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250521_147682_115_0003_alto.xml-14-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1048.95, "y": 1291.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib19225772_18100103_148004_1_0004_alto.xml-8-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egjord i Srockdolm as Guldsmeden Hallerst, \u00e4fiven bortkom\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul en dylik, gjord af samma Guldsmed.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18100103_148004_1_0004_alto.xml-8-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 800.4, "y": 717.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120102_144030_1_0007_alto.xml-12-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul om aftonen kl. Z, fHorades af en 13 \u00e5rs\u003cbr\u003eFlicka, under g\u00e5endet utf\u00f6re Kungs \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120102_144030_1_0007_alto.xml-12-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2198.8, "y": 629.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250518_144030_112_0003_alto.xml-9-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c5ngfartyget ZZngwe Frey afg\u00e4r Pingstdagen om morgonen klockan 8\u003cbr\u003etill Gripsholm wid Mariefred, och \u00e4terkommer hit \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ePingst om aftonen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250518_144030_112_0003_alto.xml-9-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 407.355, "y": 265.43}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib13506739_18090410_144030_81_0008_alto.xml-2-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Past borttappades en Guld-Urnyckel, samt e\u0026gt;\u003cbr\u003ett stycke af Keden som war fl\u00e4tad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18090410_144030_81_0008_alto.xml-2-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1339.7, "y": 906.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rleden \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Past, om aftonen, borttom genom byte\u003cbr\u003eet- par Galotscher p\u00e4 Barnhus K\u00e4llaren, i- trappa up; den som\u003cbr\u003es\u00f6rmodeligen af mixtag tikbytt sig dem, anmodas at wa\u00ab\u0026gt; sa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1663.7, "y": 957.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib13506739_17910107_144030_4_0004_alto.xml-2-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul om aftonen \u00e4r borttappad en swart?apps?o\u003cbr\u003eemellan Staden och-Regeringsgatan, den som samma inl\u00e4mnar uti Huset\u003cbr\u003eN:o g!!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17910107_144030_4_0004_alto.xml-2-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 453.865, "y": 1218.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227306_18290107_147700_1_0001_alto.xml-3-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandagen\u003c/b\u003e warit i \u00e4tnjutande af den owanliga f\u00f6rm\u00e4n as\u003cbr\u003eett i ordets egentliga bem\u00e4rkelse klingande f\u00f6re, ty st\u00e4dklangen emot\u003cbr\u003egalflenariie \u00f6swerljudar p\u00e4 m\u00e4nga st\u00e4llen dea af bjellrorna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18290107_147700_1_0001_alto.xml-3-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2186.7, "y": 570.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200107_144030_4_0011_alto.xml-0-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul bortstass en gr\u00f6n Syrtut, svin hos\u003cbr\u003eSkomakaren Mllerslen z tr, upp wid nona\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200107_144030_4_0011_alto.xml-0-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1487.8, "y": 413.91}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib19225772_18000610_148004_64_0004_alto.xml-4-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e \u0027 Pingst f\u00f6rlorades imellan Amiralitets-Warfwet\u003cbr\u003eoch Slottssogsledet en silfwerbeflagen Sj\u00f6stumspipa mcd lkaft; den\u003cbr\u003ehenne uptagik och gifwer det tilk\u00e4nna, undf\u00e5r n\u00f6iaktig wederg\u00e4llning\u003cbr\u003eaf \u00e4garen, sam.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18000610_148004_64_0004_alto.xml-4-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1103.95, "y": 421.905}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277346_18300821_147394_34_0003_alto.xml-12-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Skulle w\u00e4derlckcn icke blifwa postande, uppffjutes det till\u003cbr\u003een \u003cb\u003eannandag-\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18300821_147394_34_0003_alto.xml-12-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2000.35, "y": 1021.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib13506739_17980102_144030_1_0004_alto.xml-1-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Cattuns-Eharl ar Sorpappad \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul i Marknaden;\u003cbr\u003eden som samma Lharluphittat, ware god vch l\u00e4mna den i Bagar \u0027.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17980102_144030_1_0004_alto.xml-1-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 924.35, "y": 637.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib19225772_18200519_148004_58_0002_alto.xml-9-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4sta Mandag, fom \u00e4r \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingeff, insamlas efter\u003cbr\u003ewanligbetcu i Stadens Kyrkor och Fattighuset wid alla Eudsijensterne,\u003cbr\u003een af de 4 arliga och as Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18200519_148004_58_0002_alto.xml-9-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1698.7, "y": 661.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260107_144030_5_0008_alto.xml-7-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul qw^rgl\u00f6mdeS en Paraply med Pl\u00e4terssaft,\u003cbr\u003ehwit krycka och gr\u00f6nt Taft, antingen t Hr PohlS Boutique eller wid\u003cbr\u003eBiljer-F\u00e4is\u00e4ljningS-Kvntoret i Operahuset.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260107_144030_5_0008_alto.xml-7-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1389.6, "y": 838.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270608_144030_131_0004_alto.xml-12-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e14 denne \u00bb eller \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst, borttappade \u00bb en Spik-\u003cbr\u003eHIstoriebok pZ Carl\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270608_144030_131_0004_alto.xml-12-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 690.1, "y": 696.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190424_144030_93_0009_alto.xml-3-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSistledne \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e borttappades en Kr\u00e4sn\u00e4l af Guld, i\u003cbr\u003eform af ett Zrukrhorn, emellan stora Noga \u0027 a 1 och\u003cbr\u003eBlaileovlmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190424_144030_93_0009_alto.xml-3-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1922.6, "y": 1165.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib19225772_18130615_148004_66_0004_alto.xml-15-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst \u00f6rn eftermiddagen upptogs i Nordliden en\u003cbr\u003eTaskbok med inneliggandetzn\u00e5gra sedlar, som agaren kan igenfa hos\u003cbr\u003eSkadskorporalen Gerling.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18130615_148004_66_0004_alto.xml-15-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 395.84, "y": 1202.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300610_147682_131_0006_alto.xml-14-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn swart Yllnhawl, med ljus b\u00e4r\u00f6 och swarta fransar,\u003cbr\u003eborttappades \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst, under g\u00e5endet fr\u00e4n\u003cbr\u003eRiddarhustorget fram \u00e4t\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300610_147682_131_0006_alto.xml-14-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1469.75, "y": 188.755}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib13506739_17950627_144030_142_0004_alto.xml-0-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst f\u00f6rlorade \u00bb en liten fyrkantig Pantsedel\u003cbr\u003emed en R\u0026lt; d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17950627_144030_142_0004_alto.xml-0-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1019.55, "y": 745.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220102_144028_1_0004_alto.xml-0-65", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4rtill _ ty man \u00e4r nu p\u00e4 hemwagen fr\u00e4n danssalen mindre\u003cbr\u003eblottst\u00e4lld f\u00f6r en f\u00f6rkylning, \u00e4n under en 20 graders winter, och\u003cbr\u003esielfwa n\u00f6iet synes endast reta, s\u00e4 wida det \u00e4r f\u00f6rbundet med\u003cbr\u003eafwentyr.. eller kropparne f\u00f6rlorat sin sp\u00e4nstighet liksom sinnena,\u003cbr\u003eeller bjudningar och kalaser nu mer \u00e4n f\u00f6rr \u00f6fwerstSda inom hus; nog\u003cbr\u003eaf, b\u00e4de Hr Torngrens bal \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Zul och sista Innocencens\u003cbr\u003eden 29, woro icke s\u00e4 bes\u00f6kta, som wanligt denna tid af \u00e4ret, framf\u00f6r\u003cbr\u003eandra egnad \u00e4t f\u00f6rstr\u00f6elsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220102_144028_1_0004_alto.xml-0-65\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1453.55, "y": 984.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18251229_144030_302_0004_alto.xml-17-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul qwargl\u00f6n^dcS en Paraply med Pl\u00e4ierffaft,\u003cbr\u003ehwir krycka och gr\u00f6nt Taft, antingen i Hr PohlS Boutique.eller.eller\u003cbr\u003ewid Biljec-F\u00e4^s\u00e4liningS-Kontoret i Ope\u00ab rahnfct.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18251229_144030_302_0004_alto.xml-17-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 580.45, "y": 882.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib19225792_18210609_147359_22_0002_alto.xml-3-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKollekt, som \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst efter manligheten insamlas\u003cbr\u003ei Stadens och Fattighusets Kyrkor, till f\u00f6rmon f\u00f6r Stadscatecheten\u003cbr\u003eh\u00e4rst\u00e4des, wardvr h\u00e4rmed i m\u00f6rdade Allm\u00e4nbetens gunstben\u00e4giia atanke\u003cbr\u003e\u00f6dmjukeligen anm\u00e4ld.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18210609_147359_22_0002_alto.xml-3-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 850.2, "y": 199.805}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653792_18141231_146919_52_0008_alto.xml-5-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul borttappades emellan Gamla Herrg\u00e4rden och\u003cbr\u003eElsborg \u00bb en Ler, st\u00e4lle och staft med L:ne Silfwer-holkar samt m\u00e4rkt\u003cbr\u003ep\u00e4 fr\u00e4msta holken nied bvkst\u00f6snerne E.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18141231_146919_52_0008_alto.xml-5-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 305.6, "y": 950.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250526_147682_118_0004_alto.xml-39-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTwenne stycken till en Fl\u00f6jt nied Silfwerklaffar borttappades\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst, emellan Haga och Carlberg; de \u00bb svin n\u00e4mnde\u003cbr\u003estocken uovblitat behagade mot n\u00f6jaktig wederg\u00e4lliliiig aflemna dem i\u003cbr\u003eHuset N:v 6, i Didricks Fix Gr\u00e4nd, 4 trappor upp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250526_147682_118_0004_alto.xml-39-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 789.75, "y": 992.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib13506739_18060524_144030_117_0003_alto.xml-4-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst eller Sen 26 dennes, kl. half 4\u003cbr\u003eeftermiddagen uti Ordens-Ruin \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18060524_144030_117_0003_alto.xml-4-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1037.3, "y": 1083.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18260102_147682_1_0003_alto.xml-33-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Gnldnrnyckel nied Sarniolsten, borttappades psi Norr\u003cbr\u003eantingen Juldagen eller \u003cb\u003eAnnandagen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18260102_147682_1_0003_alto.xml-33-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 284.02, "y": 683.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib13506739_17971229_144030_298_0004_alto.xml-4-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWid g\u00e5endet fr\u00e4n Nytorget och Stads Trag\u00e4rdSgatan, H\u00f6gbergs-\u003cbr\u003esamt G\u00f6thgatorne til Staden \u00e4r \u00bb \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul borttappade s\u00f6ren\u003cbr\u003eJungf-u cn Taltuns-Kjortel med fioletta r\u00e4nder och hwit botten, er\u003cbr\u003eCarlunsF\u00f6rkl\u00e4de, swart och hwitt, cn N\u00e4sduk af l\u00e4rft med h vit Spegel,\u003cbr\u003esamt bl\u00e4 och hwita r\u00e4nder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17971229_144030_298_0004_alto.xml-4-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 786.85, "y": 1053.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225772_18231224_148004_148_0002_alto.xml-2-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul insamlas i alla Stadens Kyrkor och\u003cbr\u003eFattighuset en af de fyra \u00e4rliga Collecter Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18231224_148004_148_0002_alto.xml-2-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1571.95, "y": 266.425}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300529_144030_122_0003_alto.xml-17-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAnalarrnget FAreninzen afg8r \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst den 31\u003cbr\u003edennes kl. z e. m. till Drottningholm, ock \u00e4ter pa aftonen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300529_144030_122_0003_alto.xml-17-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1003.65, "y": 417.465}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rliden \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst om astonen hade han i s\u00e4llskap\u003cbr\u003emed\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1191.75, "y": 972.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18260510_147682_106_0002_alto.xml-5-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es. m., och \u00e4terkommer hit \u003cb\u003eAnnandagen\u003c/b\u003e v\u00e4 aitonen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18260510_147682_106_0002_alto.xml-5-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1134.55, "y": 1242.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240726_144030_170_0004_alto.xml-3-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst f\u00f6rlorades emellan Hammarby Tull och\u003cbr\u003eDanwiks Kyrkog\u00e4rd, \u00f6fwer Berget, cn r\u00f6d \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240726_144030_170_0004_alto.xml-3-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1335.7, "y": 518.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291224_144030_299_0001_alto.xml-1-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen Collect som \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul insamlas uti Maria\u003cbr\u003eMagdalena Kyrka, ^ tillfaller Frimurare-Barnhuset.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291224_144030_299_0001_alto.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1444.6, "y": 1127.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19223423_18281231_145063_104_0002_alto.xml-1-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201c Sedan dt fr\u00e4n Mcdelhaswct \u00e4ttrkcmne drlogs-FartyLkn Fregatten\u003cbr\u003eCamilla och Korvetten Jaramas alltsedan den 31 dennes warit Sm som\u003cbr\u003esynlige utanf\u00f6r Sj\u00f6-Kastellerne, imsom as storm och dimma \u00e4ter nSvgats\u003cbr\u003eafi\u00e4gsna flg, sing\u00f6 mi \u00e4ntligen \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul h\u00f6ra fastnings-\u003cbr\u003esaluten, scm f\u00f6rkunnade Fregatten Camillas ankomst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18281231_145063_104_0002_alto.xml-1-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1540.2, "y": 627.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110406_144030_81_0003_alto.xml-2-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Past ben is:de April glfwes den femte af de sex\u003cbr\u003esubscriberade Piqueniquer uti stora \u0027 BourS-Salcn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110406_144030_81_0003_alto.xml-2-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1069.35, "y": 1241.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210621_144030_142_0011_alto.xml-4-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst f\u00f6rlorades en Guld Kr\u00e5sn\u00e5l med en gul\u003cbr\u003eSten slipad \u00bb jour; Den som samma uppi hittat, undfir hederlig\u003cbr\u003ewederg\u00e4llning, d\u00e4 anm\u00e4lan sker uti Huset N:o t wid Myntorget,\u003cbr\u003eQw.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210621_144030_142_0011_alto.xml-4-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 312.15, "y": 1105.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 I f\u00f6rrg\u00e4rs eller \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e Pingst h\u00f6ll Kejsarinnan sin\u003cbr\u003eKyrkog\u00e5ng i Hof-Borgskyrkan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 947.1, "y": 996.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270418_147682_89_0003_alto.xml-44-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ened etr br\u00e4nt h\u00e4l pa deli l\u00e4nga sidan, borttogs \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ePaff, bittida p\u00e4 niorgonen, utur en Kammare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270418_147682_89_0003_alto.xml-44-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1262.5, "y": 413.72}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18251229_147682_302_0003_alto.xml-4-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eE \u00bb Manskappa os Kl\u00e4tt Kl\u00e4de, med dubbel st\u00e4ndkrage och stag a^\u003cbr\u003eswart sammet, iemte 3 h\u00e4ngande kr gar as kl\u00e4de, och svidrab t liswet\u003cbr\u003emed fmiiit kl\u00e4de, berfto s \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul p\u00e4 aftonen tir en\u003cbr\u003eTambur i ett HuS wid Drottninggatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18251229_147682_302_0003_alto.xml-4-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1160.55, "y": 1519.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240615_147682_136_0003_alto.xml-32-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Mpanfl R\u00f6r med hankrycka af Koppar borttappades\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst imber \u00e4kandet p\u00e4 stora Badstugugatau.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240615_147682_136_0003_alto.xml-32-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1416.5, "y": 1287.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib13506739_18140603_144030_125_0003_alto.xml-12-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst \u00e4r v\u00e4 w\u00e4gen fr\u00e4n Carlberg till\u003cbr\u003eNorrbacka, upphittat en Medaljong, som p\u00e4 brkan\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18140603_144030_125_0003_alto.xml-12-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 732.1, "y": 802.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653823_18210320_144010_66_0002_alto.xml-9-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHueh\u00e4lls S\u00e4llffap behagat tillerk\u00e4nna Torparen Isac Danielsson\u003cbr\u003eoch Znhyscs \u00bb uannen Anders Jonsson; den f\u00f6rre en silfwer medaille och\u003cbr\u003eden sednare Tio Riksdaler Banco, fistlidne \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul,\u003cbr\u003e\u00f6fwcrlcmnade till n\u00e4mnde personer i Wirserums Kyrka af Majoren och\u003cbr\u003eRiddaren af Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18210320_144010_66_0002_alto.xml-9-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2190.25, "y": 716.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950605_147385_66_0003_alto.xml-57-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e5 \u003cb\u003eannandagen\u003c/b\u003e demonstrerades f\u00f6r fred och allm\u00e4n\u003cbr\u003er\u00f6str\u00e4tt dels i Nyk\u00f6ping af talrika skaror fr\u00e5n s\u00f6dra S\u00f6dermanland och\u003cbr\u003edels i Str\u00e4ngn\u00e4s af 800 \u2014 1, 000 personer fr\u00e5n norra delen af\u003cbr\u003elandskapet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950605_147385_66_0003_alto.xml-57-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1373.4, "y": 289.605}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950209_144022_34_0007_alto.xml-19-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5 julafton infaller \u00e5 s\u00f6ndag, kan arbete \u00e5 denna dag ega rum,\u003cbr\u003edock m\u00e5 i s\u00e5dant fall arbete \u00e5 \u003cb\u003eannandagen\u003c/b\u003e ej f\u00f6rekomma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950209_144022_34_0007_alto.xml-19-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 845.55, "y": 612.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950410_145596_56_0001_alto.xml-31-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e5ller J\u00f6nk\u00f6pings kristliga Jungfrnf\u00f6rening \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eP\u00e5sk kl. 3 e. m. i Stora missionshuset.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950410_145596_56_0001_alto.xml-31-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 769.0, "y": 359.37}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970524_145317_79_0004_alto.xml-16-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eResan fr\u00e5n Stockholm \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst anl\u00f6pes ej\u003cbr\u003eNorrk\u00f6ping utan afg\u00e5r \u00e5ngaren\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970524_145317_79_0004_alto.xml-16-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 299.855, "y": 334.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960404_148377_43_0001_alto.xml-24-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM\u00f6rrums och Elleholms sjuk- och begrafningskassas medlemmar\u003cbr\u003ekallas till ordinarie sammantr\u00e4de i Goodtemplars ordenshus\u003cbr\u003e\u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e p\u00e5sk efter gudstjenstens slut.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960404_148377_43_0001_alto.xml-24-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 355.005, "y": 342.07}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19021230_12541_101_0004_alto.xml-0-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid kyrkst\u00e4mma med Kopparb\u00e4rgs f\u00f6rsamling \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul\u003cbr\u003eomvaldes till ledam\u00f6ter i skolr\u00e5det de afg\u00e5ende possessionaten\u003cbr\u003eAlb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19021230_12541_101_0004_alto.xml-0-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 776.3, "y": 507.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19000406_145648_28_0001_alto.xml-32-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esionshus P\u00e5skdagen och \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e P\u00e5sk den 15 och 16 april\u003cbr\u003emed b\u00f6rjan kl. 9 f. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19000406_145648_28_0001_alto.xml-32-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 482.225, "y": 1149.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950413_145317_57_0002_alto.xml-37-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Den prisbel\u00f6nta sk\u00f6nheten, fr\u00f6ken Haller, upptr\u00e4der\u003cbr\u003etillsammans med hr Dal Bensor f\u00f6r sista g\u00e4ngen \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e p\u00e4sk \u00e4\u003cbr\u003eSwanfeldlS hotell.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950413_145317_57_0002_alto.xml-37-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1364.8, "y": 1017.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950528_146176_88_0002_alto.xml-23-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c5ngaren SYLPHIDE afg\u00e5r fr\u00e5n Sundsvall till Tynder\u00f6sundet\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst kl. 10 f, m anl\u00f6pande mellanliggande stationer\u003cbr\u003esamt \u00e5ter v\u00e4nder kl. 5 e. m. till Sundsvall.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950528_146176_88_0002_alto.xml-23-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1215.2, "y": 656.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18991223_145317_198_0002_alto.xml-4-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e jul kl. li f.m. studeranden Stangenberg och\u003cbr\u003epastor Lindstr\u00f6m: kl. 5 e.m. h\u00f6gtidsfest, se annonsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18991223_145317_198_0002_alto.xml-4-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 564.5, "y": 1477.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18950103_147374_1_0002_alto.xml-140-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e jul p\u00e4 e. m. begaf sig konungen, \u00e5tf\u00f6ljd af\u003cbr\u003ekronprinsen, prinsarne Carl och Eugen jemte uppwaktningar och n\u00e5gra\u003cbr\u003einbjudna herrar till Drottningholm f\u00f6r att ber wistas n\u00e5gra dagar och\u003cbr\u003esyssels\u00e4tta sig med jagt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18950103_147374_1_0002_alto.xml-140-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 893.7, "y": 1043.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19021230_12541_101_0003_alto.xml-30-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estora julf\u00e4\u0026ten fer barn i \u00c4lfdalen h\u00f6lls i folksko!ans sal\u003cbr\u003e\u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e jul kl, 4 e. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19021230_12541_101_0003_alto.xml-30-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 656.6, "y": 301.06}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277301_18951219_145146_102_0003_alto.xml-119-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJulmarknad anordnas \u00e5 Goodtemplarlokalen h\u00e4r i staden\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul den 26 till och med den 29.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18951219_145146_102_0003_alto.xml-119-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1219.9, "y": 250.17}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15650835_18960519_146472_76_0001_alto.xml-31-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e5lles \u00e5 Lule\u00e5 skyttegilles bana (\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst) den\u003cbr\u003e25 Maj kl. 2 e. m. Skjutning \u00e5 tafla, l\u00f6pande bj\u00f6rn och uppkastade\u003cbr\u003eglaskulor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18960519_146472_76_0001_alto.xml-31-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 621.3, "y": 1504.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18951228_148383_153_0003_alto.xml-72-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Mycket oanst\u00e4ndigt mot ett p\u00e4r qvinnor uppf\u00f6rde sig tre\u003cbr\u003ev\u00e4rfvade sj\u00f6m\u00e4n afonen vid 10-tiden \u003cb\u003eannandagen\u003c/b\u003e vid h\u00f6rnet af\u003cbr\u003eRonneby- och Drottninggatorna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18951228_148383_153_0003_alto.xml-72-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 783.7, "y": 778.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960414_148377_47_0002_alto.xml-71-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebletvo \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e p\u00e5sk ej s\u00e5 litet \u00f6fyerraskade af att f\u00e5\u003cbr\u003ebevittna en nykterhetsdemonstration i domkyrkan, en plats som man v\u00e4l\u003cbr\u003evelat tro fullkomligt fridlyst f\u00f6r politisk agitation.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960414_148377_47_0002_alto.xml-71-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 583.2, "y": 949.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18971217_145648_99_0007_alto.xml-6-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed Hedemora stads och landsf\u00f6rsamlingar h\u00e5lles \u00e5 vanligt\u003cbr\u003est\u00e4lle \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e jul den 26 december efter h\u00f6gm\u00e4ssan f\u00f6r Lo) Val\u003cbr\u003eaf revisorer cch till andra befattningar, som vid \u00e5rets slut blifva\u003cbr\u003elediga; 2:o) Granskning af debiteringBl\u00e4ngderna, hvilka hos\u003cbr\u003evederb\u00f6rande nppb\u00f6rdsm\u00e4n liro till p\u00e5seende tillg\u00e4ngliga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18971217_145648_99_0007_alto.xml-6-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1154.55, "y": 597.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18950413_145289_44_0001_alto.xml-12-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e5lles \u00e5 Lutherska missionssalen, Bredga- tan N:o 9, P\u00e5skdagen\u003cbr\u003eoch \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e P\u00e5sk kl. 6 e. m. af Predikant A. Persson.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18950413_145289_44_0001_alto.xml-12-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1089.85, "y": 987.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970529_145317_82_0004_alto.xml-37-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBesan fr\u00e5n Stockholm \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst anl\u00f6pes ej\u003cbr\u003eNorrk\u00f6ping utan afg\u00e5r \u00e5n\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970529_145317_82_0004_alto.xml-37-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1607.8, "y": 823.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15869824_18951224_145700_103_0001_alto.xml-6-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul stor musiktillst\u00e4llning af str\u00e5ngorkester\u003cbr\u003ekl. 4 e. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18951224_145700_103_0001_alto.xml-6-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 302.775, "y": 867.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950417_145317_58_0002_alto.xml-23-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 P\u00e4 pros- och beflgtningsresa war Kal \u00bb mar Sund n:o 4 ute\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e p\u00e4fl p\u00e4 morgonen och asgick p\u00e4 estermiddagen samma dag\u003cbr\u003etill M\u00f6nster\u00e4s f\u00f6r att derifr\u00e5n intaga sina ordinarie turer f\u00f6r\u003cbr\u003e\u00e4ret.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950417_145317_58_0002_alto.xml-23-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 338.0, "y": 590.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18981230_145648_101_0002_alto.xml-143-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJohansson Norberg, efterlyst fr\u00e5n Skinnskatteberg, h\u00e4ktades i\u003cbr\u003eHedemora \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e jul och Inf\u00f6rpassados till l\u00e4nsf\u00e4ngelset i\u003cbr\u003eFalun.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18981230_145648_101_0002_alto.xml-143-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 842.3, "y": 469.955}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951227_147640_301_0004_alto.xml-90-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOrdinarie kgrkost\u00e4inma med Mosaiska f\u00f6rsamlingen h\u00f6lls\u003cbr\u003e\u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e jnl p\u00e5 luid dagen i sessionsrnmmet under\u003cbr\u003eordf\u00f6randeskap af: r Moritz Rubenson.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951227_147640_301_0004_alto.xml-90-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1036.65, "y": 500.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653830_18981229_146968_101_0004_alto.xml-0-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn r\u00e5tt ovanlig sj\u00f6olycka intr\u00e4ffade \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e jul i\u003cbr\u003eKattegat, i det K\u00f6penhamns\u00e5ngaren\u201c Ploven\", kapten Hansen, sprang l\u00e4ck\u003cbr\u003eoch sj\u00f6nk utanf\u00f6r Vinga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18981229_146968_101_0004_alto.xml-0-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1630.4, "y": 1302.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4ngde sig natten till \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e p\u00e5sk, antagligen af sorg\u003cbr\u003e\u00f6fver hustruns i dagarne timade d\u00f6d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1243.5, "y": 707.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18971224_145648_101_0001_alto.xml-10-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandagen\u003c/b\u003e kl. li f. m. missionaf\u00f6redrag af E.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18971224_145648_101_0001_alto.xml-10-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 726.0, "y": 289.32}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653790_19010604_145648_43_0003_alto.xml-2-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKrylbo skyttegilles nya skjutbana vid Avesta \u00e4ngar invigdes\u003cbr\u003eh\u00f6gtidligen \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e pingst p\u00e5 e. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19010604_145648_43_0003_alto.xml-2-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1327.6, "y": 425.39}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950517_145112_133_0001_alto.xml-74-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eG\u00f6teborgs trafklubbs t\u00e4iliogar vid Partilled \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e\u003cbr\u003epingst ha nu fastst\u00e4llts propositioner, r\u00f6rande hvilka vi h\u00e4nvisa till\u003cbr\u003eannonsen i dagens nummer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950517_145112_133_0001_alto.xml-74-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 793.55, "y": 202.665}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950601_146401_64_0001_alto.xml-39-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUtflykt till R\u00e4f\u00f6n anordnar Karlstads Arbetaref\u00f6rening\u003cbr\u003ePingstdagen samt \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst om tillr\u00e4kneligt antal\u003cbr\u003emedf\u00f6ljer rand afg\u00e4ng kl. 2,30 e. m. s\u00e5 vida ej naturbinder\u003cbr\u003em\u00f6ter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950601_146401_64_0001_alto.xml-39-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1160.8, "y": 810.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18951227_145596_200_0003_alto.xml-49-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandagen\u003c/b\u003e var ottes\u00e5ng i missionshuset och var d\u00e5 \u00e4fven\u003cbr\u003edetta till tr\u00e4ngsel fylldt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18951227_145596_200_0003_alto.xml-49-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1984.9, "y": 1087.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950413_144022_86_0002_alto.xml-45-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eblir \u00e4mnet f\u00f6r pastor Seh\u00f6ns f\u00f6redrag vid festen i\u003cbr\u003eEmanuelskyrkan (\u00d6fra Husargatan) \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e p\u00e4sk, Festen begynner\u003cbr\u003ekl. 4 e. m. med f\u00f6redrag af pastor Hultgren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950413_144022_86_0002_alto.xml-45-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1283.7, "y": 1298.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18950108_145289_3_0003_alto.xml-17-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRedan \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e jul f\u00f6rm\u00e4rktes vat ten i k\u00f6lrummet,\u003cbr\u003ef\u00f6rmodligen p\u00e5 grund af att fartyget sprungit l\u00e4ck.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18950108_145289_3_0003_alto.xml-17-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 879.75, "y": 1335.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990324_145317_46_0002_alto.xml-85-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eomfattat f\u00f6rslaget \u00f6rn fselleskonserter, skulle komma till Lund\u003cbr\u003e^p\u00e5 \u0027 morgonen \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e P\u00e5sk och afresa onsdags f.m. den 5\u003cbr\u003eapril.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990324_145317_46_0002_alto.xml-85-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 654.45, "y": 443.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18961224_145146_109_0001_alto.xml-33-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul predikar: I Stadsf\u00f6r samlingen: H\u00f6gmessan:\u003cbr\u003eStuderanden Sellin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18961224_145146_109_0001_alto.xml-33-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 776.6, "y": 939.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18951228_145289_154_0002_alto.xml-32-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r skrid skog\u00e4ngare b\u00f6r det vara en glad nyhet, att banan \u00e5\u003cbr\u003eidrottsplatsen \u00e4r^\u00f6ppen sedan \u003cb\u003eAnnandagen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18951228_145289_154_0002_alto.xml-32-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 120.17, "y": 726.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950417_147385_46_0002_alto.xml-93-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e1 El\u00e4ckebo missionshus, d\u00e4r under helgen f\u00f6redrag h\u00e5llits af\u003cbr\u003eflere predikanter och efter f\u00f6redragens slut alla bjudits p\u00e5 kaffe af\u003cbr\u003emissionsf\u00f6reningen, h\u00f6lls \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e p\u00e5sk p\u00e5 kv\u00e4llen\u003cbr\u003etacks\u00e4gelsefest med anledning d\u00e4raf att missionsf\u00f6reningen nu lyckats\u003cbr\u003ebetala skulden p\u00e5 sitt missionshus, skrifves hit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950417_147385_46_0002_alto.xml-93-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 978.6, "y": 1351.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951220_147683_347_0005_alto.xml-97-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI f\u00f6rening nied \u00bb mycket folk och godt fo\u00e4k och stort folk och\u003cbr\u003esm\u00e5tt folk \u00bb gifver hail fr\u00e4n och med \u003cb\u003eannandagen\u003c/b\u003e n\u00e5gra\u003cbr\u003ebarnf\u00f6rest\u00e4llningar i vetenskapsakademiens h\u00f6rsal, der en s\u00e4rskild\u003cbr\u003eliten s\u00e4llskapsteater f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5let iordningst\u00e4lls.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951220_147683_347_0005_alto.xml-97-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 630.7, "y": 1264.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950528_148377_62_0001_alto.xml-34-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eanordnar Karlshamns Arbetarering till Karlskrona\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst (den 3 juni) med \u00e5ngaren Blekinge sorn afg\u00e5r\u003cbr\u003eh\u00e4rifr\u00e5n kl. 5 f. m.; afg\u00e5ngstideu fr\u00e5n Karlskrona best\u00e4mmes p\u00e5\u003cbr\u003editresau.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950528_148377_62_0001_alto.xml-34-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1057.4, "y": 1373.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990519_145648_38_0001_alto.xml-8-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Elimkapellet pd Helsingberg: Predikan Inst\u00e4ld under Pingst,\u003cbr\u003es\u00e5v\u00e4l Pingstdagen sorn \u003cb\u003eannandagen\u003c/b\u003e, med anledning af\u003cbr\u003eMissionsf\u00f6reningens uppbyggelsem\u00f6te.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990519_145648_38_0001_alto.xml-8-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1002.75, "y": 1398.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960107_146968_2_0004_alto.xml-72-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e* * * Svensk-norska s\u00e4llskapet i Paris hade p\u00e5\u003cbr\u003e\u003cb\u003eannandagen\u003c/b\u003e julgransfest f\u00f6r barnen ur koloniens\u003cbr\u003efamiljer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960107_146968_2_0004_alto.xml-72-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1041.25, "y": 967.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950411_146391_85_0001_alto.xml-22-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebollas att infinna sig p\u00e5 stadens kyrkog\u00e5rd \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eP\u00e5sk kl. 2 e. m. f\u00f6r att ledsaga den gamle l\u00e4raren, Lektor Ksysar,\u003cbr\u003etill hens sista bvilorum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950411_146391_85_0001_alto.xml-22-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1820.7, "y": 431.595}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19011227_145317_200_0002_alto.xml-21-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5v\u00e4l julafton som juldagen och \u003cb\u003eannandagen\u003c/b\u003e har det\u003cbr\u003eoupph\u00f6rligt regnat, hvadan v\u00e5ra gator sett ganska \u00f6dsliga och\u003cbr\u003efolktomma ut.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19011227_145317_200_0002_alto.xml-21-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1384.95, "y": 1070.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653815_18970104_146944_1_0003_alto.xml-42-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFlick in infot siades samma natt till lasarettet i Vestervik,\u003cbr\u003ed\u00e4r den svartsjuke mannen \u00e4fven infann sig \u003cb\u003eannandagen\u003c/b\u003e och bad\u003cbr\u003eden s\u00e5rade om f\u00f6rl\u00e5telse samt sade sig \u00e4mna \u00e5terkomma p\u00e5\u003cbr\u003es\u00f6ndagen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18970104_146944_1_0003_alto.xml-42-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 727.0, "y": 1497.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950105_146176_3_0002_alto.xml-168-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c5skan l\u00e4t \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e jul p\u00e5 kv\u00e4llen h\u00f6ra sitt; dofva\u003cbr\u003emullrande i Hammerdal, Jemtland.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950105_146176_3_0002_alto.xml-168-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1186.9, "y": 1146.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19031228_145317_200_0002_alto.xml-98-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKalmar Arbetarekommun h\u00f6ll ordinarie kvartalsm\u00f6te\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e jul D\u00e4rvid besl\u00f6ts, att afdelningar nas styrelser\u003cbr\u003eskola vid hvarje kvartals slut afl\u00e4nma fullst\u00e4udiga rapporter en ligt\u003cbr\u003euppr\u00e4ttadt formul\u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19031228_145317_200_0002_alto.xml-98-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2098.8, "y": 971.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000526_145317_80_0001_alto.xml-10-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst anst\u00e4lles i Slottskyrkan skrift och\u003cbr\u003enattvardsg\u00e5ng hvartill anteckning sker i morgon s\u00f6ndag efter\u003cbr\u003egudstjenstens slut.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000526_145317_80_0001_alto.xml-10-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 294.135, "y": 387.42}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970604_145648_43_0005_alto.xml-21-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst h\u00e5lles nattvardsg\u00e5ng f\u00f6rst f\u00f6r barnen\u003cbr\u003eoch sedau f\u00f6r de \u00e4ldre.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970604_145648_43_0005_alto.xml-21-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 535.35, "y": 1175.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950104_147640_3_0004_alto.xml-49-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehvars krafter voro mycket Eediagna, till sina f\u00f6r\u00e4ldrars hem p\u00e5\u003cbr\u003elandet, der han p\u00e4 \u003cb\u003eannandagen\u003c/b\u003e f\u00f6ref\u00f6ll n\u00e5got b\u00e4ttre.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950104_147640_3_0004_alto.xml-49-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 547.15, "y": 460.005}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19000417_145648_30_0002_alto.xml-16-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder natten till \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e p\u00e5sk intr\u00e4ffade ett ymnigt\u003cbr\u003esn\u00f6fall, som \u00e5ter kl\u00e4dde marken i hvit skrud.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19000417_145648_30_0002_alto.xml-16-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1295.1, "y": 935.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951224_147640_300_0003_alto.xml-282-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e jul gifvas som vanligt tv\u00e5 f\u00f6rest\u00e4llningar, den\u003cbr\u003ef\u00f6rsta p\u00e5 middagen kl. \u0027 / 22, d\u00e5 \u00bb Verml\u00e4ndingarne \u00bb uppf\u00f6res med hr\u003cbr\u003eLundmark som Frik och fr\u00f6ken Fr\u00f6din som \u00c5nna, den andra p\u00e5 aftonen kl.\u003cbr\u003e7,30 med sagospelet \u00bb Hans och Greta \u00bb samt operan \u00bb Pajazzo \u00bb med den\u003cbr\u003eitalienske tenoren lir Morello i Canios parti.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951224_147640_300_0003_alto.xml-282-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1511.9, "y": 533.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e P\u00e5sk kl. V * 8 e. m. med bitr\u00e4de uf violinisten\u003cbr\u003eHerr Bugo Alfv\u00e9n, Program framdeles.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 597.9, "y": 548.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970604_145648_43_0005_alto.xml-9-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst predika: Skrifterm\u00e5l kl. 10:\u003cbr\u003eKontraktsprosten Nyman.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970604_145648_43_0005_alto.xml-9-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1403.85, "y": 1227.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653838_19000608_147024_23_0002_alto.xml-106-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e pingst i en dei affall framf\u00f6r s\u00e5gen och spred\u003cbr\u003esig snabbt till den vid Nissan bel\u00e4gna, af tr\u00e4 byggda s\u00e5gen, hvarifr\u00e5n\u003cbr\u003eden hastigt kastade sig \u00f6fver till den n\u00e4rbel\u00e4gna, af sten uppf\u00f6rda\u003cbr\u003elabriken, som snart stod i ljusan l\u00e5ga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19000608_147024_23_0002_alto.xml-106-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 351.36, "y": 283.335}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18951025_146472_90_0003_alto.xml-25-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill folkriksdagen 1896 komma walen att h\u00e4llas mellan \u0027\u003cbr\u003e\u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e jul och trettondagen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18951025_146472_90_0003_alto.xml-25-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 811.1, "y": 1333.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950714_147683_188_0003_alto.xml-56-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHur hade drottning Omma, bergets ande, fordom haft bespisning\u003cbr\u003eaf sina fattiga, ocb allt folk var inbjudet att se, hur god deras\u003cbr\u003edrottning var, och un i dag firas folkfest h\u00e4r uppe hvar\u003cbr\u003e\u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e pingst med deltagare, som uppg\u00e5 till tusental.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950714_147683_188_0003_alto.xml-56-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 867.15, "y": 1155.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950601_145020_64_0006_alto.xml-142-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00f6ndagen den 2 juni (Pingstdagen) oell m\u00e5ndagen den 3 juul\u003cbr\u003e(\u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e Pingst\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950601_145020_64_0006_alto.xml-142-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 507.2, "y": 820.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18951018_148361_243_0004_alto.xml-61-61", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5 sv\u00e5righeter visat sig att p\u00e5 en gemensam dag anskaffa\u003cbr\u003evallokaler \u00f6fver hela riket, och d\u00e4 under vintertiden h\u00e4nsyn m\u00e5ste\u003cbr\u003etagas till v\u00e4derleksf\u00f6rh\u00e5llanden o. d., har det funnits n\u00f6digt att i\u003cbr\u003eden uppgjorda planen l\u00e4mna frihet \u00e5t valstyrelserna i de olika\u003cbr\u003evalkretsarna att hvar f\u00f6r sig n\u00e4rmare best\u00e4mma \u00f6rn valtiden, dock att\u003cbr\u003eden tidigaste valdagen m\u00e5 s\u00e4ttas till \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e jul och den\u003cbr\u003esenaste till trettondagen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18951018_148361_243_0004_alto.xml-61-61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 886.6, "y": 429.66}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950416_147683_102_0007_alto.xml-37-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5ngf\u00f6reningen \u00bb Verdandis \u00bb matin\u00e9 i Berns salong\u003cbr\u003e\u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e p\u00e5sk var icke synnerligen talrikt bes\u00f6kt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950416_147683_102_0007_alto.xml-37-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1164.35, "y": 1703.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020517_145317_74_0002_alto.xml-33-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003epredikan i morgon s\u00f6mlag kl. 10 f.m. och 6 e m. samt\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst kl. 6 e.m. af judemission\u00e4r Simonsson.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020517_145317_74_0002_alto.xml-33-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1543.1, "y": 1181.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18951231_0_154_0003_alto.xml-38-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDrunknad \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e jul begaf sig 19-\u00e5rige timmerhuggaren\u003cbr\u003eE. Andersson med sparkst\u00f6tting ut p\u00e5 isen vid Lim\u00f6n utanf\u00f6r\u003cbr\u003eGefle.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18951231_0_154_0003_alto.xml-38-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1663.95, "y": 175.185}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950531_145596_83_0004_alto.xml-69-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst kl. 2 e. m. f\u00f6redrag i missionshuset af\u003cbr\u003epred.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950531_145596_83_0004_alto.xml-69-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1352.75, "y": 852.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18951221_148361_298_0006_alto.xml-78-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFest anordnar Logen Bergets fasthet i Bj\u00e4rl\u00f6fs folkskola\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul kl. 3 e. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18951221_148361_298_0006_alto.xml-78-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 489.075, "y": 665.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950414_147683_101_0004_alto.xml-120-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen som icke g\u00e5r och h\u00f6r \u00bb Fra Diavalo \u00bb p\u00e5 operan\u003cbr\u003e\u003cb\u003eannandagen\u003c/b\u003e eller ook ej infinner sig p\u00e5 n\u00e5gon af de ofvan\u003cbr\u003en\u00e4mnda p\u00e5skn\u00f6jena g\u00e5r kanske till vetenskapsakademien f\u00f6r att h\u00f6ra\u003cbr\u003emansqvartetten fr\u00e5n K. F. U.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950414_147683_101_0004_alto.xml-120-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2131.75, "y": 575.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18950114_147374_4_0003_alto.xml-34-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4skans mullrande h\u00f6rdes \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e jul i Hammerdal, der\u003cbr\u003eregnet hela dagen och natten f\u00f6rut stod som sp\u00f6n i backen, omtalar\u003cbr\u003eI.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18950114_147374_4_0003_alto.xml-34-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 616.2, "y": 794.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18950108_147403_3_0003_alto.xml-115-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esin egen r\u00e4ddning ha de l\u00e4mnat f\u00f6ljande upplysningar: Redan\u003cbr\u003e\u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e jul f\u00f6rm\u00e4rktes vatten i rummet, f\u00f6rmodligen p\u00e5 grund\u003cbr\u003eaf att fartyget sprungit l\u00e4ck.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18950108_147403_3_0003_alto.xml-115-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 338.78, "y": 1143.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970501_145317_66_0003_alto.xml-129-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch med onsdagen f\u00f6re p\u00e5sken till \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e p\u00e5sk 40,000\u003cbr\u003emenniskor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970501_145317_66_0003_alto.xml-129-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 110.025, "y": 838.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653790_19010531_145648_42_0002_alto.xml-135-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBiskop N. L\u00f6vgren bes\u00f6kte \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e pingst Domnarfvet,\u003cbr\u003ed\u00e4r han predikade i F\u00f6reningslokalen, som var till tr\u00e4ngsel fylld med\u003cbr\u003e\u00e5h\u00f6rare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19010531_145648_42_0002_alto.xml-135-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1941.85, "y": 974.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020517_145317_74_0002_alto.xml-215-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFesten i Folkets park h\u00e5lles \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst i st\u00e4llet\u003cbr\u003ef\u00f6r Pingst dagen, som af annons i dagens tidning framg\u00e5r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020517_145317_74_0002_alto.xml-215-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2140.4, "y": 514.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950529_148361_123_0002_alto.xml-48-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill kapprodden, som af Kristianstads roddklubb anordnas\u003cbr\u003e\u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e pingst, hafva af inbjudna klubbar endast Malm\u00f6\u003cbr\u003eroddklubb antagit inbjudan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950529_148361_123_0002_alto.xml-48-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 455.91, "y": 804.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c5 Vikbolandsbanan g\u00e5 Pingstdagen och \u003cb\u003eAnnandagen\u003c/b\u003e f\u00f6ljande\u003cbr\u003eextrat\u00e5g: fr\u00e5n Norrk\u00f6ping till S\u00f6derk\u00f6ping kl. 8,16 f. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 869.15, "y": 864.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980405_145648_26_0002_alto.xml-14-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emedlemmar kallas att sammantr\u00e4da \u00e5 f\u00f6reningens lokal\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e P\u00e5sk kl. 4 e. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980405_145648_26_0002_alto.xml-14-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 778.45, "y": 866.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950605_145112_150_0002_alto.xml-182-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEfter t\u00e4flingens slut utdelades prisen af amiralen Lagercrantz\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e pingst f\u00f6retogs eskadersegling, hvilken gynnades af en\u003cbr\u003efrisk, pr\u00e4ktig bris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950605_145112_150_0002_alto.xml-182-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1160.5, "y": 460.685}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15869824_18950417_145700_31_0003_alto.xml-32-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4tt\u00e9n till \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e p\u00e5sk intr\u00e4ffade i \u00d6sterrike ett\u003cbr\u003ejordskalf, som synes ha omfattat monarkiens hela sydliga del.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18950417_145700_31_0003_alto.xml-32-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1551.05, "y": 554.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18981217_145317_195_0003_alto.xml-89-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eCirkus Lindberg gifver, som af annons i dagens tidning synes,\u003cbr\u003esin f\u00f6rsta f\u00f6rest\u00e4llning \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul i ridhuset.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18981217_145317_195_0003_alto.xml-89-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1186.05, "y": 1070.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653838_19030605_147024_23_0002_alto.xml-159-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLandsh\u00f6fding Curry Treffenbergs byst, rest vid Mora station,\u003cbr\u003eaft\u00e4cktes \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e pingst under stora h\u00f6gtidligheter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19030605_147024_23_0002_alto.xml-159-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 761.75, "y": 1174.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19001221_145648_101_0001_alto.xml-25-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emedlemmar kallas till fortsatt allm\u00e4nt sammantr\u00e4de\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Jul kl. 3 e. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19001221_145648_101_0001_alto.xml-25-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1572.6, "y": 1030.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950529_145050_81_0002_alto.xml-57-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill Borgholm och Oscarshamn \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e pingst f\u00e4sta wi\u003cbr\u003euppm\u00e4rksamheten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950529_145050_81_0002_alto.xml-57-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 107.89, "y": 783.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960404_147385_40_0001_alto.xml-23-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e5skdagen och \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e P\u00e5sk: S\u00f6ndagsskolm\u00f6te med\u003cbr\u003ef\u00f6redrag af J. Norberg, Stockholm och J.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960404_147385_40_0001_alto.xml-23-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1775.05, "y": 1202.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950409_146365_84_0002_alto.xml-105-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill banans lutning skulle ingen s\u00e4rskild drifkraft erfordras\u003cbr\u003efr\u00e5n kalkstensbrottet till stenhyfleriet, hvaremot dragare skulle\u003cbr\u003eanv\u00e4ndas f\u00f6r vagnarnes \u00e5terf\u00f6rande till stenbrottet, lionsert i Laac\u00e5\u003cbr\u003eskolhus gifves \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e p\u00e5sk af 13\u00e5rige fiolisten Oskar\u003cbr\u003eJohansson fr\u00e5n Arvika kl. 4 e. m. och barnkonsert kl. half 7 p\u00e5\u003cbr\u003eaftonen samma dag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950409_146365_84_0002_alto.xml-105-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1066.6, "y": 151.025}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960521_145146_41_0001_alto.xml-21-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einbjudas att dricka kaffe p\u00e5 Berghem \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst kl.\u003cbr\u003e7 f. m., om v\u00e4dret \u00e4r l\u00e4mpligt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960521_145146_41_0001_alto.xml-21-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1123.9, "y": 154.035}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950530_147683_145_0004_alto.xml-174-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid kappl\u00f6pningarna i Malm\u00f6 om m\u00e5ndag (\u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e pingst),\u003cbr\u003ekommer totalisatorn f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen att anv\u00e4ndas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950530_147683_145_0004_alto.xml-174-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1605.5, "y": 888.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950824_146176_139_0003_alto.xml-165-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00e5n Nyk\u00f6ping reser s\u00e4llskapet under september upp\u00e5t Norrland\u003cbr\u003ef\u00f6r att i b\u00f6rjan af oktober begifva sig fr\u00e5n Sundsvall till Finland,\u003cbr\u003ed\u00e4r det kommer att dr\u00f6ja till medio af december, hvarefter det\u003cbr\u003e\u00e5terv\u00e4nder till Sverige f\u00f6r att \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e jul b\u00f6rja en sejour i\u003cbr\u003eNorrk\u00f6ping.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950824_146176_139_0003_alto.xml-165-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 798.8, "y": 1218.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19021223_12541_100_0001_alto.xml-19-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandagen\u003c/b\u003e predikan kl. li f. m. af stud. K A.\u003cbr\u003eLundin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19021223_12541_100_0001_alto.xml-19-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1526.25, "y": 1588.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030411_145317_56_0005_alto.xml-17-84", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eiands stift under villkor att W\u00e4xi\u00f6 och Kalmar stift sammansl\u00e5s\u003cbr\u003etill ett, med stiftsstyrelsens s\u00e4te f\u00f6rlagdt till W\u00e4xi\u00f6, f\u00e5\u003cbr\u003eundertecknade h\u00e4rmed inbjuda s\u00e5v\u00e4l samtliga stads- och landskommuner\u003cbr\u003einom Kalmar stift, f\u00f6retr\u00e4dda genom valda ombud, som dessutom\u003cbr\u003epersonligen en hvar inom stiftet boende man eller kvinna, som \u00f6nskar\u003cbr\u003ef\u00e5 till Riksdagens ledam\u00f6ter framf\u00f6rd en protest emot att\u003cbr\u003estiftsinv\u00e5nare s\u00e5lunda skulle utan egen f\u00f6rskyllan ber\u00f6fvas en\u003cbr\u003esekelgammal och f\u00f6r dem v\u00e4rdefull f\u00f6rm\u00e5n, till m\u00f6te i Kalmar med\u003cbr\u003esamling \u00e5 Stortorget \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e P\u00e5sk den 13 april 1903, kl. 2\u003cbr\u003ee.m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030411_145317_56_0005_alto.xml-17-84\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 504.55, "y": 978.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950417_145596_58_0002_alto.xml-148-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJ\u00f6nk\u00f6pings skyttegille hade \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e past \u00e4rssammantr\u00e4de\u003cbr\u003e\u00e4 r\u00e4dhussalen h\u00e4rst\u00e4des under ordf\u00f6raiideflap af stadsfistalen G.\u003cbr\u003eAngel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950417_145596_58_0002_alto.xml-148-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1683.5, "y": 594.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18991229_145317_200_0004_alto.xml-22-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHans s\u00e4llskap b\u00f6rjade sin sejour i Halmstad \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eJul.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18991229_145317_200_0004_alto.xml-22-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 977.95, "y": 265.21}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18951010_146176_168_0003_alto.xml-155-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e5ller p\u00e5 att bilda.eget sk\u00e5despelares\u00e4llskap, sorn startar \u00e5\u003cbr\u003eG\u00e4fle teater \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e jul.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18951010_146176_168_0003_alto.xml-155-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1914.3, "y": 863.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951221_144022_298_0003_alto.xml-271-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandagen\u003c/b\u003e var en viktig dag, ty d\u00e5 kommo juls\u00e5ngame p\u00e5\u003cbr\u003emorgonen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951221_144022_298_0003_alto.xml-271-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1121.5, "y": 508.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951207_147640_286_0003_alto.xml-140-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFrii Anna Lundberg skall, sorn vi f\u00f6rut n\u00e4mt, blifva\u003cbr\u003eteaterdirektris, Hon skall med sitt s\u00e4llskap b\u00f6rja en landsortstourn\u00e9e\u003cbr\u003ei Gefle \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e jul f\u00f6r att sedan bes\u00f6ka mellersta och s\u00f6dra\u003cbr\u003eSveriges st\u00e4der.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951207_147640_286_0003_alto.xml-140-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1280.8, "y": 1029.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-3-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn kvinna i skolr\u00e5det invaldes \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e jul i\u003cbr\u003eKristinehamn, n\u00e4mligen fr\u00f6ken Anna Danielsson, f\u00f6rest\u00e5ndarinna vid\u003cbr\u003ed\u00e4rvarande elementarskola f\u00f6r flickor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-3-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1720.1, "y": 410.965}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950611_147385_68_0002_alto.xml-145-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e pingst visade sig \u00e4 Skogtorps egor i Arboga\u003cbr\u003esocken en r\u00e5get.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950611_147385_68_0002_alto.xml-145-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 880.65, "y": 1408.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18951230_145050_201_0003_alto.xml-17-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Menniflan beh\u00f6fwer alltid arbeta, min \u2014 Silfwerbr\u00f6llvp\u003cbr\u003esirades \u003cb\u003eannandagen\u003c/b\u003e i Stockholm, i kretsen af barn, fl\u00e4gt och\u003cbr\u003ew\u00e4nner, af kaptenen wid W\u00e4g- och wattenb^ggnadsk\u00e4ren C.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18951230_145050_201_0003_alto.xml-17-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1484.2, "y": 493.645}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951230_144022_303_0003_alto.xml-208-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkagen grundst\u00f6tte \u00e5ngaren Stockholms last anl\u00e4nde\u003cbr\u003e\u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e jul till hufvudstaden med G\u00f6teborgsb\u00e5ten Nerva; det\u003cbr\u003evar hufvndsakligen de b\u00e4rgade oljefaten samt j\u00e4rnvaror.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951230_144022_303_0003_alto.xml-208-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1008.05, "y": 1025.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950606_146176_94_0002_alto.xml-121-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePingstdagen hade frif\u00f6rBamlingen anordnat en fest i sitt kapell\u003cbr\u003ei Bj\u00e4llsfc och hos Engstr\u00f6m i Hallsta har fr\u00e4lsningsarm\u00e9n haft\u003cbr\u003efestliga m\u00f6ten b\u00e5de p\u00e5 pingstl\u00f6rdagen, pingstdagen och \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e\u003cbr\u003epingst, sista g\u00e5ngen till och med h\u00f6jande gl\u00e4djen medels\u003cbr\u003ekaffedrickning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950606_146176_94_0002_alto.xml-121-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1306.6, "y": 1482.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950104_145648_1_0003_alto.xml-17-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNatten mellan \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e och tredje dag jul f\u00f6r\u00f6fvades\u003cbr\u003edylikt brott, \u00e4fvenledes i Nusn\u00e4s, af Mickels Jon Larsson hos Tysk\u003cbr\u003eOlof Olsson.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950104_145648_1_0003_alto.xml-17-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 231.455, "y": 1055.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970611_145648_45_0003_alto.xml-13-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eInvigningsfesten b\u00f6rjade kl. 12 pingstdagen och fortsattes\u003cbr\u003em\u00f6tet \u003cb\u003eannandagen\u003c/b\u003e kl. 10. samtidigt som gudstj\u00e4nsten i kyrkan,\u003cbr\u003eb\u00e5da dagarne f\u00f6r fullsatt hus, d\u00e4ribland m\u00e5nga fr\u00e5n angr\u00e4nsande\u003cbr\u003esocknar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970611_145648_45_0003_alto.xml-13-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1358.95, "y": 1299.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950122_146176_15_0002_alto.xml-125-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm hurudana kalas, som h\u00e5llas i Lockne, Jemtland, lemnar\u003cbr\u003eJ\u00e4mtlandsposten f\u00f6ljande bild: \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e jul p\u00e5 kv\u00e4llen b\u00f6rjade\u003cbr\u003eett dylikt kalas i en by Kax\u00e4ng, och detta r\u00e4ckte \u00e4nda till\u003cbr\u003efemtedagen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950122_146176_15_0002_alto.xml-125-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1404.6, "y": 1137.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951223_144022_299_0004_alto.xml-116-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eturer fr\u00e5n Munkedals Hamn julafton deu 24 dennes och fr\u00e5n\u003cbr\u003eG\u00f6teborg \u003cb\u003eannandagen\u003c/b\u003e den 26 dennes inst\u00e4llas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951223_144022_299_0004_alto.xml-116-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1867.45, "y": 688.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653838_19030102_147024_1_0001_alto.xml-160-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf en person under Finspongsgcdset erh\u00f6ll kronol\u00e4nsman Dahlberg\u003cbr\u003ei s\u00f6ndags underr\u00e4ttelse, att Pettersson sedan \u003cb\u003eannandag\u003c/b\u003e jul\u003cbr\u003euppeh\u00f6ll sig hos sin farmoder vid l\u00e4genheten Grvnk\u00e4rret under\u003cbr\u003eRamstorps egor i Risinge s:n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19030102_147024_1_0001_alto.xml-160-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 744.75, "y": 1111.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990519_145317_75_0001_alto.xml-44-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb\u00f6rjar sina m\u00e5lskjutnings\u00f6fningar \u003cb\u003eAnnandag\u003c/b\u003e Pingst den 22\u003cbr\u003edennes kl. 5 f.m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990519_145317_75_0001_alto.xml-44-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1762.85, "y": 859.05}, {"color": "k", "date": "1809", "id": "bib19225772_18091229_148004_148_0004_alto.xml-10-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eAnnandagen\u003c/b\u003e om astonen f\u00f6rlorades imellan Gamla W^rfwet \u00bb\u003cbr\u003ech Staden en ostind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18091229_148004_148_0004_alto.xml-10-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 867.95, "y": 319.24}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib13506739_18250521_144030_115_0003_alto.xml-16-32", "label": 4, "to": "bib19225758_18951223_144022_299_0004_alto.xml-116-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300607_147682_128_0004_alto.xml-1-14", "label": 3.5, "to": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18230517_147359_19_0002_alto.xml-0-3", "label": 4, "to": "bib13506739_18251228_144030_301_0004_alto.xml-20-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18230517_147359_19_0002_alto.xml-0-3", "label": 4, "to": "bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18230517_147359_19_0002_alto.xml-0-3", "label": 3, "to": "bib19225772_17990510_148004_54_0002_alto.xml-8-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270602_147682_127_0002_alto.xml-29-0", "label": 4, "to": "bib13506739_18270608_144030_131_0004_alto.xml-12-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270602_147682_127_0002_alto.xml-29-0", "label": 3, "to": "bib19225772_18100103_148004_1_0004_alto.xml-8-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270602_147682_127_0002_alto.xml-29-0", "label": 4, "to": "bib15978012_18951018_148361_243_0004_alto.xml-61-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270602_147682_127_0002_alto.xml-29-0", "label": 4, "to": "bib13506739_18300529_144030_122_0003_alto.xml-17-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270602_147682_127_0002_alto.xml-29-0", "label": 4, "to": "bib13506739_18161228_144030_302_0003_alto.xml-7-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270602_147682_127_0002_alto.xml-29-0", "label": 4, "to": "bib15873936_18950605_147385_66_0003_alto.xml-57-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270602_147682_127_0002_alto.xml-29-0", "label": 4, "to": "bib13506739_18200107_144030_4_0011_alto.xml-0-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270602_147682_127_0002_alto.xml-29-0", "label": 4, "to": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270602_147682_127_0002_alto.xml-29-0", "label": 4, "to": "bib11653830_18960107_146968_2_0004_alto.xml-72-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270602_147682_127_0002_alto.xml-29-0", "label": 4, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270602_147682_127_0002_alto.xml-29-0", "label": 4, "to": "bib19225758_18950209_144022_34_0007_alto.xml-19-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270602_147682_127_0002_alto.xml-29-0", "label": 4, "to": "bib19227462_18951227_147640_301_0004_alto.xml-90-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270602_147682_127_0002_alto.xml-29-0", "label": 4, "to": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270602_147682_127_0002_alto.xml-29-0", "label": 4, "to": "bib13506739_18240726_144030_170_0004_alto.xml-3-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18260102_147682_1_0003_alto.xml-43-7", "label": 4, "to": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18260102_147682_1_0003_alto.xml-43-7", "label": 4, "to": "bib19277277_18300514_147682_110_0003_alto.xml-34-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240605_144030_129_0004_alto.xml-0-5", "label": 4, "to": "bib11653811_18991229_145317_200_0004_alto.xml-22-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240605_144030_129_0004_alto.xml-0-5", "label": 4, "to": "bib15978012_18950529_148361_123_0002_alto.xml-48-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18030128_148004_13_0004_alto.xml-9-1", "label": 3, "to": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18030128_148004_13_0004_alto.xml-9-1", "label": 3, "to": "bib19277277_18250521_147682_115_0003_alto.xml-14-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250326_144030_70_0002_alto.xml-7-20", "label": 4, "to": "bib13506739_17971229_144030_298_0004_alto.xml-4-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250326_144030_70_0002_alto.xml-7-20", "label": 4, "to": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260603_144010_126_0007_alto.xml-19-44", "label": 4, "to": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260603_144010_126_0007_alto.xml-19-44", "label": 4, "to": "bib19277277_18250402_147682_75_0002_alto.xml-14-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18170402_148004_37_0002_alto.xml-3-5", "label": 4, "to": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18170402_148004_37_0002_alto.xml-3-5", "label": 3, "to": "bib11653792_18141231_146919_52_0008_alto.xml-5-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251230_147682_303_0001_alto.xml-3-1", "label": 3.5, "to": "bib13506739_18180403_144030_75_0013_alto.xml-13-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251230_147682_303_0001_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib19277349_18950108_147403_3_0003_alto.xml-115-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251230_147682_303_0001_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib13506739_18080420_144030_90_0007_alto.xml-5-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251230_147682_303_0001_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib19225772_18100103_148004_1_0004_alto.xml-8-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251230_147682_303_0001_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib19277301_18961224_145146_109_0001_alto.xml-33-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251230_147682_303_0001_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib13506739_18210621_144030_142_0011_alto.xml-4-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251230_147682_303_0001_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib19225772_17930522_148003_39_0004_alto.xml-13-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251230_147682_303_0001_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib13506739_18250519_144030_113_0002_alto.xml-11-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251230_147682_303_0001_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib13506739_18060524_144030_117_0003_alto.xml-4-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251230_147682_303_0001_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib13506739_17980102_144030_1_0004_alto.xml-1-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251230_147682_303_0001_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib11653838_19030605_147024_23_0002_alto.xml-159-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251230_147682_303_0001_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251230_147682_303_0001_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200607_144030_129_0004_alto.xml-7-16", "label": 4, "to": "bib13506739_18240726_144030_170_0004_alto.xml-3-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120516_144030_112_0002_alto.xml-1-4", "label": 4, "to": "bib13506739_18240726_144030_170_0004_alto.xml-3-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120516_144030_112_0002_alto.xml-1-4", "label": 4, "to": "bib11653790_19010604_145648_43_0003_alto.xml-2-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18010522_148004_58_0003_alto.xml-11-5", "label": 4, "to": "bib19227462_18951227_147640_301_0004_alto.xml-90-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18010522_148004_58_0003_alto.xml-11-5", "label": 4, "to": "bib19277277_18241207_147682_285_0002_alto.xml-10-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17950102_144030_1_0003_alto.xml-9-9", "label": 4, "to": "bib19277277_18950416_147683_102_0007_alto.xml-37-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17950102_144030_1_0003_alto.xml-9-9", "label": 4, "to": "bib11653830_18960107_146968_2_0004_alto.xml-72-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18010117_146391_5_0001_alto.xml-0-22", "label": 4, "to": "bib19225758_18951230_144022_303_0003_alto.xml-208-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18010117_146391_5_0001_alto.xml-0-22", "label": 4, "to": "bib19225758_18950413_144022_86_0002_alto.xml-45-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251230_147682_303_0004_alto.xml-9-1", "label": 4, "to": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251230_147682_303_0004_alto.xml-9-1", "label": 4, "to": "bib13506739_18180403_144030_75_0014_alto.xml-0-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18091221_144030_297_0002_alto.xml-10-17", "label": 4, "to": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250520_144030_114_0003_alto.xml-13-29", "label": 4, "to": "bib19277277_18241207_147682_285_0002_alto.xml-10-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250520_144030_114_0003_alto.xml-13-29", "label": 4, "to": "bib13506739_17980102_144030_1_0004_alto.xml-1-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17990510_148004_54_0002_alto.xml-8-5", "label": 4, "to": "bib15873371_18950517_145112_133_0001_alto.xml-74-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17990510_148004_54_0002_alto.xml-8-5", "label": 4, "to": "bib11653811_18990324_145317_46_0002_alto.xml-85-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17990510_148004_54_0002_alto.xml-8-5", "label": 4, "to": "bib19225792_18210609_147359_22_0002_alto.xml-3-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17990510_148004_54_0002_alto.xml-8-5", "label": 4, "to": "bib19227462_18950104_147640_3_0004_alto.xml-49-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17990510_148004_54_0002_alto.xml-8-5", "label": 4, "to": "bib11653790_18971224_145648_101_0001_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17990510_148004_54_0002_alto.xml-8-5", "label": 4, "to": "bib13506739_18240726_144030_170_0004_alto.xml-3-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17990510_148004_54_0002_alto.xml-8-5", "label": 3.5, "to": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17990510_148004_54_0002_alto.xml-8-5", "label": 3.5, "to": "bib19225758_18950209_144022_34_0007_alto.xml-19-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17990510_148004_54_0002_alto.xml-8-5", "label": 4, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17990510_148004_54_0002_alto.xml-8-5", "label": 4, "to": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17990510_148004_54_0002_alto.xml-8-5", "label": 4, "to": "bib19227462_18951227_147640_301_0004_alto.xml-90-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17990510_148004_54_0002_alto.xml-8-5", "label": 4, "to": "bib11653830_18960107_146968_2_0004_alto.xml-72-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18251228_144030_301_0004_alto.xml-20-0", "label": 4, "to": "bib13506739_18250528_144030_120_0004_alto.xml-5-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18251228_144030_301_0004_alto.xml-20-0", "label": 4, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18251228_144030_301_0004_alto.xml-20-0", "label": 4, "to": "bib15978012_18951018_148361_243_0004_alto.xml-61-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17911224_144030_299_0003_alto.xml-6-1", "label": 4, "to": "bib19225758_18951223_144022_299_0004_alto.xml-116-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17911224_144030_299_0003_alto.xml-6-1", "label": 4, "to": "bib13506739_18180403_144030_75_0014_alto.xml-0-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17911224_144030_299_0003_alto.xml-6-1", "label": 4, "to": "bib13506739_18190401_144030_75_0002_alto.xml-7-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180403_144030_75_0014_alto.xml-0-0", "label": 4, "to": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180403_144030_75_0014_alto.xml-0-0", "label": 4, "to": "bib13506739_17980102_144030_1_0004_alto.xml-1-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180403_144030_75_0014_alto.xml-0-0", "label": 3.5, "to": "bib15760600_18950601_146401_64_0001_alto.xml-39-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18090401_147359_13_0001_alto.xml-0-6", "label": 4, "to": "bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18090401_147359_13_0001_alto.xml-0-6", "label": 4, "to": "bib15978012_18951221_148361_298_0006_alto.xml-78-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18220525_144030_120_0004_alto.xml-5-6", "label": 4, "to": "bib19225758_18950209_144022_34_0007_alto.xml-19-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250331_147682_74_0002_alto.xml-8-9", "label": 4, "to": "bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18210620_145063_49_0004_alto.xml-1-5", "label": 4, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180403_144030_75_0013_alto.xml-13-3", "label": 4, "to": "bib11653830_18960107_146968_2_0004_alto.xml-72-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180403_144030_75_0013_alto.xml-13-3", "label": 3, "to": "bib13506739_17910107_144030_4_0004_alto.xml-2-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290413_147682_85_0002_alto.xml-9-16", "label": 4, "to": "bib11653790_18970604_145648_43_0005_alto.xml-21-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290413_147682_85_0002_alto.xml-9-16", "label": 4, "to": "bib11653838_19030605_147024_23_0002_alto.xml-159-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18151223_147359_51_0002_alto.xml-2-5", "label": 4, "to": "bib15978012_18950529_148361_123_0002_alto.xml-48-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18151223_147359_51_0002_alto.xml-2-5", "label": 4, "to": "bib11653790_18970604_145648_43_0005_alto.xml-21-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18151223_147359_51_0002_alto.xml-2-5", "label": 4, "to": "bib13506739_18270608_144030_131_0004_alto.xml-12-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18121224_144030_300_0003_alto.xml-0-3", "label": 4, "to": "bib13506739_17980102_144030_1_0004_alto.xml-1-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18121224_144030_300_0003_alto.xml-0-3", "label": 4, "to": "bib19277180_18950114_147374_4_0003_alto.xml-34-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18250402_147359_13_0003_alto.xml-1-0", "label": 4, "to": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18190401_144030_75_0002_alto.xml-7-20", "label": 4, "to": "bib11653790_19000417_145648_30_0002_alto.xml-16-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18190401_144030_75_0002_alto.xml-7-20", "label": 3, "to": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 4, "to": "bib13506739_18070406_144030_77_0004_alto.xml-10-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 3.5, "to": "bib19225772_18000610_148004_64_0004_alto.xml-4-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 4, "to": "bib11653790_18981230_145648_101_0002_alto.xml-143-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 4, "to": "bib13506739_18170530_144030_122_0010_alto.xml-2-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 4, "to": "bib11653790_18971217_145648_99_0007_alto.xml-6-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 4, "to": "bib11653790_18980405_145648_26_0002_alto.xml-14-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 4, "to": "bib15873371_18950605_145112_150_0002_alto.xml-182-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 4, "to": "bib11653790_19021230_12541_101_0004_alto.xml-0-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 4, "to": "bib13506739_18090410_144030_81_0008_alto.xml-2-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 4, "to": "bib13506739_17980102_144030_1_0004_alto.xml-1-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 3.5, "to": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 4, "to": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 4, "to": "bib19227462_18951227_147640_301_0004_alto.xml-90-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 4, "to": "bib19225758_18950209_144022_34_0007_alto.xml-19-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 4, "to": "bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 4, "to": "bib11653838_19030605_147024_23_0002_alto.xml-159-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 4, "to": "bib15978012_18950529_148361_123_0002_alto.xml-48-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18101222_144030_300_0003_alto.xml-9-24", "label": 4, "to": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18070406_144030_77_0004_alto.xml-10-1", "label": 4, "to": "bib19227462_18951227_147640_301_0004_alto.xml-90-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18090614_145120_67_0003_alto.xml-7-0", "label": 4, "to": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18000410_148004_41_0003_alto.xml-6-0", "label": 4, "to": "bib11653811_18990519_145317_75_0001_alto.xml-44-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18000410_148004_41_0003_alto.xml-6-0", "label": 3, "to": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18000410_148004_41_0003_alto.xml-6-0", "label": 4, "to": "bib11653790_18970611_145648_45_0003_alto.xml-13-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250528_144030_120_0004_alto.xml-5-3", "label": 4, "to": "bib19225758_18951230_144022_303_0003_alto.xml-208-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18261223_147359_49_0002_alto.xml-2-1", "label": 4, "to": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18261223_147359_49_0002_alto.xml-2-1", "label": 4, "to": "bib11653838_19030605_147024_23_0002_alto.xml-159-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18190105_144030_3_0010_alto.xml-22-0", "label": 4, "to": "bib13506739_17980102_144030_1_0004_alto.xml-1-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300514_147682_110_0003_alto.xml-34-6", "label": 3.5, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250519_144030_113_0002_alto.xml-11-17", "label": 3, "to": "bib19277180_18950114_147374_4_0003_alto.xml-34-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250519_144030_113_0002_alto.xml-11-17", "label": 4, "to": "bib13506739_17971221_144030_293_0001_alto.xml-19-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17950112_144030_8_0004_alto.xml-8-1", "label": 3, "to": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17971221_144030_293_0001_alto.xml-19-0", "label": 4, "to": "bib15761570_18950105_146176_3_0002_alto.xml-168-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18061224_148004_145_0002_alto.xml-5-6", "label": 4, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18061224_148004_145_0002_alto.xml-5-6", "label": 4, "to": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18131224_148004_149_0002_alto.xml-9-0", "label": 4, "to": "bib11653811_19031228_145317_200_0002_alto.xml-98-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18131224_148004_149_0002_alto.xml-9-0", "label": 4, "to": "bib11653830_18981229_146968_101_0004_alto.xml-0-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_17950530_145063_22_0003_alto.xml-8-16", "label": 4, "to": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_17950530_145063_22_0003_alto.xml-8-16", "label": 4, "to": "bib11653790_19010604_145648_43_0003_alto.xml-2-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18211221_148004_149_0001_alto.xml-11-5", "label": 4, "to": "bib11653811_18990324_145317_46_0002_alto.xml-85-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18211221_148004_149_0001_alto.xml-11-5", "label": 4, "to": "bib15761097_18950601_145020_64_0006_alto.xml-142-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18211221_148004_149_0001_alto.xml-11-5", "label": 4, "to": "bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18211221_148004_149_0001_alto.xml-11-5", "label": 3, "to": "bib19277277_18250526_147682_118_0004_alto.xml-39-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260317_144030_52_0002_alto.xml-23-18", "label": 4, "to": "bib19225772_18200519_148004_58_0002_alto.xml-9-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260317_144030_52_0002_alto.xml-23-18", "label": 4, "to": "bib19227462_18951227_147640_301_0004_alto.xml-90-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18241207_147682_285_0002_alto.xml-10-16", "label": 4, "to": "bib11653811_18991229_145317_200_0004_alto.xml-22-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250402_147682_75_0002_alto.xml-14-26", "label": 4, "to": "bib11653811_18950413_145317_57_0002_alto.xml-37-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250402_147682_75_0002_alto.xml-14-26", "label": 3, "to": "bib15975087_18950531_145596_83_0004_alto.xml-69-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17960324_148003_24_0003_alto.xml-8-0", "label": 3.5, "to": "bib19225758_18950209_144022_34_0007_alto.xml-19-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17960324_148003_24_0003_alto.xml-8-0", "label": 3, "to": "bib19225758_18951221_144022_298_0003_alto.xml-271-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18140601_144030_123_0003_alto.xml-12-0", "label": 4, "to": "bib11653838_19030605_147024_23_0002_alto.xml-159-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18140601_144030_123_0003_alto.xml-12-0", "label": 4, "to": "bib11653790_19000406_145648_28_0001_alto.xml-32-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170530_144030_122_0010_alto.xml-2-0", "label": 3.5, "to": "bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-3-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250521_147682_115_0003_alto.xml-14-9", "label": 4, "to": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120102_144030_1_0007_alto.xml-12-0", "label": 4, "to": "bib19225758_18951223_144022_299_0004_alto.xml-116-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250518_144030_112_0003_alto.xml-9-17", "label": 4, "to": "bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18090410_144030_81_0008_alto.xml-2-0", "label": 4, "to": "bib11653811_18981217_145317_195_0003_alto.xml-89-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18090410_144030_81_0008_alto.xml-2-0", "label": 4, "to": "bib11653790_19001221_145648_101_0001_alto.xml-25-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18090410_144030_81_0008_alto.xml-2-0", "label": 3, "to": "bib19277277_18950530_147683_145_0004_alto.xml-174-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "label": 4, "to": "bib11653790_19001221_145648_101_0001_alto.xml-25-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "label": 4, "to": "bib15975087_18951227_145596_200_0003_alto.xml-49-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "label": 3.5, "to": "bib11653790_19010531_145648_42_0002_alto.xml-135-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "label": 3, "to": "bib19277346_18300821_147394_34_0003_alto.xml-12-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "label": 3.5, "to": "bib13506739_18190424_144030_93_0009_alto.xml-3-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "label": 4, "to": "bib11653811_18950413_145317_57_0002_alto.xml-37-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "label": 4, "to": "bib15761570_18950122_146176_15_0002_alto.xml-125-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "label": 4, "to": "bib15873936_18960404_147385_40_0001_alto.xml-23-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "label": 4, "to": "bib19225758_18951223_144022_299_0004_alto.xml-116-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "label": 4, "to": "bib13506739_18240726_144030_170_0004_alto.xml-3-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "label": 4, "to": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "label": 4, "to": "bib15761570_18950105_146176_3_0002_alto.xml-168-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "label": 4, "to": "bib19225772_18200519_148004_58_0002_alto.xml-9-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18040412_144030_83_0007_alto.xml-4-1", "label": 3.5, "to": "bib11653811_19011227_145317_200_0002_alto.xml-21-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17910107_144030_4_0004_alto.xml-2-0", "label": 4, "to": "bib11653838_19030605_147024_23_0002_alto.xml-159-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17910107_144030_4_0004_alto.xml-2-0", "label": 4, "to": "bib11653790_18950104_145648_1_0003_alto.xml-17-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0001_alto.xml-3-0", "label": 4, "to": "bib19225758_18951223_144022_299_0004_alto.xml-116-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200107_144030_4_0011_alto.xml-0-0", "label": 4, "to": "bib15650837_18950411_146391_85_0001_alto.xml-22-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18000610_148004_64_0004_alto.xml-4-0", "label": 4, "to": "bib19277277_18270418_147682_89_0003_alto.xml-44-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980102_144030_1_0004_alto.xml-1-4", "label": 3.5, "to": "bib15975087_18950410_145596_56_0001_alto.xml-31-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980102_144030_1_0004_alto.xml-1-4", "label": 4, "to": "bib19225772_18091229_148004_148_0004_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980102_144030_1_0004_alto.xml-1-4", "label": 4, "to": "bib15761570_18950528_146176_88_0002_alto.xml-23-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980102_144030_1_0004_alto.xml-1-4", "label": 4, "to": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980102_144030_1_0004_alto.xml-1-4", "label": 4, "to": "bib19227462_18951227_147640_301_0004_alto.xml-90-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980102_144030_1_0004_alto.xml-1-4", "label": 4, "to": "bib11653830_18960107_146968_2_0004_alto.xml-72-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980102_144030_1_0004_alto.xml-1-4", "label": 4, "to": "bib19225758_18951230_144022_303_0003_alto.xml-208-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980102_144030_1_0004_alto.xml-1-4", "label": 3.5, "to": "bib13506739_18300529_144030_122_0003_alto.xml-17-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260107_144030_5_0008_alto.xml-7-0", "label": 3, "to": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260107_144030_5_0008_alto.xml-7-0", "label": 4, "to": "bib15761570_18950528_146176_88_0002_alto.xml-23-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260107_144030_5_0008_alto.xml-7-0", "label": 4, "to": "bib11653828_18220102_144028_1_0004_alto.xml-0-65", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18130615_148004_66_0004_alto.xml-15-0", "label": 4, "to": "bib11653838_19030605_147024_23_0002_alto.xml-159-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18130615_148004_66_0004_alto.xml-15-0", "label": 4, "to": "bib11653792_18141231_146919_52_0008_alto.xml-5-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300610_147682_131_0006_alto.xml-14-12", "label": 4, "to": "bib13506739_18240726_144030_170_0004_alto.xml-3-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17950627_144030_142_0004_alto.xml-0-0", "label": 4, "to": "bib19227462_18951227_147640_301_0004_alto.xml-90-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17950627_144030_142_0004_alto.xml-0-0", "label": 4, "to": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17950627_144030_142_0004_alto.xml-0-0", "label": 4, "to": "bib19349359_18951228_148383_153_0003_alto.xml-72-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220102_144028_1_0004_alto.xml-0-65", "label": 4, "to": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18251229_144030_302_0004_alto.xml-17-0", "label": 4, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18141231_146919_52_0008_alto.xml-5-0", "label": 3, "to": "bib15978012_18950529_148361_123_0002_alto.xml-48-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18141231_146919_52_0008_alto.xml-5-0", "label": 4, "to": "bib19277277_18260102_147682_1_0003_alto.xml-33-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250526_147682_118_0004_alto.xml-39-8", "label": 4, "to": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250526_147682_118_0004_alto.xml-39-8", "label": 4, "to": "bib19277301_18961224_145146_109_0001_alto.xml-33-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250526_147682_118_0004_alto.xml-39-8", "label": 4, "to": "bib19277277_18951220_147683_347_0005_alto.xml-97-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18060524_144030_117_0003_alto.xml-4-0", "label": 3, "to": "bib15761570_18950122_146176_15_0002_alto.xml-125-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18060524_144030_117_0003_alto.xml-4-0", "label": 4, "to": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18260102_147682_1_0003_alto.xml-33-11", "label": 4, "to": "bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17971229_144030_298_0004_alto.xml-4-15", "label": 4, "to": "bib15978012_18950529_148361_123_0002_alto.xml-48-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17971229_144030_298_0004_alto.xml-4-15", "label": 4, "to": "bib15761570_18950824_146176_139_0003_alto.xml-165-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17971229_144030_298_0004_alto.xml-4-15", "label": 4, "to": "bib15761570_18950105_146176_3_0002_alto.xml-168-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17971229_144030_298_0004_alto.xml-4-15", "label": 3, "to": "bib11653790_18980405_145648_26_0002_alto.xml-14-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18231224_148004_148_0002_alto.xml-2-0", "label": 4, "to": "bib13506739_18240726_144030_170_0004_alto.xml-3-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "label": 4, "to": "bib15975087_18950531_145596_83_0004_alto.xml-69-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "label": 4, "to": "bib19225758_18950413_144022_86_0002_alto.xml-45-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "label": 4, "to": "bib11653811_19020517_145317_74_0002_alto.xml-33-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "label": 4, "to": "bib13506739_18291224_144030_299_0001_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "label": 4, "to": "bib11653790_18970604_145648_43_0005_alto.xml-9-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "label": 4, "to": "bib19277277_18950714_147683_188_0003_alto.xml-56-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "label": 4, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "label": 4, "to": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18270623_146391_50_0001_alto.xml-1-1", "label": 4, "to": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18260510_147682_106_0002_alto.xml-5-7", "label": 4, "to": "bib11653830_18960107_146968_2_0004_alto.xml-72-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240726_144030_170_0004_alto.xml-3-0", "label": 4, "to": "bib11653811_18991229_145317_200_0004_alto.xml-22-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240726_144030_170_0004_alto.xml-3-0", "label": 4, "to": "bib15975087_18950417_145596_58_0002_alto.xml-148-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240726_144030_170_0004_alto.xml-3-0", "label": 3, "to": "bib11653830_18960107_146968_2_0004_alto.xml-72-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291224_144030_299_0001_alto.xml-1-3", "label": 4, "to": "bib11653811_18950413_145317_57_0002_alto.xml-37-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18281231_145063_104_0002_alto.xml-1-36", "label": 3.5, "to": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18110406_144030_81_0003_alto.xml-2-0", "label": 4, "to": "bib11653830_18960107_146968_2_0004_alto.xml-72-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "label": 4, "to": "bib11653811_18981217_145317_195_0003_alto.xml-89-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "label": 4, "to": "bib11653790_18990519_145648_38_0001_alto.xml-8-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "label": 4, "to": "bib15650835_18951025_146472_90_0003_alto.xml-25-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "label": 4, "to": "bib19227291_18950108_145289_3_0003_alto.xml-17-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "label": 4, "to": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "label": 3.5, "to": "bib19225758_18950209_144022_34_0007_alto.xml-19-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "label": 4, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930607_148003_44_0002_alto.xml-7-4", "label": 4, "to": "bib11653830_18960107_146968_2_0004_alto.xml-72-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270418_147682_89_0003_alto.xml-44-10", "label": 4, "to": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251229_147682_302_0003_alto.xml-4-34", "label": 3.5, "to": "bib11653790_18990519_145648_38_0001_alto.xml-8-13", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251229_147682_302_0003_alto.xml-4-34", "label": 4, "to": "bib15761570_18950105_146176_3_0002_alto.xml-168-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251229_147682_302_0003_alto.xml-4-34", "label": 3.5, "to": "bib19277277_18950416_147683_102_0007_alto.xml-37-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240615_147682_136_0003_alto.xml-32-8", "label": 4, "to": "bib15761570_18950105_146176_3_0002_alto.xml-168-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240615_147682_136_0003_alto.xml-32-8", "label": 4, "to": "bib11653811_18950413_145317_57_0002_alto.xml-37-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18140603_144030_125_0003_alto.xml-12-0", "label": 4, "to": "bib19225758_18951230_144022_303_0003_alto.xml-208-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18140603_144030_125_0003_alto.xml-12-0", "label": 3, "to": "bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18210320_144010_66_0002_alto.xml-9-27", "label": 4, "to": "bib19225758_18951223_144022_299_0004_alto.xml-116-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950605_147385_66_0003_alto.xml-57-1", "label": 4, "to": "bib19277330_18951231_0_154_0003_alto.xml-38-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950209_144022_34_0007_alto.xml-19-21", "label": 4, "to": "bib11653790_19021230_12541_101_0003_alto.xml-30-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950209_144022_34_0007_alto.xml-19-21", "label": 4, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950209_144022_34_0007_alto.xml-19-21", "label": 4, "to": "bib15978012_18950529_148361_123_0002_alto.xml-48-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950209_144022_34_0007_alto.xml-19-21", "label": 3.5, "to": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950209_144022_34_0007_alto.xml-19-21", "label": 4, "to": "bib19227462_18951227_147640_301_0004_alto.xml-90-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970524_145317_79_0004_alto.xml-16-3", "label": 4, "to": "bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960404_148377_43_0001_alto.xml-24-14", "label": 4, "to": "bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19000406_145648_28_0001_alto.xml-32-3", "label": 3, "to": "bib15978012_18950529_148361_123_0002_alto.xml-48-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19000406_145648_28_0001_alto.xml-32-3", "label": 4, "to": "bib15761570_18950824_146176_139_0003_alto.xml-165-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950413_145317_57_0002_alto.xml-37-17", "label": 4, "to": "bib11653790_19001221_145648_101_0001_alto.xml-25-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950413_145317_57_0002_alto.xml-37-17", "label": 4, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991223_145317_198_0002_alto.xml-4-0", "label": 4, "to": "bib11653838_19030605_147024_23_0002_alto.xml-159-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18950103_147374_1_0002_alto.xml-140-0", "label": 3.5, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18950103_147374_1_0002_alto.xml-140-0", "label": 4, "to": "bib11653830_18960107_146968_2_0004_alto.xml-72-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18951219_145146_102_0003_alto.xml-119-7", "label": 4, "to": "bib19227462_18951227_147640_301_0004_alto.xml-90-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18951219_145146_102_0003_alto.xml-119-7", "label": 4, "to": "bib11653790_19010604_145648_43_0003_alto.xml-2-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18960519_146472_76_0001_alto.xml-31-6", "label": 4, "to": "bib11653838_19030605_147024_23_0002_alto.xml-159-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19349359_18951228_148383_153_0003_alto.xml-72-15", "label": 4, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19349359_18951228_148383_153_0003_alto.xml-72-15", "label": 4, "to": "bib11653790_18980405_145648_26_0002_alto.xml-14-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19349359_18951228_148383_153_0003_alto.xml-72-15", "label": 4, "to": "bib19277180_18950114_147374_4_0003_alto.xml-34-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960414_148377_47_0002_alto.xml-71-1", "label": 3, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18971217_145648_99_0007_alto.xml-6-9", "label": 4, "to": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18950413_145289_44_0001_alto.xml-12-12", "label": 4, "to": "bib15760600_18950601_146401_64_0001_alto.xml-39-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18950413_145289_44_0001_alto.xml-12-12", "label": 4, "to": "bib15761570_18950105_146176_3_0002_alto.xml-168-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18950413_145289_44_0001_alto.xml-12-12", "label": 3.5, "to": "bib19277301_18961224_145146_109_0001_alto.xml-33-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18950413_145289_44_0001_alto.xml-12-12", "label": 4, "to": "bib11653790_19000417_145648_30_0002_alto.xml-16-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970529_145317_82_0004_alto.xml-37-3", "label": 4, "to": "bib19227462_18951207_147640_286_0003_alto.xml-140-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970529_145317_82_0004_alto.xml-37-3", "label": 4, "to": "bib19225758_18951223_144022_299_0004_alto.xml-116-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970529_145317_82_0004_alto.xml-37-3", "label": 3, "to": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970529_145317_82_0004_alto.xml-37-3", "label": 4, "to": "bib15761570_18951010_146176_168_0003_alto.xml-155-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15869824_18951224_145700_103_0001_alto.xml-6-0", "label": 4, "to": "bib15761097_18950601_145020_64_0006_alto.xml-142-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15869824_18951224_145700_103_0001_alto.xml-6-0", "label": 4, "to": "bib15978012_18950529_148361_123_0002_alto.xml-48-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15869824_18951224_145700_103_0001_alto.xml-6-0", "label": 3.5, "to": "bib11653811_19030411_145317_56_0005_alto.xml-17-84", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950417_145317_58_0002_alto.xml-23-13", "label": 4, "to": "bib15978012_18950529_148361_123_0002_alto.xml-48-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950417_145317_58_0002_alto.xml-23-13", "label": 4, "to": "bib19227462_18950104_147640_3_0004_alto.xml-49-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950417_145317_58_0002_alto.xml-23-13", "label": 3.5, "to": "bib15978012_18951221_148361_298_0006_alto.xml-78-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951227_147640_301_0004_alto.xml-90-6", "label": 4, "to": "bib19277301_18960521_145146_41_0001_alto.xml-21-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951227_147640_301_0004_alto.xml-90-6", "label": 4, "to": "bib15650814_18950409_146365_84_0002_alto.xml-105-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951227_147640_301_0004_alto.xml-90-6", "label": 4, "to": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951227_147640_301_0004_alto.xml-90-6", "label": 4, "to": "bib19225758_18951230_144022_303_0003_alto.xml-208-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951227_147640_301_0004_alto.xml-90-6", "label": 3, "to": "bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18981229_146968_101_0004_alto.xml-0-5", "label": 4, "to": "bib15761570_18950105_146176_3_0002_alto.xml-168-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "label": 4, "to": "bib15869824_18950417_145700_31_0003_alto.xml-32-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "label": 4, "to": "bib11653790_19010604_145648_43_0003_alto.xml-2-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "label": 4, "to": "bib19227462_18951224_147640_300_0003_alto.xml-282-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "label": 4, "to": "bib15760690_18951230_145050_201_0003_alto.xml-17-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "label": 4, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "label": 4, "to": "bib19225758_18951223_144022_299_0004_alto.xml-116-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "label": 3.5, "to": "bib15761570_18950105_146176_3_0002_alto.xml-168-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "label": 4, "to": "bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950417_147385_46_0003_alto.xml-24-4", "label": 4, "to": "bib15975087_18950531_145596_83_0004_alto.xml-69-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18971224_145648_101_0001_alto.xml-10-0", "label": 4, "to": "bib11653811_18990324_145317_46_0002_alto.xml-85-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19010604_145648_43_0003_alto.xml-2-9", "label": 4, "to": "bib15873371_18950605_145112_150_0002_alto.xml-182-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950601_146401_64_0001_alto.xml-39-8", "label": 4, "to": "bib19225758_18951221_144022_298_0003_alto.xml-271-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950601_146401_64_0001_alto.xml-39-8", "label": 4, "to": "bib19225758_18951230_144022_303_0003_alto.xml-208-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950601_146401_64_0001_alto.xml-39-8", "label": 4, "to": "bib15975087_18950531_145596_83_0004_alto.xml-69-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950413_144022_86_0002_alto.xml-45-14", "label": 4, "to": "bib11653790_18970611_145648_45_0003_alto.xml-13-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18961224_145146_109_0001_alto.xml-33-0", "label": 4, "to": "bib19277180_18950114_147374_4_0003_alto.xml-34-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18951228_145289_154_0002_alto.xml-32-16", "label": 4, "to": "bib15978012_18950529_148361_123_0002_alto.xml-48-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950417_147385_46_0002_alto.xml-93-24", "label": 4, "to": "bib19225758_18951230_144022_303_0003_alto.xml-208-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951220_147683_347_0005_alto.xml-97-21", "label": 4, "to": "bib11653838_19030605_147024_23_0002_alto.xml-159-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950528_148377_62_0001_alto.xml-34-5", "label": 4, "to": "bib19225758_18951230_144022_303_0003_alto.xml-208-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18960107_146968_2_0004_alto.xml-72-9", "label": 4, "to": "bib11653790_18970611_145648_45_0003_alto.xml-13-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18960107_146968_2_0004_alto.xml-72-9", "label": 4, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18960107_146968_2_0004_alto.xml-72-9", "label": 4, "to": "bib11653838_19030605_147024_23_0002_alto.xml-159-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950411_146391_85_0001_alto.xml-22-7", "label": 3.5, "to": "bib19225758_18951223_144022_299_0004_alto.xml-116-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19011227_145317_200_0002_alto.xml-21-5", "label": 4, "to": "bib19225758_18951230_144022_303_0003_alto.xml-208-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18970104_146944_1_0003_alto.xml-42-18", "label": 4, "to": "bib11653838_19030605_147024_23_0002_alto.xml-159-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18970104_146944_1_0003_alto.xml-42-18", "label": 4, "to": "bib15873936_18950611_147385_68_0002_alto.xml-145-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950105_146176_3_0002_alto.xml-168-2", "label": 4, "to": "bib15761570_18950606_146176_94_0002_alto.xml-121-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950105_146176_3_0002_alto.xml-168-2", "label": 4, "to": "bib15761570_18950824_146176_139_0003_alto.xml-165-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950105_146176_3_0002_alto.xml-168-2", "label": 4, "to": "bib19225758_18951230_144022_303_0003_alto.xml-208-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950105_146176_3_0002_alto.xml-168-2", "label": 4, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19031228_145317_200_0002_alto.xml-98-5", "label": 4, "to": "bib19225758_18951223_144022_299_0004_alto.xml-116-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19000526_145317_80_0001_alto.xml-10-0", "label": 3, "to": "bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18970604_145648_43_0005_alto.xml-21-0", "label": 4, "to": "bib19277277_18950714_147683_188_0003_alto.xml-56-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18970604_145648_43_0005_alto.xml-21-0", "label": 4, "to": "bib11653811_19030411_145317_56_0005_alto.xml-17-84", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0", "label": 3, "to": "bib19277180_18950114_147374_4_0003_alto.xml-34-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950410_147683_98_0002_alto.xml-72-0", "label": 4, "to": "bib11653838_19000608_147024_23_0002_alto.xml-106-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18950601_145020_64_0006_alto.xml-142-13", "label": 4, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020517_145317_74_0002_alto.xml-33-13", "label": 4, "to": "bib15873936_18960404_147385_40_0001_alto.xml-23-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951231_0_154_0003_alto.xml-38-1", "label": 4, "to": "bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-3-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18951221_148361_298_0006_alto.xml-78-8", "label": 4, "to": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950414_147683_101_0004_alto.xml-120-12", "label": 3.5, "to": "bib19225758_18951223_144022_299_0004_alto.xml-116-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970501_145317_66_0003_alto.xml-129-6", "label": 4, "to": "bib15978012_18950529_148361_123_0002_alto.xml-48-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19010531_145648_42_0002_alto.xml-135-5", "label": 4, "to": "bib15761570_18951010_146176_168_0003_alto.xml-155-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020517_145317_74_0002_alto.xml-215-5", "label": 3.5, "to": "bib19225758_18951223_144022_299_0004_alto.xml-116-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950529_148361_123_0002_alto.xml-48-8", "label": 3, "to": "bib11653790_18950104_145648_1_0003_alto.xml-17-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950529_148361_123_0002_alto.xml-48-8", "label": 4, "to": "bib15760690_18950529_145050_81_0002_alto.xml-57-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "label": 3.5, "to": "bib11653838_19030102_147024_1_0001_alto.xml-160-15", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950530_146391_124_0001_alto.xml-14-5", "label": 4, "to": "bib11653811_19030411_145317_56_0005_alto.xml-17-84", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19030605_147024_23_0002_alto.xml-159-11", "label": 4, "to": "bib19227462_18951207_147640_286_0003_alto.xml-140-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19030605_147024_23_0002_alto.xml-159-11", "label": 4, "to": "bib19225758_18951230_144022_303_0003_alto.xml-208-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950530_147683_145_0004_alto.xml-174-7", "label": 3.5, "to": "bib19225758_18951223_144022_299_0004_alto.xml-116-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950530_147683_145_0004_alto.xml-174-7", "label": 4, "to": "bib19227462_18951207_147640_286_0003_alto.xml-140-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950824_146176_139_0003_alto.xml-165-38", "label": 4, "to": "bib11653838_19030102_147024_1_0001_alto.xml-160-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19021223_12541_100_0001_alto.xml-19-0", "label": 4, "to": "bib11653790_18970611_145648_45_0003_alto.xml-13-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950417_145596_58_0002_alto.xml-148-3", "label": 3.5, "to": "bib11653811_18990519_145317_75_0001_alto.xml-44-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-3-5", "label": 4, "to": "bib19225758_18951223_144022_299_0004_alto.xml-116-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950611_147385_68_0002_alto.xml-145-0", "label": 4, "to": "bib19225758_18951230_144022_303_0003_alto.xml-208-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240726_144030_170_0004_alto.xml-3-0", "label": 1, "to": "bib19277330_18951231_0_154_0003_alto.xml-38-1", "weight": 1.0, "width": 2}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>