<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>full</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een med och utan omh\u00e4ngen, ett st\u00f6rre parti Linne och goda\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, fj\u00e4der tagel och h\u00e4r, Porcelatn, hwaribland\u003cbr\u003ee \u00bb \u00e4gta Ostindist Bordservice, samt \u00e4nnu ei as M-in\u00e4bergS\u003cbr\u003etillwerkning, i^zta och v\u00e4gta Thekannor och Thekoppar m. m., flipade\u003cbr\u003eLLm- Dricks- och lHesertglaS, Gyltst\u00e4lar och Karafinrr, ett LL\u00e4gg-Ur,\u003cbr\u003esamt Husger\u00e5d af alla stag, jemte ett st\u00f6rre parti tr\u00e4d- och laggk\u00e4rl,\u003cbr\u003een modern, gult lakerad \u00bb T\u00e4ckwagn, en dito T\u00e4ckstada, en Wiencrwagn,\u003cbr\u003eFagfwagnar, Sch\u00e4fir, Sl\u00e4dar och Selar, Nio stycken Fikontr\u00e4d, samt\u003cbr\u003eomkring Lo st. diverse Blomsterw\u00e4rter i krukor och lador, 5 st.\u003cbr\u003efroarta Wagnsston i 8:de och \u00bb o:de \u00c4ret, 2 mila H\u00e4star i 8:de och\u003cbr\u003e9:de \u00c4ret samt 4 a \u0027 5 Wcrkh\u00e4star, omkring 160 Spanfla och Swensta F\u00e4r\u003cbr\u003eoch Lamm, 21 st. Ewin, 20 st. goda Mj\u00f6lkkor, mne tjurar, 5 Stutar och\u003cbr\u003e\u00e4tstillige Ungn\u00f6t, 20 Getter och Killingar, G\u00e4st, \u00c4nkor, Kalkoner och\u003cbr\u003eH\u00f6ns m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1224.55, "y": 848.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib13506739_17900723_144030_167_0005_alto.xml-3-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Huset N:o 24 i Stadsg\u00e4rd-n f\u00f6rs\u00e4ljeS flere sorter G\u00e4S-\u003cbr\u003esj\u00e4der och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, samt god Honing uti half \u00bb \u0026 gt; \u00bb a och qwart\u003cbr\u003eFat; p\u00e4 samma st\u00c4ile f\u00f6rf\u00e4rdigas \u00e4fwen S\u00e4ngkl\u00e4der.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17900723_144030_167_0005_alto.xml-3-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 282.81, "y": 1251.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225772_18230704_148004_74_0002_alto.xml-3-84", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen 2Z och 24 dennes, f\u00f6rfaljes genom oppen och friwillig\u003cbr\u003eAuktion p5 | Brnnsn\u00e4s S\u00e4teri, bel\u00e4git n\u00e4ra Ulricebanms Stad, allehanda\u003cbr\u003edyrbara och wackra M\u00f6bler, f\u00e4fom twenne stora inboiferade Speglar fr\u00e4n\u003cbr\u003egolf till tak, en dito n\u00e4got mindre, en Franst Bordstudsare med\u003cbr\u003eGlaskupa ofwer, Soffor, och Stolar med Tagel och Siv\u00f6swerdrag, en stor\u003cbr\u003eDivan med Dynor m. m., Bord af stera llag, dubbla och enkla S\u00e4ngar med\u003cbr\u003eSitzomh\u00e4nge, fina S\u00e4ngkl\u00e4der med \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e ochfjader, Tagelma?raj!er,\u003cbr\u003eS\u00e4nat\u00e4cken af Siden och Sitz ni.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18230704_148004_74_0002_alto.xml-3-84\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 625.05, "y": 839.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300612_146391_47_0004_alto.xml-14-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch ram, moderna Ljuskronor af siipadt glas, st\u00f6rre och mindre\u003cbr\u003eSpeglar; Jernsaker, hwaribland \u00e4r W\u00e5gbalancer, allehanda tr\u00e4dwaror,\u003cbr\u003emycket goda S\u00e4ngkl\u00e4der nied \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och lj\u00e4der samt Tagel,\u003cbr\u003eGolfmattor, ett st\u00f6rre partte Linne, deribland filta Holl\u00e4ndsta\u003cbr\u003eDamast-duktvger, dr\u00e4ller och andre finare och gr\u00f6fre\u003cbr\u003elinnew\u00e4fuader.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300612_146391_47_0004_alto.xml-14-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1460.8, "y": 676.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib11653792_18170403_146919_14_0003_alto.xml-4-102", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn w\u00e4n, forn jag bes\u00f6kte, bad mig \u00e4ta middag hos sig: jag gick\u003cbr\u003ehem at\u00a7 kl\u00e4da om.mig; men p\u00e4 bcmw\u00e4gen bad den ene mig w\u00e5kla min\u003cbr\u003eh\u00e4rpung, den andre p\u00e4stod att j g tapp t mitt stosp\u00e4nne, ben tredje\u003cbr\u003ewarnade mig att taga wara p\u00e4 min n\u00e4sduk, den fjerde fade att jag hade\u003cbr\u003een \u00e4nde p\u00e4 n\u00e4san, den jag trodde wara en silkes\u00e4n.e, och s\u00e4ledcs\u003cbr\u003efamlade efter; \u2014 slutligen forn jag, f\u00f6r att \u00e4ta middag, till min w\u00e4n,\u003cbr\u003emed en narraktig ritning p\u00e4 ryggen, med en hop \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och fj\u00e4drar\u003cbr\u003ei mitt hatt, och till \u00f6fwerfl\u00f6d fann att min w\u00e4n hwarken war hemma,\u003cbr\u003eeller \u00e4rnade komma hem till middagen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18170403_146919_14_0003_alto.xml-4-102\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1061.85, "y": 385.855}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib19225772_18050122_148004_9_0002_alto.xml-9-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett sp\u00e4dt k\u00f6tt, gansta fina \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och blir i manga\u003cbr\u003easscenden nyttig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18050122_148004_9_0002_alto.xml-9-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1643.1, "y": 744.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180129_144030_23_0005_alto.xml-7-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egiecc sorter M\u00f6bler, stoppade med \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e och Tagel, finnas\u003cbr\u003etill faju.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180129_144030_23_0005_alto.xml-7-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1062.4, "y": 259.06}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch Fogelfj\u00e4der, \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, S\u00e4ngkl\u00e4der och Ma^ratzer ^f b\u00e4dc\u003cbr\u003efinare\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1279.65, "y": 958.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18201027_144030_250_0010_alto.xml-13-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn st\u00f6rre Mahogny Chiffsnier, en FruntimmcrS\u0026gt; Byra meS\u003cbr\u003eSkrisinr\u00e4ttuing, en wacker st\u00f6rre Svegel, samt ett twamans parti\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4der med hwit GaSij\u00e4der och Parkumskuddar med \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, finnas\u003cbr\u003etill salu uti Kl\u00e4dst\u00e5ndet wid K\u00f6pmansgatan, till w\u00e4nster fran\u003cbr\u003eStortorget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18201027_144030_250_0010_alto.xml-13-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 409.975, "y": 536.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300609_146391_46_0003_alto.xml-2-182", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 Gusums Bruk kommer M\u00e5ndagen, Tisdagen och Onsdagen den \u0026 gt;\u003cbr\u003est, \u0026 gt; 5 och 16:de tili innewarande m\u00e4n ad, att genom \u00f6ppen och\u003cbr\u003efriwillig Auction, till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4ljas, allehanda wacker\u003cbr\u003el\u00f6segendom, best\u00e5ende af Guld, Kwaribland ett Guldur, ett belvdligt\u003cbr\u003epartie fdrgplt och oidrgvlt \u00bb Liliwer, Koppar, Thenu, Malm och\u003cbr\u003eMesting, diverse arbeten af lackeradt och olackeradt Bl\u00e4ck, samt\u003cbr\u003eEngelskt dubbelpl-eter-arbelen, allehanda \u0027 k\u00f6kssaker, ett st\u00f6rre\u003cbr\u003epartie Ostindistt \u00e4gta och edsta Porcelaine, deribland Polpourikrukor,\u003cbr\u003est\u00f6rre och mindre Holl\u00e4ndsta krukor m. m., \u00e4tfflllige sorter stipadt\u003cbr\u003eoch vsiipadt glas, diverse meubler, best\u00e4cnde \u00e4f Bord och Bireauer af\u003cbr\u003eMabogonp, Skap af Ek och annat betsadt Tr\u00e4d, Soffor och stolar,\u003cbr\u003ebwaribland en del \u00e4r med tagelstoppning och siden Dammast \u00f6iwerdrag,\u003cbr\u003est\u00f6rre och mindre t a si or i glas och ram, moderna Ljuskronor af\u003cbr\u003estipadt glas, st\u00f6rre och mindre Speglar; Jernsaker, hwaribland \u00e4r\u003cbr\u003eW\u00e4gbalaneer, allehanda tr\u00e4dwaror, mvcket goda S\u00e4ngkl\u00e4der nied\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och fj\u00e4der saint Tagel, Gollmattor, ett st\u00f6rre partie\u003cbr\u003ekinne, deribland sina Holl\u00e4ndska Damast-duktvger, dr\u00e4ller och andre\u003cbr\u003efinare och gr\u00f6fre linncw\u00e4fnader.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300609_146391_46_0003_alto.xml-2-182\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1726.65, "y": 1481.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160711_144030_158_0006_alto.xml-14-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt mycket godt parti S\u00e4ngkl\u00e4der, tw\u00e4mans ined hwit G\u00e5sfj\u00e4der\u003cbr\u003eoch \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, en Glas Ljuskrona med 6 Pipor, gammalmodig men ratt\u003cbr\u003ewcu-ker, en n\u00e4tt Dist m.d Sk\u00e4v och Lador, pajande f\u00f6r N\u00e4rings-\u003cbr\u003eId-,?are, saint z stora starka gr\u00f6nin\u00e4lade Bord, finna \u00bb till salu f\u00f6r\u003cbr\u003ebilligt pris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160711_144030_158_0006_alto.xml-14-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1513.95, "y": 1607.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib13506739_18080920_144030_218_0005_alto.xml-4-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Linbodrn i h\u00f6rnet af Skes \u00bb bron och Slottibacken finnas\u003cbr\u003etill salu flere sorler Tagtl, Gjj- och Fogelsl\u00e4der, \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003efan?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18080920_144030_218_0005_alto.xml-4-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1674.1, "y": 1054.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18301203_147682_282_0005_alto.xml-18-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNiia fina S\u00e4ngkl\u00e4der stoppade med g\u00e4-fj\u00e4dcr vch \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, i\u003cbr\u003eFru Fr\u00f6 bergs Bod ivid Osterl\u00e4nggatau.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18301203_147682_282_0005_alto.xml-18-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1125.9, "y": 1371.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240608_147682_130_0003_alto.xml-26-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Kl\u00e4dstLudet wid Fredsgatan i h\u00f6rnet af Akademiegr\u00e4nd, finnes\u003cbr\u003etill salu, ny sprikid G\u00e4S- och FLgelfieder och ospritad af samma sort,\u003cbr\u003eLita st\u00e4lpnnd \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, sydda Bolsterhwar \u00bb ett P\u00e4r gr\u00f6na\u003cbr\u003eManstosflor, ett Resschatull, ett p\u00e4r ReSbvror, wackert M\u00f6belkattuu,\u003cbr\u003egr\u00f6nt och hwitt, twenne Drcllsduktyger.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240608_147682_130_0003_alto.xml-26-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 875.35, "y": 860.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170416_144030_86_0007_alto.xml-12-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSprirqd G\u00e5sfj\u00e4der samt \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e sinnet till salu u^i Huset\u003cbr\u003eN:o z wid H\u00f6gbergsgatan \u00e4 S\u00f6der, Qw.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170416_144030_86_0007_alto.xml-12-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1565.95, "y": 1297.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib13506739_17981011_144030_235_0006_alto.xml-0-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Huset N; o 24 i StadSgSrden, f\u00f6rs\u00e4lja \u00bb finare och gr\u00f6fre\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4det, \u00a9\u00e4ssjidet och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e / Dantz! \u00bb aer-Taael, Honung i\u003cbr\u003est\u00f6rre cch mindre Fastager, samt \u00e4tffittige brlKbara gamla\u003cbr\u003eSegel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17981011_144030_235_0006_alto.xml-0-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1482.25, "y": 1304.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib13506739_18050114_144030_11_0005_alto.xml-6-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Huset N:o 24 i Stadsg\u00e5rden f\u00f6rs\u00e4ljas nya S\u00e4ngkl\u00e4der och\u003cbr\u003eTacken, G\u00e4Mder och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, Danyigervch Rystt Tagel, b\u00e4sta B\u00e4dd-\u003cbr\u003eParkum, Bomulltwaddar, Anis, Polsta Waln\u00f6tter och hwit Honung uti\u003cbr\u003est\u00f6rre och mindre Fastager.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18050114_144030_11_0005_alto.xml-6-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1155.35, "y": 509.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf Parkum, alla med G\u00e4-seder och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, ett stork\u003cbr\u003eS\u00e4ngt\u00e4cke med Ullstoppning af Halfcattouns \u00f6fwers \u00bb ch undertyg det\u003cbr\u003estrsta af r\u00f6d och swartrandig botten och sterf\u00e4rgade fasoner, det\u003cbr\u003eanora mellanblakt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 978.4, "y": 1059.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18260510_144010_106_0003_alto.xml-2-50", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMai, och begynncs kl. c, p8 s\u00f6rmiVSagarne, kommer lill den\u003cbr\u003eb\u00f6gstbjpdanve att f\u00f6rs\u00e4fiaS f\u00f6ljande L\u00f6segendom, best\u00e5ende af Eiliwec,\u003cbr\u003eTenii, Koppar, Bleck- och Jernsaker; Tr\u00e4d- och Laggk\u00e4rl; K\u00f6r- och\u003cbr\u003e\u00c4kerredstap; utm\u00e4rkt godt Linne och Duktyger; b\u00e4ttre och s\u00e4mre\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4der nied \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, Fj\u00e4der- o\u00c4 Tagelstoppningar; ritade och\u003cbr\u003est\u00e4ta Glas; Engelsta och Ogindista ThLe- och Bordporcellaimr, en\u003cbr\u003ePlatcan med Groupe; diverse Mendler a?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18260510_144010_106_0003_alto.xml-2-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1878.2, "y": 869.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib19223423_18150513_145063_38_0004_alto.xml-3-58", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNatte \u00bb emella \u00bb den 17 ock \u0026 gt; 8 April, hies genom inbrott\u003cbr\u003ep\u00e5 Stensbaga g\u00e5rd i N\u00e4ttraby Socken bortstulit: 1 s\u00e4 kallad B\u00e4nkdyna,\u003cbr\u003e6 alnar l\u00e5ng mod fasonerad iv\u00e4fnad af ylle uti stere kul\u00f6rer, undra\u003cbr\u003edelen of randigt yllewar med linnet mflag,, Linnewar, soldt ined fin\u003cbr\u003efj\u00e4der och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, r:\u201ee MadraKer af Bulta \u00bb med h\u00f6stoppning, i\u003cbr\u003egammal Buldanss\u00f6ck, 1 gr\u00f6nt Linne Lfwcrdrag till en soffa, ock 8 st.\u003cbr\u003edito till Stolar, 1 gr\u00f6n Kascketk, \u00bb agot brukad, 16 p\u00e4r st\u00f6rre ock\u003cbr\u003emindre gr\u00f6na, gula ock hwila PoiilinS Tekoppar, 1 Tekanna aMamma stag,\u003cbr\u003e1 hwit Tekanna, 1 kul\u00f6rt \u00e4kta Postlinsdos utan lock, \u0026 gt; st\u00f6rre ock\u003cbr\u003e1 mindre dito Tefat, 1 Posilms tallrick, 4 st. slipade Glas saltkar,\u003cbr\u003ej. st.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18150513_145063_38_0004_alto.xml-3-58\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 606.1, "y": 1659.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib13506739_18050605_144030_128_0006_alto.xml-9-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4ivligen inkommen G\u00e4s- och Fvgelfj\u00e4der, samt \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, finne\u003cbr\u003e\u00bb till salu ull Huset 9?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18050605_144030_128_0006_alto.xml-9-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 667.25, "y": 453.465}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300119_144010_14_0002_alto.xml-3-55", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag gjorde n\u00e4gra sm\u00e4 f\u00f6rs\u00f6k nied denna lill och uppstoppade en\u003cbr\u003eliten dyna, hwilken jag sedan best\u00e4ndigt nyttjat, s\u00e4som kudde, i min\u003cbr\u003esailg, utan att den p\u00e4 minsta s\u00e4tt f\u00f6r\u00e4ndrat sig; hwilket synes\u003cbr\u003ebewisa, att mastan \u00e4ger n\u00f6dig waraktighet; dock k\u00e4nde jag \u00e4nnu icke\u003cbr\u003edet s\u00e4tt, bwarigenom \u003cb\u003edunet\u003c/b\u003e erh\u00e4llcr beh\u00f6rig l\u00e4tthet och hwilket\u003cbr\u003ef\u00f6rst g\u00f6r iliasfan r\u00e4tt brukbar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300119_144010_14_0002_alto.xml-3-55\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 397.705, "y": 1197.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib13506739_18060324_144030_68_0006_alto.xml-13-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Huset N:o 24 i StadSg\u00e4iden f\u00f6rs\u00e4ljas finare och gr\u00f6fre nya-\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4der, GWj\u00f6t\u0026gt; \u00ab och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, samt redr och oredr Danyiger^\u003cbr\u003eoch Siri!-Tagel, b\u00e4sta sort Parkum och Bvllsterwar, BomullSwaddar,\u003cbr\u003ehwit Ho \u00bb ung i lm\u00e4 Fastagcr, samt Polska Waln\u00f6tter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18060324_144030_68_0006_alto.xml-13-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1704.95, "y": 922.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib19225792_18020522_147359_21_0004_alto.xml-0-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI kommitzion fr\u00e4n OstergStblavd finnes uti Fru Sln tzon \u00bb stona\u003cbr\u003ebus utom Gamleport, nedra iv\u00e4mngen, d\u00f6rren till h\u00f6ger \u00bb fina Duktyger,\u003cbr\u003efina Lakan, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00bb och fj\u00e4der S\u00e4ngkl\u00e4der, 2:ne mycket kommoda\u003cbr\u003eRes \u00bb s\u00e4len nied dynor, B\u00f6cker och Manustripler; om n r\u00f6per delta i en\u003cbr\u003ematza, dlilwer det f\u00f6r el gansta mo \u00bb der\u00e5t pris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18020522_147359_21_0004_alto.xml-0-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 791.05, "y": 593.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150725_144028_169_0003_alto.xml-4-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edcn nemligen alt dermcd fylla s\u00e4ngkl\u00e4der, kuddar och bolstrar,\u003cbr\u003ei st\u00e4lld f\u00f6r fj\u00e4der och) \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150725_144028_169_0003_alto.xml-4-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1234.4, "y": 1117.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170418_144030_88_0007_alto.xml-10-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSpritad GaSfader samt \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e finnes till salu uti Huset N:o\u003cbr\u003ej wid- H\u00f6gbergSgatan \u00e4 S\u00f6der, Qw.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170418_144030_88_0007_alto.xml-10-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 639.05, "y": 1536.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18201230_144030_303_0005_alto.xml-8-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti aiidra Kl\u00e4dst\u00e5ndet till h\u00f6ger fr\u00f6n K\u00f6pmanSgiran finnas till\u003cbr\u003esalu diverse Ljuskronor, en Divan tZ del^ir i\u00f6r { j Rd.. en sior och\u003cbr\u003ewSl sydd Eldflckrm, ett parti S\u00e4ngkl\u00e4der, fyllt mcd G\u00c4fjtldcr och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, dtvcrse hwita och kul\u00f6rta Siden-Kl\u00e4dningar, samt god\u003cbr\u003eNorrlands Svtr\u00e4d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18201230_144030_303_0005_alto.xml-8-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1385.4, "y": 197.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110730_144030_174_0005_alto.xml-8-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esalu spritad och ospritad G\u00e4e ^ och Fogelfl\u00e4der,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110730_144030_174_0005_alto.xml-8-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1106.1, "y": 1314.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240322_144030_68_0010_alto.xml-1-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Pelis af swart, Ostindiskt Sidensars med Skinnfoder och\u003cbr\u003eM\u00e4rdswansbr\u00e4m, s\u00e4 godt som ny, en M\u00e4rdswansbr\u00e4m, ett Mahogny Spelbord,\u003cbr\u003eett dito L\u00e4dbord, en Mansbyr\u00e4, en Fruntimmers dito ined Skrif-\u003cbr\u003einr\u00e4ttning, en Lystre, en modern L\u00e4ngshawl, ett parti S\u00e4ngkl\u00e4der med\u003cbr\u003ehwit G\u00e4sfj^der och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, ert var Pelare-kommoder, samt diverse\u003cbr\u003egamla och nya M\u00f6bler, m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240322_144030_68_0010_alto.xml-1-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 347.975, "y": 1434.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Huset N:o 24 i Stadsg\u00e4rden f\u00f6rf\u00e4rdigas alla sorter\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4der och Madrager af Bollsterwahr \u00bb ch Parkum, sanit f\u00f6rs\u00e4ljes\u003cbr\u003egodt Danyiger- och Rygtagel, finare och gr\u00f6fre G\u00e4sfjider och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 936.95, "y": 889.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225772_18230711_148004_77_0003_alto.xml-6-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBord af flera ilag, dubbla och enkla S\u00e4ngar med Sitzomh\u00e4nge,\u003cbr\u003efina S\u00e4ngkl\u00e4der nied \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och fl\u00e4der, Tagelmadraper, S\u00e4ngt\u00e4cken\u003cbr\u003eaf Siden och Litz m. m., Duktyger, Linne af Lakan, m. m. Porcellaine,\u003cbr\u003eCristali, Glas, Koppar, Tenn, Bl\u00e4ck, Malin m. m., en Engelsk Koupewagn\u003cbr\u003emed Vach ar, Kreatur, H\u00e4star, jemte en m\u00e4ngd annat som ej s\u00e4 noga kan\u003cbr\u003especistceras Auktionen dorias fl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18230711_148004_77_0003_alto.xml-6-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 478.2, "y": 952.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003euiorgon Torsdag deri 22 No \u00bb., f\u00e4 f\u00f6r sein eftermidb, kominer\u003cbr\u003ep\u00e4 StadsenS Auctions-Kammare ak f\u00f6rs\u00e4ljas e\u0026gt; parlie beit nya\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4der goppade med ny G\u00e4s-fi\u00e4der och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, belt ripa\u003cbr\u003eWadraster stoppade Med Dankziger Tagel, en fjor HuSspruta och et helt\u003cbr\u003enuti T\u00e4lt af god och fast T\u00e4ltduk, en Kamera-Obscura.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 961.2, "y": 844.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19225772_18260314_148004_30_0003_alto.xml-7-130", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rmiddagarne p\u00e4 Trollh\u00e4ttan, f\u00f6rs\u00e4ljas f\u00f6liande fasta och l\u00f6sa\u003cbr\u003eegendomar, n\u00e4ml.: 1:0, j:del i balfwa finbladiga S\u00e4gen N:o 3 p\u00e4\u003cbr\u003eTrollh\u00e4ttan med tillh\u00f6rande en Str\u00f6mb\u00e5t; 2:0, Hus och Lbyggnader va\u003cbr\u003eTrollh\u00e4ttan, be, r\u00e4ende af ett st\u00f6rre boningsrum, inneh\u00e5llande ia\u003cbr\u003etapetserade Rum, K\u00e4llvar och Wind, en mindre byggnad, inneh\u00e4llande\u003cbr\u003eK\u00f6k, Wisterhus, Dr\u00e4ng- och Pigkamrar, samt Brygghus m. m., en stor\u003cbr\u003eLadug\u00e5rdsbyggnad, Wagnbod och de flere f\u00f6r ert st\u00f6rre hushall n\u00f6dige\u003cbr\u003eUthus; alla byggnaderne aro tegeltackte och st\u00f6rre delen deraf\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4krade i allm\u00e4nna brandf\u00f6rsakringswerket, hwarf\u00f6re alla arens\u003cbr\u003eafgifter \u00e4ro erlaggde; 3:0, L\u00f6segendom, best\u00e5ende af ett st\u00f6rre f\u00f6rr\u00e4d\u003cbr\u003eSilfwer, Plaited, Koppar, Malm, en myckenhet S\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eFj\u00e4der och Tagel, Linne, F\u00f6nstergardiner, Jern- ock Blecksaker, M\u00f6bler\u003cbr\u003eoch Husger\u00e5d af st\u00f6rre och mindre Speglar, Bord, Soffor och Stolar, en\u003cbr\u003em\u00f6bel med Damast \u00f6fwerdrag, Mans- vcb Fruntimmers-Bureauer, S\u00e4ngar\u003cbr\u003enied och utan omh\u00e4ngen, en Pendule, W\u00e4ggur, en wacker Golfmatta,\u003cbr\u003eOljef\u00e4rgs-m\u00e4lningar, (bravurer infattade i f\u00f6rgylda ramar, en samling\u003cbr\u003eSnusdosor, en Mangel, div. Tr\u00e4dbr\u00e4te, Porcellaiue, Glas ock Lerk\u00e4ril,\u003cbr\u003e\u00c5ke- och K\u00f6rredskap, best\u00e5ende af Berlinare och Hollsteinarewagnar,\u003cbr\u003eChaisar och en Chaikek\u00e4rra med Selar, Skrindor och Kappfladar m.\u003cbr\u003efl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18260314_148004_30_0003_alto.xml-7-130\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1128.1, "y": 1154.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib13506739_18020612_144030_131_0006_alto.xml-0-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch 8r\u00f6fre S\u00e4ngkl\u00e4der, G\u00e5sfj\u00e4der och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, redt samt\u003cbr\u003evredt Dantziger - och Polstt Tagel, j\u00e4mte hwit Hovung i st\u00f6rre och\u003cbr\u003emindre Fastager.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18020612_144030_131_0006_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1125.25, "y": 1458.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib13506739_17990805_144030_176_0003_alto.xml-3-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e64 pa Hornsg:tan eller s\u00e4 kallade Solen sinnes spritah\u003cbr\u003eG\u00e4^ff\u00e4dcr och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, nya S\u00e4ngs\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17990805_144030_176_0003_alto.xml-3-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 734.65, "y": 519.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib13506739_17970327_144030_70_0005_alto.xml-13-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Huset SI:o 18 va W\u00e4sterl\u00e4nggalan, ifr\u00e5n J\u00e4rntorget 2:nc\u003cbr\u003etrappor up, \u00e4r en Dimb\u00e4dd af fina \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e til salu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17970327_144030_70_0005_alto.xml-13-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 661.0, "y": 1402.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240816_147682_188_0003_alto.xml-19-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eG\u00e4ssi\u00e4drar och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, uti Kl\u00e4dst\u00e4nder i h\u00f6rnet af\u003cbr\u003eAcademic-gr\u00e4nd och Fredsgatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240816_147682_188_0003_alto.xml-19-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 792.35, "y": 1020.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib13506739_17990208_144030_33_0003_alto.xml-3-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNoa S\u00e4ngkl\u00e4der och M-dra\u00f6er samt \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e och spritad Fj\u00e4der\u003cbr\u003e\u00e4r til salu uti Huset sv kallat Solen vnder N:o 64 rev \u00bb\u003cbr\u003eHornsgatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17990208_144030_33_0003_alto.xml-3-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1193.5, "y": 609.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib13506739_18060513_144030_108_0007_alto.xml-8-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Hulet No 24 i Sl\u00e4df\u00e4rden ficf\u00e5tja\u00e5 finare och gr\u00f6fre nya\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4der, G\u00e4sfj\u00e4der ob \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e \u00bb samt T\u00e4cken, redt och oredr\u003cbr\u003eDanylger- och RyK-Tagel, b\u00e4sta sort hwitt Parkum, Bomulls!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18060513_144030_108_0007_alto.xml-8-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 109.84, "y": 880.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib13506739_18071224_144030_299_0006_alto.xml-10-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI K!\u00e4dencklarebok\u0026gt; en wid Nybrogatan \u00e4 ksdug\u00e4rdklaadet \u00e4rv\u003cbr\u003etill salu insatte diverse fina S\u00e4ngkl\u00e4der mt bivit Gikfjeder, samt\u003cbr\u003ehwila \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e uti HuswudkUddarne, till civilt pris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18071224_144030_299_0006_alto.xml-10-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 973.3, "y": 1100.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib13506739_18010622_144030_138_0003_alto.xml-2-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Huset N-s 24 t Stadsg\u00e5rden i:ne trappor uo, f\u00f6rs\u00e4ljas finare\u003cbr\u003eoch gl\u00f6fre S\u00e4nqklader, flere sorter EZsficder och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, redt och\u003cbr\u003eRnStagel \u0026 gt; samt hwit Honung i st\u00f6rre och mindre Zasl-ger.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18010622_144030_138_0003_alto.xml-2-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 884.9, "y": 414.145}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220816_144028_189_0002_alto.xml-7-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFladdrande ses i dykande fart bland eldr\u00f6da l\u00e4gor: Pennor och\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, sexterner nied iner i rymderna fara, Halsband och kr\u00e4s med\u003cbr\u003ehasade stor f\u00f6rtroligt sig para.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220816_144028_189_0002_alto.xml-7-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 687.25, "y": 1189.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18241117_144030_268_0003_alto.xml-16-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn hwit Kambricks-Kl\u00e4dning, 2:ne wackra W\u00e4stat, 2Mic goda\u003cbr\u003eh\u00e4cklor, samt en Kndde, stoppad med \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, f\u00f6r godt pris, uti\u003cbr\u003eKl\u00e4dst\u00e4udet i Barnb\u00f6rdshuset wid FredSgatau.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18241117_144030_268_0003_alto.xml-16-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1289.3, "y": 762.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300901_146391_70_0002_alto.xml-1-101", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekrukor, atstilliga sorter siipade och osiipade Glas; ett Git) 1\u003cbr\u003e\u2019 -::,: ver lif 5 och en half Octaver, 4 stycken Bvrdstndsarc, en Per\u003cbr\u003e{ till, Bord och Byr\u00e4er as Maghognp, siere Skap, hwar \u0027 bland ett i\u003cbr\u003eantik stil af utm\u00e4rkt och prydlig bestaffenhet, Sol for och Stolar,\u003cbr\u003ederaf en del med tagelstoppnkng, Medaljvi ger as Gips, tasipr i glas\u003cbr\u003eoch ram: Ljuskronor af silpak \u2019 Glas, st\u00f6rre och \u00bb lindre Speglar,\u003cbr\u003eallehanda jernsaker 0 tr\u00e4dwaror, mycket goda s\u00e4ngkl\u00e4der nied\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, fj\u00e4der och tage, ett st\u00f6rre parti Linne, hwaribland nis\u00f6kt\u003cbr\u003efina Damast-D \u00bb \u0027 tyger.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300901_146391_70_0002_alto.xml-1-101\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1336.5, "y": 1326.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950410_147640_84_0004_alto.xml-121-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003est\u00f6rsta lager af s\u00e5 v\u00e4l enklare sorn ele gantaste Engelska \u0026\u003cbr\u003eSvenska Jern- \u0026 Metalls\u00e4ngar, Madrasser af res\u00e5r, tage \u2019, krollsplint\u003cbr\u003em. m., Bolstrar af fj\u00e4der, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, vassvipp och vallsull, T\u00e4cken\u003cbr\u003eaf sider, ylle, satin, wetonne, diagonal m. m., samt\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950410_147640_84_0004_alto.xml-121-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 692.15, "y": 1058.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960527_145289_63_0001_alto.xml-4-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSt\u00f6rsta lager af maskinrensad tir\u00e5s-, And- och F\u00e5gelfj\u00e4der samt\u003cbr\u003e\u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e i m\u00e5nga qvalit\u00e9er, st\u00e4ndigt p\u00e5 lager, billigt hos\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960527_145289_63_0001_alto.xml-4-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1348.25, "y": 1023.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18951212_147374_101_0002_alto.xml-2-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eT\u00e4ck- oell Limvadd, Svart ViktoriauU, \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eFj\u00e4der,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18951212_147374_101_0002_alto.xml-2-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1670.2, "y": 1210.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18951203_147385_142_0002_alto.xml-6-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLinne och duktyg, s\u00e4ngkl\u00e4der af tagel och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003emanskl\u00e4der, deribland en tulubb, gardiner och rullgardiner samt mattor\u003cbr\u003em. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18951203_147385_142_0002_alto.xml-6-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1127.0, "y": 817.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950910_147385_106_0004_alto.xml-74-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e5n kl. 10 f. m\u201edervid kommer att f\u00f6rs\u00e4ljas: ett parti\u003cbr\u003es\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, kortvarulager af knappar, spetsar, band,\u003cbr\u003erulltr\u00e5d m. m., mattor, nya skodon, 60 st. ryssjor, 1 v\u00e5rnot, 1\u003cbr\u003eduacbapparat, hyfvelb\u00e4nk och snickeriverktyger, diverse husger\u00e5d och\u003cbr\u003em\u00f6bler m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950910_147385_106_0004_alto.xml-74-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 783.85, "y": 1469.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960402_147385_39_0004_alto.xml-17-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFernqvist till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja: silfver, tenn,\u003cbr\u003ekoppar, messing, bleck- och jernsaker, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl,, glas och\u003cbr\u003eporslin, m\u00f6bler: 1 soffa, 1 sk\u00e4nk, byr\u00e5ar, 1 v\u00e4ggur, 1 sockerskrin, 1\u003cbr\u003eb\u00e4ttre kl\u00e4dsk\u00e5p, bord och stolar; linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der,\u003cbr\u003eett parti nya mattor, smidesverktyg, 1 g\u00e4ngskifva, diverse\u003cbr\u003ehandredskap, potatis samt v\u00e4lbeh\u00e5llna qvinsg\u00e5ngkl\u00e4der m. m.\u003cbr\u003eBetalningsanst\u00e5nd lemn\u00e4s godk\u00e4nde inropare till den 1 September detta\u003cbr\u003e\u00e5r; andre betala kontant vid anfordran.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960402_147385_39_0004_alto.xml-17-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1444.6, "y": 1451.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18951219_147374_103_0001_alto.xml-33-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStopp- och Spinnboinull, T\u00e4ck- och Limvadd, Svart Viktoriaull,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e och Fj\u00e4der,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18951219_147374_103_0001_alto.xml-33-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 326.9, "y": 839.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enysilfver, koppar, messing, bleck- och jernsaker, glas oell\u003cbr\u003eporslin, linne och duktyger, en st\u00f6rre myckenhet s\u00e4ngkl\u00e4der med\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och tagelstoppning, m\u00f6bler deribland chiffonier,\u003cbr\u003ef\u00f6rmakssoffa med 8 stolar, en st\u00f6rre spegel med f\u00f6rgyld ram, toalett-\u003cbr\u003eoch andra speglar, mat-, spel-, nattduks- ocb andra bord, piano, ett\u003cbr\u003eb\u00e4ttre v\u00e4ggur, pendyler, skrifbord, dokumentsk\u00e5p, s\u00e4ngar, soffor,\u003cbr\u003estolar, lavoir, kommoder, korg, skrifoch gungstolar, kl\u00e4dsk\u00e5p, en\u003cbr\u003estark sjukstol p\u00e5 hjul, taflor, ett st\u00f6rre rikhaltigt bibliotek,\u003cbr\u003eplanscher, k\u00f6kssaker och husger\u00e5d, laggk\u00e4rl, v\u00e4fstolar, \u00e5kdon,\u003cbr\u003ederibland droska; trilla och sl\u00e4dar, selar, en b\u00e4ttre fl\u00e4kt m. m., m.\u003cbr\u003em. S\u00e4kre ocb af oss godk\u00e4nde k\u00f6pare f\u00e5 6 m\u00e5naders betalningsanst\u00e5nd,\u003cbr\u003eandre betala kontant eller vid anfordran.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 868.4, "y": 1334.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960331_147385_38_0004_alto.xml-28-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFernqvist till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja: silfver, tenn,\u003cbr\u003ekoppar, messing, bleck- och jernsaker, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, glas och\u003cbr\u003eporslin, m\u00f6bler: 1 soffa, 1 sk\u00e4nk, byr\u00e5ar, 1 v\u00e4ggur, 1 sockerskrin, 1\u003cbr\u003eb\u00e4ttre kl\u00e4dsk\u00e5p, bord och stolar; linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der,\u003cbr\u003eett parti nya mattor, smidesverktyg, 1 g\u00e4ngskifva, diverse\u003cbr\u003ehandredskap, potatis samt v\u00e4lbeh\u00e5llna qvinsg\u00e5ngkl\u00e4der m. m.\u003cbr\u003eBetalningsanst\u00e5nd lemn\u00e4s godk\u00e4nde inropare till den 1 September detta\u003cbr\u003e\u00e5r; andre betala kontant vid anfordran.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960331_147385_38_0004_alto.xml-28-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 457.155, "y": 1458.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950912_0_108_0001_alto.xml-7-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eL\u00f6rdagen den 14 September kl. 4 e. m f\u00f6rs\u00e4ljas genom offentlig\u003cbr\u003eauktion i g\u00e5rden N:o 9 vid Skolgatan diverse l\u00f6segendom, best\u00e5ende af\u003cbr\u003esilfver, nysilfver, koppar, jern- och blecksaker, glas och porslin,\u003cbr\u003elinne och s\u00e4ngkl\u00e4der af tagel och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e; m\u00f6bler af hvarjehanda\u003cbr\u003eslag s\u00e5som eu finare salssk\u00e4uk af gammal ek, br\u00e4dspels-, spels, mat,\u003cbr\u003eskrif- och andra bord, chiffonier och byr\u00e5ar, soffor, lavoii, kommod,\u003cbr\u003een antik l\u00e4ndstol, sals- och andra stolar, mattor, lampor, trji- och\u003cbr\u003elaggk\u00e4rl m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950912_0_108_0001_alto.xml-7-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1248.3, "y": 295.485}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960905_147385_103_0004_alto.xml-49-63", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eegor i Tillberga socken, genom offentlig auktion, Tisdagen den\u003cbr\u003e15 innevarande September kl. 3 e. m., till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja\u003cbr\u003eall i huset befintlig l\u00f6segendom, s\u00e5som guld, koppar, messing, bleck-\u003cbr\u003eoch jernsaker, deribland en st\u00f6rre gryta, husger\u00e5d och m\u00f6bler, tr\u00e4och\u003cbr\u003elaggk\u00e4rl, v\u00e4fstolar med tillbeh\u00f6r samt ett potatisland med gr\u00f6da,\u003cbr\u003e\u00e4fvensom \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, linne- och s\u00e4ngkl\u00e4der, den aflidnes g\u00e5ngkl\u00e4der m.\u003cbr\u003em. Kl. 4 e. m. f\u00f6rs\u00e4ljes en stugubyggnad och en ladug\u00e5rd f\u00f6r att ifr\u00e5n\u003cbr\u003eplatsen flyttas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960905_147385_103_0004_alto.xml-49-63\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1065.25, "y": 553.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rs\u00e4ljas all i huset befintlig l\u00f6segendom, silfver, koppar,\u003cbr\u003emessing, bleck- och jernsaker, husger\u00e5d oell m\u00f6bler af flera slag,\u003cbr\u003eglas och porslin, linne, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der, mansg\u00e5ngkl\u00e4der;\u003cbr\u003eKreatur: 1 dr\u00e4gtigt sto, li \u00e5r, 1 vallack, 5 \u00e5r, 2 par oxar, 14 st.\u003cbr\u003ekor, 1 tjur, 2 slutar, 5 st. qvigor, deraf 2 bet\u00e4ckta, 1 tjurkalf, 6\u003cbr\u003est. tackor med lamm, 2me svin samt h\u00f6ns; k\u00f6r- och \u00e5kerredskap: vagnar,\u003cbr\u003ek\u00e4rror, sl\u00e4dar, k\u00e4lkar, plogar, harfvar, tr\u00e4dstockar, sladdar, v\u00e4ltar,\u003cbr\u003e1 sl\u00e5ttermaskin, 2:ne tr\u00f6skverk med skakverk, kastmaskin, bl\u00e5smaskin,\u003cbr\u003ediverse handredskap, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1257.25, "y": 1505.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-89-55", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e5lles frivillig auktion i sterbhuset efter arrendatorn Gustaf\u003cbr\u003eLarsson Torsdagen den 5 Mars kl. 1 e. m., dervid till den\u003cbr\u003eh\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4ljes husger\u00e5d och m\u00f6bler af s\u00e4ngar, soffor, ett\u003cbr\u003est\u00f6rre k\u00f6kssk\u00e5p, bord ocb stolar, k\u00f6kskarl af koppar, jern och bleck,\u003cbr\u003elaggk\u00e4rl, transportflaskor, n\u00e5got linne, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der,\u003cbr\u003emansg\u00e5rigkl\u00e4der, en st\u00f6rre kokspis; k\u00f6r- och \u00e5kerbruksredskap af\u003cbr\u003eplogar, harfvar, \u00e5rder, v\u00e4ltar, sl\u00e4dar, k\u00e4lkar, skaklor, h\u00f6vagnar och\u003cbr\u003ek\u00e4rror, ett tr\u00f6skverk med halmskakare, en fl\u00e4kt, h\u00e4lften i en Vester\u00e5s\u003cbr\u003esl\u00e5ttermaskin f\u00f6r par (n\u00e4stan ny), sl\u00f6jdred\u25bakap, diverso handredskap,\u003cbr\u003eklafbindsel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-89-55\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 738.35, "y": 1292.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960425_147385_48_0004_alto.xml-43-63", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eApril och b\u00f6rjas kl. 2 e. m., l\u00e5ta sterbhusdelegarne etter\u003cbr\u003eArbetaren Carl Erssons aflidna hustru till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja\u003cbr\u003eall i huset befintlig l\u00f6segendom, best\u00e5ende af n\u00e5got guld och silfver,\u003cbr\u003ekoppar, messing, bleck- och jernsaker, husger\u00e5d och m\u00f6bler af s\u00e4ng, 2\u003cbr\u003est. sk\u00e4nkar, bord och stolar, 1 pendyl och 1 fickur, n\u00e5got \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch s\u00e4ngkl\u00e4der, laggk\u00e4rl samt snickare- och timmermansverktyg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960425_147385_48_0004_alto.xml-43-63\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 548.85, "y": 1208.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950516_147385_58_0004_alto.xml-64-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebord och stolar, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, kistor, bakordningar, 1\u003cbr\u003ekokspis med k\u00e4rl, 1 st\u00f6rre gryta rymmande 20 kannor, diverse snickare-\u003cbr\u003eoch timmermansverktyg, tenn, koppar, messing, bleck- och jernsaker,\u003cbr\u003ehandredskap, linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der samt n\u00e5got mans- och\u003cbr\u003eqvinsg\u00e5ngkl\u00e4der, glas och porslin, 1 dragk\u00e4rra; kreatur: 1 bra ko som\u003cbr\u003enyligen burit, 4 st. grisar deraf 2 st. 5 veckor, en 2 m\u00e5nader och en\u003cbr\u003e3 m\u00e5nader gammal, m. m., som ej s\u00e5 noga kan specifiseras Anst\u00e5nd med\u003cbr\u003ebetalningen lemn\u00e4s godk\u00e4nde k\u00f6pare till den 1 n\u00e4stk. September, andra\u003cbr\u003ebetala vid anfordran eller ock kontant; tjenstefolk skola hafva sina\u003cbr\u003ehusb\u00f6nders borgen om deras anbud skall antagas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950516_147385_58_0004_alto.xml-64-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1062.35, "y": 769.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950323_147385_36_0004_alto.xml-38-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esilfver, koppar, jern- och blecksaker, m\u00f6bler, 1 klaffsk\u00e4nk, 1\u003cbr\u003esalssk\u00e4nk, kl\u00e4d- och linnesk\u00e5p, s\u00e4ngar, soffor, bord, stolar, linne,\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der, glas oeff porslin; diverse: 1 symaskin, 1\u003cbr\u003epar v\u00e4fstolar, mattor, 1 kokspis, den aflidnes g\u00e5ngkl\u00e4der m. m, tr\u00e4-\u003cbr\u003eoch laggk\u00e4rl o. s. v.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950323_147385_36_0004_alto.xml-38-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 674.0, "y": 1713.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed jordbruk och afflyttning fr\u00e5n st\u00e4llet derst\u00e4des f\u00f6rs\u00e4lja:\u003cbr\u003einre l\u00f6segendom af alla slag deraf m\u00e5 n\u00e4mnas en salssk\u00e4nk, ett antikt\u003cbr\u003ev\u00e4ggur, en dito soffa, ett halft dussin saisstolar af bj\u00f6rk, en\u003cbr\u003echiffonnier och en n\u00e4stan ny kokspis; linne, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003es\u00e4ngkl\u00e4der, glas och porslin, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, deraf tv\u00e5 stycken\u003cbr\u003estandl\u00e5rar och ett par v\u00e4fstolar, en kostym mansg\u00e5ngkl\u00e4der; ali yttre\u003cbr\u003el\u00f6segendom af i orten brukliga slag d\u00e4raf omn\u00e4mnes en sk\u00e5nska vagn, en\u003cbr\u003ebr\u00e4dk\u00e4rra p\u00e5 fjedrar och tv\u00e5 stycken arbetsvagnar, en kastmaskin och\u003cbr\u003een fl\u00e4kt, smides- och sl\u00f6jdverktyg, stallinventarier och handverktyg,\u003cbr\u003esl\u00f6jdbj\u00f6rk och bj\u00f6rkplank; kreatur af 3 st. ston, deraf ett i 4:de\u003cbr\u003e\u00e5ret ett par oxar, 8 st. kor deraf 3 skola snart b\u00e4ra, 3 st. ungn\u00f6t, 3\u003cbr\u003est. f\u00e5r med lamm, 2 st. svin samt 15 st. h\u00f6ns m. m. som f\u00f6rekomma\u003cbr\u003ekan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1096.2, "y": 688.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950319_148377_33_0004_alto.xml-83-82", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom offentlig auktion, som f\u00f6rr\u00e4ttas \u00e5 auktionskammaren b\u00e4r i\u003cbr\u003estaden torsdagen ilen 31 i denna m\u00e5nad kl. 10 f. m., f\u00f6rs\u00e4ljes aflidne\u003cbr\u003ef. handlanden F. No\u00e4ls qvarl\u00e5tenskap, best\u00e5ende af guld, ett guldur,\u003cbr\u003esilfver, koppar, messing, jern- och tr\u00e4saker, m\u00f6bler, s\u00e5som soffor,\u003cbr\u003eskrifbord, 1 enmanss\u00e4ng, kommoder, byr\u00e5, sk\u00e5p, spelbord, tollette- ocb\u003cbr\u003ev\u00e4ggspeglar, stolar, taburetter och kullerstolar, s\u00e4ngkl\u00e4der, stoppade\u003cbr\u003emed fj\u00e4der, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e ocb tagel, g\u00e5ngkl\u00e4der, duktyg, glas, porslin\u003cbr\u003eocb lerk\u00e4rl, jagt- och fiskredskap, jagttaflor i olja, bibliotek,\u003cbr\u003ebest\u00e5ende af svensk, tysk, fransk ocb engelsk litteratur m. m.\u003cbr\u003eCarlshamn den 12 mars 1895.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950319_148377_33_0004_alto.xml-83-82\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1154.8, "y": 274.61}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980415_145648_28_0004_alto.xml-7-80", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFredagen den 29 innevarande April kl. 10 f. m. l\u00e5ter\u003cbr\u003eG\u00e5rdsegaren A. Holmgren uti sin g\u00e5rd vid Qvamtorget h\u00e4r i staden genom\u003cbr\u003eoffentlig auktion f\u00f6rs\u00e4lja st\u00f6rre delen af sitt l\u00f6s\u00f6rebo, nemligen:\u003cbr\u003eGuld, silfver, nysilfver, messing; koppar, metall, jernoch blecksaker;\u003cbr\u003eglas, porslin, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl; m\u00f6bler, s\u00e5som s\u00e4ngar, soffor, bord,\u003cbr\u003estolar, dragkista, lop och toilettspegel; q vinsg\u00e5ngkl\u00e4der, s\u00e4ngkl\u00e4der\u003cbr\u003eaf \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och tagel; v\u00e4fstol, bakredskap, mangel, spannm\u00e5ls- och\u003cbr\u003emj\u00f6ll\u00e5rar; \u00e5kdon, best\u00e5ende af trilla, fjederk\u00e4rra, en par-droska med\u003cbr\u003eselar, sl\u00e4de med suflett, fyrhjulsvagn, sl\u00e4dar, k\u00e4lkar, flakar, reden,\u003cbr\u003eflere par arbetshjul samt \u00e5k- och arbetsselar; \u00e5kerbruksredskap, s\u00e5som\u003cbr\u003estifttr\u00f6skverk, sl\u00e5ttermaskin, plogar och harfrar m. m. S\u00e4kre och\u003cbr\u003ek\u00e4nde inropare erh\u00e5lla tv\u00e5 m\u00e5naders betalningsanst\u00e5nd; andra betala\u003cbr\u003ekontant.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980415_145648_28_0004_alto.xml-7-80\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1272.4, "y": 627.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18961017_147385_121_0002_alto.xml-8-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBroby g\u00e5rd i Bj\u00f6rksta socken genom offentlig auktion, Fredagen\u003cbr\u003eden 23 innevarande Oktober kl. 2 e. m., till den h\u00f6gst bjudande\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4lja hela sitt l\u00f6s\u00f6rebo best\u00e5ende af diverse husger\u00e5ds- och\u003cbr\u003ekoksaker, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, linne och s\u00e4ngkl\u00e4der, en fem m\u00e5naders gammal\u003cbr\u003egris och ett mindre parti potatis m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18961017_147385_121_0002_alto.xml-8-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 118.57, "y": 303.905}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18951203_146176_199_0001_alto.xml-12-69", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emot kontant betalning f\u00f6rs\u00e4lja f\u00f6rfallna panter best\u00e5ende af\u003cbr\u003ebegagnade Manskl\u00e4der, Guld- ocb Silfverarbeten, V\u00e4gg- ocb Fickur,\u003cbr\u003eSnickeriverktyger, diverse M\u00f6bler, Teaterobligationer, 3:ne fina\u003cbr\u003e\u00c5ksl\u00e4dar, 1 Bryggaresl\u00e4de med k\u00e4lkar, Manufakturvaror, nya\u003cbr\u003ef\u00e4rdiggjorda Manskl\u00e4der, Kostymer, Cheviot, Korderoj- ocb Vadmal\u003cbr\u003esbyxor, Kostymtyger, Skjortor, Kalsonger, 2 st. b\u00e4ttre Skinnfoder, 1\u003cbr\u003eRyskt Thek\u00f6k, Copiepress, S\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, Mattor m. m. m.\u003cbr\u003em.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18951203_146176_199_0001_alto.xml-12-69\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1499.3, "y": 1071.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950919_0_111_0001_alto.xml-54-126", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom offentlig auktion, som i anseende till afflyttning fr\u00e5n\u003cbr\u003eorten f\u00f6rr\u00e4ttas vid Hallqveds g\u00e4rd i Funbo socken, bel\u00e4gen 1, \u00bb mil\u003cbr\u003efr\u00e5n Upsala och 0,4 mil fr\u00e5n B\u00e4rby jernv\u00e4gsstation, Torsdagen den 10\u003cbr\u003en\u00e4stkommande Oktober kl. 10 f. m. f\u00f6rs\u00e4ljes diverse l\u00f6segendom, s\u00e5som\u003cbr\u003enysilfver, jern- och blecksaker, glas och porslin, linne och duktyg,\u003cbr\u003etr\u00e4- och laggk\u00e4rl, m\u00f6bler s\u00e5som sals-, f\u00f6rmaks- och kabinettsm\u00f6bel,\u003cbr\u003esoffor, stolar och bord, deribland alrotsbord och skrifbord,\u003cbr\u003echiffonier, antik byr\u00e5 och antik klocka med fodral, 2 dokumentsk\u00e5p,\u003cbr\u003elinnesk\u00e5p, kryddsk\u00e5p, en biljard med tillbeh\u00f6r, symaskin, en st\u00f6rre\u003cbr\u003eoch en mindre mangel, issk\u00e5p, brygghusinventarier, bakbord och\u003cbr\u003ebr\u00f6dst\u00e4llning, s\u00e4ngkl\u00e4der mea \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och tagelfylD ning, ett\u003cbr\u003eparti gipsr\u00f6r, ett parti ull i mindre poster; kreatur: 1 tjur (21 /,\u003cbr\u003e\u00e5r), 2 tjurkalfvar f6 m\u00e5n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950919_0_111_0001_alto.xml-54-126\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 928.45, "y": 680.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efem sex \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, och h\u00e4r lade honan sina \u00e4gg, som hon\u003cbr\u003erufvade v\u00e4xelvis nied hannen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 733.05, "y": 706.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960620_147385_71_0004_alto.xml-25-111", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eL. Karlsson derst\u00e4des gemensamt l\u00e5ta f\u00f6rs\u00e4lja n\u00e4stan hela sina\u003cbr\u003ev\u00e4lbeh\u00e5llna l\u00f6s\u00f6rebon, best\u00e5ende af: guld, silfver, deraf 1 stor\u003cbr\u003ekaffekanna, gr\u00e4ddkannor, 2 st\u00f6rre b\u00e4gare, 2 antika saltser, 2 antika\u003cbr\u003e\u00e4ttickskarafiuer med silfverbeslag, 2 f\u00f6rl\u00e4ggar- ocb s\u00e5sslefvar, str\u00f6,\u003cbr\u003emat, ragout- oell teskedar m. m.; nysilfver, deraf skorpkorgar, skedar\u003cbr\u003eoch gafflar; koppar, der af 1 vattentunna; messing, tenn, bleckoch\u003cbr\u003ejernsaker, glas och porslin; linne, deraf lakan, handdukar, \u00f6rngott\u003cbr\u003eoch dukar af b\u00e4sta beskaffenhet; dun- och s\u00e4ngkl\u00e4der, deraf dynor och\u003cbr\u003ekuddar med g\u00e5s- och andra \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, tagelmadrasser, t\u00e4cken och\u003cbr\u003efiltar m. m.; M\u00f6bler: deraf 2:ne f\u00f6rmaksm\u00f6bler, best\u00e5ende af soffa med\u003cbr\u003e6 stolar till hvarje, ett v\u00e4l bibeh\u00e5llet piano med god ton, s\u00e4ngar,\u003cbr\u003ekl\u00e4dda och okl\u00e4dda soffor, matbord med mel lanskifvor, divans,\u003cbr\u003ef\u00f6nster, nattduks, skrif och andra bord, 1 rundt alrotsbord, 1 antikt\u003cbr\u003evackert toilettbord af mahogny, chiffonierer, deraf en belagd med\u003cbr\u003evaln\u00f6t, byr\u00e5ar, komo\u2022der och lavoirer, 1 f\u00f6rgyld spegel med bord,\u003cbr\u003ev\u00e4gg- och andra speglar, kl\u00e4d, mat, h\u00f6rnbok- och anhra sk\u00e5p, sals- och\u003cbr\u003eandra sk\u00e4nkar, regulator och andra klockor, stolar, kl\u00e4dda och\u003cbr\u003eokl\u00e4dda, deraf en del antika,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960620_147385_71_0004_alto.xml-25-111\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 950.95, "y": 489.51}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eDunet\u003c/b\u003e, som vi nyss s\u00e5go, \u00e4r n\u00e4stan borta, och han \u00e4r\u003cbr\u003everkligen betydligt st\u00f6rre och betydligt lifligare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 887.4, "y": 1138.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950928_0_115_0001_alto.xml-65-125", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom offentlig auktion, som i anseende till afffyttning fr\u00e5n\u003cbr\u003eorten f\u00f6rr\u00e4ttas vid Hallqved g\u00e4rd i Funbo socken, bel\u00e4gen l,: i mil\u003cbr\u003efr\u00e5n Upsala och 0,4 mil fr\u00e4n B\u00e4rby jernv\u00e4gsstation, Torsdagen den 10\u003cbr\u003en\u00e4stkommande Oktober kl. 10 f. m. f\u00f6rs\u00e4ljes diverse l\u00f6segendom, s\u00e5som\u003cbr\u003enysilfver, jern- oell blecksaker, glas och porslin, linne oell duktyg,\u003cbr\u003etr\u00e4- och laggk\u00e4rl, m\u00f6bler s\u00e5som sals-, f\u00f6rmaks- och kabinettsm\u00f6bel,\u003cbr\u003esoffor, stolar och bord, deribland alrotsbord och skrifbordj\u003cbr\u003echiffonier, antik byr\u00e5 och antik klocka med todralj 2 dokumentsh\u00e5p,\u003cbr\u003elinnesk\u00e5p, kryddsk\u00e5p, en biljard med tillbeh\u00f6r, maskin, en st\u00f6rre och\u003cbr\u003een mindre mangel, is\u00e5p, brygghusinventarier, bakbord och\u003cbr\u003ebr\u00f6dst\u00e4llning, s\u00e4ngkl\u00e4der mea \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och tagelfyllning, ett parti\u003cbr\u003egipsr\u00f6r, ett parti ull i mindre poster; kreatur: 1 tjur (2 \u2018 /, \u00e5r), 2\u003cbr\u003etjurkalfvar (6 m\u00e5n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950928_0_115_0001_alto.xml-65-125\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1337.95, "y": 1790.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950511_147385_56_0004_alto.xml-39-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esterbhusets kvarl\u00e5tenskap: silfver, koppar, bleck- och\u003cbr\u003ejernsaker, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, 1 k\u00f6ttkar, 1 par v\u00e4fstolar, bakbord,\u003cbr\u003ebakredskap, glas och porslin, linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der,\u003cbr\u003ehusger\u00e5d och m\u00f6bler, s\u00e4ng, sk\u00e4nk, soffor, bord och stolar m. m., den\u003cbr\u003eaflidnes g\u00e5ngkl\u00e4der; kreatur 1 ko, diverse handredskap, m. m. m.\u003cbr\u003em.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950511_147385_56_0004_alto.xml-39-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 541.65, "y": 1093.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950119_145596_11_0003_alto.xml-143-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePietet kl\u00e4dde d\u00e5 en hund omsorgsfullt i t\u00e4cken och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch utsatte den under n\u00e5gra minuter f\u00f6r en k\u00f6ld af \u2014 110\u003cbr\u003egrader.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950119_145596_11_0003_alto.xml-143-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 808.3, "y": 465.445}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950607_146391_130_0004_alto.xml-134-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Ja, det \u00e4r han! \u00bb svarade betjenterna, ifrigt sysselsatta att\u003cbr\u003eborttaga \u003cb\u003edunet\u003c/b\u003e fr\u00e5n engelsmannens rock.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950607_146391_130_0004_alto.xml-134-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 628.15, "y": 1071.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950207_146401_16_0003_alto.xml-161-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePietet kl\u00e4dde d\u00e5 en hund omsorgsfullt i t\u00e4cken och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch utsatte den under n\u00e5gra minuter f\u00f6r en k\u00f6ld af \u2014 110\u003cbr\u003egrader.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950207_146401_16_0003_alto.xml-161-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 148.985, "y": 738.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653790_19010913_145648_72_0004_alto.xml-26-118", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM\u00e5ndagen den 16 och Tisdagen den 17 samt, \u00f6rn s\u00e5 erfordras,\u003cbr\u003eOnsdagen den 18 September 1901, aila dagarne med b\u00f6rjan kl. 10 f. m.,\u003cbr\u003el\u00e5ta sterbhusdelegarne efter f. K\u00e4llarm\u00e4staren Th. Lindstein genom\u003cbr\u003eoffentlig auktion, som h\u00e5lles p\u00e5 Manhem i Falu stad, f\u00f6rs\u00e4lja: M\u00f6bler:\u003cbr\u003ebest\u00e5ende af soffor, stolar, bord och s\u00e4ngar af mahogny och valn\u00f6t,\u003cbr\u003elavoirer, nattduksbord, spelbord, skrifbord, chiffonier, byr\u00e5er,\u003cbr\u003eatenienner, boksk\u00e5p, kassask\u00e5p, buffet af ek, ett st\u00f6rre salsbord af\u003cbr\u003emahogny med skifvor, st\u00f6rre och mindre speglar, trym\u00e5, gungstolar,\u003cbr\u003esk\u00e5p, klockor samt tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00f6bler m. m.; S\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003etagel, t\u00e4cken, filtar och madrasser; Husger\u00e5dssaker, s\u00e5som: koppar,\u003cbr\u003emetall, jern- och blecksaker, glas och porslin, deribland en japansk\u003cbr\u003eservis; Diverse, s\u00e5som: b\u00f6cker, lampor, larnpetter, st\u00f6rre ooh mindre\u003cbr\u003eantika ljuskro nor, ljusstakar af messing och nicke!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19010913_145648_72_0004_alto.xml-26-118\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 592.95, "y": 747.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980401_145648_25_0004_alto.xml-10-109", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003em\u00f6bler, d\u00e4raf m\u00e5nga antika, s\u00e5som stolar, soffor l\u00e4nstolar,\u003cbr\u003est\u00f6rre och mindre mahogny- och alrotsbord, st\u00f6rre och mindre speglar\u003cbr\u003emed och utan bord, antikt f\u00f6rgyldt v\u00e4ggur, Stj\u00e4rnsundsur; taflor,\u003cbr\u003ed\u00e4ribland en antik oljef\u00e4rgstafla af holl\u00e4ndsk m\u00e4stare fr\u00e5n f\u00f6rra\u003cbr\u003e\u00e5rhundradet; f\u00f6rmaksm\u00f6bel i gustaviansk stil, s\u00e4ngar, byr\u00e5ar, ett\u003cbr\u003eutm\u00e4rkt godt piano af Hoffmans fabrikat; husger\u00e5d af allehanda slag;\u003cbr\u003e\u00e5kdon, d\u00e4ribland modern, fin, promenadvagD, droska, gigg, sl\u00e4dar; \u00e5k-\u003cbr\u003eoch parselar, samt diverse, s\u00e5som f\u00e4llar, mattor, h\u00e4ngoch fotlampor,\u003cbr\u003ebadkar, vefmangel, laggk\u00e4rl, v\u00e4fordning, s\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003etagel, ett bisamh\u00e4lle, flere bikupor af ny konstruktion, krukv\u00e4xter\u003cbr\u003ed\u00e4raf en del stora och v\u00e4rdefulla, s\u00e5som st\u00f6rre solfj\u00e4derspalm,\u003cbr\u003ephyllodendron, rhododendron, m. m. samt en myckenhet annat, som h\u00e4r ej\u003cbr\u003es\u00e4rskildt uppr\u00e4knas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980401_145648_25_0004_alto.xml-10-109\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1067.25, "y": 907.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950117_146365_15_0003_alto.xml-134-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePietet kl\u00e4dde d\u00e5 en hund omsorgsfullt i t\u00e4cken och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch utsatte den under n\u00e5gra minuter f\u00f6r en k\u00f6ld af \u2014 110\u003cbr\u003egrader.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950117_146365_15_0003_alto.xml-134-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 386.13, "y": 779.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950913_145648_38_0004_alto.xml-30-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eG\u00e5ngmattor af linne, Trasmattor, S\u00e4ngmattor, S\u00e4ngkl\u00e4der af\u003cbr\u003etagel och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, Nysilfver, Porslin, deraf en Servis f\u00f6r 24\u003cbr\u003epersoner, Vinglas, Dricksglas, Diverse: Th\u00e9k\u00f6k af messing, Malmstakar,\u003cbr\u003eMessingsstakar, Verandastakar, K\u00f6ksm\u00f6bler, Koppar-, par, Jern- och\u003cbr\u003eBlecksaker, Mj\u00f6lkk\u00e4rl, Badkar af koppar, Isl\u00e5r, Bakredskap, Laggk\u00e4rl,\u003cbr\u003eV\u00e4fstol med tillbeh\u00f6r, Strykugn med 7 st. jern, Kl\u00e4dstreck, Vefmangel,\u003cbr\u003eDecimalv\u00e5g, Tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00f6bler, Verandabord af jern, Trappstege,\u003cbr\u003eT\u00e4ckesb\u00e5ge, Rcseffekter, Planchverk, Tidskrifter, Makulatur.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950913_145648_38_0004_alto.xml-30-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1278.9, "y": 537.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950907_146401_106_0002_alto.xml-9-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJungfru \u00c5hrbergs Aseptin Kathreiners Maltkaffe Hampfr\u00f6extrakt\u003cbr\u003eSundhetssalt Snndhetsbalsam Fernissor Oljor M\u00e5laref\u00e4rger M\u00e5larepenslar\u003cbr\u003eF\u00f6nsterglas Kreaturs\u00e5pa H\u00f6gan\u00e4s lerk\u00e4rl \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, Fj\u00e4der och\u003cbr\u003eKrollsplint Bomulls- \u0026 Ullgarn Jonsereds fabrikers Segel- \u0026\u003cbr\u003ePresenningsduk G\u00f6teborgs J\u00e4stbolags lima Pressj\u00e4st i parti oell minut\u003cbr\u003eSorteradt Vinlager Regnkl\u00e4der m. m. \u00c5ngrostadt Kaffe, ny, fin\u003cbr\u003eblandning\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950907_146401_106_0002_alto.xml-9-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1187.15, "y": 783.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960523_145289_62_0001_alto.xml-27-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSt\u00f6rsta lager af maskinrensad Gr\u00e4s-, And- och F\u00e5gelfj\u00e4der saint\u003cbr\u003e\u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e i m\u00e5nga qvalit\u00e9er, st\u00e4ndigt p\u00e5 lager, billigt hos\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960523_145289_62_0001_alto.xml-27-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 120.56, "y": 958.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19020603_145648_43_0004_alto.xml-33-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enya s\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, ett parti hallonsaft m. m., m. m.\u003cbr\u003eKl. 12 p\u00e5 dagen f\u00f6rs\u00e4ljes exekutivt, ett kassask\u00e5p samt 160 st.\u003cbr\u003eastrakanskinn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19020603_145648_43_0004_alto.xml-33-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 550.15, "y": 1014.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esorn h\u00e5lles i Lista, Irsta socken, M\u00e5ndagen den 23 Mars kl. 1\u003cbr\u003ee. m, l\u00e5ta F. V. Carlssons sterbhusdelegare, i anseende till\u003cbr\u003eupph\u00f6rande med jordbruk, till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja: koppar,\u003cbr\u003emessing, bleck- och jernsaker, husger\u00e5d och m\u00f6bler af flera slag,\u003cbr\u003elinne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der, tr\u00e4- och lagg k\u00e4rl, k\u00f6r- och\u003cbr\u003e\u00e5kerredskap, 1 gigg, h\u00f6vagn, br\u00e4dk\u00e4rra p\u00e5 fjedrar, g\u00f6dsel- och\u003cbr\u003eh\u00f6k\u00e4rror, sl\u00e4dar, k\u00e4lkar, plogar, harfvar, h\u00e4str\u00e4fsa, tr\u00f6skverk,\u003cbr\u003ekastmaskin; diverse handredskap; kreatur: 1 sto, 7 st. unga, vackra\u003cbr\u003ekor som snart skola b\u00e4ra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1408.65, "y": 1216.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-45-93", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei Skerikes socken f\u00f6rr\u00e4ttas auktion Torsdagen den 19\u003cbr\u003einnevarande m\u00e5nad med b\u00f6rjan, i anseende till varornas m\u00e4ngd, kl. 12\u003cbr\u003ep\u00e5 dagen, dervid Landtbrukaren Magnus Persson, i f\u00f6ljd af upph\u00f6rt\u003cbr\u003earrende, l\u00e5ter f\u00f6rs\u00e4lja: silfver, koppar-, mossing, bleck och\u003cbr\u003ejernsaker; tr\u00e4- oell laggk\u00e4rl; husger\u00e5d och m\u00f6bler, deraf kl\u00e4dda och\u003cbr\u003eokl\u00e4dda soffor och stolar, 1 antik soffa, bord, deribland 1 b\u00e4ttre\u003cbr\u003esalsbord, flere sk\u00e5p, 1 fanerad salssk\u00e4nk, antika speglar, 1 gungstol,\u003cbr\u003e1 bra Husqvarna symaskin, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e oell s\u00e4ngkl\u00e4der, glas och\u003cbr\u003eporslin, m. m.; k\u00f6r- och \u00e5kerbruksredskap af 2 h\u00f6vagnarj fjeder,\u003cbr\u003ebergsoch g\u00f6dselk\u00e4rror, harfvar, 4 jernplogar, 2 ekv\u00e4ltar, sladdar,\u003cbr\u003emullskopor, 1 tr\u00f6skverk med kort- och l\u00e5nghalmscylinder, kastmaskin\u003cbr\u003eoch fl\u00e4kt, 1 n\u00e4stan ny h\u00e4str\u00e4fsa af Vester\u00e5s mek.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-45-93\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 986.1, "y": 414.385}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653815_18960328_146944_25_0003_alto.xml-43-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esalongsm\u00f6bel best\u00e5ende af en med \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e stoppad tofia nied\u003cbr\u003e5 kuddar samt 4 st\u00f6rre och 6 mindre stolar allt med \u00f6fvenli ig al\u003cbr\u003esidendamast betingade ett pris sif 413 kronor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18960328_146944_25_0003_alto.xml-43-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1208.9, "y": 1271.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950920_145648_39_0004_alto.xml-1-171", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOnsdagen den 25 och Torsdagen den 26 September med b\u00f6rjan\u003cbr\u003ehvardera dagen kl. 10 f. m. l\u00e5ter aflidne Kaptenen och Riddaren H.\u003cbr\u003eJ\u00e4rtas Sterbhus genom offentlig auktion vid egendomen Samuelsdal invid\u003cbr\u003eFalun f\u00f6rs\u00e4lja: M\u00f6bler: s\u00e5som 2 F\u00f6rmakssoffor med 2 st\u00f6rre och 4\u003cbr\u003emindre Emmastolar, 8 Stolar af mahogny, Draperior, Trym\u00e5, K tag\u00f6re,\u003cbr\u003eImperials\u00e4ng af valn\u00f6t, Mahognys\u00e4ng, Jerns\u00e4ngar, Lavoirer af mahogny,\u003cbr\u003evaln\u00f6t och furu, Tv\u00e4ttst\u00e4ll f\u00f6r tv\u00e5, Res\u00e5rssoffa nied 6 stolar,\u003cbr\u003eChaislongue med 4 Stolar och 2 Taburetter, Gungstol, Skrifbord af\u003cbr\u003ebj\u00f6rk, Matsalsbord, Spelbord, Nattduksbord, Buffet af mahogny,\u003cbr\u003eMatsalsstolar, Wienerstolar, Skrifstolar af valn\u00f6t, Chiffonier af ek,\u003cbr\u003eByr\u00e5, Sk\u00e5p af ek med byr\u00e5, V\u00e4ggspeglar, Salsklocka, Bokhyllor, st\u00f6rre\u003cbr\u003eoch mindre, Lampor, Taklam\u00ac por, Ampel, Rull- och H\u00e4nggardiner,\u003cbr\u003eKornischer, Borddukar, Taflor, D\u00f6rrstycken, G\u00e5ngmattor af linne,\u003cbr\u003eTrasmattor, S\u00e4ngmattor, S\u00e4ngkl\u00e4der af tagel och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, Nysilfver,\u003cbr\u003ePorslin, deraf en Servis f\u00f6r 24 personer, Vinglas, Dricksglas,\u003cbr\u003eDiverse: Th\u00e9k\u00f6k af messing, Malmstakar, Messingsstakar, Verandastakar,\u003cbr\u003eK\u00f6ksm\u00f6bler, Koppar-, par, Jern- och Blecksaker, Mj\u00f6lkk\u00e4rl, Badkar af\u003cbr\u003ekoppar, Isl\u00e5r, Bakredskap, Laggk\u00e4rl, V\u00e4fstol med tillbeh\u00f6r, Strykugn\u003cbr\u003emed 7 st. jern, Kl\u00e4dstreck, Vefmangel, Decimalv\u00e5g, Tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00f6bler,\u003cbr\u003eVerandabord af jern, Trappstege, T\u00e4ckosb\u00e5ge, Reseffekter, Planch verk,\u003cbr\u003eTidskrifter, Makulatur.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950920_145648_39_0004_alto.xml-1-171\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1381.65, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980715_145648_53_0004_alto.xml-37-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNysilfverpjeser, nickel och kornischer, Barnvagnar, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch fj\u00e4der samt ramlister, Fina mattor, penslar, borstar, Brickor och\u003cbr\u003ebordkuifvar, mortlar, St\u00e5lpl\u00e5t-, emaljerade- oeh koppark\u00e4rl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980715_145648_53_0004_alto.xml-37-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1526.05, "y": 613.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950323_147385_36_0002_alto.xml-12-68", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e5ta sterbhusdelegarne efter Rusth\u00e5llaren Gustaf Larsson\u003cbr\u003ederst\u00e4des till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja: guld, silfver, nysilfver,\u003cbr\u003ekoppar, deribland flera st. kittlar, vattentunna, messing, tenn,\u003cbr\u003ebleck- och jernsaker, husger\u00e5d och m\u00f6bler, b\u00e4ttre chiffonierer,\u003cbr\u003es\u00e4ngar, soffor, byr\u00e5ar, bord och stolar, pendyler, sk\u00e5p, speglar,\u003cbr\u003etaflor, glas och porslin, duktyg, linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der,\u003cbr\u003eden aflidnes g\u00e5ngkl\u00e4der, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, hudar och skinn,\u003cbr\u003eskjutgev\u00e4r, 2 st. teaterobligationer, 6 st. aktier i Vester\u00e5s \u2014\u003cbr\u003eTorsh\u00e4lla \u00c5ngb\u00e5tsaktiebolag; kreatur:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950323_147385_36_0002_alto.xml-12-68\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1140.35, "y": 913.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950323_0_35_0001_alto.xml-87-66", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efruktknifvar oell ljusstakar; koppar af kittlar, kastruller,\u003cbr\u003epannor, flaskor samt bunkar; m\u00f6bler af piano, divaner, soffor, s\u00e4ngar,\u003cbr\u003eemilior, stolar, divans, serverings, skrif, blom- och nattduksbord,\u003cbr\u003echiffonier, byr\u00e5ar, sk\u00e4nkar, bok, linne, kl\u00e4des- och kryddsk\u00e5p, v\u00e4gg-\u003cbr\u003eoch toilottspeglar, v\u00e4ggur, taflor och medaljonger; siingiiiHaer af\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och tagel, duktyger, iinuevoror, fardiner, golfmattor,\u003cbr\u003eglas, porslin, jern- och leeksaker, tr\u00e4- och _ laggk\u00e4rl, borda!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950323_0_35_0001_alto.xml-87-66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 886.9, "y": 746.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19021217_145317_194_0001_alto.xml-7-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn finare Kollerenbetssele samt prima Fj\u00e4der och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003etill kuddar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19021217_145317_194_0001_alto.xml-7-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1324.6, "y": 886.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960928_145317_149_0003_alto.xml-79-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet var en mild, fuktig v\u00e4rme, som svepte omkring oss; efter\u003cbr\u003ekylan derute var det med verkligt v\u00e4lbehag vi nu k\u00e4nde denna luft,\u003cbr\u003emjuk och smekande som \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960928_145317_149_0003_alto.xml-79-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1430.45, "y": 1868.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653815_18961114_146944_91_0003_alto.xml-52-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edu har lemnat ditt \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e till en mjuk paulun.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18961114_146944_91_0003_alto.xml-52-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1150.1, "y": 688.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950125_146472_7_0004_alto.xml-82-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePietet kl\u00e4dde da en hund omsorgsfullt i t\u00e4cken och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch utsatte den under nagra minuter f\u00f6r en k\u00f6ld af \u2014 110 graders\u003cbr\u003etemperatur.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950125_146472_7_0004_alto.xml-82-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 702.75, "y": 804.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e4 jag war liten och hade mera \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00e4n fj\u00e4der samt\u003cbr\u003er\u00f6nnb\u00e4rsf\u00e4rgad n\u00e4bb och klo och kallades R\u00f6llingen, lesde jag ett\u003cbr\u003egaufla lyckligt lif tillsammans med de andra rapph\u00f6nsen och flulle\u003cbr\u003ehaswa warit alldeles sorgfri om jag icke t\u00e4nkt p\u00e4 den bedr\u00f6fliga och\u003cbr\u003ew\u00e4dliga jagttiden, hwarom de \u00e4ldre bland otz sedan n\u00e4gon tid b\u00f6rjat\u003cbr\u003ehwifla sinsemellan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1521.45, "y": 934.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950423_145112_109_0003_alto.xml-49-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUtst\u00e4llningen skall omfatta h\u00f6ns och kycklingar af dansk och\u003cbr\u003eutl\u00e4ndsk ras, kapuner, poularder, kalkoner, p\u00e5foglar, perlh\u00f6ns,\u003cbr\u003efasaner, \u00e4nder, g\u00e4ss, dufvor af dansk och utl\u00e4ndsk ras, brefdufvor,\u003cbr\u003es\u00e5ng- och prydnads-foglar, \u00e4gg, fj\u00e4der, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, skinn, redskap,\u003cbr\u003emaskiner, emballage, foder\u00e4mnen, g\u00f6dning, vetenskap liga hjelpmedel m.\u003cbr\u003etn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950423_145112_109_0003_alto.xml-49-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1456.0, "y": 940.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-6-57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ev\u00e4lbeh\u00e5llna l\u00f6segendom, best\u00e5ende af guld: urkedja, ringar m.\u003cbr\u003em.; silfver: st\u00f6rre och min\u00ac dre ljusstakar, dryckeskanna, kaffekanna,\u003cbr\u003egr\u00e4ddsn\u00e4cka, skedar, gafflar, sockersk\u00e5l, skriftyg m. m.; nysilfver,\u003cbr\u003ekoppar, jern- och blecksaker, glas och porslin, s\u00e4ngkl\u00e4der af tagel\u003cbr\u003eoch \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, mansg\u00e5ngkl\u00e4der, linne och duktyger, m\u00f6bler af olika\u003cbr\u003etr\u00e4slag, s\u00e5som turkisk divan f\u00f6r 2 personer, soffor, matbord af ek,\u003cbr\u003edivans-, skrif-, spel, tollett- och andra bord, gung, f\u00f6rmaksoch andra\u003cbr\u003estolar, emmastolar, v\u00e4ggur, notsk\u00e5p, pianostol, enmansimperials\u00e4ngar\u003cbr\u003eaf valn\u00f6t, lavoirer, tv\u00e5 boksk\u00e5p, byr\u00e5ar, kommoder, kassask\u00e5p,\u003cbr\u003ekl\u00e4dsk\u00e5p, salssk\u00e4nk, ljuskronor och lampor, gardiner, rullgardiner,\u003cbr\u003emattor, tr\u00e4- och lagga\u00e4rl, en droska, en sl\u00e4de, vagnsselar, kamin,\u003cbr\u003eissk\u00e5p, tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00f6bler, diverse annat husger\u00e5d samt ett fat gammalt\u003cbr\u003e\u00f6l.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-6-57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1383.05, "y": 753.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18971015_145648_81_0004_alto.xml-7-122", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaflidne Hofpredikanten Karl Sundelin f\u00f6rs\u00e4lja allehanda m\u00f6bler,\u003cbr\u003es\u00e5som: en f\u00f6rmaksm\u00f6bel best\u00e5ende af 2:ne divansbord, 1 soffa, 2:ne\u003cbr\u003echaise-longuer, 2 f\u00e5t\u00f6ljer, 2 emmor oell 8 stolar, allt af valn\u00f6t och\u003cbr\u003esynnerligen v\u00e4l bibeh\u00e5llet, st\u00f6rre matbord, buffet af ek och 20\u003cbr\u003esalsstolar, soffa med 6 stoppade stolar, 7 st. st\u00f6rre och mindre\u003cbr\u003ejerns\u00e4ngar, soffor, bord, stolar, kommoder, 12 pinnstolar, 5 boksk\u00e5p,\u003cbr\u003ebyr\u00e5 med bokhylla, speglar, taflor, deribland en mycket v\u00e4rdefull,\u003cbr\u003eantik tafla af Italienaren Chigoli, ink\u00f6pt fr\u00e5n ett kloster i Italien,\u003cbr\u003eder den varit altartafla, 2, 5X1) 94 meter stor, f\u00f6rmaksoch andra\u003cbr\u003emattor, s\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och tagel, t\u00e4cken, diverse\u003cbr\u003etr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00f6bler, en st\u00f6rre veraudam\u00f6bel, husger\u00e5d s\u00e5som koppar, bleck-\u003cbr\u003eoch jernsaker, glas och porslin, deribland en service f\u00f6r 36 personer,\u003cbr\u003ebrickor, lampor, t\u00e4ckvagn med parselar, trilla, gigg med sele samt\u003cbr\u003e2:ne sl\u00e4dar, deraf en rymlig korgsl\u00e4de, 1 flaggst\u00e5ng med flagga, n\u00e5gra\u003cbr\u003etunnor potatis samt gr\u00f6nsaker, bakredskap och strykugn med jern jemte\u003cbr\u003een myckenhet annat, sorn h\u00e4r ej uppr\u00e4knas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18971015_145648_81_0004_alto.xml-7-122\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1550.6, "y": 716.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-0-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eer af tagel och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e; m\u00f6bler af hvarjehanda slag,\u003cbr\u003ederibland f\u00f6rmaksm\u00f6bel af 2 soffor och 12 stolar, byr\u00e5ar, ett st\u00f6rre\u003cbr\u003eantikt eksk\u00e5p, divans-, vans, spel, serverings- och andra bord, spegel\u003cbr\u003emed bord, athenienne, chiffonier, kommoder och lavoir, strykugn,\u003cbr\u003eljuskronor, v\u00e4fstolar, taflor, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-0-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1434.2, "y": 508.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960227_147385_24_0004_alto.xml-21-165", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom \u00f6ppen och frivillig aukton, som f\u00f6rr\u00e4ttas i W\u00e4ndersta,\u003cbr\u003eSimtuna socken, Torsdagen och Fredagen den 5:te och 6:te instundande\u003cbr\u003eMars med b\u00f6rjan kl 2 e. m. hvardera dagen, kommer i anledning af\u003cbr\u003eupph\u00f6rande med jordbruk att f\u00f6rs\u00e4ljas nedann\u00e4mnda l\u00f6segendom,\u003cbr\u003en\u00e4mligen: kreatur: 6 st. h\u00e4star, 4 dragoxar, li kor, 3 qvigor, deraf\u003cbr\u003etv\u00e5 skola snart b\u00e4ra, 2 tvillingstutar l1 /, \u00e5r, 5 tackor med lamm, 2\u003cbr\u003esuggor och 12 h\u00f6ns; \u00e5kdon, k\u00f6r- och \u00e5kerbruksredskap: 1 \u00e5k- sl\u00e4da, 1\u003cbr\u003esk\u00e5nsk vagn, 1 fjederbr\u00e4dk\u00e4rra, 3 arbetsvagnar, plogar, \u00e5rder,\u003cbr\u003etr\u00e4stockar, harfvar, deraf en rullharf, sladdar och v\u00e4ltar; maskiner:\u003cbr\u003e1 sl\u00e5ttermasliin, 1 h\u00e4str\u00e4fsa, 1 tr\u00f6skverk med skakverk, 1 kastmaskin\u003cbr\u003eoch 1 fl\u00e4kt; inre l\u00f6segendom: alla slag, deraf 1 st\u00f6rre salssk\u00e4nk, 1\u003cbr\u003ekl\u00e4dd utdragssoffa, 1 st\u00f6rre klocka (regulator) samt linne,\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der; di verse: smidesverktyg, sl\u00f6jdverktyg, 1\u003cbr\u003eny mangel, sl\u00f6jdbj\u00f6rk, 3 bisamh\u00e4llen, kokspis, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl,\u003cbr\u003estallinventarier och handverktyg m. m. Betalningsanst\u00e5nd lemn\u00e4s af oss\u003cbr\u003egodk\u00e4nde k\u00f6pare till den 1 September detta \u00e4r, andre st\u00e4lla sig\u003cbr\u003eundertecknades fordringar till efterr\u00e4ttelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960227_147385_24_0004_alto.xml-21-165\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 512.15, "y": 361.51}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emaskinrensad Gr\u00e4s \u00bb, And- och F\u00e5gelfj\u00e4der samt \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00e4ndigt p\u00e5 lager, billigt hos\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 517.05, "y": 897.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950403_147640_78_0004_alto.xml-108-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003est\u00f6rsta lager af s\u00e5 v\u00e4l enklare sorn ele gantaste Engelska \u0026\u003cbr\u003eSvenska Jern- \u0026 Metalls\u00e4ngar, Madrasser af res\u00e5r, tagel, krollsplint\u003cbr\u003em. m., Boistrar af fj\u00e4der, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, vassvipp och vallsull, Tacken\u003cbr\u003eaf siden, ylle, satin, eretonne, diagonal m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950403_147640_78_0004_alto.xml-108-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 737.6, "y": 1640.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950225_144022_47_0004_alto.xml-103-129", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003em\u00f6bler af valn\u00f6t, mahogny, ek och p\u00e4rontr\u00e4, s\u00e5som en ny\u003cbr\u003emalsalsm\u00f6bel of ek kl\u00e4dd med schagg, en f\u00f6rmaksm\u00f6bel med tv\u00e4 soflor,\u003cbr\u003eboksk\u00e5p, deraf ett stort, skulpteradt, divan-, f\u00f6nster- och skrifbord,\u003cbr\u003een stor skulpterad konsollipcgcl, tv\u00e4 stora similor, i \u0027 \u0027 \u00e5 antika\u003cbr\u003el\u00e4nstolar, ett linnesk\u00e5p af mahogny, en broderad puff af kamfertstr\u00e4,\u003cbr\u003ejerns\u00e4ng med res\u00e5roch tngelmadrasser, ljuskronor, deraf en f\u00f6r 24\u003cbr\u003eljus, tv\u00e5 synnerligen vackra lampetter, en st\u00f6rre oval spegel med\u003cbr\u003ef\u00f6rgyld ram, glas och porslin, deribland en ny servis f\u00f6r 18 personer\u003cbr\u003esamt en antik fin t\u00e9 servis, urnor, deraf tv\u00e5 antika ostindiska,\u003cbr\u003elinne, utm\u00e4rkt godt, s\u00e4ngkl\u00e4der af tagel, fj\u00e4der och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e ett\u003cbr\u003egammaldags rikt broderadt hvitt sident\u00e4cke (fr\u00e5n b\u00f6rjan af\u003cbr\u003e1700-talet), gardiner, hvita och kul\u00f6ita, \u0027 l\u00f6ita, \u0027 silfver,\u003cbr\u003enysilfver, koppar, malm-, jern- och blecksaker, diverse toilettsaker\u003cbr\u003eni.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950225_144022_47_0004_alto.xml-103-129\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 640.2, "y": 974.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950207_147385_17_0004_alto.xml-14-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskedd egendomsf\u00f6rs\u00e4ljniug och upph\u00f6rande med jordbruk, till den\u003cbr\u003eh\u00f6gst bjudande f\u00f6rs\u00e4lja n\u00e4stan all s\u00e5v\u00e4l inre som yttre l\u00f6segendom,\u003cbr\u003ebest\u00e5ende af: \u0027 koppar-, \u0027 koppar, bleckoch jernsaker, glas och\u003cbr\u003eporslin, linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der, husger\u00e5d och m\u00f6bler hvaraf\u003cbr\u003en\u00e4mnas: 1 chiffonier, s\u00e4ngar, soffor, bord, stolar, 1 boksk\u00e5p,\u003cbr\u003ekommoder, v\u00e4ggur och speglar m. m. K\u00f6r- \u0026.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950207_147385_17_0004_alto.xml-14-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1319.25, "y": 1282.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960613_147385_68_0004_alto.xml-68-99", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eL. Karlsson derst\u00e4des gemensamt l\u00e5ta f\u00f6rs\u00e4lja n\u00e4stan hela silia\u003cbr\u003ev\u00e4lbeh\u00e5llna l\u00f6s\u00f6rebon, besl\u00e5ende af: guld, silfver, deraf 1 stor\u003cbr\u003ekaffekanna, gr\u00e4ddkannor, 2 st\u00f6rre b\u00e4gare, 2 antika saltser, 2 antika\u003cbr\u003e\u00e4ttickskarafiner med silfverbeslag, 2 f\u00f6rl\u00e4ggar- och s\u00e5sslefvar, str\u00f6,\u003cbr\u003emat, ragout- och teskedar m. m.; nysilfver, deraf skorpkorgar, skedar\u003cbr\u003eoch gafflar; koppar, der af 1 vattentunna; messing, tenn, bleckoch\u003cbr\u003ejernsaker, glas och porslin; linne, deraf lakan, handdukar, \u00f6rngott\u003cbr\u003eoch dukar af b\u00e4sta beskaffenhet; \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der, deraf\u003cbr\u003edynor och kuddar med g\u00e5s- och andra dun, tagelmadrasser, t\u00e4cken och\u003cbr\u003efiltar m. m.; M\u00f6bler: deraf 2 ine f\u00f6rmaksm\u00f6bler, best\u00e5ende af soffa\u003cbr\u003emed 6 stolar till hvarje, ett v\u00e4l bibeh\u00e5llet piano med god ton,\u003cbr\u003es\u00e4ngar, kl\u00e4dda och okl\u00e4dda soffor, matbord med mel lanskifvor,\u003cbr\u003edivans-, f\u00f6nster, nattduks, s-krifoch andra bord, 1 rundt alrotsbord,\u003cbr\u003e1 antikt vackert toilettbord af mahogny, chiffoniercr, deraf en belagd\u003cbr\u003emed valn\u00f6t, byr\u00e5ar, komoder och lavoirer, i f\u00f6rgyld spegel med bord,\u003cbr\u003ev\u00e4gg- och andra speglar, kl\u00e4d, mat, h\u00f6rn, bok- och anhra sk\u00e5p, sals-\u003cbr\u003eoch andra sk\u00e4nkar, regulator och andra klockor, stolar, kl\u00e4dda och\u003cbr\u003eokl\u00e4dda, deraf en del antika, gung- och hvilstolar, div.\u003cbr\u003etr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00f6bler m. m.; Diverse: tak- oell bordlampor, rullgardiner,\u003cbr\u003ehvita och kul\u00f6rta l\u00e5nggardiner med kornischer, kul\u00f6rta, st\u00f6rre och\u003cbr\u003emindre borddukar, broderade soffkuddar, stol- och soff\u00f6fverdrag, bord-\u003cbr\u003eoch g\u00e5ngmattor, div. s\u00e4mre mattor, spjellsn\u00f6ren, b\u00f6cker samt div.\u003cbr\u003eannat husger\u00e5d af vanligt slag, 1 par v\u00e4fstolar 0. s. v. Anst\u00e5nd med\u003cbr\u003ebetalningen lemn\u00e4s godk\u00e4nda k\u00f6pare till den 1 Oktober i \u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960613_147385_68_0004_alto.xml-68-99\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1216.0, "y": 1555.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950831_146401_103_0002_alto.xml-9-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJungfru \u00c5hrbergs Aseptin Kathreiners Maltkaffe Hampfr\u00f6extrakt\u003cbr\u003eSundhetssalt Sundhetsbalsam Fernissor Oljor M\u00e5laref\u00e4rger M\u00e5larepenslar\u003cbr\u003eF\u00f6nsterglas Kreaturs\u00e5pa H\u00f6gan\u00e4s lerk\u00e4rl \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, Fj\u00e4der och\u003cbr\u003eKrollsplint Bomulls- \u0026 Ullgarn Jonsereds fabrikers Segel- \u0026\u003cbr\u003ePresenningsduk G\u00f6teborgs J\u00e4stbolags l:ma Pressj\u00e4st\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950831_146401_103_0002_alto.xml-9-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1241.95, "y": 1838.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOnsdagen den 20 och Torsdagen den 21 denna m\u00e5nad kl. 12 p\u00e5\u003cbr\u003edagen dervid Carl Johansson i anseende till upph\u00f6rt jordbruk l\u00e5ter\u003cbr\u003etill den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja: k\u00f6roch \u00e5kerbruksredskap af plogar,\u003cbr\u003eharfvar, \u00e5rder, h\u00f6vagnar, k\u00e4rror, k\u00e4lkar, sl\u00e4dar, skaklor, 1\u003cbr\u003esl\u00e5ttermaskin, h\u00e4str\u00e4fsa p\u00e5 hjul, tr\u00f6skverk med halmskakare, 1\u003cbr\u003el\u00e5nghalmscylinder, 2 kastmaskiner, 1 fl\u00e4kt, harpor och fr\u00f6s\u00e5ll,\u003cbr\u003ediverse handredskap, s\u00e4ckar, s\u00e4desmattor, klafbindsel, 1 vattentunna\u003cbr\u003ep\u00e5 hjul, selar och andra stallinventarier deribland 1 par st\u00e5ngselar,\u003cbr\u003e\u00e5kdon deraf 1 vurst, 1 sk\u00e5nsk vagn, trilla och \u00e5ksl\u00e4dar, sl\u00f6jdbj\u00f6rke,\u003cbr\u003etr\u00e4- och laggk\u00e4rl, glas och porslin, linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003es\u00e4ngkl\u00e4der, n\u00e5got mansg\u00e5ngkl\u00e4der, husger\u00e5d och m\u00f6bler af s\u00e4ngar,\u003cbr\u003esoffor, bord, stolar, komoder, sk\u00e4nkar och sk\u00e5p, bleck- och jernsaker,\u003cbr\u003ederibland 1 st\u00f6rre bykgryta, kokspis med k\u00e4rl, en m\u00e4ngd koppark\u00e4rl af\u003cbr\u003ealla slag, 1 malmgryta, kreatur af 4 st. arbetsh\u00e4star deri- 2 ston, 3\u003cbr\u003edragoxar, 19 st. goda mj\u00f6lkkor, nyburna och kalff\u00e4rdiga, 3 bet\u00e4ckta\u003cbr\u003eqvigor, 1 tjur, 3 ungn\u00f6t, n\u00e5gra mindre kalfvar, 6 tackor med lam, 5\u003cbr\u003e\u00e4ldre svin oell 7 st. grisar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1416.3, "y": 703.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBomullsband 60 \u00f6re \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, Kl\u00e4daingskuappnr 10 \u00f6re dass,\u003cbr\u003eSyn\u00e5lar\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1181.05, "y": 1083.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980419_145648_29_0004_alto.xml-4-80", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFredagen den 29 innevarande April kl. 10 f. m. l\u00e5ter\u003cbr\u003eG\u00e5rdsegaren A. Holmgren uti sin g\u00e5rd vid Qvarntorget h\u00e4r i staden\u003cbr\u003egenom offentlig auktion f\u00f6rs\u00e4lja st\u00f6rre delen af sitt l\u00f6s\u00f6rebo,\u003cbr\u003enemligen: (ridd,.silfver, nysilfver, messing; koppar, metall, jeruoch\u003cbr\u003eblecksaker; glas, porslin, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl; m\u00f6bler, s\u00e5som s\u00e4ngar,\u003cbr\u003esoffor, bord, stolar, dragkista, lop och toilettspegel;\u003cbr\u003eqvinsg\u00e5ngkl\u00e4der, s\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och tagel; v\u00e4fstol,\u003cbr\u003ebakredskap, mangel, spannm\u00e5ls- och mj\u00f6ll\u00e5rar; \u00e5kdon, best\u00e5ende af\u003cbr\u003etrilla, fjederk\u00e4rra, - k\u00e4rra, - en par-droska med selar, sl\u00e4de med\u003cbr\u003esuflett, fyrhjulsvagn, sl\u00e4dar, k\u00e4lkar, flakar, reden, flere par\u003cbr\u003earbetshjul samt \u00e5k- och arbetsselar; \u00e5kerbruksredskap, s\u00e5som stift\u003cbr\u003etr\u00f6skverk, sl\u00e5ttermaskin, plogar och harfva! \u2019 m. m. S\u00e4kre och k\u00e4nde\u003cbr\u003einropare erh\u00e5lla tv\u00e5 m\u00e5naders betalningsanst\u00e5nd; andra betala\u003cbr\u003ekontant.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980419_145648_29_0004_alto.xml-4-80\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2059.0, "y": 1110.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-34-168", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom \u00f6ppen och frivillig aukton, som f\u00f6rr\u00e4ttas i li \u0027\u003cbr\u003eandersta, Simtuna socken, Torsdagen och Fredagen den 5:te och 6:te\u003cbr\u003einstundande Mars med b\u00f6rjan kl 2 e. m. hvardera dagen, kommer i\u003cbr\u003eanledning af upph\u00f6rande med jordbruk att f\u00f6rs\u00e4ljas nedann\u00e4mnda\u003cbr\u003el\u00f6segendom, n\u00e4mligen: kreatur: 6 st. h\u00e4star, 4 dragoxar, li kor, 3\u003cbr\u003eqvigor, deraf tv\u00e5 skola snart b\u00e4ra, 2 tvillingstutar l \u0027 / 2 \u00e5r, 6\u003cbr\u003etackor med lamm, 2 suggor och 12 h\u00f6ns; \u00e5kdon, k\u00f6r- och\u003cbr\u003e\u00e5kerbruksredskap: 1 \u00e5ksl\u00e4da, 1 sk\u00e5nsk vagn, 1 fjederbr\u00e4dk\u00e4rra, 3\u003cbr\u003earbetsvagnar, plogar, \u00e5rder, tr\u00e4stockar, harfvar, deraf en rullharf,\u003cbr\u003esladdar och v\u00e4ltar; maskiner: 1 sl\u00e5tterm askin, 1 h\u00e4str\u00e4fsa, 1\u003cbr\u003etr\u00f6skverk med skakverk, 1 kastmaskin och 1 fl\u00e4kt; inre l\u00f6segendom:\u003cbr\u003ealla slag, deraf 1 st\u00f6rre salssk\u00e4nk, 1 kl\u00e4dd utdragssoffa, 1 st\u00f6rre\u003cbr\u003eklocka (regulator) samt linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der; diverse:\u003cbr\u003esmidesverktyg, sl\u00f6jdverktyg, 1 ny mangel, sl\u00f6jdbj\u00f6rk, 3 bisamh\u00e4llen,\u003cbr\u003ekokspis, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, stallinventarier och handverktyg m. m.\u003cbr\u003eBetalningsanst\u00e5nd lemn\u00e4s af oss godk\u00e4nde k\u00f6pare till den 1 September\u003cbr\u003edetta \u00e4r, andre st\u00e4lla sig undertecknades fordringar till\u003cbr\u003eefterr\u00e4ttelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-34-168\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1620.2, "y": 979.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19001009_145648_80_0004_alto.xml-35-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c5 offentlig auktion, som f\u00f6rr\u00e4ttas M\u00e5ndagen elen 15 d Karlsvik\u003cbr\u003eooh Tisdagen den 16 \u0026 Utby, R\u00e4ttviks socken, allt iinevarande Oktober\u003cbr\u003ekl. 10 f. m., l\u00e5ta Enkefru Mina Med\u00e9ns sterbhusdelegare f\u00f6rs\u00e4lja sitt\u003cbr\u003el\u00f6e\u00f6rebo best\u00e5ende af: silfver, koppar, j\u00e4rn- och blecksaker, glas och\u003cbr\u003eporalin, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl samt m\u00f6bler\u003cbr\u003es\u00e5som bord, stolar, soffor, s\u00e4ngar, byr\u00e5er m. m. S\u00e4kre, k\u00e4nde k\u00f6pare\u003cbr\u003eerh\u00e5lla 3 m\u00e5n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19001009_145648_80_0004_alto.xml-35-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1267.85, "y": 383.015}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJungfru \u00c5hrbergs Aseptin Kathreiners Maltkaffe Hampfr\u00f6extrakt\u003cbr\u003eSundhetssalt Sundhetsbalsam Fernissor Oljor M\u00e5laref\u00e4rger M\u00e5larepenslar\u003cbr\u003eF\u00f6nsterglas Kreaturs\u00e5pa H\u00f6gan\u00e4s lerk\u00e4rl \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, Fj\u00e4der och\u003cbr\u003eKrollsplint Bomans- \u0026 Ullgarn Jonsereds fabrikers Segel- \u0026\u003cbr\u003ePresenningsduk G\u00f6teborgs J\u00e4stbolags l:ma Pressj\u00e4st i parti och minut\u003cbr\u003eSorteradt Vinlager Regnkl\u00e4der m. m. \u00c5ngrostadt Kaffe, ny, fin\u003cbr\u003eblandning\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1555.95, "y": 457.46}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000926_145317_149_0001_alto.xml-36-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esterbhus l\u00e5ter \u00e5 auktion, sorn h\u00e5lles i domprostg\u00e5rden\u003cbr\u003eh\u00e4rst\u00e4des fredagen den 28 innevarande september, kl. 10 f.m., f\u00f6rs\u00e4lja\u003cbr\u003ediverse l\u00f6segendom, best\u00e5ende af: silfver, glas, porslin, linne, gar\u003cbr\u003ediner, s\u00e4ngkl\u00e4der, deribland \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och fj\u00e4der dyn or af mycket\u003cbr\u003egod beskaffenhet, m\u00f6bler, 2 ljuskronor, lampor, diverse k\u00f6ksk\u00e4rl, en\u003cbr\u003eb\u00e4ttre tr\u00e4dg\u00e5rdssoffa, flere vackra bladv\u00e4xter,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000926_145317_149_0001_alto.xml-36-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 796.25, "y": 1201.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950611_147385_68_0001_alto.xml-70-91", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBergqvists hustru l\u00e5ter f\u00f6rs\u00e4lja guld, silfver, tenn, koppar,\u003cbr\u003emessing, bleck och j\u00e4rnsaker, 1 kokspis, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, v\u00e4fstolar\u003cbr\u003erapd tillbeh\u00f6r, kuggdon, varpor, stickb\u00e5ge, spinnrockar, kistor,\u003cbr\u003ehusger\u00e5d och m\u00f6bler, s\u00e4ngar, soffor, sk\u00e4nkar, dragkistor, 6 st. nya\u003cbr\u003ekommoder, flera st. bord, 1 boksk\u00e5p, klaftsk\u00e5p, 1 st\u00f6rre mat- och\u003cbr\u003ekl\u00e4dsk\u00e5p samt mindre sk\u00e5p, 2 v\u00e4ggur, speglar, taflor, sockerskrin,\u003cbr\u003estolar, glas och porslin, linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der, sl\u00f6jdoch\u003cbr\u003esnickareverktyg i st\u00f6rre m\u00e4ngd, 1 hyfvelb\u00e4nk med ekskifva, 2 st.\u003cbr\u003em\u00e5larh\u00e4llar, skrufst\u00e4d, sparrst\u00e4d, 2 slipstenar, diverse handredskap,\u003cbr\u003e1 dragk\u00e4rra, 1 k\u00e4lke, 2 st sl\u00e4dar, 1 potatiskvarn, 1\u003cbr\u003es\u00e4desharpa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950611_147385_68_0001_alto.xml-70-91\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1337.75, "y": 1456.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653790_19031117_12541_90_0004_alto.xml-65-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e5 g\u00e5tan- \u00c9a daS\u0026gt; d\u00e5 husmodern lade \u00bb \u00bb halmvandlan \u00bb\u003cbr\u003eframfor en af sina kosBor, \\ uPPt\u00e4okte hon fj\u00e4drar och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003edennas\u201c \u00e5s och b\u00f6rjade fundera p\u00e5, hvad detta m\u00e5nde betyda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19031117_12541_90_0004_alto.xml-65-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 637.7, "y": 629.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950419_148361_90_0002_alto.xml-108-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehan jamte s\u00e4llskap att f\u00e4lla till skada f\u00f6r de sk\u00e4rg\u00e5rdsbor,\u003cbr\u003ehvilka af ejdems \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, som han plockar af sig under h\u00e4ckningen,\u003cbr\u003ehafva en god inkomst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950419_148361_90_0002_alto.xml-108-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 434.73, "y": 1082.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960225_147385_23_0004_alto.xml-2-81", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esorn h\u00e5lles efter ali Enkan Christina Bj\u00f6rk man i) Sk\u00e4lby,\u003cbr\u003eBadelunda socken, Tisdagen den 10 instundande Mars kl. 2 e. m, kommer\u003cbr\u003eatt till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4ljas: guld, silfver, koppar, deribland\u003cbr\u003e1 st\u00f6rre kittel, 1 malmgryta, bleck- och jernsaker, husger\u00e5d och\u003cbr\u003em\u00f6bler, s\u00e4ngar, soffor, bord och stolar, speglar, sockerskrin, 1\u003cbr\u003esymaskin, 1 sk\u00e5p, 1 klocka, glas och porslin, linne, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003es\u00e4ngkl\u00e4der, kvinsg\u00e5ngkl\u00e4der, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, ett par v\u00e4fstolar med\u003cbr\u003etillbeh\u00f6r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960225_147385_23_0004_alto.xml-2-81\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 919.4, "y": 1617.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960326_147385_36_0004_alto.xml-6-72", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emessing-, bleckoch jernsaker, glas och porsliu, husger\u00e5d ochj [\u003cbr\u003em\u00f6bler 5 [ afl^kl\u00e4dda f och okl\u00e4dda soffor och stolar, 9 s\u00e4ngar deraf\u003cbr\u003e1 imperials\u00e4ng med madrass, 16 st, bord, 7 komoder, k\u00f6ks, linne- och\u003cbr\u003ekl\u00e4dsk\u00e5p, byr\u00e5ar, 1 chiffonier, sk\u00e4nkar, toilettspeglar, 1\u003cbr\u003ekontorspulpet med 2 stolar, m. m., 1 st\u00f6rre m\u00e4ngd linne- och duktyger;\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der af fj\u00e4der \u2022 och tageldynor, kuddar, t\u00e4cken\u003cbr\u003eoch filtar, nt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960326_147385_36_0004_alto.xml-6-72\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1600.8, "y": 805.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19011025_147024_43_0004_alto.xml-57-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen lilla flickan ber\u00e4ttade en saga \u00f6rn en trollmatta, som\u003cbr\u003ealldeles af sig sj\u00e4lf skulle breda ut sig och p\u00e5 hvilken vagnen sedan\u003cbr\u003emjukt, som p\u00e5 \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e ljudl\u00f6st skulle fara in i Corthielia s\u00e5 att\u003cbr\u003eingen skulle h\u00f6ra dem \u2014 Eller \u00e4nnu b\u00e4ttre!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19011025_147024_43_0004_alto.xml-57-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1380.6, "y": 1173.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19021011_145317_156_0003_alto.xml-8-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehade f\u00f6r hennes r\u00e4kning utl\u00e4mnats \u00bb \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, bolstrar,\u003cbr\u003e\u00f6rngott af hollandsl\u00e4rft, sadelt\u00e4cken och tapeter samt lakan, 6 st.\u003cbr\u003etennfat \u25a0och 5 st. tenntalrikar \u00bb, hvarf\u00f6r hon synes haft eget hush\u00e5ll\u003cbr\u003ef\u00f6r 6 personer, emedan tallrikar den tiden ej ombyttes f\u00f6r olika\u003cbr\u003er\u00e4tter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19021011_145317_156_0003_alto.xml-8-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 831.35, "y": 968.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960905_147385_103_0004_alto.xml-38-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e1 Svedvi socken h\u00e5lles Onsdagen den 9 dennes fr\u00e5n kl. 3 e. m\u003cbr\u003eauktion, d\u00e5 sterbhusdelegarne efter aflidne Kopparslagaren Bergstr\u00f6m\u003cbr\u003ederst\u00e4des l\u00e5ta f\u00f6rs\u00e4lja: silfver, koppar, messing, bleck- och\u003cbr\u003ejernsaker, glas och porslin, linne-, \u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och s\u00e4ngkl\u00e4der,\u003cbr\u003ehusger\u00e5d och m\u00f6bler, 1 byr\u00e5, 1 s\u00e4ng, soffa, komod, bord och stolar, 1\u003cbr\u003ependyl, tr\u00e4- och laggk\u00e4rl, diverse handredskap och verktyg, den\u003cbr\u003eaflidnes g\u00e5ngkl\u00e4der, m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960905_147385_103_0004_alto.xml-38-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1633.05, "y": 1133.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18951003_0_117_0001_alto.xml-10-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enysilfver, koppar, messing, bleck- och jernsaker, glas oell\u003cbr\u003eporslin, linne och duktyger, en st\u00f6rre myckenhet s\u00e4ngkl\u00e4der med\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun-\u003c/b\u003e och tagelstoppning, m\u00f6bler deribland chtffonier,\u003cbr\u003ef\u00f6rmakssona med 8 stolar, en st\u00f6rre spegel med f\u00f6rgyld ram, toalett-\u003cbr\u003eoch andra speglar, mat, spel, nattduks- och andra bord, piano, ett\u003cbr\u003eb\u00e4ttre v\u00e4ggur, pendyler, skrifbord, dokumentsk\u00e5p, s\u00e4ngar, soffor,\u003cbr\u003estolar, lavoir, kommoder, korg, skrifoch gnngstolar, kl\u00e4dsk\u00e5p, en\u003cbr\u003estark sjukstol p\u00e5 hjul, fanor, b\u00f6cker och planscher, k\u00f6kssaker och\u003cbr\u003ehusger\u00e5d, laggk\u00e4rl, v\u00e4fstolar, \u00e5kdon, deribland droska; trilla och\u003cbr\u003esl\u00e4dar, selar, en b\u00e4ttre fl\u00e4kt m. m., m. m. S\u00e4kre och af oss godk\u00e4nde\u003cbr\u003ek\u00f6pare f\u00e5 6 m\u00e5naders betalningsanst\u00e5nd, andre betala kontant eller vid\u003cbr\u003eanfordran.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18951003_0_117_0001_alto.xml-10-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 970.8, "y": 1247.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950912_147385_107_0004_alto.xml-81-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei g\u00e5rden N:o 49 Stora gatan, f\u00f6rr\u00e4ttas auk tion L\u00f6rdagen den 14\u003cbr\u003einnevarande Sept fr\u00e5n kl. 10 f. m., dervid kommer att f\u00f6r s\u00e4ljas: ett\u003cbr\u003eparti s\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, kort varulager af knappar, spetsar,\u003cbr\u003eband, rull tr\u00e5d m. m., mattor, nya skodon, 60 st ryssjor, 1 v\u00e5rnot, 1\u003cbr\u003eduschapparat, hyfvel b\u00e4nk och snickeriverktyger, diverse husge r\u00e5d och\u003cbr\u003em\u00f6bler m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950912_147385_107_0004_alto.xml-81-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1135.8, "y": 1625.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950417_147640_88_0004_alto.xml-195-55", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003est\u00f6rsta lager af s\u00e5 v\u00e4l enklare som ele au \u00bb \u00bb \u00bb ^anta8^e\u003cbr\u003eEngelska \u0026 Svenska Jern- \u0026 Isgren dock \u00e4unn den 1 augusti utg\u00f6ra\u003cbr\u003eomkring Mo t iil Is\u00e4ngar, Madrasser af res\u00e5r, tagel, 50 millioner\u003cbr\u003ebushels mot endast omkring 12 mil- krollsplint m. m., Bolstrar af\u003cbr\u003efj\u00e4der, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, lioner b.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950417_147640_88_0004_alto.xml-195-55\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 981.75, "y": 1309.55}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib19223423_18150823_145063_67_0002_alto.xml-1-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e alla nuna h\u00e4star blifwit d\u00f6tssjutne, alldeles\u003cbr\u003euttr\u00f6ttad, f\u00f6rlamad af kontusio \u00bb ncr och slutligen of\u00f6rm\u00f6gen att g\u00e4,\u003cbr\u003ejag hur en korporal wid gardet, som ledde mig under marschtN, och\u003cbr\u003eunder hela rctr\u00e4nen cj ett \u00f6gonblick lemnade mig, att lacka f\u00f6r ni ill\u003cbr\u003elif.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18150823_145063_67_0002_alto.xml-1-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 793.1, "y": 1796.5}, {"color": "k", "date": "1805", "id": "bib11653825_18051104_145134_132_0003_alto.xml-10-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eintr\u00e4ffar har en stafett med underr\u00e4ttelse, att en Corps\u003cbr\u003e\u00d6sterrikiskt Kavalleri af 6002 man den - 8 mellan N\u00f6; dlingen och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e \u00bb kelsb\u00e4h!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18051104_145134_132_0003_alto.xml-10-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1789.6, "y": 586.5}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib11653828_18271206_144028_286_0002_alto.xml-2-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e / att ett stepp fr\u00e4n Rio dit anl\u00e4ndt med depescher\u003cbr\u003efr\u00e4n Kejsaren, alla adresserade t ll Ecneral Saldanha s\u00e4som\u003cbr\u003eKrigsminister.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18271206_144028_286_0002_alto.xml-2-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1785.4, "y": 641.5}, {"color": "k", "date": "1803", "id": "bib13506739_18030820_144030_188_0007_alto.xml-5-24", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn medel\u00e5lders \u00c4nka \u00e4stundar at komma til mig.Ni Herre,\u003cbr\u003eantingen Ungkarl eller \u00c4nkling; h\u00e4lst s\u00e4: ges om det tvm en til\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e kommen Herre svin hon kunde fa hush\u00e4tla f\u00f6re.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18030820_144030_188_0007_alto.xml-5-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 769.85, "y": 366.5}, {"color": "k", "date": "1814", "id": "bib11653828_18141207_144028_284_0003_alto.xml-14-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r att anflaffa s\u00e4dana \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, och den sam kommer med dem,\u003cbr\u003ehans lycka \u00e4r gjord \u00bb N\u00e4stan hade jag gl\u00f6mt att ber\u00e4tta, att\u003cbr\u003e\u00c4garinnorna af detta gyllene dun-stinn funnos wara Hertiginnan af\u003cbr\u003eWellington och tw\u00e4 andra f\u00f6rn\u00e4ma Engelsta Domer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18141207_144028_284_0003_alto.xml-14-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1814.85, "y": 476.5}, {"color": "k", "date": "1808", "id": "bib15650837_18080302_146391_18_0003_alto.xml-2-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esfir 1766 gifte dan sig med en Dotter till Doctor \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003esom n\u00e4stan 70 \u00e4r warit L\u00e4rare wid Scholan i Aberdeen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18080302_146391_18_0003_alto.xml-2-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1812.9, "y": 696.5}, {"color": "k", "date": "1800", "id": "bib19223423_18000809_145063_64_0002_alto.xml-6-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eCanoniercr \u00e4ro afs\u00e4nde til Fort Risban och Garnisonen i\u003cbr\u003eD\u00e4nkirken ansenligen f\u00f6rst\u00e4rkt \u00c4fwen \u00e4r befallning utgifwen at upratta\u003cbr\u003enya f\u00f6rstantsningar och Batterier i \u003cb\u003eDunen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18000809_145063_64_0002_alto.xml-6-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1812.9, "y": 1549.0}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib11653828_17991101_144028_251_0002_alto.xml-13-66", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4 snart \u00bb mderr\u00e4ttclsen inlupit, hade Samfundet cn sammankom^\u003cbr\u003ei anledning af ten bedr\u00f6fliga h\u00e4ndelsen, och ehuru blott en del af de\u003cbr\u003ei London warande \u00bb edamfc \u25a0ttrna trlf\u00e4lke at d\u00e4 infinna sig, \u00f6pnades\u003cbr\u003elikwal genast af de narwarande en S\u00abbicription, son, steg tik omkring\u003cbr\u003e- t tusen och tw\u00e4hundrade Pund Sterling, utom det for \u00bb hsvar och en\u003cbr\u003eaf \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17991101_144028_251_0002_alto.xml-13-66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1844.6, "y": 366.5}, {"color": "k", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160521_144030_117_0010_alto.xml-8-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eerh\u00e4gas \u0026 lt; \u00bb \u0027 de ni, som behagar bedra \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e med Swar\u003cbr\u003eun f\u00f6rseglad biljet till I. O. som inlemnas p\u00e4 Da l Alleh.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160521_144030_117_0010_alto.xml-8-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1842.35, "y": 1274.0}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib19223423_17990316_145063_22_0002_alto.xml-12-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eflera f\u00f6rs\u00f6k mot \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e hafwa altid astupit f\u00e5f\u00e4ngt, och\u003cbr\u003eFransm\u00e4nnen hafwa icke tag!t dem genom magt, ulan f\u00e4 t dem genom en\u003cbr\u003eCapitulation, som \u00e4r obegriplig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_17990316_145063_22_0002_alto.xml-12-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1840.4, "y": 1329.0}, {"color": "k", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160229_144030_50_0009_alto.xml-1-26", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEli Guld Olwanbestsg med vggla till ett Hj, Urband, \u00e4r af en\u003cbr\u003efattig Gotze Borttappat p\u00e4 Lamma, k \u00bb gitta \u00bb, va \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e der\u003cbr\u003elillika med Urbandel ska\".e bara boret l\u00f6r att laga \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160229_144030_50_0009_alto.xml-1-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 575.4, "y": 311.5}, {"color": "k", "date": "1802", "id": "bib13506739_18020408_144030_79_0002_alto.xml-2-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFor \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u0026 gt; om icke abonnerat kostar Entrecn I\u003cbr\u003eR:Saltr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18020408_144030_79_0002_alto.xml-2-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 353.115, "y": 1659.0}, {"color": "k", "date": "1804", "id": "bib11653825_18040721_145134_87_0002_alto.xml-0-31", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJuni \u0026 lt; n \u00bb kV Sswerfart brukad stepp \u00bb brygga, som warit\u003cbr\u003ef\u00f6r mycket belastad, med 76 Sol \u00bb dater om bord sjunkit, innan den\u003cbr\u003e\u00e4nnu \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00bb nit halstra w\u00e4gen, samt att de fleste af Soldalerne\u003cbr\u003edrunknat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18040721_145134_87_0002_alto.xml-0-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1620.4, "y": 284.0}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120902_144030_203_0010_alto.xml-3-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehederligt rus, der Fr\u00f6knar eller Mamseller wo e for all gii\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e tillhandu; der g\u00f6res ci afseend.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120902_144030_203_0010_alto.xml-3-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1869.85, "y": 806.5}, {"color": "k", "date": "1823", "id": "bib13506739_18230804_144030_176_0014_alto.xml-0-61", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEa Inspektor, med de mest hedrande rekommendationer och Intog,\u003cbr\u003efJ nslt om sin kunskap och k\u00e4nnedom \u00bb ti Landtbruket, som om fin ifnga\u003cbr\u003eliihalanoe, i nikar de \u00bb 1 Oktober b i wa e\u00ab \u00bb lojerad t s^m \u00bb \u0026 gt; a\u003cbr\u003eyrke, helst dan med s\u00e4kerhet tan anfwera f\u00f6r allr hwad c \u00bb s\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e be \u0027 ottnin \u00bb tiid\u00f6rer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18230804_144030_176_0014_alto.xml-0-61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1869.85, "y": 1604.0}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200905_144030_205_0011_alto.xml-16-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOch w\u00e4gar man rekowmendera sig hes \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, som hafwa den\u003cbr\u003egvdheten ait anf\u00f6rtro sina\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200905_144030_205_0011_alto.xml-16-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1897.35, "y": 311.5}, {"color": "k", "date": "1798", "id": "bib13506739_17980802_144030_175_0001_alto.xml-4-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb izde Dublin p\u00e5 2 o } mil n\u00e4ra och arbetsfolket i Staten\u003cbr\u003erymmer 5ftjer til \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, s\u00e4 at p\u00e5 en dag bottgingo 14 Fabriks-\u003cbr\u003earbetare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17980802_144030_175_0001_alto.xml-4-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1897.35, "y": 751.5}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110826_144030_197_0010_alto.xml-11-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eailwar-n behaga k\u00f6pa \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, kan om wilkoren\u003cbr\u003e\u00f6siverenskvinmas i Tobaksboden N:o 1 i Slad.Nd Hus p\u00e4 S\u00f6 \u00bb\u003cbr\u003edermalmSlorg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110826_144030_197_0010_alto.xml-11-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 126.06, "y": 810.4}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib19225772_18151003_148004_113_0003_alto.xml-5-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHwitt F\u00f6nsterglas af wanliga \u003cb\u003edunen\u003c/b\u003e, loner och Terra\u003cbr\u003eVechia Salt f\u00f6rsaijes af Kommerser\u00e5det g Eanresto \u00bb i hwar- bus, nara\u003cbr\u003ePackhuset, finnes ett godt och rymligt Magasin att f\u00e4 hyras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18151003_148004_113_0003_alto.xml-5-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 547.9, "y": 1604.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib11653828_18151028_144028_251_0004_alto.xml-1-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etertf, mindre regel \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e det lefnades\u00e4tt, daas urw\u00abl till\u003cbr\u003e\u00e4swentyrs ivore sw\u00e4rt, i allm\u00e4n, cher hunnit qw\u00e4fwa qwinnans fordran\u003cbr\u003eas obeflackade seder hos mannen, m\u00e4ste dtn^a fordran, som alltid d\u00e4r\u003cbr\u003est\u00e4mpel af ren dygd, owilkorligen, der den yttrar sig, h\u00e4llaS i\u003cbr\u003ewordnai \u00bb och winna framg\u00e4ng genom Lagens mpudig^et.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18151028_144028_251_0004_alto.xml-1-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1895.4, "y": 999.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib19223423_18150107_145063_2_0001_alto.xml-3-27", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elaget \u00bb sista sammantr\u00e4de, f\u00f6r detta ar utsedde Direkt\u00f6rer,\u003cbr\u003eupp\u00e5 anf\u00f6rde skal undandragit sif allt deltagande uti de f\u00f6rr\u00e4ttningar\u003cbr\u003eoch g\u00f6rom\u00e5l, bivartill Bolagets f\u00f6rtroende \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e kalladt; ia\u003cbr\u003ekommer \u00e4fmen wld oflvann\u00e4mde ullf\u00e4lle Wal af andre Direkt\u00f6rer t detza\u003cbr\u003ebegges st\u00e4lle att wcrkst\u00f6llos, 1 b-\" \u0026 gt; \u0027 belse deras anm\u00f6lta\u003cbr\u003ef\u00f6rfall warder as Bolaget gilladt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18150107_145063_2_0001_alto.xml-3-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 353.115, "y": 91.5}, {"color": "k", "date": "1803", "id": "bib11653825_18031208_145134_143_0002_alto.xml-5-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emvcke hec K ig?\u00ab och Bombarderstepp i \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e \u00bb geners; och\u003cbr\u003eman tror \u00e4n \u00bb u att Sir Sidney Smiih stall d\u00e4rvid spela en\u003cbr\u003ehufwudrol.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18031208_145134_143_0002_alto.xml-5-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1895.4, "y": 1164.0}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110509_144030_107_0003_alto.xml-3-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 gen \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e 11 Maji kl. lo f. m., genom Auction, att\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4ljas, aamla Kopparpl\u00e5tar, F\u00f6nster, D\u00f6rrar, D\u00f6rr- och\u003cbr\u003eF\u00f6nsterkarmar, Paneler och Kakelugnar, samt Jernpl\u00e4rsspint; hwilket\u003cbr\u003euti fainma Hus alla dagar f\u00f6re Auetlckien kan beses.- samt om witkoren\u003cbr\u003ef\u00f6r afh\u00e4mtningcii, untcrr\u00e4tielse erh\u00e5llas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110509_144030_107_0003_alto.xml-3-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 520.4, "y": 256.5}, {"color": "k", "date": "1819", "id": "bib13506739_18191230_144030_303_0006_alto.xml-6-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn liten Sten- eller Tr\u00e4hus-Egendom med dertill h\u00f6rande \u00f6ppen\u003cbr\u003eJord, jemte Brunn i garden, \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e \u00bb das alt k\u00f6pa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18191230_144030_303_0006_alto.xml-6-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 441.09, "y": 419.285}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib13506739_18151009_144030_234_0009_alto.xml-0-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e(gin \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e ten z och 4 Denne *, ar tn vivit \u0027 S^dtldun^\u003cbr\u003emed Halland, m\u00e5 kt med A i, bortkommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18151009_144030_234_0009_alto.xml-0-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 767.9, "y": 256.5}, {"color": "k", "date": "1801", "id": "bib11653825_18010924_145134_113_0001_alto.xml-2-47", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLord Nelson l\u00e4g \u00e4nnu i g\u00e4r, uti en \u00f6nskad owerksamher, q-var i\u003cbr\u003eDuinerna, ehuru hau flyttat sin flagg Ifr\u00e5n Medusa til ben\u003cbr\u003esn\u00e4lltseglande Fregarren Amazone, och det s\u00e4de-, at han med alla sina\u003cbr\u003eBoinb\u00ab Canon \u00bb och Br\u00e4nnare-fartyg stulle snart afsegla til \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00bb gonesi.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18010924_145134_113_0001_alto.xml-2-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1924.85, "y": 1219.0}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib11653792_18060823_146919_34_0003_alto.xml-8-24", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn wiH man blef en g\u00e4ng warse p\u00e4 Torget en annan, som gick i en\u003cbr\u003em\u00f6rk lostiten R\u00e4ck, hwilkm war full med \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18060823_146919_34_0003_alto.xml-8-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1779.25, "y": 1404.15}, {"color": "k", "date": "1819", "id": "bib19223423_18190710_145063_55_0001_alto.xml-4-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eroar aldrig d\u00f6f f\u00f6r de olvtkliqa \u00bb b\u00f6ner, och s.ig \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003et\u0026gt; \u00f6st n\u00f6 oro.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18190710_145063_55_0001_alto.xml-4-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1922.9, "y": 1659.0}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301215_144028_291_0002_alto.xml-16-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e dyrbara buteljen och gaf henne klockan - | i p\u00e5\u003cbr\u003enatten en tesked af det kostliga vinet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301215_144028_291_0002_alto.xml-16-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2178.15, "y": 531.5}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250928_147682_224_0004_alto.xml-0-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 En Dnglinz, f\u00f6dd af yederliga fSrJSl^rar, \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e ar ett\u003cbr\u003etlKma antagen hos o? \u00bb non af Herrar Sadelmakare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250928_147682_224_0004_alto.xml-0-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1675.4, "y": 1659.0}, {"color": "k", "date": "1817", "id": "bib11653828_18170614_144028_135_0004_alto.xml-6-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r till och med troligt ott \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e till Triest best\u00e4mda\u003cbr\u003eex \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18170614_144028_135_0004_alto.xml-6-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1950.4, "y": 256.5}, {"color": "k", "date": "1805", "id": "bib11653828_18050905_144028_205_0002_alto.xml-9-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eReiths Estader i \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e er na best\u00e5r af 11 Liniestepp, utom\u003cbr\u003e22 Fregatter och 182 sm\u00e4rre Krigsfartyg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18050905_144028_205_0002_alto.xml-9-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1950.4, "y": 1054.0}, {"color": "k", "date": "1808", "id": "bib11653806_18080504_145120_49_0004_alto.xml-11-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eeller skulder, att inom Maj m\u00e4nadS flut \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e anm\u00e4la hos\u003cbr\u003euiidcrtccknad!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18080504_145120_49_0004_alto.xml-11-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1015.4, "y": 1686.5}, {"color": "k", "date": "1797", "id": "bib19225772_17970331_148003_26_0002_alto.xml-0-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4fwen afsteda de nyst upr\u00e4ttade Truppar och endast beh\u00e5lla\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e som han hast f\u00f6re wapnstillest\u00e4ndets afsiutande i\u003cbr\u003eBologna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17970331_148003_26_0002_alto.xml-0-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 600.6, "y": 91.5}, {"color": "k", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180828_144030_197_0007_alto.xml-16-38", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla de som wcta sig haswa inlemnat ttr till reparation uti\u003cbr\u003eHuset N:s 9 \u0026 10, Groarterct u\u00f6inKU baken, h\u00f6rnet as Drottning- och\u003cbr\u003eApelbergSgatorne, antingen till afledne Ur-Fabrik\u00f6ren Anton Muckle\u003cbr\u003eeuer till undertecknad, inl\u00f6fe \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e inom Scpt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180828_144030_197_0007_alto.xml-16-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 469.615, "y": 201.5}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib13506739_18150606_144030_128_0008_alto.xml-0-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eemot f\u00f6rbindelst och f\u00e4fcrjjri I 6e\u00a7 Lin, totte \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003egutitHgt uopziiwa fin adreg l s\u00f6ts.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18150606_144030_128_0008_alto.xml-0-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 740.4, "y": 201.5}, {"color": "k", "date": "1807", "id": "bib13506739_18070107_144030_4_0004_alto.xml-1-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNy\u00e4rSdagen f\u00f6rlorades emellan Nybrobacken och Staden 4 stycken\u003cbr\u003esm\u00e4 Nycklar, hwaribland war en M\u00e4Kings-Nyckel, ihopbundna med ett\u003cbr\u003eBand; den som \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e upphittat, torde wara (Jod och giswa det\u003cbr\u003etillk\u00e4nna uti Huset N:o zz i Smala gr\u00e4nden, en trappa upp, d\u00f6mn * i\u003cbr\u003eh\u00f6ger.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18070107_144030_4_0004_alto.xml-1-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 848.1, "y": 91.5}, {"color": "k", "date": "1819", "id": "bib11653828_18190428_144028_96_0002_alto.xml-6-15", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emig sotgsalligt w\u00e4rda den lef.vandc gnistan l mitt br\u00f6st.. Tenn\u003cbr\u003e\u00bb gnista \u00e4r h\u00e4r \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00bb kel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18190428_144028_96_0002_alto.xml-6-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 987.9, "y": 201.5}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib13506739_18150119_144030_15_0001_alto.xml-0-59", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erom Direktionen of denna Stadens Brands\u00f6rf\u00e4krings-Kontor\u003cbr\u003etillk\u00e4nnagifwit, att de af Kontoret mcddclte ^ F\u00f6rsaknnus-Bref med\u003cbr\u003eutsatt tid till den jo April detta ar, stola likm\u00e4tigt 1746 ars\u003cbr\u003eF\u00f6rs\u00e4kringsReglemente, 4 Art. 10 \u00a7, \u00e4ter inlemnas i Kontoret och\u003cbr\u003eAfgifterne betalas, till yttermera f\u00f6rnyelse, f^r Hus i sjelswa Staden\u003cbr\u003euti instundande Februari m\u00e4nad, f\u00f6r \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e p\u00e4 Norrmalm uti\u003cbr\u003enm?f.ljande Mars, oi\u00b0 f\u00f6r Fastigheter \u00e4 S\u00f6dermalm uti April manad,\u003cbr\u003esamt att betalningen af s\u00e4dana afgiftcr lika med ho.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18150119_144030_15_0001_alto.xml-0-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1977.9, "y": 1466.5}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib13506739_18121021_144030_245_0008_alto.xml-7-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00e5 inackordera fig i ett f\u00f6r aiit, utom m\u00f6bler dem \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003edar fjilf, och ej h\u00f6gtt \u00e5n n ttai-pa ucp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18121021_144030_245_0008_alto.xml-7-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1979.85, "y": 1714.0}, {"color": "k", "date": "1807", "id": "bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb\u00f6rjan uppsteg snart till en beundransw\u00e4rd h\u00f6jd; huru ben, hwad\u003cbr\u003ef\u00e4 ka \u00bb h\u00e4nda f\u00f6r \u00bb moda, redan under en tid, d\u00e4 W\u00e4stra L\u00e4nderna\u003cbr\u003eh\u00f6ljde\u00f6 af Medeltidens m\u00f6rker genom sin bckantstap och umg\u00e4nge med\u003cbr\u003eGrckcrne l\u00e4rde k\u00e4nna Konsternas och W-ttenstapernas w\u00e4rde, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eden sedan, under en ted af \u00f6fwer 200 \u00e4r, lrvckl under lil ukl\u00e4ndstl\u003cbr\u003eek, icke olikt Morernas i Spanien, \u00e4tcrgick lill sin f\u00f6rra wanmagt och\u003cbr\u003ebarbari, och stutligcn huru ren, ester flera waldfamma inw\u00e4rres\u003cbr\u003effakningar, genom en enda stor R- g-rn p\u00e4 en g\u00e4ng upplystes till det\u003cbr\u003eanseende och magt, som dc \u00bb, \u00e4fwen i w\u00e4ra dagar, f\u00f6rst\u00e4tl an bibe\u00ab\u003cbr\u003eh\u00e4lla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1821.7, "y": 193.525}, {"color": "k", "date": "1794", "id": "bib11653828_17941213_144028_286_0001_alto.xml-0-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esf gan.mal b\u00f6rd och gamla gicktpastioner \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00bb h\u00f6gf\u00e4rd,\u003cbr\u003eflora pretentioner, wik fun\u00e4s ling och ston; hwatz tycker tzu 1 \u0027 Man\u003cbr\u003eskulle bara se d.n skalliga Matronan, Jag s\u00e4ger \u00e4n en g\u00e5ng, man st-\u003cbr\u003eulle bara se\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17941213_144028_286_0001_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1730.4, "y": 1714.0}, {"color": "k", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160322_144028_69_0003_alto.xml-5-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e dag \u00e4r ofta mera w\u00e4rd \u00e4n m\u00e4ngen seger.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160322_144028_69_0003_alto.xml-5-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1810.6, "y": 64.0}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib11653825_18060607_145134_70_0008_alto.xml-2-74", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDirektor, I anledning af det bestut, som \u00c4garne till de med\u003cbr\u003eBriggen Neutraliteten, Skepparen H\u00f6glund, ferfideri h\u00f6st focs\u00e4noe, men\u003cbr\u003ewid Torcrow 6) 6reJ \u00bb c= kadc waror, wid deras sammankomst h\u00e4rst\u00e4des\u003cbr\u003ebehagat satta^ samt sedan undertecknade med KonglDirektionen \u00f6fwer\u003cbr\u003eDykeli- och Berguings-Koilrpaniec \u00f6nvercnskommclse trassat och\u003cbr\u003efrisedel erh\u00e4llit; warda de af Gods\u00e4garne, som torde helst \u00e4stuuda,\u003cbr\u003e\u00abtf i Torekon \u00bb fa ntraga och disponera hwad \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e tillh\u00f6r,\u003cbr\u003eh\u00e4rigenom w an ligen anmodade, a-t ju f\u00f6rr dcsto heldre, men list inom\u003cbr\u003een manad h\u00e4refter gifwa stil \u00e4stttttdan tittk\u00e4nna antingen hos Kax-\u003cbr\u003etcne \u00bb De la Rose l Stockholm, eller Radmannen Berg Ati Helsingborg,\u003cbr\u003ef\u00f6r att blijwa \u00bb nderr\u00e4ttade om s\u00e4tter och ir-ilkore \u00bb f\u00f6r warorneS\u003cbr\u003eutbekommande; i annat fall warda dr, efter reda \u00bb tr\u00e4ffad anstalt der-\u003cbr\u003ecm, hit transporterade; som tredje g\u00e4nAu kung\u00f6re?.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18060607_145134_70_0008_alto.xml-2-74\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 437.89, "y": 1714.0}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib11653823_18271219_144010_297_0002_alto.xml-8-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHwilka ingingo \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e kondonsta tractaten, hofwa \u00e4ndteligen\u003cbr\u003elemnat Constonlinopcl och Turkista Riket, ock) \u00e4rna tills widare\u003cbr\u003euppeh\u00e5lla sig i Hcrnicmstadt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18271219_144010_297_0002_alto.xml-8-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1207.9, "y": 146.5}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib13506739_18060423_144030_91_0004_alto.xml-4-29", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla de, som weta sig wara n\u00e4got ssyldige till uppl\u00f6sta\u003cbr\u003eKraiichandelS-Bolaget Backan Sr Heren, \u00f6ro sa goda och med det sirsta\u003cbr\u003esina stUider htalfl, sa kart \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00e4rv att un div i ka\u003cbr\u003eLags\u00f6kning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18060423_144030_91_0004_alto.xml-4-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1537.9, "y": 146.5}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200115_144030_11_0002_alto.xml-2-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMot \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, hwilke icke inom de \u00bb f\u00f6ressrifne tiden\u003cbr\u003eerl\u00e4gga\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200115_144030_11_0002_alto.xml-2-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2058.1, "y": 64.0}, {"color": "k", "date": "1798", "id": "bib11653828_17980417_144028_87_0002_alto.xml-0-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM\u00e4n \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00bb kunna finnas ibland osi som \u00e4qa siickiigh^t at\u003cbr\u003er\u00e4dda Staten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17980417_144028_87_0002_alto.xml-0-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2085.6, "y": 174.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib13506739_18150821_144030_192_0002_alto.xml-0-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e de bl.iwik it\u00e4nde \u00bb.best\u00e4ndigt h\u00e4llos lysande den\u003cbr\u003eanbefallt- tiden, wid 16 mitt l\u00f6r hirurle li c i\" f n Lyckta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18150821_144030_192_0002_alto.xml-0-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1785.4, "y": 146.5}, {"color": "k", "date": "1791", "id": "bib15650837_17910507_146391_36_0002_alto.xml-6-14", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eat orsaken \u00bb hwarf\u00f6re man ej ringer til Morgon- och\u003cbr\u003eAftonb\u00f6nerne ivid Stadskyrkan \u00e4r \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e: at ej B\u00f6nklpckan kommor\u003cbr\u003eat uph\u00e4ngas f\u00f6rr, \u00e4n det under byggnad warande Tornet \u00abn g\u00e4ng,\u003cbr\u003eomsider, framdeles med tiden, hinner sin \u00e4syftadc fullbordan \u00bb naii\u003cbr\u003eGud- F\u00f6r resten kan icke den minsta af de nu i Tornet warande Klockor\u003cbr\u003ering\u00e5s af serre an tiva eller tre Personer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17910507_146391_36_0002_alto.xml-6-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 410.39, "y": 1549.0}, {"color": "k", "date": "1813", "id": "bib11653825_18130114_145134_7_0002_alto.xml-0-24", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esedan fann man i ett ruttet linne 35 ine \u00bb daillcr af\u003cbr\u003ef\u00f6rsilfrad koppar; de\u00e4ro alla m\u00e4l conferverade, och tillh\u00f6ra st\u00f6rsta\u003cbr\u003edelen \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e \u00bb cletiani och Maximians tid; p\u00e4 ena sidan sier man\u003cbr\u003ede begge Kcjfarncs hufwuden, det ena \u00f6fwcr det andra, och p\u00e4 andra\u003cbr\u003esidan legenden:l Ormo Populi Romani.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18130114_145134_7_0002_alto.xml-0-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2085.6, "y": 476.5}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281205_144028_280_0002_alto.xml-10-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHans st\u00e4mma h\u00f6jes, vinner en manlig och koncentrerad kraft, och\u003cbr\u003efyller \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e vida salen oaktadt hans n\u00e5got skarpa uttal.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281205_144028_280_0002_alto.xml-10-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1734.6, "y": 531.5}, {"color": "k", "date": "1791", "id": "bib13506739_17910418_144030_89_0016_alto.xml-1-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e om de st\u00e4l, font kunde fStnin honom till\u003cbr\u003e\u00e4gtenikapcts fullbordan med dottern, sjelfwe destutoiu a b\u00e4\u00f6a sidsr\u003cbr\u003edertil icke \u00bb voro hogabe eller b\u00f6jde, utan fast mera lemnat\u003cbr\u003ehlvaraniian frihet at tr\u00e4da i annat \u00e4gtenskap: Herr Kyrkoherden hade\u003cbr\u003eock da f\u00f6r sin del trodt, at f\u00f6rl\u00f6sningen kunse p\u0026gt; \u0026 gt; sadant\u003cbr\u003efatt uph\u00e4fwas, en\u00e4r han efcersinnat, at wid dess inglende ej fa manga\u003cbr\u003ewiccnen \u00bb varit tillst\u00e4des, som Lagen f\u00f6reftrifiver: Wid et f\u00f6rnyat\u003cbr\u003ebes\u00f6k hos Kerr Hof-Secreteraren B\u00e4th, hade denne \u00bb vist \u00bb vittnet et\u003cbr\u003eTestamente emellan \u00d6fterdam och Dahlbergs dotter, h \u00bb varigenom dcil\u003cbr\u003ef\u00f6rre f\u00f6rordnat om en Summa penningar, foin efter Han6 d\u00f6d skulle\u003cbr\u003etillfalla henne och hennes bar \u00bb, och upp\u00e5 anm\u00e4rkning ucaf \u00bb vittnet,\u003cbr\u003eac detta icke \u00bb vore den afhandling han f\u00f6rra g\u00e4ngen sett, hos Herr\u003cbr\u003eHof-Secreteraren, hade han fivarat, at der f\u00f6rra allenast \u00bb varit et\u003cbr\u003eproject, som icke nadt sin fullbordan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17910418_144030_89_0016_alto.xml-1-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 899.05, "y": 1430.35}, {"color": "k", "date": "1810", "id": "bib11653825_18100809_145134_95_0002_alto.xml-12-46", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Grazalema hade Engl\u00e4nvarne vunnit sin hufwud-afsigt, att f\u00e4\u003cbr\u003eborr de dervarande st\u00f6na kl\u00e4des fabrikerne och dermed befordra\u003cbr\u003eaff\u00e4ttningen pa deras egla varor, fom infmygaS fr\u00e5n Gibraltar;\u003cbr\u003einw\u00e4narne, fain b\u00f6rja ali k\u00e4nna sina f\u00f6rmenta v\u00e4nner, f\u00f6rena sig nu\u003cbr\u003emed Borgare-waklerne emot \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18100809_145134_95_0002_alto.xml-12-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 752.05, "y": 1741.35}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19349359_18951017_148383_123_0003_alto.xml-67-31", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Dea nye norske statsministern, George Francis Hagerup, som nu\u003cbr\u003eeftertr\u00e4dt Stang, var, s\u00e4ger Aftonbladet, otvifvelaktigt n\u00e4st Emil\u003cbr\u003eStang den politiskt sedt mest framst\u00e5ende medlemmen i \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e nu\u003cbr\u003eafg\u00e5ngua iniuist\u00e9ren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18951017_148383_123_0003_alto.xml-67-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 414.615, "y": 146.5}, {"color": "k", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-91-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esorn f\u00f6rr\u00e4ttas \u00e5 landskansliet i Kalmar fredagen \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e 31\u003cbr\u003en\u00e4sta oktober kl. XI f.m., komma att till f\u00f6rs\u00e4ljning utbjudas\u003cbr\u003eC.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-91-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2226.85, "y": 421.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib11653815_18950822_146944_99_0003_alto.xml-55-18", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllt var nu m\u00f6rkt, oah det romantiska Ian iska \u2022 pet l\u00e5g\u003cbr\u003eslumrande inb\u00e4ddadt i aftonens mystiska \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, keij men liksom\u003cbr\u003egenom ett trollslag skimrade det n\u00e4stan i samma \u00f6gonblick i klara\u003cbr\u003eljusbrytningar, sorn utstr\u00f6mmade fr\u00e4n marschaller och lyktor, hvilka\u003cbr\u003evoro anbragta i parken, tr\u00e4dg\u00e5rden oeh p\u00e5 deu stora g\u00e5rds planen ocb\u003cbr\u003efr\u00e5n holmarne gnistrande tj\u00e4rtunnor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18950822_146944_99_0003_alto.xml-55-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 687.35, "y": 146.5}, {"color": "k", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010208_145317_22_0001_alto.xml-53-39", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eCarl Oskar Petersson, Johan Constans Pet tersson, Johan Petter\u003cbr\u003eAugust Carlson, Otto Ferdinand Dunberg och Johan Erik Eriksson idka i\u003cbr\u003eL\u00f6nneberga socken tillverkning af och handel med fotog\u00e9nmotorer och\u003cbr\u003egjutgods under firma \u00bb L\u00f6nneberga Mekaniska Verkstad \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e berg,\u003cbr\u003ePetersson \u0026 Comp. \u00bb, som tecknas endast af Carl Oskar\u003cbr\u003ePetersson.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010208_145317_22_0001_alto.xml-53-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2034.85, "y": 119.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950504_147640_103_0010_alto.xml-149-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eklockan 12; musiken spelar upp en \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e drande festmarsch,\u003cbr\u003ecliampagnekorkarne sm\u00e4lla samtidigt i de stora, v\u00e4ldiga\u003cbr\u003elokalerna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950504_147640_103_0010_alto.xml-149-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2037.1, "y": 641.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950507_0_54_0001_alto.xml-10-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEkl\u00f6f oell haus hustru Augusta Margreta Malm, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e 4\u003cbr\u003eRuben Julius, soli af arbet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950507_0_54_0001_alto.xml-10-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2076.85, "y": 1329.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227291_18950430_145289_51_0002_alto.xml-42-69", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVinsten p\u00e5 grusafl\u00e4ren har n\u00e4mligen, Eendz ocb doc- g\u003cbr\u003eLjungstr\u00f6m som pre ehuru \u00e4nnu utg\u00f6rande 12 X \u00e5 det deri Utaverande\u003cbr\u003ekontant nedlagda kapital, blifvit reia ti vt till aff\u00e4rens afkastning\u003cbr\u003ealla f\u00f6reg\u00e5-1 pru ftormau Neruda (Lady Hall\u00e9) ende \u00e5r, mycket liten\u003cbr\u003esamt \u00f6fverstiger i\u00e4rer vara bet\u00e4nkt p\u00e5 att gifva en atf\u00f6ga en\u003cbr\u003etredjedel af vinsten \u00e5r 1893, | akedscoQcert i Lund omkring \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e25\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18950430_145289_51_0002_alto.xml-42-69\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2034.85, "y": 1384.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950304_145112_62_0004_alto.xml-133-117", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een f\u00f6rmaksm\u00f6bel med tv\u00e5 soffor, h\u00f6ksk \u0026 | i, deraf ett stort,\u003cbr\u003eskulpteradt, divan, f\u00f6nster- och skrifbord, en \u00bb tor, skulpterad\u003cbr\u003ekousollspegrel, tv\u00e5 stora emmor, tv \u00bb antik \u00bb l\u00e4nstolar, ett linnesk\u00e5p\u003cbr\u003eaf mahogny, en broderad paff af kamfertstr\u00e4, jerns\u00e4ng med res\u00e5r- och\u003cbr\u003etagelmadrasser, ljusKronor, deraf en f\u00f6r \u00a34 ljus, tv\u00e5 synnerligen\u003cbr\u003evackra lampetter, en st\u00f6rre oval spegel med f\u00f6rgyld ram, glas och\u003cbr\u003eporslin, deribland en ny servis f\u00f6r lil personer samt en antik,\u003cbr\u003es\u00e4rdeles lin t\u00e9servis, urnor, deraf tv\u00e4 antik \u00bb, ostindiska, linne,\u003cbr\u003eutm\u00e4rkt godt, s\u00e4ngkl\u00e4der af tagel, fj\u00e4der och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, ett\u003cbr\u003egammaldags, rikt broderad!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950304_145112_62_0004_alto.xml-133-117\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 575.7, "y": 1384.35}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950619_147640_140_0002_alto.xml-194-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen tir i afseende \u00e5 sii viii inneh\u00e5llets f\u00f6r delning som\u003cbr\u003euppst\u00e4llning lik sina n\u00e4rmaste f\u00f6reg\u00e5ngare, af hvilka \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esenaste utkom p\u00e5 h\u00f6sten 1893.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950619_147640_140_0002_alto.xml-194-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2039.4, "y": 1769.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950528_147683_143_0006_alto.xml-159-22", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEnligt meddelande fr\u00e5n svensk-norske generalkonsuln i Le Havre\u003cbr\u003etill utrikesministern hafva hittills g\u00e4llande tonnageafgifter nedsatts\u003cbr\u003es\u00e5som f\u00f6ljer: f\u00f6r fartyg som anl\u00f6pa \u003cb\u003eDun-\u003c/b\u003e kerque, oafsedt fr\u00e5n\u003cbr\u003ehvilka hamnar de komma eller hvarth\u00e4n de \u00e4ro best\u00e4mda: med 60 proc.,\u003cbr\u003en\u00e4r den lastqvantitet som ombordtages eller utlossas icke \u00f6fverstiger\u003cbr\u003e\u0027 / * af fartygets afgiftspligtiga dr\u00e4gtighet; med 40 proc.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950528_147683_143_0006_alto.xml-159-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1764.4, "y": 1769.0}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960810_145317_121_0002_alto.xml-83-59", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEfter att n\u00e5gorlunda riktigt ha skildrat f\u00f6rberedelserna till\u003cbr\u003eexpeditionen och dess afresa fr\u00e5n Spetsbergen, tecknar tidningen \u00e4fven\u003cbr\u003ei korthet deltagarne, Andr\u00e9e och Ekholm n\u00e5gorlunda korrekt, men \u00f6rn\u003cbr\u003ekand. Strindberg heter det: \u00abDen tredje deltagaren i den storartade\u003cbr\u003ef\u00e4rden \u00e4r signor August Strindberg, den bekante skriftst\u00e4llaren,\u003cbr\u003ef\u00f6rfattare till li Padre och L \u2019 aringa \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e paese (det senare\u003cbr\u003ebefans efter \u00e5tskilliga funderingar betyda \u00abEn d\u00e5res bikt! \u00bb).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960810_145317_121_0002_alto.xml-83-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 497.115, "y": 1769.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950618_145112_163_0002_alto.xml-108-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eframtid liksom hittills gitver en r\u00e4nta af minst 4 proc., \u00e4r\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00e4rliga inkomsten tillr\u00e4ck / ig till bestridande af kassans\u003cbr\u003ef\u00f6rbindelser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950618_145112_163_0002_alto.xml-108-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1214.4, "y": 91.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950313_145317_41_0002_alto.xml-118-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etjocke mannen, som Rlimmet kallat Blumenstein, der \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eamerikanske Kr\u00f6sus mr Snoward, och der \u2014 kors, det var ju husets herre\u003cbr\u003ei egen person, och omkring honom flera af de herrar, som Friedrich vid\u003cbr\u003eankomsten l\u00e4rt k\u00e4nna och som utfr\u00e5gat honom ang\u00e5ende den D\u00f6belska\u003cbr\u003esaken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950313_145317_41_0002_alto.xml-118-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1539.85, "y": 91.5}, {"color": "k", "date": "1897", "id": "bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-67-38", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekomma in ocb sl\u00e5 sig ned, men det beslut, jag fattat p\u00e5\u003cbr\u003emorgonen, stod fast, att n\u00e4mligen betrakta bes\u00e4ttningen s\u00e5som m\u00e4n, de\u003cbr\u003ed\u00e4r velat m\u00f6rda mig, att ej hafva n\u00e5gon f\u00f6rbindelse med \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eujom i hvad som r\u00f6rde befallningar, att str\u00e4ng h\u00e5lla mig i min auda af\u003cbr\u003efartyget ocb ej bry mig oraderas uppf\u00f6rand3, men att st\u00e4dse, n\u00e4r det\u003cbr\u003eblef n\u00f6iigt att tilltala dem, l\u00e5ta dem f\u00f6rsl\u00e5, det jag ej gl\u00f6nt, att\u003cbr\u003ede velat f\u00f6rderfva mig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-67-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1787.35, "y": 421.5}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib11653815_18960606_146944_45_0004_alto.xml-51-61", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4nf\u00f6relse talade \u00f6rn v\u00e5 \u0027 a f\u00e4igeis glans oell djuphet, d\u00e5 han\u003cbr\u003ebeuii iiande gick fr\u00e5n deli ena taflan till deli andra och nied\u003cbr\u003esn\u00e5lande \u00f6gon uttalade eu \u00f6nskan om att kunna n\u00e5 en liknande\u003cbr\u003efullkomlighet i sina aiheten, d\u00e4 sa lo jij mig sjelf, att konsten icke\u003cbr\u003eh\u00f6r frambringa sina alster liakoin bommar och rislar, att \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eicke b\u00f6r sp\u00e4rras in.. e sorn ett vauartadt barn, utan alt den skall ut\u003cbr\u003ei vallden oell fr\u00f6jda ilen stora m\u00e4nskligheten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18960606_146944_45_0004_alto.xml-51-61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2062.35, "y": 586.5}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib11653815_18960711_146944_55_0004_alto.xml-60-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMu ti\u00e4dde griphumrarne in \u0027 rummet, lian h\u00f6rde \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e tala\u003cbr\u003eoch deras vapen skramla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18960711_146944_55_0004_alto.xml-60-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 960.4, "y": 146.5}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib11653815_18960502_146944_35_0004_alto.xml-36-26", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEller var det d\u00e4rf\u00f6r att vattnet i dikena \u00e5terspeglade himlen4\u003cbr\u003eEller d\u00e4 f\u00f6r att tusen sm\u00e5 blommor med bl\u00e5tt guld och purpur\u003cbr\u003egenomvirkat gr\u00e4splan.ns violt\u00e4cke och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e * gens sammetslena\u003cbr\u003emossb\u00e4dd?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18960502_146944_35_0004_alto.xml-36-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2062.35, "y": 696.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950928_146365_227_0004_alto.xml-61-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e5got begagnade Velocipeder, \u003cb\u003eDunlop\u003c/b\u003e i utm\u00e4rkt skick,\u003cbr\u003enylackerade, som kostat 360 kr., s\u00e4ndas per efterkraf \u00e5 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950928_146365_227_0004_alto.xml-61-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2062.35, "y": 1521.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950928_146401_115_0002_alto.xml-3-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJungfru \u00c5hrbergs Aseptin Kathreiners Maltkaffe Hampfr\u00f6extrakt\u003cbr\u003eSundhetssalt Sundhetsbalsam Fernissor Oljor M\u00e5laref\u00e4rger M\u00e5larepenslar\u003cbr\u003eF\u00f6nsterglas Kreaturs\u00e5pa H\u00f6gan\u00e4s lerk\u00e4rl \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, Fj\u00e4der och\u003cbr\u003eKrollsplint Bomulls- \u0026 Ullgarn Jonsereds fabrikers Segel- \u0026\u003cbr\u003ePresenningsduk j G\u00f6teborgs J\u00e4stbolags l:ma Pressj\u00e4st i parti och minut\u003cbr\u003eSorteradt Vinlager Regnkl\u00e4der m. m. \u00c5ngrostadt Kaffe, ny, fin\u003cbr\u003eblandning\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950928_146401_115_0002_alto.xml-3-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1452.8, "y": 1368.85}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950919_147385_110_0004_alto.xml-45-60", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejern- och blecksaker; laggk\u00e4rl, strykugnar, v\u00e4fredskap, m. m;\u003cbr\u003eglas och porslin samt kristall, ljuskronor af glas; linne, duktyg och\u003cbr\u003es\u00e4ngkl\u00e4der, deraf en del nytt, i ovanligt stor m\u00e4ngd, allt sorteradt\u003cbr\u003eoch numreradt, hvaraf s\u00e5v\u00e4l linne som duktyg, deribland mycket\u003cbr\u003edammast, samt s\u00e4ngkl\u00e4der af tagel och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00e4r obegagnadt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950919_147385_110_0004_alto.xml-45-60\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1363.35, "y": 472.545}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950417_147640_88_0003_alto.xml-271-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esk\u00e4nka l\u00e4scdom ock lindring: iag viii g\u00f6mnitr \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, s\u00e5\u003cbr\u003eatt jag icke gl\u00f6mmer flem, utan sedan kail l\u00e4ra andra deras\u003cbr\u003eegenskaper.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950417_147640_88_0003_alto.xml-271-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1044.85, "y": 1796.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950228_146401_25_0003_alto.xml-29-66", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eflektionsspegelnskall jag s\u00e4tta mej och m\u00e5la \u2019 na s\u00e5, och s\u00e4tta\u003cbr\u003een symbolistisk tr\u00e4ram ikring henne, och anm\u00e4la henne f\u00f6r Kindborg, s\u00e5\u003cbr\u003eatt hon f\u00e5r lysa p\u00e5 v\u00e5rutst\u00e4llningen, och \u2019\" Nej h\u00f6r du, tala inte om\u003cbr\u003esol i dag \u2014 inte eils en anonym I Se hur fru Holle ska kar sina\u003cbr\u003ebolstrar, som ville hon under de hvita \u003cb\u003edunen\u003c/b\u003e begrafva allt\u003cbr\u003esvart och orent p\u00e5 v\u00e5r jord, begrafva allt under kallt, hvitt \u2014\" Jaha,\u003cbr\u003edet var f\u00f6rra veckan den d\u00e4r dialo gen h\u00f6lls, nu har redau fru Holle\u003cbr\u003etr\u00f6ttnat att skaka sina bolstrar, som ej l\u00e4ngre hin Ira solen att med\u003cbr\u003esin v\u00e4rme f\u00f6rtaga alla dystra tankar p\u00e5 Fimbulvinter och d\u00f6d\u003cbr\u003eTrottoarerna b\u00f6rja bli allt l\u00f6mskare i sina attentat mot v\u00e5r v\u00e4rdiga\u003cbr\u003eh\u00e5llning som skams herrar, och takr\u00e4nnornas t\u00e5reflod er ha intet\u003cbr\u003ef\u00f6rbarmande med s\u00e4songens nya eleganta hufvudbonader \u2014 det hvilar\u003cbr\u003e\u00f6fver staden en viss st\u00e4mning af sj\u00e4lfsv\u00e5ld och uppl\u00f6sning med en\u003cbr\u003ejublande underton af aning \u00f6rn v\u00e5rsol och spirande gr\u00f6nska.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950228_146401_25_0003_alto.xml-29-66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 834.65, "y": 1744.2}, {"color": "#ff7f00", "date": "1796", "id": "bib13506739_17960418_144030_87_0003_alto.xml-9-20", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Huset N:o 24 i Stadtg\u00e4rden, f\u00f6rs\u00e4lies finare och gr\u00f6fre\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4der och Madrasser; \u00e4fwen flere sorter GaSij\u00e4der^cch ^cch\u003cbr\u003e\u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, godt Dantziger- och Rysitagel, j\u00e4mte hwit Honung i halsiva\u003cbr\u003eock fjerdedelS Fat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17960418_144030_87_0003_alto.xml-9-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1934.25, "y": 927.05}, {"color": "#4daf4a", "date": "1826", "id": "bib19223423_18261125_145063_94_0002_alto.xml-3-33", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP!ortd \u0027 ep\u00e9e, ett par Epauletter, en Frack med Guld, ett par\u003cbr\u003ebreda ssuldror med tillh\u00f6rande underdel, en Guldnyckel, ett por r\u00f6da\u003cbr\u003ekinder och en haka med \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e: denna stfio bUf hon tillslogen,\u003cbr\u003eoaktadt der\u00f6fweruppkom en tr\u00e4ta mellan L\u00e4ttsinnigheten och F\u00e4fangan,\u003cbr\u003esom p\u00e4stod alt cn af dest bekanta hade budit h\u00e4star och wsgn, 4\u003cbr\u003eLakejer och Kust med stora Mustascher; men Hymen s\u00f6kte att st\u00e4lla dem\u003cbr\u003etillfreds med den tr\u00f6sten, \u00abtt hon s\u00e4kert snart stulle \u00e4ter komma p\u00e4 \u00bb\u003cbr\u003euktian, emedan det i dog, s\u00e4 widt han kunie p\u00e4minna sig, war sjctte,\u003cbr\u003eom Icke sjunde z\u00e4ngen han hade henne p\u00e4 sitt bord.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18261125_145063_94_0002_alto.xml-3-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 822.9, "y": 311.5}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 4, "to": "bib11653790_18950913_145648_38_0004_alto.xml-30-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 4, "to": "bib15873371_18950423_145112_109_0003_alto.xml-49-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 4, "to": "bib13506739_18050114_144030_11_0005_alto.xml-6-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 4, "to": "bib11653790_18971015_145648_81_0004_alto.xml-7-122", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 4, "to": "bib19225792_18020522_147359_21_0004_alto.xml-0-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 4, "to": "bib11653790_18980715_145648_53_0004_alto.xml-37-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 4, "to": "bib15873936_18950919_147385_110_0004_alto.xml-45-60", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 4, "to": "bib15873936_18950207_147385_17_0004_alto.xml-14-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 4, "to": "bib15873936_18960905_147385_103_0004_alto.xml-49-63", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 4, "to": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-34-168", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 3, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 4, "to": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 4, "to": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 4, "to": "bib19227291_18960527_145289_63_0001_alto.xml-4-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17900723_144030_167_0005_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib15873936_18960331_147385_38_0004_alto.xml-28-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17900723_144030_167_0005_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib13506739_18240322_144030_68_0010_alto.xml-1-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17900723_144030_167_0005_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18230704_148004_74_0002_alto.xml-3-84", "label": 4, "to": "bib15650837_18950607_146391_130_0004_alto.xml-134-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18230704_148004_74_0002_alto.xml-3-84", "label": 4, "to": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18230704_148004_74_0002_alto.xml-3-84", "label": 3.5, "to": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300612_146391_47_0004_alto.xml-14-27", "label": 4, "to": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300612_146391_47_0004_alto.xml-14-27", "label": 4, "to": "bib13506739_18060324_144030_68_0006_alto.xml-13-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300612_146391_47_0004_alto.xml-14-27", "label": 4, "to": "bib15760600_18950907_146401_106_0002_alto.xml-9-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300612_146391_47_0004_alto.xml-14-27", "label": 4, "to": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-0-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960418_144030_87_0003_alto.xml-9-20", "label": 3, "to": "bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18170403_146919_14_0003_alto.xml-4-102", "label": 4, "to": "bib13506739_18201230_144030_303_0005_alto.xml-8-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18170403_146919_14_0003_alto.xml-4-102", "label": 4, "to": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18170403_146919_14_0003_alto.xml-4-102", "label": 4, "to": "bib11653815_18961114_146944_91_0003_alto.xml-52-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18050122_148004_9_0002_alto.xml-9-6", "label": 3.5, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18050122_148004_9_0002_alto.xml-9-6", "label": 3, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18050122_148004_9_0002_alto.xml-9-6", "label": 3.5, "to": "bib15873371_18950423_145112_109_0003_alto.xml-49-45", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18050122_148004_9_0002_alto.xml-9-6", "label": 3, "to": "bib15761570_18951203_146176_199_0001_alto.xml-12-69", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180129_144030_23_0005_alto.xml-7-6", "label": 4, "to": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": 4, "to": "bib11653815_18961114_146944_91_0003_alto.xml-52-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": 4, "to": "bib15650837_18300901_146391_70_0002_alto.xml-1-101", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": 4, "to": "bib11653790_18980415_145648_28_0004_alto.xml-7-80", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": 4, "to": "bib15873936_18960326_147385_36_0004_alto.xml-6-72", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": 4, "to": "bib15873936_18960905_147385_103_0004_alto.xml-38-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": 4, "to": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": 4, "to": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": 3, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": 4, "to": "bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": 4, "to": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": 4, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": 4, "to": "bib11653790_18980401_145648_25_0004_alto.xml-10-109", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18201027_144030_250_0010_alto.xml-13-28", "label": 4, "to": "bib15873936_18961017_147385_121_0002_alto.xml-8-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18201027_144030_250_0010_alto.xml-13-28", "label": 3.5, "to": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18201027_144030_250_0010_alto.xml-13-28", "label": 4, "to": "bib19225792_18020522_147359_21_0004_alto.xml-0-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18201027_144030_250_0010_alto.xml-13-28", "label": 4, "to": "bib19277180_18951219_147374_103_0001_alto.xml-33-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300609_146391_46_0003_alto.xml-2-182", "label": 4, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18160711_144030_158_0006_alto.xml-14-11", "label": 4, "to": "bib15873936_18960402_147385_39_0004_alto.xml-17-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18160711_144030_158_0006_alto.xml-14-11", "label": 4, "to": "bib15873936_18950207_147385_17_0004_alto.xml-14-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080920_144030_218_0005_alto.xml-4-21", "label": 4, "to": "bib11653790_18980419_145648_29_0004_alto.xml-4-80", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080920_144030_218_0005_alto.xml-4-21", "label": 4, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080920_144030_218_0005_alto.xml-4-21", "label": 4, "to": "bib11653828_18150725_144028_169_0003_alto.xml-4-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080920_144030_218_0005_alto.xml-4-21", "label": 4, "to": "bib11653790_18971015_145648_81_0004_alto.xml-7-122", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301203_147682_282_0005_alto.xml-18-7", "label": 4, "to": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301203_147682_282_0005_alto.xml-18-7", "label": 4, "to": "bib15873936_18950207_147385_17_0004_alto.xml-14-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240608_147682_130_0003_alto.xml-26-26", "label": 3, "to": "bib11653815_18961114_146944_91_0003_alto.xml-52-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240608_147682_130_0003_alto.xml-26-26", "label": 4, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240608_147682_130_0003_alto.xml-26-26", "label": 4, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170416_144030_86_0007_alto.xml-12-3", "label": 4, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170416_144030_86_0007_alto.xml-12-3", "label": 4, "to": "bib15873371_18950423_145112_109_0003_alto.xml-49-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170416_144030_86_0007_alto.xml-12-3", "label": 4, "to": "bib15873936_18960905_147385_103_0004_alto.xml-38-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17981011_144030_235_0006_alto.xml-0-18", "label": 3, "to": "bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17981011_144030_235_0006_alto.xml-0-18", "label": 4, "to": "bib13506739_18020612_144030_131_0006_alto.xml-0-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050114_144030_11_0005_alto.xml-6-14", "label": 4, "to": "bib11653790_19001009_145648_80_0004_alto.xml-35-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050114_144030_11_0005_alto.xml-6-14", "label": 4, "to": "bib19277330_18950919_0_111_0001_alto.xml-54-126", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 4, "to": "bib15873936_18951203_147385_142_0002_alto.xml-6-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 4, "to": "bib15873936_18950516_147385_58_0004_alto.xml-64-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 4, "to": "bib13506739_18110730_144030_174_0005_alto.xml-8-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 4, "to": "bib15760600_18950907_146401_106_0002_alto.xml-9-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 4, "to": "bib13506739_17910418_144030_89_0016_alto.xml-1-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 3, "to": "bib15650837_18950607_146391_130_0004_alto.xml-134-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 3, "to": "bib11653838_19011025_147024_43_0004_alto.xml-57-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 4, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 4, "to": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 4, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 4, "to": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 3.5, "to": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 4, "to": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 4, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 3.5, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 4, "to": "bib11653790_19020603_145648_43_0004_alto.xml-33-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18110826_144030_197_0010_alto.xml-11-3", "label": 4, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260510_144010_106_0003_alto.xml-2-50", "label": 4, "to": "bib13506739_18060324_144030_68_0006_alto.xml-13-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260510_144010_106_0003_alto.xml-2-50", "label": 3, "to": "bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18150513_145063_38_0004_alto.xml-3-58", "label": 4, "to": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050605_144030_128_0006_alto.xml-9-7", "label": 4, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-45-93", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050605_144030_128_0006_alto.xml-9-7", "label": 3.5, "to": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050605_144030_128_0006_alto.xml-9-7", "label": 4, "to": "bib11653790_19010913_145648_72_0004_alto.xml-26-118", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18191230_144030_303_0006_alto.xml-6-16", "label": 3, "to": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300119_144010_14_0002_alto.xml-3-55", "label": 4, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300119_144010_14_0002_alto.xml-3-55", "label": 4, "to": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-89-55", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18060324_144030_68_0006_alto.xml-13-16", "label": 4, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150725_144028_169_0003_alto.xml-4-17", "label": 4, "to": "bib15761570_18951203_146176_199_0001_alto.xml-12-69", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150725_144028_169_0003_alto.xml-4-17", "label": 4, "to": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150725_144028_169_0003_alto.xml-4-17", "label": 4, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150725_144028_169_0003_alto.xml-4-17", "label": 4, "to": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-89-55", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170418_144030_88_0007_alto.xml-10-3", "label": 4, "to": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170418_144030_88_0007_alto.xml-10-3", "label": 4, "to": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-89-55", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18060823_146919_34_0003_alto.xml-8-24", "label": 3, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301215_144028_291_0002_alto.xml-16-0", "label": 4, "to": "bib11653828_18281205_144028_280_0002_alto.xml-10-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18201230_144030_303_0005_alto.xml-8-37", "label": 4, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18110730_144030_174_0005_alto.xml-8-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18071224_144030_299_0006_alto.xml-10-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18110730_144030_174_0005_alto.xml-8-9", "label": 4, "to": "bib15873936_18950611_147385_68_0001_alto.xml-70-91", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240322_144030_68_0010_alto.xml-1-51", "label": 4, "to": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-89-55", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": 4, "to": "bib11653790_19010913_145648_72_0004_alto.xml-26-118", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": 4, "to": "bib11653790_19031117_12541_90_0004_alto.xml-65-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": 4, "to": "bib19225758_18950225_144022_47_0004_alto.xml-103-129", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": 4, "to": "bib19277330_18950919_0_111_0001_alto.xml-54-126", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": 4, "to": "bib19225772_18260314_148004_30_0003_alto.xml-7-130", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": 4, "to": "bib15650835_18950125_146472_7_0004_alto.xml-82-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": 3.5, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": 4, "to": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": 4, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": 4, "to": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-6-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18230711_148004_77_0003_alto.xml-6-15", "label": 3, "to": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18230711_148004_77_0003_alto.xml-6-15", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18220816_144028_189_0002_alto.xml-7-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18230711_148004_77_0003_alto.xml-6-15", "label": 4, "to": "bib15873936_18950511_147385_56_0004_alto.xml-39-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46", "label": 2.5, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": 4, "to": "bib13506739_17990805_144030_176_0003_alto.xml-3-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": 4, "to": "bib15975087_18950119_145596_11_0003_alto.xml-143-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": 4, "to": "bib19227462_18950410_147640_84_0004_alto.xml-121-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": 4, "to": "bib11653790_19001009_145648_80_0004_alto.xml-35-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": 4, "to": "bib11653811_19000926_145317_149_0001_alto.xml-36-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": 4, "to": "bib15873936_18950323_147385_36_0002_alto.xml-12-68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": 4, "to": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": 4, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": 3, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": 4, "to": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": 3, "to": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": 4, "to": "bib15760600_18950907_146401_106_0002_alto.xml-9-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18260314_148004_30_0003_alto.xml-7-130", "label": 4, "to": "bib15873936_18950207_147385_17_0004_alto.xml-14-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18020612_144030_131_0006_alto.xml-0-6", "label": 3.5, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18020612_144030_131_0006_alto.xml-0-6", "label": 4, "to": "bib15873936_18960225_147385_23_0004_alto.xml-2-81", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17970327_144030_70_0005_alto.xml-13-18", "label": 3, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17970327_144030_70_0005_alto.xml-13-18", "label": 4, "to": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-89-55", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240816_147682_188_0003_alto.xml-19-2", "label": 4, "to": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240816_147682_188_0003_alto.xml-19-2", "label": 4, "to": "bib19277330_18950919_0_111_0001_alto.xml-54-126", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17990208_144030_33_0003_alto.xml-3-5", "label": 4, "to": "bib15760600_18950907_146401_106_0002_alto.xml-9-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17990208_144030_33_0003_alto.xml-3-5", "label": 4, "to": "bib11653811_19021217_145317_194_0001_alto.xml-7-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17990208_144030_33_0003_alto.xml-3-5", "label": 4, "to": "bib15873936_18951203_147385_142_0002_alto.xml-6-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17990208_144030_33_0003_alto.xml-3-5", "label": 4, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17990208_144030_33_0003_alto.xml-3-5", "label": 4, "to": "bib13506739_18010622_144030_138_0003_alto.xml-2-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18060513_144030_108_0007_alto.xml-8-15", "label": 4, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18071224_144030_299_0006_alto.xml-10-22", "label": 4, "to": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18071224_144030_299_0006_alto.xml-10-22", "label": 4, "to": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-89-55", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18010622_144030_138_0003_alto.xml-2-20", "label": 3, "to": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18010622_144030_138_0003_alto.xml-2-20", "label": 4, "to": "bib15975087_18950119_145596_11_0003_alto.xml-143-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220816_144028_189_0002_alto.xml-7-11", "label": 4, "to": "bib19227462_18950417_147640_88_0004_alto.xml-195-55", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220816_144028_189_0002_alto.xml-7-11", "label": 4, "to": "bib19225758_18950225_144022_47_0004_alto.xml-103-129", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220816_144028_189_0002_alto.xml-7-11", "label": 3.5, "to": "bib19277330_18951003_0_117_0001_alto.xml-10-23", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18241117_144030_268_0003_alto.xml-16-18", "label": 4, "to": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18241117_144030_268_0003_alto.xml-16-18", "label": 4, "to": "bib15760600_18950907_146401_106_0002_alto.xml-9-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18241117_144030_268_0003_alto.xml-16-18", "label": 4, "to": "bib11653790_18980401_145648_25_0004_alto.xml-10-109", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18241117_144030_268_0003_alto.xml-16-18", "label": 4, "to": "bib15873371_18950423_145112_109_0003_alto.xml-49-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300901_146391_70_0002_alto.xml-1-101", "label": 4, "to": "bib15873936_18950912_147385_107_0004_alto.xml-81-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300901_146391_70_0002_alto.xml-1-101", "label": 4, "to": "bib19227291_18960527_145289_63_0001_alto.xml-4-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18100809_145134_95_0002_alto.xml-12-46", "label": 4, "to": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950410_147640_84_0004_alto.xml-121-33", "label": 4, "to": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-89-55", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950410_147640_84_0004_alto.xml-121-33", "label": 4, "to": "bib11653790_19020603_145648_43_0004_alto.xml-33-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960527_145289_63_0001_alto.xml-4-10", "label": 4, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960527_145289_63_0001_alto.xml-4-10", "label": 4, "to": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-6-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960527_145289_63_0001_alto.xml-4-10", "label": 4, "to": "bib11653790_18980401_145648_25_0004_alto.xml-10-109", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-91-7", "label": 4, "to": "bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-67-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18951212_147374_101_0002_alto.xml-2-7", "label": 4, "to": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-34-168", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18951212_147374_101_0002_alto.xml-2-7", "label": 4, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18951212_147374_101_0002_alto.xml-2-7", "label": 4, "to": "bib11653838_19011025_147024_43_0004_alto.xml-57-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950910_147385_106_0004_alto.xml-74-14", "label": 4, "to": "bib11653811_19000926_145317_149_0001_alto.xml-36-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950910_147385_106_0004_alto.xml-74-14", "label": 3, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950910_147385_106_0004_alto.xml-74-14", "label": 4, "to": "bib15873936_18960225_147385_23_0004_alto.xml-2-81", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950910_147385_106_0004_alto.xml-74-14", "label": 4, "to": "bib19227462_18950403_147640_78_0004_alto.xml-108-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960402_147385_39_0004_alto.xml-17-53", "label": 3.5, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18951219_147374_103_0001_alto.xml-33-11", "label": 4, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18951219_147374_103_0001_alto.xml-33-11", "label": 4, "to": "bib11653790_19020603_145648_43_0004_alto.xml-33-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18951219_147374_103_0001_alto.xml-33-11", "label": 4, "to": "bib15978012_18950419_148361_90_0002_alto.xml-108-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib15873936_18960613_147385_68_0004_alto.xml-68-99", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 3, "to": "bib15873936_18950323_147385_36_0004_alto.xml-38-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 3.5, "to": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-89-55", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 3, "to": "bib15760600_18950228_146401_25_0003_alto.xml-29-66", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib15978012_18950419_148361_90_0002_alto.xml-108-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib15873936_18960225_147385_23_0004_alto.xml-2-81", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib19227462_18950403_147640_78_0004_alto.xml-108-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib15873936_18950511_147385_56_0004_alto.xml-39-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib15873936_18960331_147385_38_0004_alto.xml-28-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib15873936_18950912_147385_107_0004_alto.xml-81-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib11653811_19021011_145317_156_0003_alto.xml-8-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 3, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "label": 4, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950912_0_108_0001_alto.xml-7-43", "label": 4, "to": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960905_147385_103_0004_alto.xml-49-63", "label": 4, "to": "bib15873936_18960620_147385_71_0004_alto.xml-25-111", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960905_147385_103_0004_alto.xml-49-63", "label": 4, "to": "bib19277330_18950919_0_111_0001_alto.xml-54-126", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "label": 4, "to": "bib19277330_18950928_0_115_0001_alto.xml-65-125", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "label": 4, "to": "bib11653811_18960928_145317_149_0003_alto.xml-79-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "label": 4, "to": "bib15760600_18950831_146401_103_0002_alto.xml-9-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "label": 4, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-89-55", "label": 4, "to": "bib19227462_18950417_147640_88_0004_alto.xml-195-55", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960425_147385_48_0004_alto.xml-43-63", "label": 3, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960425_147385_48_0004_alto.xml-43-63", "label": 4, "to": "bib15650837_18950607_146391_130_0004_alto.xml-134-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960425_147385_48_0004_alto.xml-43-63", "label": 4, "to": "bib11653790_19020603_145648_43_0004_alto.xml-33-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950516_147385_58_0004_alto.xml-64-43", "label": 4, "to": "bib11653790_18980415_145648_28_0004_alto.xml-7-80", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib11653790_18950913_145648_38_0004_alto.xml-30-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib15975090_18950319_148377_33_0004_alto.xml-83-82", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-0-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-45-93", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib15873936_18960620_147385_71_0004_alto.xml-25-111", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib19277330_18950323_0_35_0001_alto.xml-87-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 3, "to": "bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 3, "to": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 4, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18980415_145648_28_0004_alto.xml-7-80", "label": 4, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-45-93", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18980415_145648_28_0004_alto.xml-7-80", "label": 4, "to": "bib11653790_18971015_145648_81_0004_alto.xml-7-122", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950304_145112_62_0004_alto.xml-133-117", "label": 3, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18951203_146176_199_0001_alto.xml-12-69", "label": 4, "to": "bib11653815_18960328_146944_25_0003_alto.xml-43-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "label": 3, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "label": 3.5, "to": "bib15650814_18950117_146365_15_0003_alto.xml-134-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "label": 4, "to": "bib15873936_18960227_147385_24_0004_alto.xml-21-165", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "label": 3.5, "to": "bib11653790_18980401_145648_25_0004_alto.xml-10-109", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "label": 3, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "label": 3, "to": "bib11653811_19021011_145317_156_0003_alto.xml-8-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960620_147385_71_0004_alto.xml-25-111", "label": 4, "to": "bib19277330_18950323_0_35_0001_alto.xml-87-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": 3, "to": "bib19227462_18950417_147640_88_0004_alto.xml-195-55", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": 3, "to": "bib19277330_18951003_0_117_0001_alto.xml-10-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": 3, "to": "bib11653815_18960328_146944_25_0003_alto.xml-43-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": 3, "to": "bib19277330_18950323_0_35_0001_alto.xml-87-66", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": 3, "to": "bib11653790_18980401_145648_25_0004_alto.xml-10-109", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950928_0_115_0001_alto.xml-65-125", "label": 4, "to": "bib15873936_18960613_147385_68_0004_alto.xml-68-99", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950511_147385_56_0004_alto.xml-39-32", "label": 4, "to": "bib11653790_19010913_145648_72_0004_alto.xml-26-118", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950207_146401_16_0003_alto.xml-161-9", "label": 3, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950117_146365_15_0003_alto.xml-134-9", "label": 3, "to": "bib15978012_18950419_148361_90_0002_alto.xml-108-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950907_146401_106_0002_alto.xml-9-16", "label": 4, "to": "bib15873936_18950323_147385_36_0002_alto.xml-12-68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960523_145289_62_0001_alto.xml-27-10", "label": 4, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19020603_145648_43_0004_alto.xml-33-3", "label": 4, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "label": 4, "to": "bib19227462_18950417_147640_88_0004_alto.xml-195-55", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "label": 4, "to": "bib15873936_18950611_147385_68_0001_alto.xml-70-91", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "label": 4, "to": "bib11653811_19021217_145317_194_0001_alto.xml-7-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "label": 4, "to": "bib15873936_18960613_147385_68_0004_alto.xml-68-99", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18960328_146944_25_0003_alto.xml-43-5", "label": 4, "to": "bib15873936_18950611_147385_68_0001_alto.xml-70-91", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18960328_146944_25_0003_alto.xml-43-5", "label": 4, "to": "bib19277330_18951003_0_117_0001_alto.xml-10-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950920_145648_39_0004_alto.xml-1-171", "label": 4, "to": "bib11653790_19001009_145648_80_0004_alto.xml-35-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18980715_145648_53_0004_alto.xml-37-8", "label": 4, "to": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-6-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950323_147385_36_0002_alto.xml-12-68", "label": 4, "to": "bib11653811_19021011_145317_156_0003_alto.xml-8-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950323_147385_36_0002_alto.xml-12-68", "label": 4, "to": "bib15873371_18950423_145112_109_0003_alto.xml-49-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19021217_145317_194_0001_alto.xml-7-7", "label": 4, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19021217_145317_194_0001_alto.xml-7-7", "label": 4, "to": "bib11653815_18961114_146944_91_0003_alto.xml-52-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950125_146472_7_0004_alto.xml-82-9", "label": 4, "to": "bib11653811_19021011_145317_156_0003_alto.xml-8-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7", "label": 3.5, "to": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-6-57", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7", "label": 3, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-6-57", "label": 4, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18971015_145648_81_0004_alto.xml-7-122", "label": 4, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-0-4", "label": 4, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-0-4", "label": 4, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950928_146401_115_0002_alto.xml-3-16", "label": 4, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950831_146401_103_0002_alto.xml-9-16", "label": 4, "to": "bib15873936_18950912_147385_107_0004_alto.xml-81-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118", "label": 4, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118", "label": 4, "to": "bib15873936_18960326_147385_36_0004_alto.xml-6-72", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "label": 4, "to": "bib19277330_18951003_0_117_0001_alto.xml-10-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19001009_145648_80_0004_alto.xml-35-53", "label": 4, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 1, "to": "bib15873371_18950618_145112_163_0002_alto.xml-108-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 1, "to": "bib19277277_18250928_147682_224_0004_alto.xml-0-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18150823_145063_67_0002_alto.xml-1-0", "label": 1, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18150823_145063_67_0002_alto.xml-1-0", "label": 1, "to": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18030820_144030_188_0007_alto.xml-5-24", "label": 1, "to": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17960418_144030_87_0003_alto.xml-9-20", "label": 1, "to": "bib11653825_18130114_145134_7_0002_alto.xml-0-24", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17960418_144030_87_0003_alto.xml-9-20", "label": 2, "to": "bib19225772_18050122_148004_9_0002_alto.xml-9-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18050122_148004_9_0002_alto.xml-9-6", "label": 2, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18050122_148004_9_0002_alto.xml-9-6", "label": 1, "to": "bib19223423_17990316_145063_22_0002_alto.xml-12-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18050122_148004_9_0002_alto.xml-9-6", "label": 1, "to": "bib13506739_18071224_144030_299_0006_alto.xml-10-22", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18141207_144028_284_0003_alto.xml-14-4", "label": 2, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": 2, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_17990316_145063_22_0002_alto.xml-12-3", "label": 1, "to": "bib15873936_18960220_147385_21_0004_alto.xml-34-168", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18261125_145063_94_0002_alto.xml-3-33", "label": 1, "to": "bib11653825_18031208_145134_143_0002_alto.xml-5-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18261125_145063_94_0002_alto.xml-3-33", "label": 1, "to": "bib11653828_18301215_144028_291_0002_alto.xml-16-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18261125_145063_94_0002_alto.xml-3-33", "label": 1, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18261125_145063_94_0002_alto.xml-3-33", "label": 2, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18261125_145063_94_0002_alto.xml-3-33", "label": 2, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18261125_145063_94_0002_alto.xml-3-33", "label": 1.5, "to": "bib13506739_18010622_144030_138_0003_alto.xml-2-20", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 1, "to": "bib19277277_18950528_147683_143_0006_alto.xml-159-22", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 1, "to": "bib13506739_18150119_144030_15_0001_alto.xml-0-59", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18260510_144010_106_0003_alto.xml-2-50", "label": 1, "to": "bib11653828_18050905_144028_205_0002_alto.xml-9-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18151028_144028_251_0004_alto.xml-1-4", "label": 1, "to": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18151028_144028_251_0004_alto.xml-1-4", "label": 1, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18150107_145063_2_0001_alto.xml-3-27", "label": 1, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18031208_145134_143_0002_alto.xml-5-8", "label": 1, "to": "bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18031208_145134_143_0002_alto.xml-5-8", "label": 1, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18110509_144030_107_0003_alto.xml-3-2", "label": 1, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18191230_144030_303_0006_alto.xml-6-16", "label": 1, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18301215_144028_291_0002_alto.xml-16-0", "label": 1, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18301215_144028_291_0002_alto.xml-16-0", "label": 1, "to": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18070107_144030_4_0004_alto.xml-1-23", "label": 1, "to": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18070107_144030_4_0004_alto.xml-1-23", "label": 1, "to": "bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": 1, "to": "bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18190428_144028_96_0002_alto.xml-6-15", "label": 1, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18190428_144028_96_0002_alto.xml-6-15", "label": 1, "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-91-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18190428_144028_96_0002_alto.xml-6-15", "label": 1, "to": "bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46", "label": 1, "to": "bib19277330_18950905_0_105_0001_alto.xml-6-57", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46", "label": 1, "to": "bib15873936_18960620_147385_71_0004_alto.xml-25-111", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": 1, "to": "bib11653815_18960711_146944_55_0004_alto.xml-60-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17970327_144030_70_0005_alto.xml-13-18", "label": 1, "to": "bib11653828_17980417_144028_87_0002_alto.xml-0-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18160322_144028_69_0003_alto.xml-5-0", "label": 1, "to": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18060423_144030_91_0004_alto.xml-4-29", "label": 1, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18071224_144030_299_0006_alto.xml-10-22", "label": 1, "to": "bib11653815_18960711_146944_55_0004_alto.xml-60-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281205_144028_280_0002_alto.xml-10-13", "label": 1, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-91-7", "label": 1, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18960402_147385_39_0004_alto.xml-17-53", "label": 1, "to": "bib11653811_18950313_145317_41_0002_alto.xml-118-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19010208_145317_22_0001_alto.xml-53-39", "label": 1, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": 1, "to": "bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-67-38", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19030504_145317_68_0004_alto.xml-15-2", "label": 2, "to": "bib15873936_18950611_147385_68_0001_alto.xml-70-91", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": 1, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0002_alto.xml-16-118", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": 1, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "label": 1, "to": "bib11653811_18960810_145317_121_0002_alto.xml-83-59", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-67-38", "label": 1, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": NaN, "to": "bib11653815_18960606_146944_45_0004_alto.xml-51-61", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": NaN, "to": "bib11653825_18040721_145134_87_0002_alto.xml-0-31", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": NaN, "to": "bib11653815_18960502_146944_35_0004_alto.xml-36-26", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": NaN, "to": "bib11653825_18051104_145134_132_0003_alto.xml-10-23", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": NaN, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18150823_145063_67_0002_alto.xml-1-0", "label": NaN, "to": "bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-67-38", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18150823_145063_67_0002_alto.xml-1-0", "label": NaN, "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-91-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18150823_145063_67_0002_alto.xml-1-0", "label": NaN, "to": "bib11653828_18301215_144028_291_0002_alto.xml-16-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18271206_144028_286_0002_alto.xml-2-0", "label": NaN, "to": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18271206_144028_286_0002_alto.xml-2-0", "label": NaN, "to": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18271206_144028_286_0002_alto.xml-2-0", "label": NaN, "to": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18271206_144028_286_0002_alto.xml-2-0", "label": NaN, "to": "bib13506739_18191230_144030_303_0006_alto.xml-6-16", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18271206_144028_286_0002_alto.xml-2-0", "label": NaN, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18271206_144028_286_0002_alto.xml-2-0", "label": NaN, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18141207_144028_284_0003_alto.xml-14-4", "label": NaN, "to": "bib11653815_18960711_146944_55_0004_alto.xml-60-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": NaN, "to": "bib13506739_18200905_144030_205_0011_alto.xml-16-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": NaN, "to": "bib13506739_18200115_144030_11_0002_alto.xml-2-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": NaN, "to": "bib19227462_18950504_147640_103_0010_alto.xml-149-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": NaN, "to": "bib11653828_17991101_144028_251_0002_alto.xml-13-66", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": NaN, "to": "bib13506739_18150821_144030_192_0002_alto.xml-0-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18080302_146391_18_0003_alto.xml-2-10", "label": NaN, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18000809_145063_64_0002_alto.xml-6-23", "label": NaN, "to": "bib19223423_18150513_145063_38_0004_alto.xml-3-58", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18160521_144030_117_0010_alto.xml-8-12", "label": NaN, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_17990316_145063_22_0002_alto.xml-12-3", "label": NaN, "to": "bib11653828_18151028_144028_251_0004_alto.xml-1-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_17990316_145063_22_0002_alto.xml-12-3", "label": NaN, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18160229_144030_50_0009_alto.xml-1-26", "label": NaN, "to": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18020408_144030_79_0002_alto.xml-2-1", "label": NaN, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18261125_145063_94_0002_alto.xml-3-33", "label": NaN, "to": "bib11653828_18151028_144028_251_0004_alto.xml-1-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18261125_145063_94_0002_alto.xml-3-33", "label": NaN, "to": "bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18120902_144030_203_0010_alto.xml-3-12", "label": NaN, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18230804_144030_176_0014_alto.xml-0-61", "label": NaN, "to": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17980802_144030_175_0001_alto.xml-4-16", "label": NaN, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": NaN, "to": "bib13506739_18150606_144030_128_0008_alto.xml-0-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18151003_148004_113_0003_alto.xml-5-4", "label": NaN, "to": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18031208_145134_143_0002_alto.xml-5-8", "label": NaN, "to": "bib11653828_18301215_144028_291_0002_alto.xml-16-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18031208_145134_143_0002_alto.xml-5-8", "label": NaN, "to": "bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-67-38", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18151009_144030_234_0009_alto.xml-0-2", "label": NaN, "to": "bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18010924_145134_113_0001_alto.xml-2-47", "label": NaN, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653792_18060823_146919_34_0003_alto.xml-8-24", "label": NaN, "to": "bib11653828_17980417_144028_87_0002_alto.xml-0-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18190710_145063_55_0001_alto.xml-4-11", "label": NaN, "to": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18301215_144028_291_0002_alto.xml-16-0", "label": NaN, "to": "bib11653828_18190428_144028_96_0002_alto.xml-6-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18170614_144028_135_0004_alto.xml-6-7", "label": NaN, "to": "bib15760600_18950228_146401_25_0003_alto.xml-29-66", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050905_144028_205_0002_alto.xml-9-3", "label": NaN, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18080504_145120_49_0004_alto.xml-11-8", "label": NaN, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_17970331_148003_26_0002_alto.xml-0-9", "label": NaN, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18180828_144030_197_0007_alto.xml-16-38", "label": NaN, "to": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18150606_144030_128_0008_alto.xml-0-9", "label": NaN, "to": "bib11653811_18950607_145317_86_0002_alto.xml-63-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18070107_144030_4_0004_alto.xml-1-23", "label": NaN, "to": "bib11653828_17941213_144028_286_0001_alto.xml-0-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18070107_144030_4_0004_alto.xml-1-23", "label": NaN, "to": "bib15873936_18950309_147385_30_0001_alto.xml-45-30", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": NaN, "to": "bib15650814_18950928_146365_227_0004_alto.xml-61-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": NaN, "to": "bib13506739_18150821_144030_192_0002_alto.xml-0-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18190428_144028_96_0002_alto.xml-6-15", "label": NaN, "to": "bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-67-38", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18190428_144028_96_0002_alto.xml-6-15", "label": NaN, "to": "bib11653828_18281205_144028_280_0002_alto.xml-10-13", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18190428_144028_96_0002_alto.xml-6-15", "label": NaN, "to": "bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18121021_144030_245_0008_alto.xml-7-11", "label": NaN, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46", "label": NaN, "to": "bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-67-38", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46", "label": NaN, "to": "bib15873371_18950304_145112_62_0004_alto.xml-133-117", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46", "label": NaN, "to": "bib19227462_18950403_147640_78_0004_alto.xml-108-32", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17941213_144028_286_0001_alto.xml-0-6", "label": NaN, "to": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": NaN, "to": "bib19227462_18950619_147640_140_0002_alto.xml-194-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": NaN, "to": "bib11653815_18950822_146944_99_0003_alto.xml-55-18", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18060607_145134_70_0008_alto.xml-2-74", "label": NaN, "to": "bib15873936_18950207_147385_17_0004_alto.xml-14-38", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18060607_145134_70_0008_alto.xml-2-74", "label": NaN, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18271219_144010_297_0002_alto.xml-8-2", "label": NaN, "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0004_alto.xml-70-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17980417_144028_87_0002_alto.xml-0-1", "label": NaN, "to": "bib19227291_18960519_145289_60_0001_alto.xml-31-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18150821_144030_192_0002_alto.xml-0-1", "label": NaN, "to": "bib19277330_18951015_0_122_0001_alto.xml-8-23", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18150821_144030_192_0002_alto.xml-0-1", "label": NaN, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_17910507_146391_36_0002_alto.xml-6-14", "label": NaN, "to": "bib15873936_18960314_147385_31_0004_alto.xml-96-52", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281205_144028_280_0002_alto.xml-10-13", "label": NaN, "to": "bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-67-38", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281205_144028_280_0002_alto.xml-10-13", "label": NaN, "to": "bib15760600_18950817_146401_97_0002_alto.xml-2-16", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19349359_18951017_148383_123_0003_alto.xml-67-31", "label": NaN, "to": "bib19277330_18951019_0_124_0003_alto.xml-145-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": NaN, "to": "bib19277330_18950507_0_54_0001_alto.xml-10-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950228_147385_26_0001_alto.xml-55-45", "label": NaN, "to": "bib19227462_18950417_147640_88_0003_alto.xml-271-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18950430_145289_51_0002_alto.xml-42-69", "label": NaN, "to": "bib19227462_18950417_147640_88_0004_alto.xml-195-55", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950528_147683_143_0006_alto.xml-159-22", "label": NaN, "to": "bib15873936_18950919_147385_110_0004_alto.xml-45-60", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>