<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>full</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180312_144028_59_0004_alto.xml-7-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efatta^en, en lockli \u00bb elev as Herder, med w\u00e4rci-het recenserad\u003cbr\u003eof n\u00e5gon sakkunnig och l\u00e4nkande \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e inom tv\u00e4r,\u003cbr\u003eF\u00e4dernesland.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180312_144028_59_0004_alto.xml-7-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2156.1, "y": 986.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260828_144028_198_0003_alto.xml-1-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHwar och en sam bebagar genoml\u00e4sa recensionen af Ferdinand\u003cbr\u003eCortez uti Neri- 143, 147 och 151 af detta blad, ftall sm\u00e4rligen deri\u003cbr\u003euppt\u00e4cka ett enda oro eller en enda mening, seni kan anses st\u00f6tande,\u003cbr\u003ehwarf\u00f6re ocks\u00e4 f\u00f6rfattaren uti \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e N-o 52 h\u00f6gligen\u003cbr\u003ef\u00f6rtrhter det moderata och pa\u00f6lonfria s \u00bb amsi\u00e4:lnin.qss\u00e4tt\u00abt deri,\u003cbr\u003ehwilket dan anser\" f\u00f6rtjena den flarpaste tillr\u00e4ttawiSning.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260828_144028_198_0003_alto.xml-1-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1186.45, "y": 1798.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250425_147682_93_0002_alto.xml-18-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e fix i Sixdost och f\u00f6r i morgon f\u00e4s l\u00f6sa\u003cbr\u003eexemplar uti Bi\u00f6rnst\u00e4hls Bokl8da, efter 4 sk. B:k \u00bb arket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250425_147682_93_0002_alto.xml-18-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1194.8, "y": 722.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150626_144028_144_0002_alto.xml-3-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esyfta icke allenast de framf\u00f6re hwarje s\u00e4ng meddelade inneh\u00e4ll\u003cbr\u003eaf de \u00e4mnen sam \u00bb cr fortkomma, utan ock de wid flutet af S\u00e4ngcrna\u003cbr\u003elillagde anm\u00e4rkningar, f\u00f6r hwil, ka i s\u00f6rctalet rcdowisas, och hwilka,\u003cbr\u003ei anledning dels af framfarna \u003cb\u003egranskares\u003c/b\u003e, sardeltS Addifons och\u003cbr\u003eTeil.tcS s\u00e4llda omd\u00f6men,.dels af Lfwers\u00e4ttarens egna starpsynta ur,\u003cbr\u003ekill.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150626_144028_144_0002_alto.xml-3-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 629.7, "y": 1395.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653828_18030309_144028_55_0003_alto.xml-6-59", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003epetins swar war str\u00e4ft-\" Jag har, sade han, uppt\u00e4ckt tusen sel\u003cbr\u003ei denna Historia.^ En annan \u00e4n Mezerai ffulle ka \u00bb h\u00e4nda blifwic\u003cbr\u003ebest\u00f6rt och f\u00f6rlorat all fattning wid ett s\u00e4 of\u00f6rniodait swar; men han\u003cbr\u003elog och sade med en mild ironijk ton:\" Jag har sjelf nxi \u00bb rit cn\u003cbr\u003ecknd\u00e4 mera str\u00e4ng \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e an ni; tp jag har snnnit tm\u00e4 tusens\u003cbr\u003eDigst sade att, efter hans erfarenhet, war b\u00e4iia tiden att k\u00f6pa b\u00f6cker\u003cbr\u003edagen f\u00f6re och dagen efter stora Fester.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18030309_144028_55_0003_alto.xml-6-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2617.5, "y": 1024.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch o.r\u00e4ldlge \u003cb\u003egranskares\u003c/b\u003e omd\u00f6men, d\u00e4 de kunna s\u00e4tta\u003cbr\u003ehonom i tillf\u00e4lle att framdeles giswa.tr st\u00f6rre fullkvmlighet \u00e4t delta\u003cbr\u003estag \u00bb arbeten, fom i betydlig m\u00e4n st\u00e4nka hensm trist ock l\u00e4ttnad\u003cbr\u003eunder oftast l \u00bb\" ga EmbetSm\u00f6dor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1344.45, "y": 1071.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110313_148004_30_0002_alto.xml-11-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill det ber\u00f6m \u00f6fwer Gustaf dea tredje, som af ben Ow\u00e4ldige\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e blifwi!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110313_148004_30_0002_alto.xml-11-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1092.9, "y": 434.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib19223423_18141012_145063_81_0002_alto.xml-1-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e i w\u00e4ra tider ar en man af b ra ytp, som icke\u003cbr\u003egerna siannar wid nLgon unders\u00f6kning, solli ej g\u00e4r till grunden af\u003cbr\u003esaken, som tecknar med stora drag, och merendels f\u00e4ller sitt omd\u00f6me\u003cbr\u003eefter n^got enda exempel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18141012_145063_81_0002_alto.xml-1-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1813.3, "y": 1564.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-9-63", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm jag kunde f\u00f6rest\u00e4lla mig, att S\u00e4llskapet f\u00f6r Vexel\u003cbr\u003eundervisningens befr\u00e4mjande gillade inneh\u00e5llet af den ins\u00e4nda artikel,\u003cbr\u003ehvarmed en dess Ledamot i Stockholms Posten besvarat de i Granskaren\u003cbr\u003einf\u00f6rda anm\u00e4rkningar emot en af mig redigerad uppsats, sorn in flutit\u003cbr\u003ei S\u00e4llskapets sista Arsber\u00e4ttese; s\u00e5 skulle jag n\u00f6dgas beklaga, att\u003cbr\u003edetta S\u00e4llskap f\u00f6rsm\u00e5r att nied mig dela tyngden af \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eov\u00e4nskap.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-9-63\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1332.65, "y": 1798.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib11653828_17910304_144028_52_0002_alto.xml-5-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eU i en liten Erinran ti\u0026gt; L\u00e4saren bakp\u00e5 Titelbladet yttrar\u003cbr\u003eflg F\u00f6rfattaren av sara ur, forn nian ungef\u00e4r kunnat rvanta af en\u003cbr\u003eGymnasist, hwars\u00e4re mig \u0026 gt; cke \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, utan\u003cbr\u003ewanner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17910304_144028_52_0002_alto.xml-5-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 947.25, "y": 828.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib11653828_18130623_144028_142_0003_alto.xml-10-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSchema ci ivar framstalldt till efterf\u00f6ljd, utan blott i afsigt\u003cbr\u003eatt wisa, det en p\u00e4 Utffottcts PsalM-F\u00f6rstag upptagen ny Psalm ej\u003cbr\u003ekunde sjungas p\u00e4 Gamla Psalmens Melodie, wisar meningens sammanhang,\u003cbr\u003eoch inses genast af hwarjc \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, svin ej beherrstas af ett\u003cbr\u003ep\u00e4trangande beg\u00e4r att sm\u00e4da.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18130623_144028_142_0003_alto.xml-10-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1408.8, "y": 326.61}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110809_148004_89_0002_alto.xml-3-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r att foga mig efter de fleste Prenumeranters \u00f6nstan, har jag\u003cbr\u003ebordt f\u00f6r\u00e4ndra min plan med den Ow\u00e4ldige \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eutgifwande, och kommer den h\u00e4danefter att utg\u00e4 en g\u00e4ng i\u003cbr\u003eweckan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110809_148004_89_0002_alto.xml-3-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1870.15, "y": 1450.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt S\u00e4llskap Fosterlands Wanner som aro oberoende af andra\u003cbr\u003eMagkr an Lagarne, som lange med harm sett w\u00e4r Trpckfiiher mitzvruk^S,\u003cbr\u003eoch som hoppas kunna lemna sina tankande Medborgare l\u00e4sw\u00e4rdigarc \u00e4mnen\u003cbr\u003ean bittra profbilar af partihat, falffa rygten och flrifwerikabbel,\u003cbr\u003ehar beslutat litgifwa ett nyrr perivdiflt arbete under titel: Den\u003cbr\u003eow\u00e4ldige \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1252.75, "y": 1416.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210117_144030_13_0012_alto.xml-15-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekes^Tidning, Allmcnna Jurnalen, Stockholms.veutter, Nya Extra\u003cbr\u003ePosten, \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, Handels-Tid, ing, Anm\u00e4rkaren och Argus, f\u00f6r\u003cbr\u003en\u00e5gre wid och n\u00e4ra Stortorget boende, iemnaS underr\u00e4ttelse i\u003cbr\u003eBi\u00f6rnst\u00e4hls Bokhandel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210117_144030_13_0012_alto.xml-15-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 625.6, "y": 1237.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180619_144028_138_0003_alto.xml-5-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elust af de l\u00e4ford, som granskningen aldrig f\u00f6rnekar unga\u003cbr\u003eKonstidkare, hwilka med eff sannt nit st \u00e4tisa att y.nna\u003cbr\u003efullkomligheten; och wistt hade der warit f\u00f6rm\u00e4nligare, om\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e kunnat skylla de brister, han uppt\u00e4cker, p\u00e4\u003cbr\u003eKonststyckenas aidro da?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180619_144028_138_0003_alto.xml-5-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1402.65, "y": 854.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19520388_18120610_147487_24_0006_alto.xml-10-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efinner riri dem f\u00e4fom uti de fleste andra skrifter wackra och\u003cbr\u003emr-silyckade st\u00e4ke len; men den billige \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e kommer ihcg\u003cbr\u003eHoratii ord:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18120610_147487_24_0006_alto.xml-10-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 743.55, "y": 1771.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-18-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed undantag af den tro, han f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan hade, att\u003cbr\u003einskr\u00e4nkningar i den utrikes handeln kunde vara af nytia f\u00f6r landets\u003cbr\u003en\u00e4ringar \u2014 ett misstag, hvarifr\u00e5n han l\u00e4ngesedan \u00e5terkommit \u2014 uppmanar\u003cbr\u003ehan med trygghet \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e och hvar och en annan att\u003cbr\u003e\u00f6fverbevisa honom en enda fluktuation i principer, en enda kontrast i\u003cbr\u003eyttrade \u00e5sigter och \u00f6fver-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-18-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1662.0, "y": 965.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib11653828_17920319_144028_66_0003_alto.xml-18-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e4fwac ost, fager hail, en liten Afhandling pro letifti fubhmi,\u003cbr\u003eNB, Dm nyttan af Stora f\u00f6rwillelser i wett; eller om set, som NB\u003cbr\u003ervanUga \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e, kalla det aldeles rasande\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17920319_144028_66_0003_alto.xml-18-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 448.125, "y": 1040.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib11653828_17910913_144028_211_0001_alto.xml-1-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egrundsanning f\u00f6r \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e, At taga hwar sak f\u00f6r hwad\u003cbr\u003eden ar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17910913_144028_211_0001_alto.xml-1-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1580.95, "y": 876.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230621_144028_141_0002_alto.xml-10-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Denna princip har \u00e4fwen till alla delar af anims f\u00f6rf.\u003cbr\u003eblifwit f\u00f6ljd \u2014 och \u00f6nskar han hjerteligen, att alla, som skrifwit uti\u003cbr\u003efinansl\u00e4ran f\u00f6re och under denna Riksdag, m\u00e4tte behjerta denne Hr\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e wisa sats.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230621_144028_141_0002_alto.xml-10-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2037.6, "y": 1068.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib19520388_17990911_147487_37_0020_alto.xml-0-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewara lidaude, al \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e ute (Tutat st\u00f6r, re \u0026 lt; ])\u003cbr\u003eUti frnntttgeliFheteti, om den an \u00e4r den st\u00f6rsta, \u00e4r motsatsen\u003cbr\u003et\u00e4nkbar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17990911_147487_37_0020_alto.xml-0-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2035.75, "y": 1692.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edag skulle nemligen kunna s\u00e4ga, att de tankar, sorn\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e s\u00e5 beg\u00e4rligt angripit, emedan han h\u00f6ll dem tor mina,\u003cbr\u003eeller trodde sig kunna l\u00e5ta deni anses f\u00f6r s\u00e5dana, \u00e4ro hvarken af mig\u003cbr\u003eupplundna eller i sjelfva arbetet, der de f\u00f6rekomma, s\u00e5som s\u00e5dana\u003cbr\u003eangiina.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 861.95, "y": 1601.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch ow\u00e4ldlge \u003cb\u003egranskares\u003c/b\u003e omd\u00f6men, d\u00e4 de kunna s\u00e4tta honom\u003cbr\u003ei tillf\u00e4lle att framdeles giswa m st\u00f6rre sulllomligyet \u00e4t detta slags\u003cbr\u003earbeten, son\u0026gt; i betydlig m\u00e4n st\u00e4nka honom tr\u00f6st och l\u00e4ttnad under\u003cbr\u003eoftast tunga EmdetSm\u00f6dor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1044.65, "y": 1485.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib13506739_18150510_144030_106_0016_alto.xml-4-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAdvocaturens utv\u00e4g, att draga \u003cb\u003egranskarens\u003c/b\u003e uppm\u00e4rksamhet\u003cbr\u003eifr\u00e5n Saken, in upp\u00e5 Personen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18150510_144030_106_0016_alto.xml-4-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1109.4, "y": 1065.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280917_147682_217_0004_alto.xml-34-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ettedakt\u00f6rn af Tidningen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, forde infinna sig\u003cbr\u003enti di ta Bokl\u00e5dab, d\u00e4r Argus den Hya titgifves, for att undf\u00c4 n\u00e5gra\u003cbr\u003evigtiga underr\u00e4ttelser\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280917_147682_217_0004_alto.xml-34-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1531.2, "y": 1683.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn f\u00f6rnuftig pr\u00f6fning och grundade inka-, framsi\u00e4lde nied\u003cbr\u003eopartiffhet 0an-\u00e4ndighet, as uplvste \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, \u00e4ro hwar och en\u003cbr\u003esannings-\u00e4lffande Auktor mycket angen\u00e4niare \u00e4n alla loford, so\u00ab gifwaS\u003cbr\u003ehonom Utan grundeligt \u00f6siver \u00bb \u00e4gande och f\u00f6regSnqen pr\u00f6fning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1486.1, "y": 1034.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19520388_18120617_147487_25_0002_alto.xml-7-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emin del kan jag ej sinna, att den nu i fr\u00e5ga warande anonyme\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e f\u00f6rfwar.i ett, arlielt interesse, \u00f6fwat sig i\u003cbr\u003eintrigens vrectil, eller gagtt wolt, l\u00f6r att f\u00f6rwllla publileii; ty\u003cbr\u003enar nian nied stilla uppm\u00e4rksamhet och rparkilk ettertanka genoml\u00e4ser\u003cbr\u003ede ro s\u00e4r, Silka bihang, sol \u00bb han bifogat sin skrift, och d\u00e4 man der\u003cbr\u003eser, att hans uppgifter \u00f6ro bestyrkta af hederliga och tro, v\u00e4rdiga\u003cbr\u003eEmbekSm\u00e4u, af pub ika efter, forn kin na fran, wisa- och ideligen\u003cbr\u003ebestyrkas, n\u00e4r sa p\u00e4lordraS i l\u00e4 ber anonyme \u00bb derigenom tydelige \u00bb\u003cbr\u003eadajolagt, att det ej warit personlig arghet, four styrk hans venna,\u003cbr\u003eutan endast nit f\u00f6r sanning och r\u00e4ttwisa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18120617_147487_25_0002_alto.xml-7-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2093.9, "y": 1423.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281229_144028_298_0002_alto.xml-7-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eemot teaterns embetsm\u00e4n, att betrygga dem en \u00e5rlig inkomst,\u003cbr\u003ehvaremot deras st\u00e4llning nu \u00e4r s\u00e5 prek\u00e4r, att de n\u00e4r sorn helst kuana\u003cbr\u003ef\u00f6rafskedas; emot dess sujetter \u2014 denna skr\u00e4ldus, dessa\u003cbr\u003eupprorsstiftare och konspirat\u00f6rer, sorn \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e m\u00e5h\u00e4nda\u003cbr\u003etorde p\u00e5minna sig, att en viss tidning ganska artigt behagat kalla dem\u003cbr\u003e\u2014 att, i st\u00e4llet att l\u00e5ta dem bero af en irfdivids godtfinnande,\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4kra dem \u00f6rn en behandling s\u00e5som embetsman och artister vid ett\u003cbr\u003everk, st\u00e5ende un der Konungens v\u00e5rd och beskydd samt styrd t af\u003cbr\u003eupplysta, sak-kunniga och aktningsv\u00e4rda m\u00e4n, hvilkas sammans\u00e4ttning\u003cbr\u003eutesluter sjelfva t\u00e4nkbarheten af godtycke, h\u00e5rd behandling, mannam\u00e5n\u003cbr\u003eoch favoritskap; emot teatern sjelf, att \u00f6fverlemna den \u00e5t v\u00e5dan af\u003cbr\u003eden \u201d \u00e4fventyrare\" \u2014 natur, sorn man b\u00f6r frukta hos sex Akademister;\u003cbr\u003eemot publiken, att gifva henne en moralisk garanti, att alltid l\u00e5 se\u003cbr\u003egoda, v\u00e4rdiga och v\u00e4l gifna sk\u00e5despel; emot den inhemska litteraturen\u003cbr\u003eoch konsten, att i st\u00e4llet f\u00f6r den ringa ynnest Kongl, teatern\u003cbr\u003ehittills visat dem, egna dem ett skydd och en uppmuntran, sorn de\u003cbr\u003ef\u00f6rut hos oss icke \u00e5tnjutit, samt p\u00e5 det s\u00e4ttet, i st\u00e4llet att\u003cbr\u003eupph\u00e4fva nationalteatern _ hvilket nu \u00e4r n\u00e5got sv\u00e5rt, emedan ingen\u003cbr\u003edylik finnes \u2014 hilda en s\u00e5dan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281229_144028_298_0002_alto.xml-7-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1212.3, "y": 1901.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-5-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e5rsber\u00e4ttelse f\u00f6r 1827 \u00e4ro de utdrag \u00f6fverilsatta, i hvilka\u003cbr\u003efinnas f\u00f6rem\u00e5len f\u00f6r \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e tadel; oell denna k\u00e4lla \u00e4r\u003cbr\u003eocks\u00e5 uttryckligen uppgifven.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-5-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1686.0, "y": 1088.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653828_18080819_144028_191_0002_alto.xml-0-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf xM { robbe mig icke b\u00f6ra lemna oamnalkk; och \u00e4r fcrt juli\u003cbr\u003ebernin okunnighet, hwilfeti jo g \u00f6fwcr allt nied cn ow\u00e4ldig\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskares\u003c/b\u003e str\u00e4ngbet hail f\u00f6r afsigt, al!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18080819_144028_191_0002_alto.xml-0-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1962.2, "y": 1423.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib19277346_18100407_147394_12_0006_alto.xml-6-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMin Herres \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e (f\u00f6r hans skrifs\u00e4tt, hans smak och\u003cbr\u003ehans rrpplySning hyser jag den st\u00f6rsta acktning) d\u00f6mmer dock med\u003cbr\u003eskonsamhet: hwarf\u00f6re skulle d\u00e4 jag wara mera str\u00e4ng?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18100407_147394_12_0006_alto.xml-6-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1036.9, "y": 708.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250723_144030_167_0005_alto.xml-23-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBanko: Sn Epistel till \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, l:sta\u003cbr\u003eKapitlet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250723_144030_167_0005_alto.xml-23-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1505.05, "y": 682.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281029_144028_248_0002_alto.xml-6-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskyldighet, att jemte en orubblig tystnads iakttagande om\u003cbr\u003eF\u00f6rfattarnes namn, s\u00e5 mycket mindre upph\u00e4fva oss till \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00f6fver de skrifter, dem n\u00e4gon p\u00e5 eget ansvar vill l\u00e5ta inf\u00f6ra, som\u003cbr\u003ecensorsembetet l\u00e5ngt f\u00f6rdetta af en upplyst regering blifvit\u003cbr\u003eupph\u00e4fvit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281029_144028_248_0002_alto.xml-6-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1376.6, "y": 1684.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180619_144028_138_0003_alto.xml-2-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehade behagat utsatta tioen, d\u00e4 de utf\u00f6rt fina arbeten, s\u00e4 att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e kunnat wara i tillf\u00e4lle atr gcnom deras senare\u003cbr\u003earbetens lemf\u00f6rande med de \u00e4ldre bed\u00f6ma, huruwioa oe arbets t till fin\u003cbr\u003ef\u00f6rkofran under de flera \u00e4r, hwilkas producter de har f\u00f6r Allm\u00e4nheten\u003cbr\u003eupvwisat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180619_144028_138_0003_alto.xml-2-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1634.7, "y": 590.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-10-50", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r det r\u00e5dande t\u00e4nkes\u00e4ttet lius ett Samfund, stiftadt f\u00f6r den\u003cbr\u003emest popul\u00e4ra och f\u00f6r friheten mest gynnsamma best\u00e4mmelse, \u00f6rn \u00e4n\u003cbr\u003eibland dess Ledam\u00f6ter finnes n\u00e5gon enda, nog litet bekant nied tidens\u003cbr\u003eh\u00e4ndelser, f\u00f6r att endast uti\" enskifta f\u00f6rh\u00e5llanden till mig\" kunna\u003cbr\u003es\u00f6ka grunden lill \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e ovilja, utan att ana n\u00e5got on de\u003cbr\u003eoffentliga f\u00f6rh\u00e5llanden, i hvilka jag bopias hafva l\u00f6rtjent ali den\u003cbr\u003ebev\u00e5genhet sorn Granskaren och hans Ins\u00e4ndare visa mig, men hvaraf jag\u003cbr\u003ederemot i enskild v\u00e4g ej haft n\u00e5got tillf\u00e4lle alf g\u00f6ra mig\u003cbr\u003ev\u00e4rdig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-10-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1199.5, "y": 1027.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDelta will \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e s\u00e4 f\u00f6rb\u00e4ttra: \u0027 \u0027 Herren stall\u003cbr\u003eurpsw\u00e4lja f\u00f6rbannelsens ansigte och tackelset, m. m,\" Dertill uppgi /\u003cbr\u003ewer han tw\u00e4 stal: F\u00f6rst,\" att det l\u00e4rt leder tankan rill w\u00e4r Fr\u00e4lsares\u003cbr\u003elidande i Ortag\u00e4rden / \u0027 Deremot torde inan inw\u00e4nda, att del hell och\u003cbr\u003eh\u00e4llel leder fran Prophetens syfte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1005.55, "y": 1430.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib19520388_18100711_147487_28_0005_alto.xml-0-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00a7^wanau att bland \u00f6st se allm\u00e4nna rlppni\u00e4rksatnheten genom\u003cbr\u003ekritik \u00bb n\u00e4rmare f\u00e4stad ivi\u00f6 likkommande skrifter, har, med\u003cbr\u003ef\u00f6rtrytelsens trollkraft / kill \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e f\u00f6rwandlat en nian,\u003cbr\u003esein, bed\u00f6md efter hwad harr ritgiftvit i bihangcl till Lunds tidning\u003cbr\u003eN-o 27, af naturen alldrig war \u00e4mnad till yrken af denna\u003cbr\u003ebeskaffenhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18100711_147487_28_0005_alto.xml-0-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1944.45, "y": 1165.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260710_144028_156_0004_alto.xml-1-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEster denna jemns\u00f6relfe hoppas mi, att ingen af w\u00e4ra l\u00e4sare mer\u003cbr\u003eAall s\u00e4tta i sr\u00e4ga, att Stockholms Posten ej f\u00f6rstAtt det han omtalat,\u003cbr\u003e\u00e4fivensom att man skall g\u00f6ra tillb\u00f6rlig r\u00e4ltwisa \u00e4t \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003enaiv \u00bb upprigtighet, i det omd\u00f6me han s\u00e4 \u00bb lunda f\u00e4llt \u00f6fwer sig\u003cbr\u003esjelf, n\u00e4r dan talar orri Postens nullitet i en sak, der-Kari sjelf \u00e4r\u003cbr\u003eaf n\u00e4stan alldeles lika t\u00e4nka metz honom Till e-n urs\u00e4kt f\u00f6r m\u00e4r\u003cbr\u003eofullkomlighet skulle \u0026 gt; vi w\u00e4l kunna n\u00e4mna, det \u0026 gt; vi\u003cbr\u003ef\u00f6rklarat, att w\u00e4r anm\u00e4lan\" ej hade f\u00f6r afsigt att best\u00e4mma styckenas\u003cbr\u003ew\u00e4rde, utan endast att s\u00e4lla publik us uppm\u00e4rksamhet derp\u00e4, \u0027 \u0027\u003cbr\u003ehwaremot Gran-ftarenS f\u00f6rfattar \u00bb upptr\u00e4der-ned tulla atifpr\u00e4k p\u00e4\u003cbr\u003ekonstn\u00e4rtomdbme, samt att bela artikeln om expositionen icke i Posten\u003cbr\u003eupptager en full sida, hrvaremot pen i Granskaren fyller ungef\u00e4r \u00e4tta\u003cbr\u003es\u00e4nger detta rum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260710_144028_156_0004_alto.xml-1-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1054.45, "y": 618.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230708_144028_154_0004_alto.xml-2-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egen af fabler, ty bland alla nyligen utkomna skrifter torde\u003cbr\u003eknappt finnas n\u00e4gon ft uppfylld af fabler som \u003cb\u003egranskarens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6rswar f\u00f6r Friherre Bj\u00f6rnstierna; men granskaren har gl\u00f6mt, att det\u003cbr\u003efinnes fabler b\u00e4ve nied och utan sens morat, och del war lisi en af\u003cbr\u003eder f\u00f6rra flagct, som Rcc.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230708_144028_154_0004_alto.xml-2-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1240.1, "y": 538.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib19225772_18081209_148004_141_0001_alto.xml-3-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eallm\u00e4nhet m\u00f6ter \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e en osta f\u00f6rw\u00e4nande olikhet i\u003cbr\u003earbeten, dem snikler frambragt, och synnerligast i dem, som f\u00f6rutsatta\u003cbr\u003est\u00f6rre grad af entusiasm, s\u00e4\u00b0som poeste, m\u00e4larekonst och mnstk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18081209_148004_141_0001_alto.xml-3-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2115.7, "y": 1547.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240916_147682_215_0002_alto.xml-9-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evw\u00e4lduqe \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e \u00bb omd\u00f6me \u00bb, d\u00e4 de funna s\u00e4tta hon01 \u00bb\u003cbr\u003ei tillf\u00e4lle att framdeleS gifwa en st\u00f6rre fnllkomlighet \u00e4t detta llags\u003cbr\u003earbete \u00bb, foni i betydlig m\u00e4n st\u00e4nka honom tr\u00f6st och l\u00e4ttnad nnder\u003cbr\u003eoftait tunga EmbetSniSdor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240916_147682_215_0002_alto.xml-9-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1286.8, "y": 1492.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePrenumeranter \u00e5 den Dw\u00e4ldig- \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e \u00bb, 2:dra Delen,\u003cbr\u003ebehagade uttaga de un\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1125.2, "y": 1443.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eiverkan \u00e4r af befara, fan Recensenten urf\u00e4gtas, \u00f6rn dan a\u0026nifer\u003cbr\u003etfrSn det lugna finncsstick font \u00e4gnar hwar och en domare. \u2014 Men af f\u003cbr\u003e\u00bb mliga L\u00e4rda Journaler beh\u00f6fwer man laf\u00f6 allenast et eller annat\u003cbr\u003eblad, f\u00f6r a t bliftva Varse, at deras F\u00f6rfattare drifwas af en helt\u003cbr\u003eannan anda, at de strifWas icke af mogna, orvaldiga och billiga\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e, utan af et flags Litterariffa Sansculotter, som\u003cbr\u003egl\u00f6mma den aktning och h\u00f6flighet hwar och en F\u00f6rfattare \u00e4r, ej\u003cbr\u003eallenast de recenserade Skrifternes Auctorcr, utan ock en hyfsad\u003cbr\u003eAlmanhet skyldig, s\u00e4rdeles, d\u00e4 han ger sig anseende af at tolka desi\u003cbr\u003eomd\u00f6men.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1694.75, "y": 1463.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281229_144028_298_0002_alto.xml-3-141", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2022lldeles, sorn billigt \u00e4r, kr\u00e5n anspr\u00e5k af denna natur, d\u00e5 det\u003cbr\u003eang\u00e5r en skriftvexling med Granskaren, och min mening med n\u00e4rvarande\u003cbr\u003eartikel \u00e4r icke eller att reklamera dem; men d\u00e5 Granskarens uppsats\u003cbr\u003einneh\u00e5ller den tydligaste f\u00f6rvr\u00e4ngning af hela meningen och andan i\u003cbr\u003emin underd\u00e5niga inlaga, och d\u00e5 denna f\u00f6rtydning sv\u00e5rligen kunnat\u003cbr\u003etillkomma af elakt upps\u00e5t, utan troligen al of\u00f6rm\u00e5ga att fatta r\u00e4tta\u003cbr\u003esammanhanget, m\u00e5ste jag helara att detta missf\u00f6rst\u00e5nd kunnat d\u00f6las af\u003cbr\u003eflera l\u00e4sare, m\u00f6jligen mindre bildade \u00e4n Granskarens utgifvare, och\u003cbr\u003eatt orsaken s\u00e5ledes dertill torde ligga i n\u00e5got otydligt uttryck i\u003cbr\u003eruin skrift, dag \u00e4r naturligtvis p\u00e5 det h\u00f6gsta intresserad, att se en\u003cbr\u003es\u00e5dan Villa skingras, och det torde s\u00e5ledes till\u00e5tas wig \u00bb pplysa\u003cbr\u003ef\u00f6ljande: Det kunde visserligen kallas djerft och tilltagset \u00f6rn jag,\u003cbr\u003es\u00e5som \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e p\u00e5st\u00e5r, beg\u00e4rt, det Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281229_144028_298_0002_alto.xml-3-141\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1827.7, "y": 1810.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19520388_18120617_147487_25_0002_alto.xml-4-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBesynnerligt f\u00f6refaller det, att Major Stjcriiswcrd anser det\u003cbr\u003ewara l\u00f6r sig lyckeligt att \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e \u00bb warit anonyme, Ilie \u00bb\u003cbr\u003estr\u00e4n derefter f\u00f6rklarar hail fin \u00f6nikan wara, akt samilia Man matte\u003cbr\u003efrointeada under sitt r\u00e4tta namn sanik framsmyga ur den dolda\u003cbr\u003eklyftan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18120617_147487_25_0002_alto.xml-4-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1779.3, "y": 817.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300415_144028_85_0002_alto.xml-7-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNu geek tredjedagen in oell mili v\u00e4n \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e korn mig\u003cbr\u003ei sigte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300415_144028_85_0002_alto.xml-7-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1340.05, "y": 1175.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elkr\u00e4nkka firm\u00f6ga; me \u00bb utbeder mig dock denna g\u00e4ng i\u00e4 d\u00f6lja\u003cbr\u003emitt ofullkomliga werk tor den Aaro \u00bb illa te \u003cb\u003egranskarens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eblickar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1324.3, "y": 957.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110402_148004_37_0002_alto.xml-2-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eResp Prenumeranter S ben Ow\u00e4ldnge \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e behagade\u003cbr\u003euttaga kill ock med N.o 2Z, sam iuueballe- Nya Skapelsen, i anledning\u003cbr\u003eaf Haus A^ngl Hoal, er Kronprinsens rillt-llde till R-geri-ige., samt\u003cbr\u003eBeuvaran\u00f6el af den wiktiga fr\u00e4san: Ar Engelska handeln s\u00f6v rvsirr Rike\u003cbr\u003e\u00bb yrrig?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110402_148004_37_0002_alto.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1656.9, "y": 1190.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003em\u00e4ngd \u00e4ndringar beh\u00f6fliga, hwilka i det tryckta exemplaret\u003cbr\u003ekunna \u00e4terst\u00e4llaS i sin ursprungliga poetiska form, hwarf\u00f6re det ocks\u00e4\u003cbr\u003eh\u00e4ndt \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, att han r\u00e4kat\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 917.8, "y": 1189.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-3-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ed\u00e5 S\u00e4llskapet eller dess Direktion \u00e4fven, i ofrann\u00e4mnda\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e artikel, blifvit ternligen direkt tadlad, anser sig\u003cbr\u003een af S\u00e4llskapets Ledam\u00f6ter, som med n\u00e5gon uppm\u00e4rksamhet f\u00f6ljt dess\u003cbr\u003eangel\u00e4genheter, uppmanad att med n\u00e5gra ord besvara den anonyme\u003cbr\u003eIns\u00e4ndarens besv\u00e4rspunkter, s\u00e5 vidt de r\u00f6ra S\u00e4llskapet och dess\u003cbr\u003eDirektion.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-3-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1502.5, "y": 444.255}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch gick; \u2014 att pa\" publicitetens ocean\" h\u00f6rdeS i Tisdags\u003cbr\u003en\u00f6dskott fr\u00e4n Krou-Barkaszen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, som l\u00e4r f\u00e5tt en st\u00f6t i\u003cbr\u003eaktern, och f\u00f6rlist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1034.55, "y": 1309.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-2-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt framk\u00f6ra St8ndctS helsningar till Deg Mcd-St\u00e4nder, och jag\u003cbr\u003eframbar dem d8, med hopp, att, efter Riksm\u00f6tets stur, den ow\u00e4ldige\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e skulle finna ost, art hafwa handlat till\u003cbr\u003eF\u00e4dcrncslandctS gagn och f\u00f6r w8ra CommittentcrS b\u00e4sta; om detta hopp\u003cbr\u003ewunnit fullbordan cllcr Icke., det iemnar jag till hmar och en ow\u00e4ldig\u003cbr\u003eatt bed\u00f6ma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-2-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1398.6, "y": 1031.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib19277346_18100714_147394_26_0001_alto.xml-3-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMa \u2014 Fortfar Ha \u00bb, och mare sig af l\u00e4rglrjghet, eller enwikhet,\u003cbr\u003eantz\u00e4ller utaf en s\u00e4 kunnig \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e, att Hart m\u00e4tte l\u00e4sa hant\u003cbr\u003eArbete \u00bb och gifwa anledningar till f\u00f6rb\u00e4ttring; hwad \u00e4r d8 r\u00e4ttare,\u003cbr\u003e\u00e4n att i samma f\u00f6rtroliga Ton s\u00e4ga honom: Det later sig alldeles icke\u003cbr\u003egj \u0027 ra; det dr ej Edea skrif-organer \u00bb singearne, som skola\u003cbr\u003ebortsk\u00e4ras, f\u00f6r akt deruti inympa Noa; det \u00e5t Ehrl dumma Tr\u00e4dhusmud\u003cbr\u003esom skulle afsk\u00e4ras, och dirsdttas ett nytt (tiller, wikt egit) \u2014 mrn\u003cbr\u003ederwid kunde jaz \u00bb m\u00f6jellgen, komma ott f\u00f6rlors.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18100714_147394_26_0001_alto.xml-3-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1405.7, "y": 1961.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18200219_144028_41_0001_alto.xml-8-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eo) Det ken fi sl\u00e4 felt, att dessa of en utl\u00e4ndsk\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e afglsna omd\u00f6me \u00bb o \u00bb, tw\u00e4, ine Swenska Konssn\u00e4rer\u003cbr\u003eskota as teli Svenska Allm\u00e4nheten m\u00f6tas med allt svikerlands-k\u00e4rslars\u003cbr\u003edeltagande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18200219_144028_41_0001_alto.xml-8-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1564.9, "y": 1882.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e fr\u00e4n b\u00f6rjan st\u00e4llt sin Lakan; Eder dom hav\u003cbr\u003ehan underkastat sitt Arbete; endast af Edert bifall har han njutit sin\u003cbr\u003eupmuntran; Eder alla upfordrar han i F\u00e4derneslandets namn, att famla\u003cbr\u003eoch framb\u00e4ra de b\u00e4sta materialier till den Nya Skapelsen, och\u003cbr\u003e\u00f6fwerlLmna \u00e4t den Store Byggm\u00e4starens wi\u00f6het, att ordna dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 956.3, "y": 1310.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260710_144028_156_0003_alto.xml-8-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 (I anseende till den Fahlcrantz, sta taffan \u00e4r\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e af olika tanka nied Stockholms Posten, emedan han m\u003cbr\u003eest beundrat Utsigt af wattenfallen i Trollh\u00e4ttan.)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260710_144028_156_0003_alto.xml-8-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 109.84, "y": 1161.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19225772_18221008_148004_115_0002_alto.xml-1-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm, wid en s\u00e4 wigtig tidpunkt, wid ett s\u00e4 h\u00f6gt f\u00f6remal, G\u00f6ta\u003cbr\u003eKanalDirektion, mer \u00e4n n\u00e4gonsin, k\u00e4nner en witz farh\u00e4ga, s\u00e4 \u00e4r hon\u003cbr\u003edock lugnad af f\u00f6rtr\u00f6stan \u00e4 sin upplyste \u003cb\u003egranskares\u003c/b\u003e r\u00e4ttwisa\u003cbr\u003eoch mildhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18221008_148004_115_0002_alto.xml-1-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1729.6, "y": 1153.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290522_144030_117_0001_alto.xml-19-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emncket mindre borde f\u00f6rutses, som, enligt hwad en af de\u003cbr\u003estr\u00e4ngaste \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e medgifwit, saken ej mar i minsta\u003cbr\u003emots\u00e4gelse med de antagna stadgade bs-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290522_144030_117_0001_alto.xml-19-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1205.35, "y": 621.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950220_148361_43_0002_alto.xml-122-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe bistre \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, som n\u00e4mnas censorer vid\u003cbr\u003emogenhetsexamina, pl\u00e4ga tagas bland professorerna inom v\u00e5ra h\u00f6gskolors\u003cbr\u003efilosofiska fakulteter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950220_148361_43_0002_alto.xml-122-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 768.8, "y": 1318.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edel\u00e4gare, hvilka med fullmakter f\u00f6rfogade \u00f6fver 858 r\u00f6ster, men\u003cbr\u003ed\u00e5 ingen f\u00e5r ut\u00f6fva r\u00f6str\u00e4tt f\u00f6r mer \u00e4n af hela det vid bolagsst\u00e4mman\u003cbr\u003eantecknade r\u00f6stetalet, reducerades r\u00f6stsumman till 453 och h\u00f6gsta\u003cbr\u003er\u00f6stetalet till 42 dill \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af dagens protokoll uts\u00e5gos\u003cbr\u003ebankdirekt\u00f6r G. V. Sernander och grosshandlaren O. Flodin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1511.85, "y": 1183.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950108_147640_6_0003_alto.xml-184-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet finnes, som v\u00e4l \u00e4fven af denna skildring m\u00e4rkes, i taflan\u003cbr\u003emycket bisarrt och djerft; flere fel mot teckningens och koloritens\u003cbr\u003enatur komma s\u00e4kerligen m\u00e5nga \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e att framh\u00e5lla, men den\u003cbr\u003everkar j\u00e5 samma g\u00e5ng med djup och snblim traff.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950108_147640_6_0003_alto.xml-184-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1558.0, "y": 1462.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-60-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u25a0Redakt\u00f6ren \u201d synes allts\u00e5 ha haft kontoret p\u00e5 fickan, och han\u003cbr\u003etorde icke heller ha lyckats placera det annorst\u00e4des, att d\u00f6ma af att\u003cbr\u003eden nye \u201d \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e \u201d stannat vid blotta profnumret och\u003cbr\u003ef\u00f6resatsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-60-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 436.41, "y": 1193.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eander det f\u00f6rflutna \u00e5ret inkomna klagoskrifter uppg\u00e5r\u003cbr\u003eimellertid \u00e4nda till \u2014 149, hvaraf, d\u00e5 endast h\u00f6gst f\u00e5 f\u00f6ranledt \u00f6rn\u003cbr\u003ehudsmannen att vidtaga n\u00e5gon sorn helst \u00e5tg\u00e4rd, m\u00e5ste framg\u00e5, antingen\u003cbr\u003eatt den svenska lagskipningen och v\u00e5rt domarst\u00e5nd intager en b\u00f6g\u003cbr\u003est\u00e5ndpunkt i r\u00e4ttr\u00e5dighet och insigter, eller af t \u2014 ombudsmannen icke\u003cbr\u003e\u00e4r lika nitisk i att fullg\u00f6ra sin pligt som \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003e\u00f6fvervakare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 945.2, "y": 1473.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950916_144022_215_0005_alto.xml-152-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet s\u00e4ger sig sj\u00e4lft att aff\u00e4rsmannen s\u00e5v\u00e4l som bolaget f\u00e5r\u003cbr\u003eafl\u00f6na \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950916_144022_215_0005_alto.xml-152-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 815.25, "y": 963.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950329_147683_86_0004_alto.xml-19-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e skall vidare, \u00e4fven bland dessa arbeten, utan\u003cbr\u003esv\u00e5righet p\u00e5tr\u00e4ffa s\u00e5dana, som v\u00e4l kunnat f\u00f6rtjena den vida st\u00f6rre\u003cbr\u003euppm\u00e4rksamhet, som genom en publikation i \u00bb Aota mathematica \u00bb skulle\u003cbr\u003ekommit dem tilldel, och som de endast genom sina f\u00f6rfattares\u003cbr\u003eanspr\u00e5ksl\u00f6sa skygghet att upptr\u00e4da inf\u00f6r en h\u00f6gre vetenskaplig publik\u003cbr\u003eha g\u00e5tt miste om.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950329_147683_86_0004_alto.xml-19-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 886.1, "y": 728.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18951009_146176_167_0003_alto.xml-7-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar m\u00e5nga och v\u00e4rdefulla vinkar vid byggandet af Defender. \u00bb Vi\u003cbr\u003eskola icke f\u00f6rs\u00f6ka, forts\u00e4tter Politiken, att l\u00f6sa denna fysiologiska\u003cbr\u003eg\u00e5ta, men f\u00f6r att hj\u00e4lpa de m\u00f6jliga \u003cb\u003egranskarne\u003c/b\u003e p\u00e5 trafven kunna\u003cbr\u003evi npplvsa att Herreshoff, Defenders konstrukt\u00f6r, m\u00e4rkligt D\u00f6g \u00e4r\u003cbr\u003eovanligt skarp synt, och att hittills intet \u00e4r k\u00e4ndt om n\u00e5got intimare\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llande mellan honom och bem\u00e4lda dam; huruvida han har tre h\u00e4nder\u003cbr\u003elemna vi d\u00e4rh\u00e4n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18951009_146176_167_0003_alto.xml-7-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1436.4, "y": 521.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950410_144022_84_0006_alto.xml-78-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHvarje opartisk \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af denna sak m\u00e5ste kunna\u003cbr\u003emedgifva, att man \u00f6rn en persons eller en regerings eller till och med\u003cbr\u003een konungs upptr\u00e4dande kan anv\u00e4nda ordet \u00e4fventyrlig, utan att d\u00e4rmed\u003cbr\u003evilja \u00bb lasta \u00bb i kriminell mening.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950410_144022_84_0006_alto.xml-78-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1607.75, "y": 1030.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950103_146365_2_0003_alto.xml-59-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af Nora sjukhus r\u00e4kenska per valdes herr\u003cbr\u003eP. Wilson, Lerberget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950103_146365_2_0003_alto.xml-59-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1198.25, "y": 1135.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030923_145317_147_0003_alto.xml-19-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r en uppm\u00e4rksam \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af motiveringen f\u00f6r behofvet\u003cbr\u003eaf en s\u00e4rskild stiftsstyrelse i Lule\u00e5 torde det klart fram st\u00e5, att\u003cbr\u003eden nu f\u00f6reslagna tudelningen af Hern\u00f6sands stift icke \u00e4r en definitiv\u003cbr\u003el\u00f6s ning af Norrlands stiftsmdelning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030923_145317_147_0003_alto.xml-19-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2103.45, "y": 1253.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-126-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af kommunens r\u00e4kenskaper uts\u00e5gos desamme\u003cbr\u003esom skola granska kyrkans och skolans.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-126-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1195.45, "y": 1700.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-125-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eicke kammarr\u00e4ttens \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e \u00f6rn t. ex. en person\u003cbr\u003e\u00e5tnj\u00f6te f\u00f6r litet bevillningsfrltt afdrag, eller \u00f6rn afBt\u00e5nden i en\u003cbr\u003ereser\u00e4kning vore upp- tagna det minsta f\u00f6r l\u00e5ngt, m\u00e4rktes dotta af\u003cbr\u003ereviso- rerna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-125-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1448.9, "y": 1404.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18951125_147374_96_0002_alto.xml-77-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e4 emellertid enligt \u003cb\u003egranskarens\u003c/b\u003e utl\u00e4tande anw\u00e4ndandet\u003cbr\u003eaf elevator stulle medf\u00f6ra w\u00e4sentligt st\u00f6rre kostnader \u00e4n om pumpwerk\u003cbr\u003ebegagnades f\u00f6r muddrets bortf\u00f6rande, anser sig direktionen ej b\u00f6ra\u003cbr\u003ef\u00f6rorda en elevators anflaffande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18951125_147374_96_0002_alto.xml-77-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 878.55, "y": 1914.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970105_145648_1_0005_alto.xml-23-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill sockenombud och sockenfullm\u00e4ktig f\u00f6r markeg\u00e5ngss\u00e4ttningen\u003cbr\u003evaldes G. Andersson \u00e5 Norrby med G. Andersson i \u00d6fver Nora till\u003cbr\u003esuppleant; till \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af f\u00f6rmyndarer\u00e4kningar major G W.\u003cbr\u003eHanngren ock kom E. Torssell; till ledam\u00f6ter och suppleanter i komiten\u003cbr\u003ef\u00f6r Dalarnes nya brandstodsbolag \u00e5tervaldes \u00c5ngsn\u00e4s E.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970105_145648_1_0005_alto.xml-23-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1403.55, "y": 749.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951028_146365_252_0004_alto.xml-124-70", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eg\u00e5fvos under sommaren spektakler p\u00e5 en liten d\u00e4r uppf\u00f6rd\u003cbr\u003eteater, som invigdes af Michalska s\u00e4llskapet, vid hvilket d\u00e5 befann\u003cbr\u003esig den l\u00e4ngsta sk\u00e5despelaren i Sverige, Vestermark, som v\u00e4ckte de\u003cbr\u003eunga damernas f\u00f6rtjusning i m\u00e5nga st\u00e4der; han hade en st\u00e5tlig\u003cbr\u003e\u00f6fverbyggnad med ett vackert ansikte, men underdelen sk\u00e4mde den \u00f6fre,\u003cbr\u003ety han hade fula ben med d\u00e5lig st\u00e4llning och g\u00e5ng, sorn\" st\u00f6tte\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskarens\u003c/b\u003e \u00f6ga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951028_146365_252_0004_alto.xml-124-70\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 915.1, "y": 903.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950424_147640_94_0005_alto.xml-125-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStrindberg var icke danad tili litter\u00e4r \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eoaktadt n\u00e4stan hela hans produktion \u00e4r kritik.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950424_147640_94_0005_alto.xml-125-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1759.6, "y": 1218.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950308_145317_38_0004_alto.xml-31-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r en opartisk \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e torde f\u00e4ledes Kalmarkomitens\u003cbr\u003es\u00f6rflag till klahindelning befinnas ganfla enkelt och \u00e4swen l\u00e4tt att\u003cbr\u003epraktiflt till\u00e4mpa samt wara n\u00e4gorlnnda motswarande werklighetens\u003cbr\u003ekraf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950308_145317_38_0004_alto.xml-31-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1994.85, "y": 1573.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950201_144022_27_0005_alto.xml-104-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb\u00f6r vara smickrande f\u00f6r henne att se, hvilka stora fordringar\u003cbr\u003ede missn\u00f6jde bland \u003cb\u003egranskarne\u003c/b\u003e st\u00e4lla till henne, medan de\u003cbr\u003eberedvilligt str\u00f6 blommor f\u00f6r det allra mesta, som \u00e5stadkommes af\u003cbr\u003eDramatiska teaterns sk\u00e5despelerskor, \u00e4fven de i konstn\u00e4rligt h\u00e4nseende\u003cbr\u003ehelt och h\u00e5llet betydelsel\u00f6sa ibland dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950201_144022_27_0005_alto.xml-104-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1172.15, "y": 1521.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951223_144022_299_0006_alto.xml-58-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNi har med trohet och k\u00e4rlek tecknat Fredrik August Dahlgrens\u003cbr\u003elefnad, egnad \u00e5t l\u00e4rda m\u00f6dor och vittra n\u00f6jen; ni har gifvit oss\u003cbr\u003ebilden af forskaren, \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e, diktaren, \u00e4mbetsmannen, i allt\u003cbr\u003edensamme, trogen som guld, med det varma hj\u00e4rtat, det ungdomsfriska\u003cbr\u003esinnet, den okufliga arbetsh\u00e5gen och den barska min, som dolde det\u003cbr\u003egoda lynnet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951223_144022_299_0006_alto.xml-58-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 734.2, "y": 548.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950301_147683_59_0005_alto.xml-61-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eafdelningen har den riksarkivet tillkommande granskningen af do\u003cbr\u003e\u00e4ldre justitierevisionshandlingar, sorn af den r\u00e4ttskunnige\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e, f. d. akad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950301_147683_59_0005_alto.xml-61-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1679.85, "y": 736.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951003_146365_231_0003_alto.xml-21-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan beh\u00f6fde i regeln endast uttala en mening f\u00f6r att genast i\u003cbr\u003ehonom f\u00e5 en \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, som just genom sin opposition letade\u003cbr\u003efram alla synpunkter f\u00f6r det f\u00f6religgande sp\u00f6rsm\u00e5lets sk\u00e4rsk\u00e5dande och\u003cbr\u003ep\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt bildade sig sj\u00e4lf ett omd\u00f6me.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951003_146365_231_0003_alto.xml-21-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 942.3, "y": 1064.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951224_146401_152_0003_alto.xml-115-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI hr Steffen hafva England och engels m\u00e4nnen r\u00e5kat nt f\u00f6r en\u003cbr\u003estr\u00e4ng \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e Men han tyckes hafva sk\u00e4l f\u00f6r sitt tadel Fr\u00e5n\u003cbr\u003eLondon upp till storindustriens cen trum i Northumbeland och\u003cbr\u003eLancashire, fr\u00e5n Birminghams knifsroeder och Oldhams bom ullsspinnare\u003cbr\u003etill Oxfords st\u00e4mningsfulla coleges, till drifhusen p\u00e5 Guernsey och\u003cbr\u003eSkotands hedar med enstaka moripor och hjortar \u2014 \u00f6fverallt f\u00f6ljer\u003cbr\u003ehonom hans skarpa skepticism och lugna ironi.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951224_146401_152_0003_alto.xml-115-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 720.7, "y": 847.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010913_147024_37_0003_alto.xml-177-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eB\u00e5da tv\u00e5 visste, att de hade en str\u00e4ng \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003eHorner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010913_147024_37_0003_alto.xml-177-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1822.65, "y": 1106.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18950108_148383_3_0002_alto.xml-8-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe spridda underr\u00e4ttelser, som fr\u00e5n s\u00e4rskilda h\u00e5ll kunnat\u003cbr\u003ehopsamlas, hafva dock, d\u00e5 de sammanst\u00e4llas, gifvit en tillr\u00e4ckligt\u003cbr\u003etydlig beskrifning \u00f6fver donationens omfattning och det\u003cbr\u003ehush\u00e5llningss\u00e4tt, som med det uppl\u00e5tna omr\u00e5det vidtagits, f\u00f6r att den\u003cbr\u003eopartiske \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e deraf skall finna hvem, sorn eger b\u00e4ttre\u003cbr\u003er\u00e4tt till samma omr\u00e5de.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18950108_148383_3_0002_alto.xml-8-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1382.15, "y": 1560.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet det f\u00f6rra f\u00f6rslaget ur 1819 \u00e5rs psalmbok utesl\u00f6t icke\u003cbr\u003emindre \u00e4n 70 psalmer, har 1896 \u00e5rs f\u00f6rslag af dem \u00e5terupptagit mer \u00e4n\u003cbr\u003eh\u00e4lften, eller tillsammans 37, hvadan af v\u00e5r nuvarande psalmbok endast\u003cbr\u003e33 nummer skulle komma att utg\u00e5, Och ser man efter, hvilka de s\u00e5lunda\u003cbr\u003euteslutna psalmerna \u00e4ro, s\u00e5 skall ingen f\u00f6rdomsfri och samvetsgrann\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e kunna undg\u00e5 erk\u00e4nna, att det \u00e4r de utan jemf\u00f6relse\u003cbr\u003eb\u00e5de klenaste och minst anv\u00e4nda psalmerna i v\u00e5r nuvarande\u003cbr\u003epsalmbok.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1415.4, "y": 1476.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI \u00f6frigt l\u00e4mnar jag \u00e5t en opartisk \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e att sj\u00e4lf\u003cbr\u003ebed\u00f6ma, huruvida hr G. anf\u00f6rt verkliga sk\u00e4l f\u00f6r sitt p\u00e5st\u00e5ende, att\u003cbr\u003ef\u00f6r Orsa kommun, s\u00e4rskildt s\u00e5som stor skogsegare, \u00bb i j\u00e4mf\u00f6relsen\u003cbr\u003emellan de b\u00e5da linierna, den till Bolln\u00e4s har ett oj\u00e4mf\u00f6rligt\u003cbr\u003e\u00f6fverv\u00e4gande f\u00f6retr\u00e4de \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 883.65, "y": 1434.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950925_147640_223_0003_alto.xml-204-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e valdes flL doktorerne T. F. L\u00f6fgren och K. A.\u003cbr\u003eBeckman, I dag eger protokollsjustering ram, hvarefter bolagsst\u00e4mman\u003cbr\u003eafslutas i morgon.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950925_147640_223_0003_alto.xml-204-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1444.6, "y": 1220.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950129_144022_24_0001_alto.xml-19-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4n g\u00e5ng f\u00f6r alla den grundligaste ocb mest outtr\u00f6ttlige\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e af v\u00e5ra statsfinanser, och hans sedvanliga\u003cbr\u003ef\u00f6rel\u00e4sning \u00f6fver dem bar s\u00e5 vuxit samman med f\u00f6rest\u00e4llningen om en\u003cbr\u003eremissdebatt i f\u00f6rsta kammaren, att man lar sv\u00e5rt att t\u00e4nka sig, huru\u003cbr\u003een s\u00e5dan skall taga sig ut, n\u00e4r han en g\u00e5ng \u00e4r borta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950129_144022_24_0001_alto.xml-19-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1481.45, "y": 1593.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653830_18980922_146968_74_0002_alto.xml-55-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e af gamla d\u00f6fstum skolans och\u003cbr\u003eskogsodlingsmedlens r\u00e4kenskaper blefvo hrr C. F. Lundberg i\u003cbr\u003eTrollh\u00e4ttan och A.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18980922_146968_74_0002_alto.xml-55-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1911.75, "y": 1653.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950923_148361_221_0003_alto.xml-2-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet storslagna, helgjutna epo3, som Rydberg h\u00e4r med f\u00f6rut icke\u003cbr\u003eanad sk\u00f6nhet upprullar f\u00f6r v\u00e5la \u00f6gon, kan icke \u2014 s\u00e4ga hans\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e \u2014 vara v\u00e5ra barbariska f\u00f6rf\u00e4ders religi\u00f6sa\u003cbr\u003e\u00e5sk\u00e5dning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950923_148361_221_0003_alto.xml-2-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 490.71, "y": 1360.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-29-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI sammanhang h\u00e4rmed m\u00e5ste \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e protestera mot ett\u003cbr\u003eannat f\u00f6rfattarens p\u00e5st\u00e5ende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-29-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1436.55, "y": 1127.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951220_147683_347_0003_alto.xml-39-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6reteelserna p\u00e5 litteraturens och de bildande konsternas\u003cbr\u003e\u00e4fvensom p\u00e5 musi k\u00f6ns \u00abch dramatikens omr\u00e5den hafva med uppm\u00e4rksamhet\u003cbr\u003ef\u00f6ljts och af sakkun niga \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e bed\u00f6mts.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951220_147683_347_0003_alto.xml-39-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2134.5, "y": 1675.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950402_148361_77_0002_alto.xml-84-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom ett kuriosum m\u00e5 n\u00e4mnas, attn\u00e4r arbetet \u201eTolke og Seere\u201c\u003cbr\u003eerbj\u00f6ds en framst\u00e5ende svensk f\u00f6rl\u00e4ggare, biet det refuseradt, ehuru\u003cbr\u003een hvar sakf\u00f6rst\u00e5ndig \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e skall n\u00f6dgas medgifva, att det\u003cbr\u003ei uppfattningens fina klarsynthet och formens smidighet n\u00e4ppeligen har\u003cbr\u003esitt motstycke i samtidens litteraturanalys.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950402_148361_77_0002_alto.xml-84-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 532.8, "y": 832.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAmen. \u00bb Den fromma enfalden med sina gammaldags seder och\u003cbr\u003eobetingade v\u00f6rdnad f\u00f6r \u00e4rfda minnen tager icke anst\u00f6t af denna b\u00f6n,\u003cbr\u003esom f\u00f6r en luthersk \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e kan synas b\u00e5de l\u00f6slig och\u003cbr\u003ebet\u00e4nklig, utan h\u00e4mtar uppbyggelse af det goda, som finnes och det\u003cbr\u003e\u00f6friga l\u00e4mnar den, s\u00e5som funnes det icke.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1087.0, "y": 1343.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950126_146176_18_0003_alto.xml-129-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch s\u00e4tter sig s\u00e5 ned och vantar, tills hans tolkare och\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e komma och tala om f\u00f6r honom precis hvad han menar.\u003cbr\u003e\u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950126_146176_18_0003_alto.xml-129-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2219.55, "y": 795.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eblick \u00e4r icke den klandersjuke \u003cb\u003egranskarens\u003c/b\u003e, icke heller\u003cbr\u003eden blomsterstr\u00f6ende smickrarens, den \u00e4r ett f\u00f6rs\u00f6k till r\u00e4tt\u003cbr\u003ef\u00f6rst\u00e5ende och klar uppfattning af den f\u00f6rlast, som v\u00e4ntar, och de\u003cbr\u003em\u00f6jligheter, som linnus att ia tomrummet \u00e5terfyldt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1671.15, "y": 1641.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010329_145317_49_0003_alto.xml-158-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHennes h\u00e5r \u00e4ndtligen, som, ljust i ungdomen, nu \u00f6fverg\u00e5tt till\u003cbr\u003ekastanjbrunt och som hon bar h\u00f6gt upplagdt och starkt pudradt, bildade\u003cbr\u003een beundransv\u00e4rd ram kring ett anlete, i hvilket den str\u00e4ngaste\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e blott kunnat \u00f6nska litet mindre rodnad, och den mest\u003cbr\u003eanspr\u00e5ksfulle skulpt\u00f6r litet mer finhet i n\u00e4sans form.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010329_145317_49_0003_alto.xml-158-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1498.05, "y": 1796.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19001121_145317_181_0004_alto.xml-32-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00d6rn hans m\u00e5nga af trycket utgifna predikningar gifver en\u003cbr\u003esakkunnig \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, P. Wieselgren, detta vitsord: \u00bb de brinna\u003cbr\u003eaf en helig nit\u00e4lskan, hvilken uttalar sig i det slag af v\u00e4ltalighet,\u003cbr\u003esom allmogen b\u00e4st fattar. \u00bb Anders Elfvings namn torde \u00e4nnu\u003cbr\u003em\u00e5ngenst\u00e4des lefva i v\u00e4lsignad \u00e5minnelse hos alla dem, hvilka hemtat\u003cbr\u003eandlig tr\u00f6st och hugsvalelse i dessa hans m\u00e5nga tryckta predikningar,\u003cbr\u003ehvilka sedermera blifvit samlade till ett helt och utgifna under\u003cbr\u003eben\u00e4mningen \u00bb Elfvings Postilla \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19001121_145317_181_0004_alto.xml-32-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1699.85, "y": 897.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid kyrkost\u00e4mma med TofteryJs f\u00f6rsamling valdes till\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af kyrkans och skolans r\u00e4kenskaper stationsinspektor\u003cbr\u003eN.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 846.65, "y": 1092.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950111_144022_9_0003_alto.xml-156-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efilosof, \u00e4n \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e i historiska \u00e4mnen, \u00e4n \u00e5ter\u003cbr\u003ediktare, s\u00e5som ber\u00e4ttare eller skald, g\u00f6r han sig alltid g\u00e4llande som\u003cbr\u003een och samma helst\u00f6pta personlighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950111_144022_9_0003_alto.xml-156-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1635.15, "y": 1532.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653830_18981027_146968_84_0002_alto.xml-86-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eForsells yttrande att s\u00e5 icke beh\u00f6fde ske f\u00f6ref\u00f6ll talaren\u003cbr\u003eunderligt, ty i ett liknande fall f\u00f6rlidet \u00e5r, d\u00e5 fattigv\u00e5rdsstyrelsen\u003cbr\u003e\u00e5 sin stat upptog l\u00f6nef\u00f6rh\u00f6jning till sin kass\u00f6r, yrkade hr Forsell\u003cbr\u003es\u00e5som \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af utgiftsstaten p\u00e5 att denna h\u00f6jning skulle\u003cbr\u003es\u00e4rskildt p\u00e5pekas f\u00f6r stadsfullm\u00e4ktige.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18981027_146968_84_0002_alto.xml-86-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1545.65, "y": 1282.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950202_147683_32_0002_alto.xml-52-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMassor hafva skrifvits f\u00f6r att rentv\u00e5 madame Blavatsky fr\u00e5n den\u003cbr\u003ebeskyllning om bedr\u00e4gligt f\u00f6rfarande, som framst\u00e4ldes af professor\u003cbr\u003ePattersen i Christian College Magazino, Madras 1884, med st\u00f6d af en\u003cbr\u003em\u00e4ngd egenh\u00e4ndiga bref fr\u00e5n madame Blavatsky till hennes f\u00f6rtrogna\u003cbr\u003eunder flera \u00e5r, madama Coulomb, man en opartisk \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e m\u00e5ste\u003cbr\u003efinna, alt apologeterna haft ringa framg\u00e5ng i sin kinkiga\u003cbr\u003euppgift.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950202_147683_32_0002_alto.xml-52-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1849.85, "y": 675.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGransknlngsman af hamnens oeh kajens r\u00e4kenskaper f\u00e5r\u003cbr\u003edr\u00e4tselkammaren anst\u00e4lla mot ett \u00e5rligt arvode af 100 kr, och \u00e5ligger\u003cbr\u003edet \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e att hvarje m\u00e5nad afgifva rapport till\u003cbr\u003ekammaren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 980.25, "y": 1233.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951023_147683_289_0004_alto.xml-25-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emera odeladt bifall utaf \u003cb\u003egranskarna\u003c/b\u003e, \u00e4n som kom\u003cbr\u003eskisserna till del p\u00e5 sin tid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951023_147683_289_0004_alto.xml-25-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2026.65, "y": 916.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950604_148377_65_0003_alto.xml-57-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eklagade \u00f6fver att regeringen beh\u00e5llit de s\u00e4rskildt utsedde\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskarnes\u003c/b\u003e bet\u00e4nkande i \u00f6fver tv\u00e4 m\u00e5nader, han ville ej s\u00e4ga\u003cbr\u003enamnen p\u00e5 de komprometterade medlemmarne af kamrarne, men bland\u003cbr\u003ejernv\u00e4gens entrepren\u00f6rer kunde han n\u00e4mna Eiffel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950604_148377_65_0003_alto.xml-57-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1271.25, "y": 1649.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden allvarliga \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e alldeles inst\u00e4lla stadiet och\u003cbr\u003espara sin bjern\u00e5s kraft till andra tillf\u00e4llen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1825.15, "y": 1234.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951203_147640_282_0003_alto.xml-110-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r l\u00e4tt att finna fel, om man s\u00f6ker s\u00e5dana, men d\u00e5 felen\u003cbr\u003eicke i v\u00e4 sentiig grad st\u00f6ra njutningen af det hela, \u00e4r det on\u00f6digt\u003cbr\u003eatt s\u00f6ka, s\u00e4rskildt d\u00e5 det g\u00e4ller en dramatisk genre, hvil ken\u003cbr\u003ebeh\u00f6fver uppmuntras och der det \u00e4r \u003cb\u003egranskarens\u003c/b\u003e pligt att st\u00f6dja\u003cbr\u003ehellre \u00e4n att undergr\u00e4fva.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951203_147640_282_0003_alto.xml-110-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 779.3, "y": 1184.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020110_147024_2_0002_alto.xml-99-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r nu i det n\u00e4rmaste verkst\u00e4ld och Ilar \u00f6fvers\u00e4ndts till\u003cbr\u003edocenten O. B. Wiklund; som blifvit utsedd till \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e at\u003cbr\u003earbetet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020110_147024_2_0002_alto.xml-99-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1588.7, "y": 1227.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951106_144022_259_0002_alto.xml-249-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edagarne efter hans d\u00f6dsfall hade pr\u00e4ssen \u00e5ter b\u00f6rjat syssla med\u003cbr\u003eJ. Rundb\u00e4ck, d\u00e4rvid omd\u00f6mena \u00f6rn hans lifsg\u00e4rning ju utfallit olika\u003cbr\u003eallt efter \u003cb\u003egranskarnes\u003c/b\u003e egen st\u00e5ndpunkt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951106_144022_259_0002_alto.xml-249-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1782.2, "y": 1457.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970317_145317_42_0002_alto.xml-77-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rnyad revision af Hallands bataljons r\u00e4kenskaper utf\u00f6res i\u003cbr\u003edessa dagar af f\u00f6rdelningsintendenten och en fr\u00e5n intendenturen\u003cbr\u003eneds\u00e4nd \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970317_145317_42_0002_alto.xml-77-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1160.35, "y": 1366.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950205_148361_30_0002_alto.xml-59-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af innevarande \u00e5rs r\u00e4kenskaper valdes\u003cbr\u003eskoll\u00e4raren A. Nilsson, handl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950205_148361_30_0002_alto.xml-59-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 613.5, "y": 1061.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950726_147683_200_0008_alto.xml-34-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edelas hvart femte \u00e5r till \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e ooh vel\u00e9n ekapsm\u00e4n\u003cbr\u003e(af alla nationer) Born under den mellanliggande tiden gjort\u003cbr\u003ev\u00e4rdefulla fy sika \u0026 gt; j liska eller astronomiska uppt\u00e4okter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950726_147683_200_0008_alto.xml-34-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1754.7, "y": 1643.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960817_145317_125_0001_alto.xml-70-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00d6fver den aflidnes lifsgerning \u2014 han hade tjenstgjort 18 \u00e5r\u003cbr\u003es\u00e5som komminister i n\u00e4mnda f\u00f6rsamlingar oeh 30 \u00e5r s\u00e5som prest \u2014 ville\u003cbr\u003etalaren icke upph\u00e4fva sig till \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, utan \u00f6nskade, att den\u003cbr\u003eh\u00e4dang\u00e5ngne, som redan tr\u00e4dt fram till r\u00e4kenskap, m\u00e5tte ha vunnit, och\u003cbr\u003evi, f\u00f6r hvilka r\u00e4kenskapen \u00e5terst\u00e5r, m\u00e5tte vinna fris\u00e4gelse och n\u00e5d\u003cbr\u003ef\u00f6r Jesu Kristi skull, samt att d\u00f6dens dag s\u00e5lunda f\u00f6r den bort gangne\u003cbr\u003el\u00e4raren m\u00e5tte hafva blifvit och f\u00f6r oss alla m\u00e5tte blifva b\u00e4ttre \u00e4n\u003cbr\u003ef\u00f6delsedagen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960817_145317_125_0001_alto.xml-70-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1027.25, "y": 851.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen litter\u00e4re \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e i detta fall f\u00e5r ju en n\u00e4stan\u003cbr\u003eenast\u00e5ende maktst\u00e4llning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1455.35, "y": 1301.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18971217_145648_99_0003_alto.xml-69-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e ju skall vara en buse, s\u00e5 n\u00f6dgas vi pricka\u003cbr\u003eett par ord, helst de f\u00f6rekomma flera g\u00e5nger.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18971217_145648_99_0003_alto.xml-69-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1586.45, "y": 1572.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18950606_148383_66_0003_alto.xml-95-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebeh\u00e5llit de s\u00e4rskildt utsedde \u003cb\u003egranskarnes\u003c/b\u003e bet\u00e4nkande\u003cbr\u003e\u00f6fver tv\u00e5 m\u00e5 inder; han ville ej s\u00e4ga namnen p\u00e5 de komprometterade\u003cbr\u003emedlemmar af kamrarne, trien bland entrepren\u00f6rer kunde han n\u00e4iBua\u003cbr\u003eEiffel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18950606_148383_66_0003_alto.xml-95-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1768.45, "y": 1325.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18950613_147403_77_0004_alto.xml-131-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden liter\u00e4re \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e, som brukade \u00bb l\u00e4sa \u00bb \u00e5t den\u003cbr\u003estora f\u00f6rl\u00e4ggarefirman Gilley.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18950613_147403_77_0004_alto.xml-131-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1130.95, "y": 1210.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950620_146391_141_0004_alto.xml-5-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esvagt l\u00e4rarinnebjerta klappade hastigare, d\u00e5 \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e\u003cbr\u003etr\u00e4dde inom d\u00f6rren, och nog h\u00e4nde det, att t\u00e5rar fl\u00f6to efter bes\u00f6ket\u003cbr\u003ef\u00f6r n\u00e5gon anm\u00e4rkning, men s\u00e5dant f\u00e5r ej skrifvas blott p\u00e5 anm\u00e4rkarens\u003cbr\u003er\u00e4kning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950620_146391_141_0004_alto.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 802.3, "y": 1491.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951126_145112_323_0002_alto.xml-27-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eocks\u00e5 kritiken densamma beh\u00f6flig, eller m\u00e5ste icke en\u003cbr\u003egrundligare \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e fast heldre b\u00e5lla f\u00f6re, att detta fill\u00e4gg\u003cbr\u003eicke blott var on\u00f6digt utan \u00e4fven i andra afseenden mindre\u003cbr\u003elyckadt?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951126_145112_323_0002_alto.xml-27-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1493.3, "y": 901.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960206_147385_15_0002_alto.xml-1-88", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHedins personligt bittra och h\u00e4nsynsl\u00f6sa s\u00e4tt att g\u00e5 till v\u00e4ga\u003cbr\u003ehunnit f\u00f6rsvagas, dess starkare framtr\u00e4der det sakliga inneh\u00e5ll som\u003cbr\u003edock l\u00e5g till grund for hans skoningsl\u00f6sa kritik och till sin k\u00e4rna\u003cbr\u003eblef ovederlagdt, en\u00e4r det ej kunde vederl\u00e4ggas, \u00f6rn hr Hedin ocks\u00e5\u003cbr\u003eh\u00e4rvid tog med \u00e5tskilligt som ej str\u00e4ngt taget kunde r\u00e4knas till det\u003cbr\u003efaktiska eller ens det bevisliga, s\u00e5 underl\u00e4t han i st\u00e4llet att\u003cbr\u003en\u00e4rmare ing\u00e5 p\u00e5 en del svaga punkter, t. ex. befordringsv\u00e4sendet, d\u00e4r\u003cbr\u003eett rikt bevisningsmaterial skulle st\u00e5tt en \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e till\u003cbr\u003ebuds.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960206_147385_15_0002_alto.xml-1-88\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1690.95, "y": 1340.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18950115_145289_6_0002_alto.xml-74-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efilosof, \u00e4n \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e i historiska \u00e4mueD, \u00e4n \u00e5ter\u003cbr\u003ediktare, s\u00e5som ber\u00e4ttare eller skald, g\u00f6r han sig alltid g\u00e4llande sorn\u003cbr\u003een och samma helst\u00f6pta personlighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18950115_145289_6_0002_alto.xml-74-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1058.7, "y": 969.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951219_147683_346_0006_alto.xml-114-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebokens v\u00e4rde vare det f\u00f6r \u00f6frigt nog sagdt, att den af samme\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e anbel\u00e4lies s\u00e5som \u00bb en verkligt god uppbyggelsebok\u003cbr\u003e\u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951219_147683_346_0006_alto.xml-114-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1730.65, "y": 644.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDs Geer antyd \u00bb, f\u00e4ster hans \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e sig vid tv\u00e5,\u003cbr\u003en\u00e4mligen unionens fredliga uppl\u00f6sning ooh krig f\u00f6r hennes\u003cbr\u003evidmakth\u00e5llande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1300.5, "y": 861.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951002_146365_230_0002_alto.xml-153-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt samtliga de poster, hvilka finnas upptagna i fru Berglunds\u003cbr\u003eskrift, \u00e4ro \u00e5 respektive konton f\u00f6rda s\u00e5som under \u00e5ret betalda, men\u003cbr\u003eatt det synes \u003cb\u003egranskarne\u003c/b\u003e som \u00f6rn fru Berglund upptagit dera\u003cbr\u003es\u00e5som utbetalta allenast f\u00f6r att d\u00f6lja ir\u00e5kad kassabalans; att en post\u003cbr\u003ep\u00e5 3,000 kr., hvilken under 31 december 1889 upptagits s\u00e5som utbetald\u003cbr\u003etill Ramstr\u00f6m, Gysinge, r\u00e4tteligen tillh\u00f6rt 1890 \u00e5rs r\u00e4kenskaper; att\u003cbr\u003e12 februari 1890 p\u00e5 ingeni\u00f6r Jansons kreditiv enligt kassaboken\u003cbr\u003euttagits 3,500 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951002_146365_230_0002_alto.xml-153-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1842.1, "y": 2065.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-26-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etor \u00f6frigt framdragits, \u00e4ro, med det ofvan f\u00f6rm\u00e4lda undantaget,\u003cbr\u003eaf ganska obetydlig beskaffenhet oehs f\u00f6ga \u00bb representativa \u00bb, \u00f6rn de\u003cbr\u003e\u00e4n med fog * \u0027 \u00e5dragit sig cn p\u00e5 embetets v\u00e4gnar skarpsinnig\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskares\u003c/b\u003e upp m\u00e4rksamhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-26-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1113.75, "y": 790.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI anledning af yrkande \u00f6rn tills\u00e4ttande af en officiel\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e i konkursm\u00e5l erinrades likaledes, att ett tidigare\u003cbr\u003ef\u00f6rslag derom f\u00f6rel\u00e5ge hos vederb\u00f6rande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 939.95, "y": 1373.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18951003_0_117_0002_alto.xml-87-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn senare tid bevittnade \u00e4fven en dylik strid mellan professor\u003cbr\u003eBostr\u00f6m och en \u00e4nnu lefvande \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af hans verk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18951003_0_117_0002_alto.xml-87-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 735.35, "y": 1102.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951102_147640_256_0005_alto.xml-64-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r visserligen sant, livad en \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e redan\u003cbr\u003eanm\u00e4rkt, att Kruse med s\u00e5dan flit och \u00e4fven med s\u00e5dan framg\u00e5ng\u003cbr\u003ebedrifvit sina i alla fall omfattande forskningar, att den, hvilken\u003cbr\u003eefter honom upptager samma \u00e4mne, knapt torde kunna uppleta n\u00e5got nytt\u003cbr\u003ei arkivens dam.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951102_147640_256_0005_alto.xml-64-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1897.0, "y": 958.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950822_146391_194_0004_alto.xml-73-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUr ber\u00e4ttelsen, afgifven af de af brr stadsfullm\u00e4ktige utsedde\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskarne\u003c/b\u003e, hrr Axel Karls son och Alfred Bj\u00f6rklund, hvilka ej\u003cbr\u003efunnit ringaste anledning till anm\u00e4rkning, torde vi f\u00e5 p\u00e5-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950822_146391_194_0004_alto.xml-73-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1372.1, "y": 1332.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950112_146391_10_0003_alto.xml-29-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6retr\u00e4desvis filosof, \u00e4n \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e i historiska \u00e4mneD,\u003cbr\u003e\u00e4n \u00e5ter diktare, s\u00e5som ber\u00e4ttare eller skald, g\u00f6r han sig alltid\u003cbr\u003eg\u00e4llande som en och samma helst\u00f6pta personlighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950112_146391_10_0003_alto.xml-29-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1680.15, "y": 1848.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951025_145112_291_0003_alto.xml-73-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003em\u00f6tts af mera odeladt bifall utaf \u003cb\u003egranskarne\u003c/b\u003e, \u00e4n som kom\u003cbr\u003eskisserna till del p\u00e5 sin tid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951025_145112_291_0003_alto.xml-73-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1210.5, "y": 420.24}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950725_146365_171_0002_alto.xml-89-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSamma \u00f6fverdrifter i uttryckss\u00e4tt \u2014 kanske ocks\u00e5 i tankeg\u00e5ng \u2014\u003cbr\u003eg\u00e5 igen p\u00e5 svensk sida, och s\u00e4rskildt nu, sedan dyningarna fr\u00e5n\u003cbr\u003eriksdagsstormarne f\u00f6rlorat sin kraft, \u00e4r man i allt h\u00f6gre grad\u003cbr\u003eh\u00e4nvisad att h\u00e5lla \u00e5ngan uppe med de stora slagorden \u00f6rn det\u003cbr\u003enationella och det fosterl\u00e4ndska i en partipolitik, hvars motst\u00e5ndare\u003cbr\u003eeller \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e genast st\u00e4mplas s\u00e5som mot satsen till nationel\u003cbr\u003eoch fosterl\u00e4ndsk \u2014 alldeles sorn norska v\u00e4nstern mot sina\u003cbr\u003emotst\u00e5ndare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950725_146365_171_0002_alto.xml-89-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2322.45, "y": 1119.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r \u00e4fven f\u00f6r den opartiske \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e s\u00e5 invecklad, att\u003cbr\u003eden endast genom ett Alexandershugg kan hj\u00e4lpligt l\u00f6sas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1149.4, "y": 949.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eom ber\u00e4ttigandet af dessa tv\u00e5 utv\u00e4gar hvar f\u00f6r sig anser\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e underhaltigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1227.4, "y": 1235.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekomiterade, att \u00bb knappast n\u00e5gon anm\u00e4rkning fr\u00e5n de v\u00f6rdade\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskarne\u003c/b\u003e af komit\u00e9ns f\u00f6rra f\u00f6rs\u00f6k g\u00e5tt dem s\u00e5 till sinnes som\u003cbr\u003eden, att de skulle p\u00e5 ett ensidigt s\u00e4tt ha l\u00e5tit behandlingen af andra\u003cbr\u003eartikeln i trosbek\u00e4nnelsen inskr\u00e4nka p\u00e5 den salrnodiska behandlingen\u003cbr\u003eaf den f\u00f6rsta \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1158.65, "y": 1279.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020110_145317_4_0004_alto.xml-69-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJa, s\u00e5 skall det alltj\u00e4mt komma att fr\u00e5gas af dem, som st\u00e5\u003cbr\u003eutanf\u00f6r kristendomen endast som dess \u00e5sk\u00e5dare och \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e;\u003cbr\u003ef\u00f6r dem skall n\u00e4mligen dess innersta v\u00e4sen aldrig uppl\u00e5ta sina\u003cbr\u003el\u00f6nligbeter och d\u00e4rmed den \u00f6fverv\u00e4ldigande kraf ten af sin religi\u00f6sa\u003cbr\u003einneb\u00f6rd, utan erfarenheten af hvilken man aldrig skall komma att\u003cbr\u003ef\u00f6rst\u00e5 kristendomen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020110_145317_4_0004_alto.xml-69-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 984.75, "y": 1898.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030627_145317_97_0002_alto.xml-147-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet skulle naturligtvis vara Heidenstam, liksom Snoilsky en\u003cbr\u003eboren skahl och i \u00f6frigt f\u00f6reteende m\u00e5nga drag p\u00e5minnande om honom,\u003cbr\u003eicke minst p\u00e5 det fosterl\u00e4ndska och historiska omr\u00e5det, som v\u00e4l borde\u003cbr\u003ebetyda icke s\u00e5 litet \u00e4fven f\u00f6r \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af C.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030627_145317_97_0002_alto.xml-147-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1615.05, "y": 1394.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-79-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e5l\u00e4gga ett aktiebolag skyldigheten att l\u00e5ta en af staten utsedd\u003cbr\u003erevisor deltaga i granskningen af deras r\u00e4kenskaper, men do bolag,\u003cbr\u003ehvars st\u00e4llning vore solid, hade icko n\u00e5gon anledning att undandraga\u003cbr\u003esig en dylik offentlig \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, och det skulle endast bli en\u003cbr\u003etidsfr\u00e5ga n\u00e4r samtliga bolag m\u00e4ste tillgripa den offentliga\u003cbr\u003ekontrollen, allra helst som man redan nu h\u00f6rdo klagom\u00e5l \u00f6fver att\u003cbr\u003ebolag icke kunde f\u00e5 de personer till revisorer, som de helst villo\u003cbr\u003ehafva.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-79-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1595.0, "y": 718.6}, {"color": "k", "date": "1823", "id": "bib13506739_18231227_144030_299_0003_alto.xml-1-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 Tidningen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e f\u00f6r \u00e4r 182t kan i Bj\u00f6rnst\u00e4hl5\u003cbr\u003eBokhandel mid Stortorget prenumereras med 5 R:dr Biko och p\u00e4 alla\u003cbr\u003ePost-Kontor t orterna med 7 R:dr samma mynt, PostwerketS arfwode inde\u003cbr\u003er\u00e4knadt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18231227_144030_299_0003_alto.xml-1-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1331.8, "y": 489.14}, {"color": "k", "date": "1791", "id": "bib11653828_17910412_144028_84_0002_alto.xml-1-47", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eL\u00e4sarens f\u00f6rbindelse \u00f6kades \u00e4nnu iner, om \u00e4swen i Posten\u003cbr\u003etr\u00e4ffades reflexioner, eris tiguer (ordet i sin r\u00e4lta mening begripit)\u003cbr\u003eSswer andra \u00e4mne \u00bb som f\u00f6rekomma Allm\u00e4n \u00bb berens \u00f6gon och, i samma\u003cbr\u003emohn de werka p\u00e4 smaken, ber\u00e4ttiga K\u00e4nnare \u00bb och \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e at\u003cbr\u003emeddela sitt omd\u00f6me.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17910412_144028_84_0002_alto.xml-1-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1815.9, "y": 497.0}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260911_144028_210_0006_alto.xml-4-38", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00e4raf torde synas, att den ringa del af tadel, mi till\u00e4til \u00f6st\u003cbr\u003emot numarande styrelse, fanns i bladet just wid b\u00f6rjan af desi\u003cbr\u003ef\u00f6rwaltning, hwaremot mi sedan antingen tegat eller ber\u00f6mt- \u2014 Widare\u003cbr\u003es\u00e4ger \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e uti N:o zr, att mi\" upps\u00f6ka hwarje l\u00e4mpligt\u003cbr\u003eeller ol\u00e4mpligt tillf\u00e4lle att upph\u00f6ja en annan, icke l\u00e4ngesedan af \u00bb\u003cbr\u003eg\u00e4ngen styrelse.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260911_144028_210_0006_alto.xml-4-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1106.35, "y": 555.2}, {"color": "k", "date": "1792", "id": "bib11653828_17920319_144028_66_0003_alto.xml-2-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e bestrider bet Swart\u00e5: W\u00e4lan, har ina \u00bb icke\u003cbr\u003esage\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17920319_144028_66_0003_alto.xml-2-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 788.55, "y": 1866.1}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250606_144030_127_0005_alto.xml-3-41", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStockholms Dagblads redaction ingaf till Dr\u00e5tsel-Commissionen\u003cbr\u003een ans\u00f6kning, d\u00e4ri klagas \u00f6fver misslyckandet af flera f\u00f6rs\u00f6k att f\u00e5\u003cbr\u003eAuctions-annoncerna ins\u00e4nda till Dagbladet och an f\u00f6res, att s\u00e5 v\u00e4l\u003cbr\u003eallm\u00e4nheten som en Tidnings-Redaction (och ett nummer af den s\u00e5\u003cbr\u003ekallade \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e var b i fogad t), uppmanat redactionen att\u003cbr\u003einf\u00f6ra Auclionsverkets annoncer samt l\u00e5tit f\u00f6rst\u00e5, att, derest s\u00e5dant\u003cbr\u003eicke skedde och redactionen icke heller npg\u00e5fve orsakerna, hvarf\u00f6r det\u003cbr\u003eicke kan ske, redactionen skulle komma att anses s\u00e5som i sina\u003cbr\u003e\u00e5ligganden h\u00f6gst f\u00f6rsumlig.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250606_144030_127_0005_alto.xml-3-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 780.85, "y": 436.0}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241103_144028_256_0004_alto.xml-5-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edaklionsrna helt och h\u00e4llek, och tillst\u00e4 f\u00e4ledeZ, att f\u00f6ljande\u003cbr\u003ebitar aro aftryckta ur tidningen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e N:o 127 f\u00f6r ben 2\u003cbr\u003eNovember detta \u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241103_144028_256_0004_alto.xml-5-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1768.3, "y": 971.1}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300416_144028_86_0001_alto.xml-0-27", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag hade icke v\u00e4l genom dessa reflektioner hunnit tr\u00f6sta mig\u003cbr\u003eolver det bryderi, hvari jag r\u00e5kade genom de stridiga \u00e5sigterna hos\u003cbr\u003emina h\u00e5da v\u00e4nner Argus och \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, f\u00f6rr\u00e4n jag genom den\u003cbr\u003ef\u00f6rstn\u00e4mnde r\u00e5kade i eli nytt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300416_144028_86_0001_alto.xml-0-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 649.05, "y": 1702.9}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib13506739_18201229_144030_302_0004_alto.xml-19-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eposten, Anm\u00e4rkare \u00bb, iLuriren, \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e och lLxrra\u003cbr\u003eposten, antingen fr\u00e4n min\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18201229_144030_302_0004_alto.xml-19-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2041.1, "y": 1161.2}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260828_144028_198_0003_alto.xml-0-18", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esm\u00e4dclscrna niet cn f\u00f6rment motst\u00e5ndare, \u0026 cf \u00bb verkligen\u003cbr\u003estulke kcsiat h nne myckcn m\u00f6da att f\u00f6rm\u00e4 \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e till ett\u003cbr\u003eannat uppf\u00f6rande, och om don s\u00e4lunda icke ar moraliskt lika answarig\u003cbr\u003es\u00f6r hwad hon kunnat hindra, men likw\u00e4l l\u00e4rer ffe, som s\u00f6r hwad hon\u003cbr\u003egjort sjelf?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260828_144028_198_0003_alto.xml-0-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1864.15, "y": 868.0}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250307_144030_54_0004_alto.xml-33-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom cn PrenumcrationS-Sedel p\u00e5 \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e s\u00f6r\u003cbr\u003einnewarande \u00e5r, mcd mitt namn, \u00e4r genom min Colportcurs f\u00f6rw\u00e5llande\u003cbr\u003es\u00f6rkomnien, s\u00e5 warder n\u00e4mnde sedel, t hwart hand de \u00bb finnas m\u00e5,\u003cbr\u003eh\u00e4rmedelst d\u00f6dad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250307_144030_54_0004_alto.xml-33-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 464.77, "y": 924.05}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib13506739_18271224_144030_301_0004_alto.xml-10-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllm\u00e4nna Journalen, \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e och ett a \u0027 Annonsbladen,\u003cbr\u003emyt den i Tidnings \u00bb Cirklar manliga a^gitten, t\u00e4ckte \u00bb p\u00e4 rn dertill\u003cbr\u003etipprlttab lista anteckna fig lnom de \u00bb 30 devneS, I Krydddode \u00bb i\u003cbr\u003eb\u00f6rnet af SmZlandSgr\u00e4iiden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18271224_144030_301_0004_alto.xml-10-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 646.65, "y": 1516.8}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib11653828_17990727_144028_169_0001_alto.xml-1-74", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet Ster blifwit utf\u00f6rdt ar cn fr\u00e4ga, i hiva, 6 bcswarandc\u003cbr\u003eAnctorn synes welar f\u00f6rekomma Recensenten, d\u00e4 han i sit F\u00f6retal sjelf\u003cbr\u003egjort sig raltwisa.At styl\u00e9n \u00e4r oj\u00e4mn c l\u00e4gg til: w\u00e4rdSl\u00f6sad,) och at\u003cbr\u003earbetet har flcrfaldige brister, och beh\u00f6swcr en b\u00e4ttre penna at\u003cbr\u003ebringas i ordning och fullbordan (som \u00f6fweralt fclasi, har han erk\u00e4nt;\u003cbr\u003eoch fast han dermed icke afw\u00e4pnat hwar och en \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e, \u00e4r det\u003cbr\u003edock billigt, at ester hanerinran mera rakna p\u00e4 ups\u00e4tet an\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00e4gan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17990727_144028_169_0001_alto.xml-1-74\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1756.85, "y": 375.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281104_144028_253_0002_alto.xml-9-88", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emenliga inflytandet p\u00e5 sedligheten *) tro \u00e4fven vi oss b\u00f6ra\u003cbr\u003ev\u00e4cka lagstiftarens uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 dessa f\u00f6rh\u00e5llanden, som fordra\u003cbr\u003edess mellankomst, s\u00e5som en slags f\u00f6rmyndare, f\u00f6r den delen af nationen\u003cbr\u003esom ej \u00e4r i st\u00e5nd att af egen eftertanka v\u00e5rda sig sjelf, utan\u003cbr\u003ef\u00f6ljande blott \u00f6gonblickets ingifvelser och ber\u00e4knande blott de\u003cbr\u003emomentella tillg\u00e5ngarne, oftast anv\u00e4nder den sista skillingen, att\u003cbr\u003ef\u00f6rskaffa sig en njutning, som ber\u00f6fvar den b\u00e5de i \u00f6rst\u00e5ndet och\u003cbr\u003ehelsan \u00bb I sammanhang h\u00e4rmed, anse vi i likhet med \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003edet b\u00e4sta medlet, att n\u00e5got inskr\u00e4nka den starka komsumtionen, vara,\u003cbr\u003ealt h\u00f6ja br\u00e4nnvinspriset ur dess nuvarande vanv\u00e4rde, genom en tull-\u003cbr\u003eeller accisafgift f\u00f6r st\u00e4derne som, ober\u00e4knad den f\u00f6rut f\u00f6reslagna\u003cbr\u003eh\u00f6gre taxationen \u00e5 de pistoriska verken, hvilken endast har afseende\u003cbr\u003ep\u00e5 konkuransen f\u00f6r den mindre landtbrukaren, b\u00f6r g\u00f6ra varan mindre\u003cbr\u003el\u00e4tt \u00e5tkomlig f\u00f6r de starka konsumenterne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281104_144028_253_0002_alto.xml-9-88\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2183.85, "y": 558.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Tidningen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e f\u00f6r den 4 dennes har en Ins\u00e4ndare\u003cbr\u003eupptr\u00e4dt med hvarjehanda anm\u00e4rkningar vidden af S\u00e4llskapet f\u00f6r V exel\u003cbr\u003eundervisningens befr\u00e4m / ande den 7 sistl. Maj afgifna\u003cbr\u003e\u00c5rsber\u00e4ttelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 963.5, "y": 1565.75}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib19225772_17990806_148004_89_0003_alto.xml-12-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn af vice Pastorn och Domkyrka-Adjuncten L. Linderot f\u00f6rfattad\u003cbr\u003eAfhandling, kallad: E \u00bb \u00abs n\u00e4den uplyst \u003cb\u003eGranskares\u003c/b\u003e hjertr\u00f6rande\u003cbr\u003efan nh\u00f6 IMsu krubba, har nvligen l\u00e4mnat Pr\u00e4sten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17990806_148004_89_0003_alto.xml-12-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1289.4, "y": 2190.45}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200701_144030_149_0003_alto.xml-6-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJfrSn n\u00e4stkommande mZliads b\u00f6rjan utkommer en Tidning under\u003cbr\u003enamn af \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, af blandadt Litter\u00e4rt och Ekonomiskt inn\u003cbr\u003eholl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200701_144030_149_0003_alto.xml-6-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 870.85, "y": 1783.5}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241105_144028_258_0002_alto.xml-7-29", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom praktisst l\u00e4res pa wisia st\u00e4llen af Europa; om det dertill\u003cbr\u003effulle wara m\u00f6 / ligt att f\u00f6rm\u00e4 n\u00e5gon tro, det en tidning, s\u00e4d an ssm\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, bek\u00e4nnande grundsatser lika med dem wi h\u00e4r citerat,\u003cbr\u003efpecicllt skyddades af regeringen, f\u00e4 wore fr\u00f6et till ett misstroende\u003cbr\u003emellan st yr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241105_144028_258_0002_alto.xml-7-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2061.85, "y": 314.0}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241116_144028_267_0001_alto.xml-3-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDel skulle likw\u00e4l kunna h\u00e4nda, att inom kretsen af\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e publik finnes en och annan, som kunde wilia k\u00e4la\u003cbr\u003ef\u00f6rblinda sig af hans satser och till h\u00e4lften Ira, att despotism\u003cbr\u003ewerkligen icke hindrar staters r\u00e4ddning och w\u00e4lst\u00e4nd, och det \u00e4r f\u00f6r\u003cbr\u003eatt bcr\u00f6fwa dem, om s\u00e4dana finnas, all rrndskyllan, som wi h\u00e4r wilja\u003cbr\u003eupptaga v\u00e4gra punkter af best\u00e5 aforiSmer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241116_144028_267_0001_alto.xml-3-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2244.85, "y": 1900.0}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib19277346_18120125_147394_4_0001_alto.xml-2-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e3 prox\u00f6z af Aff\u00e4dare och \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e: DS jag, fSr att\u003cbr\u003eefwcrlSmna mig St Boktryckaren, granstade mina anteckningar, och\u003cbr\u003eDkSdade denna brokiga Samling af grifre och grannare \u00c4mnen, f\u00f6ll det\u003cbr\u003emig en oSng in, att taga Titel af Lumpsamlaren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18120125_147394_4_0001_alto.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1595.35, "y": 1783.85}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib19225772_18120408_148004_38_0002_alto.xml-3-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r min Herres komplimenter till Den owaldige \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ear han h\u00f6geligen f\u00f6rbunden; och f\u00f6r att gifwa M.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18120408_148004_38_0002_alto.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 722.05, "y": 1587.35}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260907_144028_207_0003_alto.xml-6-148", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehwarandra, och p\u00e4 basreliefrrna i Persepolik, der Konungen\u003cbr\u003ewisas gifwande audi \u00bb ens \u00e4t de UlideUpdande nationerna, ser man ingen\u003cbr\u003ei Grekisk dr\u00e4gt; Hinduerne haf \u00bb wa egentligen schalar kastades kring\u003cbr\u003ekroppen; Kinesernes dr\u00e4gt k\u00e4nner hwar och en; Japanes.rne b\u00e4ra ett\u003cbr\u003eflagg nattrockar, stundom m\u00e4nga \u00f6fwer hwarandra, o. f. w. Wi \u00e4ro icke\u003cbr\u003enog pedai tiflc att wilja g\u00f6ra teatern till ett antiqvitetskabinett el\u003cbr\u003e\u00bb ler desi dekorat\u00f6r till en \u0027 Lrd \u00e4lderdomksorssare, flaswi\u0026gt;?t\u003cbr\u003ekopierande allt hwad som historien, traditionen eller fabeln ber\u00e4ttar\u003cbr\u003eom det folkslags pl\u00e4gseder, till hwilket scenen \u00e4r f\u00f6rlagd, och wi ha\u003cbr\u003es\u00e4ledes tydligen medaiswit, att,\" framf\u00f6r allt der kunskapen \u00e4r f\u00e4\u003cbr\u003eowisi som i anseende till Mexiko, blir det smakfulla och behagliga as\u003cbr\u003e\u00bb roen det r\u00e4tta \u0027 \u0027 Wi ha s\u00e4lunda ej gifmit f\u00f6rf. i \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eenS den ringaste an \u00bb ledning att framkrama sitt l\u00e4rdomSf\u00f6rr\u00e4d, och\u003cbr\u003eatt det nu misat sig s\u00e4 h\u00f6gst ofullst\u00e4ndigt, \u00e4r \u00e4tminstone icke w\u00e4rt\u003cbr\u003efel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260907_144028_207_0003_alto.xml-6-148\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1805.5, "y": 1986.15}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200626_144030_144_0002_alto.xml-8-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI fr\u00e4n n\u00e4stkommande m\u00e4nads b\u00f6rian utkommer en Tidning under\u003cbr\u003enainn af \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e, af blandadt kitter\u00e4rt vch Ekonomistt\u003cbr\u003einneh\u00e4ll.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200626_144030_144_0002_alto.xml-8-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 877.8, "y": 607.05}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTidningen Granskaren inneh\u00e5ller i N:o Lo, under rubrik af\u003cbr\u003eRiksdags\u00e4mnc, es artikel Ins\u00e4ndaren af ofvanstarndo artikel Ilar, i\u003cbr\u003eett bref lill Ulgifvarrn, yttrat aili tvekan lini tivida dest\u003cbr\u003einf\u00f6rande skulle kunna m\u00f6jligen hindras af dea opposition, Iivari,\u003cbr\u003esuni Iian s\u00e4ger, vi o la \u00bb t\u00e4tt till \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e Uppsatsens\u003cbr\u003einf\u00f6rande tordeallrah\u00e4st bevisa, att s\u00e5dant icke \u00e4r fallet; men\u003cbr\u003ede\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 830.75, "y": 1252.4}, {"color": "k", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160105_144028_4_0001_alto.xml-12-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDel \u00e5t- \u0027 \u00f6rdenffull sm\u00e4rt att bedraga den uppm\u00e4rksamma\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e, sam forsi\u00e4r att Uppfatta de m\u00e4ngahande nuanccrna,\u003cbr\u003enar Man will hyckla k\u00e4nflor, sam matt icke r\u00f6ner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160105_144028_4_0001_alto.xml-12-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2336.15, "y": 707.55}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290917_144030_215_0004_alto.xml-31-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e(\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e liar i furgZrz utlarit mot annonce-bladen,\u003cbr\u003eoch isynnerhet Dagligt Allehanda, for lieredv illighelen att intaga\u003cbr\u003el\u00e4nga annoocer om en utkommen sm\u00e4deskrift.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290917_144030_215_0004_alto.xml-31-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1427.2, "y": 639.95}, {"color": "k", "date": "1823", "id": "bib13506739_18231224_144030_298_0003_alto.xml-1-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 Tidningen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e f\u00f6r \u00e4r 1824 kan i Bj\u00f6rnst\u00e4hlK\u003cbr\u003eBokhandel wid Stortorget prenumerera \u00bb mcd 5 R:dr B:ko och?\u00e4 alla\u003cbr\u003ePost-Kontor i orterna med 7 R:dr samma mynt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18231224_144030_298_0003_alto.xml-1-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 656.9, "y": 314.0}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241105_144028_258_0001_alto.xml-0-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eblifwit warfe, med flit undwikit hwarje ber\u00f6ring med tidningen\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e; wi ha^ma undwikit till och med att ens n\u00e4mna dcA\u003cbr\u003etitel, och se h\u00e4r w\u00e4ra orsaker.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241105_144028_258_0001_alto.xml-0-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 963.85, "y": 314.0}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260710_144028_156_0004_alto.xml-4-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMeik sk\u00e4mt \u00e4 sido- Den lfr\u00e4gawarande artikeln i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e \u0027 tycke- i flera fall r\u00f6ja urskiljning, sakk\u00e4nnedom\u003cbr\u003eoch smak; den \u00e4r s\u00e4ledes tydligen ej flrifwen fif Utgifwaren sjelf,\u003cbr\u003eoch det har derf\u00f6re marit \u00f6st m\u00f6jligt att widr\u00f6ra ben, s\u00e4som lik littt\u003cbr\u003epros r ris\u00f6r m\u00e4ra L\u00e4sare, afdet s\u00e4tt, hwarp\u00e4 mi manligen alltid\u003cbr\u003eblifwit offentligen bed\u00f6ytde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260710_144028_156_0004_alto.xml-4-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1888.8, "y": 1324.0}, {"color": "k", "date": "1792", "id": "bib11653828_17920319_144028_66_0003_alto.xml-21-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet stagS folk, som Anm\u00e4rkare \u00bb kallar wanliFo\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17920319_144028_66_0003_alto.xml-21-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1514.8, "y": 1962.25}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281229_144028_298_0002_alto.xml-3-87", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2022lldeles, sorn billigt \u00e4r, kr\u00e5n anspr\u00e5k af denna natur, d\u00e5 det\u003cbr\u003eang\u00e5r en skriftvexling med Granskaren, och min mening med n\u00e4rvarande\u003cbr\u003eartikel \u00e4r icke eller att reklamera dem; men d\u00e5 Granskarens uppsats\u003cbr\u003einneh\u00e5ller den tydligaste f\u00f6rvr\u00e4ngning af hela meningen och andan i\u003cbr\u003emin underd\u00e5niga inlaga, och d\u00e5 denna f\u00f6rtydning sv\u00e5rligen kunnat\u003cbr\u003etillkomma af elakt upps\u00e5t, utan troligen al of\u00f6rm\u00e5ga att fatta r\u00e4tta\u003cbr\u003esammanhanget, m\u00e5ste jag helara att detta missf\u00f6rst\u00e5nd kunnat d\u00f6las af\u003cbr\u003eflera l\u00e4sare, m\u00f6jligen mindre bildade \u00e4n \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e utgifvare,\u003cbr\u003eoch att orsaken s\u00e5ledes dertill torde ligga i n\u00e5got otydligt uttryck i\u003cbr\u003eruin skrift, dag \u00e4r naturligtvis p\u00e5 det h\u00f6gsta intresserad, att se en\u003cbr\u003es\u00e5dan Villa skingras, och det torde s\u00e5ledes till\u00e5tas wig \u00bb pplysa\u003cbr\u003ef\u00f6ljande: Det kunde visserligen kallas djerft och tilltagset \u00f6rn jag,\u003cbr\u003es\u00e5som Granskaren p\u00e5st\u00e5r, beg\u00e4rt, det Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281229_144028_298_0002_alto.xml-3-87\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2253.25, "y": 1268.9}, {"color": "k", "date": "1792", "id": "bib11653828_17920326_144028_72_0004_alto.xml-1-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eligen, om F\u00f6rfattaren til Lritiken \u00f6ftver Lrrtike-, Nya\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, Straffsangen rc, med Satir ffulle mena det lekande\u003cbr\u003eSk\u00e4mt, som h\u00f6fwes \u00bb rot D\u00e4rffaper af mindre wigt; mot fel mera\u003cbr\u003el\u00f6jlige, an fladlige skr Samh\u00e4llet, hwilka icke f\u00f6rtfena n\u00e4got\u003cbr\u003ealfwarfamt bem\u00f6tande; detta ffamt som \u00e5tf\u00f6ljer och hw\u00e4ster bewisen,\u003cbr\u003emen ej s\u00e4ttes i deras st\u00e4lle der de pasta eller beh\u00f6fwas; detta goda\u003cbr\u003eSk\u00e4-nrt, som med st\u00e4i kalladt, l\u00e5ngt fr\u00e4n at det strider mot wett och\u003cbr\u003eheder, ar Sanningens b\u00e4de flarpaste och h\u00f6fligastc wapen \u2014 Nu, i\u003cbr\u003ehwilken som haldst af dosta meningar tagen, tro wi Satiren wara alt\u003cbr\u003eskr hardt d\u00f6md af w\u00e4r Nye Lagstiftare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17920326_144028_72_0004_alto.xml-1-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1308.85, "y": 397.245}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110814_148004_91_0002_alto.xml-2-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r att foga mig efter de fleste Prenumeranters \u00f6nstan, har jag\u003cbr\u003ebordt f\u00f6r\u00e4ndra min plan med den Owaldigc \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eutgifwaude, och kommer den hadanefter att utg\u00e4 en g\u00e4ng i\u003cbr\u003ewcckan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110814_148004_91_0002_alto.xml-2-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1632.9, "y": 253.0}, {"color": "k", "date": "1810", "id": "bib11653806_18101117_145120_133_0005_alto.xml-11-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSk\u00e4lla Januarii in\u00f6nad utkonimer fr\u00e4n Tryckeriet i Wenersborg\u003cbr\u003een ny Tidning under titel: Don ow\u00e4ldige \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18101117_145120_133_0005_alto.xml-11-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1304.55, "y": 1946.75}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePrenumeranter af de \u00bb Ow\u00e4lduge \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e bedagade\u003cbr\u003euttaga kill och med N:o 8\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 728.5, "y": 1368.1}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250606_144030_127_0006_alto.xml-9-26", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDagblad till Dr\u00e5tsel-Commissionen ingifvet s\u00e5 lydande\u003cbr\u003eMemorial:\" S\u00e5 v\u00e4l af allm\u00e4nheten, som af en annan Tidnings-Redac\" tion\u003cbr\u003e(se hosfogade Nummer af \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e) hafva vi erh\u00e5llit fler\"\u003cbr\u003efalldiga uppmaningar, att i Stockholms Dagblad inf\u00f6ra de an\" noneer,\u003cbr\u003esom af Stadens Auctionsverk utf\u00e4rdas, och man har l\u00e5\" tit oss f\u00f6rst\u00e5,\u003cbr\u003ealt, derest s\u00e5dant icke skedde, och vi icke eller\" uppg\u00e5fve orsakerne,\u003cbr\u003ehvarf\u00f6re det icke kan ske, vi skulle kom\" ma \u00e4tt anses s\u00e5som i v\u00e5ra\u003cbr\u003e\u00e5ligganden h\u00f6gst f\u00f6rsumlige.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250606_144030_127_0006_alto.xml-9-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2305.85, "y": 1778.0}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240113_144030_9_0004_alto.xml-11-30", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDagblad, Potf- ock Inrikes Tidningar, Stockbolins Posten,\u003cbr\u003eAllm\u00e4nna Journalen, Anm\u00e4rkare \u00bb, Ilrgus den Tredje, B\u00f6rs-Tidningen,\u003cbr\u003eConverfations-Bladet, Conservations-Bladet, Weckoskrift f\u00f6r\u003cbr\u003eFruntinnner, \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, Swenff Stats-Ekonomisk Tidning, Swensk\u003cbr\u003eLlitcraiur-Tidnrng Dagen f\u00f6re Ny\u00e4rs \u00bb ftonen bortgick ifr\u00e4n Huset Nio\u003cbr\u003e4, Qmarteret Polacken, wid Lutherns gr\u00e4nd, e \u00bb Klicka omkring 12 \u00e4r,\u003cbr\u003ekl\u00e4dd i en bl\u00e4- ock hwitrandig L\u00e4rftekladning, m\u00f6rkrandig Tr\u00f6ja, sanit\u003cbr\u003een rutig Bomullsduk p\u00e4 huswudet och r\u00f6drandigt F\u00f6rkl\u00e4de med Bord, och\u003cbr\u003eh.ir sedermera icke \u00e4terkvmmit; alltf\u00e4 anh\u00e4\" es hos en och hwar, som\u003cbr\u003eom henne har eller s\u00e4r n\u00e4gon kunskap \u00bb att der oi\u00f6rdrcjllgcn anm\u00e4la\u003cbr\u003euti n\u00e4mnde Hus, till h\u00f6ger inp\u00e4 g\u00e4rden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240113_144030_9_0004_alto.xml-11-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 595.9, "y": 1961.0}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-16-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efriheten hemst\u00e4lla till \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e: om det icke \u00bb kulle\u003cbr\u003evara i sin ordning, att en enda g\u00e5ng med exempel bestyrka det s\u00e5 ofta\u003cbr\u003eupprepade p\u00e5st\u00e5endet, att Stockholms Posten h\u00e5ller med \u00e4n den ena \u00e4n\u003cbr\u003eden andra?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-16-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1983.55, "y": 1796.6}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291026_144030_248_0004_alto.xml-20-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTidnings-Ncdakc\u00f6r som \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e, hwars ogillande \u0026 gt;\u003cbr\u003e\u00f6frigt torde f\u00f6r Redaktionen wara mera smickrande an hans\u003cbr\u003ebifall.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291026_144030_248_0004_alto.xml-20-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 597.85, "y": 741.0}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib19223423_18270314_145063_21_0001_alto.xml-4-36", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRedaktionen hor s\u00e4tt sig tills\u00e4nd nedanst\u00e4ende artikel, hwilken\u003cbr\u003eden trott sig icke b\u00f6ra w\u00e4gra ett rum i denna tidning, Redaktionen\u003cbr\u003ewill inneh\u00e4lla med allt eget yttrande i \u00e4mnet intill dest sig wisat,\u003cbr\u003eom \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, hwilken s\u00e4 ofta af en annan StockholmsTidning\u003cbr\u003ef\u00e4tt heta MinisieriM, \u00e4fwen affekterar det lika s\u00e4 hedrande epitetet\u003cbr\u003eivw\u00e4lduz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18270314_145063_21_0001_alto.xml-4-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 547.4, "y": 1857.55}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib19225772_18120303_148004_25_0003_alto.xml-4-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkolhuset finnes \u00e4nnu n\u00e4gra f\u00e4 ernnvlar af Gwaldige\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, 2:dra De \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18120303_148004_25_0003_alto.xml-4-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1943.15, "y": 1957.35}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTidningen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e inneh\u00e5ller i N:o Lo, under rubrik\u003cbr\u003eaf Riksdags\u00e4mnc, es artikel Ins\u00e4ndaren af ofvanstarndo artikel Ilar, i\u003cbr\u003eett bref lill Ulgifvarrn, yttrat aili tvekan lini tivida dest\u003cbr\u003einf\u00f6rande skulle kunna m\u00f6jligen hindras af dea opposition, Iivari,\u003cbr\u003esuni Iian s\u00e4ger, vi o la \u00bb t\u00e4tt till Granskarens Uppsatsens inf\u00f6rande\u003cbr\u003etordeallrah\u00e4st bevisa, att s\u00e5dant icke \u00e4r fallet; men de\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1266.9, "y": 253.0}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290520_144030_115_0004_alto.xml-29-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI N:o 34 af tidningen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e finna\u00f6 krenne artiklar,\u003cbr\u003erirand \u00bb Litteratur och ff\u00f6n konst, dem Granstaren inf\u00f6rt nr den i\u003cbr\u003eStrengn\u00e4s ulkoniman^ de lidniligen Samlaren, f\u00f6r att rekommendera\u003cbr\u003edensamma, fnfom den der inne, h\u00f6!l inttesianta och w\u00e4l ivalda\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttelser, \u00e4swen f\u00f6r Stockholm, hirilka stela mara f\u00f6r sielkwa\u003cbr\u003ehnfwudstadens tidningernblik ok\u00e4nda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290520_144030_115_0004_alto.xml-29-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1084.7, "y": 1749.8}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277349_18950207_147403_18_0002_alto.xml-71-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebehagade ej v\u00e5r snillrike \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, och s\u00e5 b\u00f6rjade han\u003cbr\u003espekulera \u00f6fver detsamma med den p\u00e5f\u00f6ljd, att han uppt\u00e4ckte bevis f\u00f6r\u003cbr\u003eett ohederligt handlingss\u00e4tt hos valmansk\u00e5ren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18950207_147403_18_0002_alto.xml-71-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1418.0, "y": 1853.15}, {"color": "k", "date": "1902", "id": "bib11653811_19021205_145317_187_0002_alto.xml-23-41", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen nu afgifna ber\u00e4ttelsen inneh\u00e5ller ingenting, som angifver,\u003cbr\u003eatt ej med viktigare angel\u00e4genheter, s\u00e5 vidt de falla under\u003cbr\u003estatsrevisionens bedo mande, skulle vara annat \u00e4n v\u00e4l best\u00e4lldt, men\u003cbr\u003eden r\u00f6jer p\u00e5 samma g\u00e5ng, att dessa \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e haft sin\u003cbr\u003euppm\u00e4rksamhet f\u00e4stad \u00e4fven p\u00e5 f\u00f6rh\u00e5llanden af mer sekund\u00e4r betydenhet\u003cbr\u003eDe ha icke hyllat det gamla budet: de minimis tion curat\u003cbr\u003epreetor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19021205_145317_187_0002_alto.xml-23-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2002.05, "y": 1326.25}, {"color": "k", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030715_145317_107_0002_alto.xml-91-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch st\u00e4dadt spr\u00e5k; gadd men icke gift \u00bb, natte Janne Dam i\u003cbr\u003ev\u00e4rlden som m\u00e5tto p\u00e5 sin skandaltidning \u00bb \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030715_145317_107_0002_alto.xml-91-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1434.0, "y": 9.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r gifvet att detta skulle m\u00e4rkas i all h\u00f6ll ock en beskrifning\u003cbr\u003eaf den fest, hvarsynnerhet p\u00e5 dagslitteratureD, tidningspr\u00e4s- (med\u003cbr\u003esj\u00f6kaptenerna i G\u00f6teborg ombord p\u00e5 sen, och vi se \u00e4fven att allt flera\u003cbr\u003efr\u00e5gor ett handlanden Arfvidsson tillh\u00f6rigt flagg- der Damn af balar\u003cbr\u003eanst\u00e4lla, hvarken olag- \u2019 sakligt sk\u00e4l som f\u00f6r mustigt ovett mot |\u003cbr\u003eliga eller okristliga, icke en g\u00e5ng l\u00f6rdags \u0027\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1082.7, "y": 1134.25}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-54-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e allts\u00e5 ej kan gilla \u00e5tskilliga af\u003cbr\u003ef\u00f6rfattarens p\u00e5st\u00e5enden, m\u00e5ste han dock gifva honora det loford, att\u003cbr\u003ehans afhandling \u00e4r skrifven med en reda och klarhet, som kan tjena\u003cbr\u003eandra yngre juridlske f\u00f6rfattare till f\u00f6resyn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-54-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1939.85, "y": 192.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950421_147683_107_0002_alto.xml-158-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen det var ej enbart i egenskap utaf \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003edagens literatur som Kellgren upptr\u00e4dde i Stockholmsposten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950421_147683_107_0002_alto.xml-158-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2066.1, "y": 407.3}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950502_146365_102_0003_alto.xml-39-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00f6derk\u00f6pingsposten: En och annan ytlig \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e skall\u003cbr\u003enog tycka att programmet i vissa delar kunde varit mera effektivt,\u003cbr\u003emera \u00e5t v\u00e4nster g\u00e5ende, d\u00e5 det utg\u00e5r fr\u00e5n ett folkparti, men att siv\u003cbr\u003eicke \u00e4r, anse vi vara politiskt klokt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950502_146365_102_0003_alto.xml-39-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2244.85, "y": 192.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-56-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00e4rf\u00f6rleden spredos i stort antal profnuinmer af en tidning\u003cbr\u003eben\u00e4md\" \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e * hvars redakt\u00f6r synbarligen hade de\u003cbr\u003eallvarligaste afsigter att blifva en Janne Damm redivivus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-56-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2364.9, "y": 314.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15761570_18951214_146176_207_0003_alto.xml-197-35", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHvad f\u00f6r \u00f6frigt mot mig f\u00f6rekommit under \u00e5talens handl\u00e4ggande\u003cbr\u003einf\u00f6r Torps tingslags h\u00e4radsr\u00e4tt, kan inhemtas af konceptprotokollen,\u003cbr\u003esom \u00e4ro f\u00f6r enhvar tillg\u00e4ngliga hos domhafvanden i Torps tingslag, och\u003cbr\u003etorde otvifvelaktigt den opartiske \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e finna att detta\u003cbr\u003e\u00f6friga \u00e4r, helt enkelt, strunt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18951214_146176_207_0003_alto.xml-197-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 165.62, "y": 1436.85}, {"color": "k", "date": "1899", "id": "bib11653811_18991227_145317_199_0004_alto.xml-27-25", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e5gra sekelbflder nr Stock liolmslifvet upprullar \u00bb Dagens\u003cbr\u003eNyheter \u00bb, hvaraf f\u00f6ljande torde ega kuriositetens h\u00f6gsta intresse:\u003cbr\u003eIbland de saker, s\u00e4ger tidningen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e \u00e5r 1824, som g\u00f6ra\u003cbr\u003eett behagligt afbrott i den enformiga hvardagslefnaden intager\u003cbr\u003eonekligen \u00e5ngb\u00e5tsfarten ett utm\u00e4rkt ruin, om icke det\u003cbr\u003eutm\u00e4rktaste.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18991227_145317_199_0004_alto.xml-27-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2369.1, "y": 436.0}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653828_18180312_144028_59_0004_alto.xml-7-17", "label": 3.5, "to": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260828_144028_198_0003_alto.xml-1-42", "label": 4, "to": "bib11653828_18200219_144028_41_0001_alto.xml-8-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260828_144028_198_0003_alto.xml-1-42", "label": 3, "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250425_147682_93_0002_alto.xml-18-1", "label": 4, "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250425_147682_93_0002_alto.xml-18-1", "label": 4, "to": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250425_147682_93_0002_alto.xml-18-1", "label": 4, "to": "bib11653828_18260710_144028_156_0004_alto.xml-1-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150626_144028_144_0002_alto.xml-3-43", "label": 4, "to": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150626_144028_144_0002_alto.xml-3-43", "label": 4, "to": "bib13506739_18210117_144030_13_0012_alto.xml-15-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150626_144028_144_0002_alto.xml-3-43", "label": 4, "to": "bib19227462_18951203_147640_282_0003_alto.xml-110-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18231227_144030_299_0003_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18030309_144028_55_0003_alto.xml-6-59", "label": 4, "to": "bib15650814_18950725_146365_171_0002_alto.xml-89-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 2.5, "to": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib15650814_18951003_146365_231_0003_alto.xml-21-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-26-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18150510_144030_106_0016_alto.xml-4-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 3, "to": "bib19227462_18951102_147640_256_0005_alto.xml-64-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib19225772_18221008_148004_115_0002_alto.xml-1-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib19227462_18951203_147640_282_0003_alto.xml-110-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18250723_144030_167_0005_alto.xml-23-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 3, "to": "bib11653790_18970105_145648_1_0005_alto.xml-23-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 3.5, "to": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 3, "to": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260911_144028_210_0006_alto.xml-4-38", "label": 2.5, "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17920319_144028_66_0003_alto.xml-2-1", "label": 3, "to": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18241103_144028_256_0004_alto.xml-5-16", "label": 3, "to": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18241103_144028_256_0004_alto.xml-5-16", "label": 4, "to": "bib11653828_17910913_144028_211_0001_alto.xml-1-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110313_148004_30_0002_alto.xml-11-12", "label": 4, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18141012_145063_81_0002_alto.xml-1-0", "label": 3.5, "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18141012_145063_81_0002_alto.xml-1-0", "label": 4, "to": "bib19227462_18950108_147640_6_0003_alto.xml-184-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18141012_145063_81_0002_alto.xml-1-0", "label": 4, "to": "bib19520388_18120617_147487_25_0002_alto.xml-7-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-9-63", "label": 4, "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-9-63", "label": 4, "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-9-63", "label": 4, "to": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-9-63", "label": 4, "to": "bib19225772_17990806_148004_89_0003_alto.xml-12-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17910304_144028_52_0002_alto.xml-5-32", "label": 4, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17910304_144028_52_0002_alto.xml-5-32", "label": 4, "to": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18130623_144028_142_0003_alto.xml-10-39", "label": 4, "to": "bib11653811_19030715_145317_107_0002_alto.xml-91-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18130623_144028_142_0003_alto.xml-10-39", "label": 4, "to": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18130623_144028_142_0003_alto.xml-10-39", "label": 4, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300416_144028_86_0001_alto.xml-0-27", "label": 2.5, "to": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110809_148004_89_0002_alto.xml-3-19", "label": 3, "to": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": 4, "to": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": 4, "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": 4, "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": 3, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": 3, "to": "bib11653838_19020110_147024_2_0002_alto.xml-99-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": 4, "to": "bib11653828_18281029_144028_248_0002_alto.xml-6-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": 4, "to": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210117_144030_13_0012_alto.xml-15-12", "label": 3, "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210117_144030_13_0012_alto.xml-15-12", "label": 3, "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18201229_144030_302_0004_alto.xml-19-7", "label": 4, "to": "bib11653838_19020110_147024_2_0002_alto.xml-99-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260828_144028_198_0003_alto.xml-0-18", "label": 3, "to": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180619_144028_138_0003_alto.xml-5-31", "label": 4, "to": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180619_144028_138_0003_alto.xml-5-31", "label": 4, "to": "bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-2-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180619_144028_138_0003_alto.xml-5-31", "label": 4, "to": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-29-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18120610_147487_24_0006_alto.xml-10-18", "label": 4, "to": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-18-39", "label": 4, "to": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-18-39", "label": 4, "to": "bib19225772_18110402_148004_37_0002_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-18-39", "label": 4, "to": "bib19225772_18221008_148004_115_0002_alto.xml-1-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250307_144030_54_0004_alto.xml-33-4", "label": 3, "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271224_144030_301_0004_alto.xml-10-3", "label": 3, "to": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17920319_144028_66_0003_alto.xml-18-30", "label": 3, "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17910913_144028_211_0001_alto.xml-1-2", "label": 3.5, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17910913_144028_211_0001_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-29-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17910913_144028_211_0001_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-5-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17910913_144028_211_0001_alto.xml-1-2", "label": 3.5, "to": "bib11653811_19001121_145317_181_0004_alto.xml-32-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230621_144028_141_0002_alto.xml-10-36", "label": 4, "to": "bib19227462_18950424_147640_94_0005_alto.xml-125-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230621_144028_141_0002_alto.xml-10-36", "label": 4, "to": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17990911_147487_37_0020_alto.xml-0-4", "label": 4, "to": "bib11653811_18950308_145317_38_0004_alto.xml-31-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17990911_147487_37_0020_alto.xml-0-4", "label": 4, "to": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib19223423_18270314_145063_21_0001_alto.xml-4-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": 3, "to": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": 2.5, "to": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": 3, "to": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-126-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": 2.5, "to": "bib13506739_18200701_144030_149_0003_alto.xml-6-10", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": 4, "to": "bib15978012_18950220_148361_43_0002_alto.xml-122-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": 4, "to": "bib15650837_18950822_146391_194_0004_alto.xml-73-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": 4, "to": "bib11653811_19020110_145317_4_0004_alto.xml-69-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": 3, "to": "bib19277180_18951125_147374_96_0002_alto.xml-77-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": 4, "to": "bib15650837_18950620_146391_141_0004_alto.xml-5-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18290520_144030_115_0004_alto.xml-29-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": 3, "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": 4, "to": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": 3, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": 4, "to": "bib11653828_18300415_144028_85_0002_alto.xml-7-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18150510_144030_106_0016_alto.xml-4-5", "label": 4, "to": "bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-2-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18150510_144030_106_0016_alto.xml-4-5", "label": 3.5, "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18150510_144030_106_0016_alto.xml-4-5", "label": 4, "to": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18150510_144030_106_0016_alto.xml-4-5", "label": 4, "to": "bib15650814_18950103_146365_2_0003_alto.xml-59-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280917_147682_217_0004_alto.xml-34-3", "label": 4, "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 3, "to": "bib11653830_18981027_146968_84_0002_alto.xml-86-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 4, "to": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-10-50", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 4, "to": "bib19277277_18951023_147683_289_0004_alto.xml-25-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 4, "to": "bib11653811_18960817_145317_125_0001_alto.xml-70-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 4, "to": "bib11653828_18180619_144028_138_0003_alto.xml-2-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 4, "to": "bib19277277_18951219_147683_346_0006_alto.xml-114-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 3, "to": "bib19277277_18950301_147683_59_0005_alto.xml-61-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 3, "to": "bib13506739_18290917_144030_215_0004_alto.xml-31-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 4, "to": "bib19520388_18120617_147487_25_0002_alto.xml-4-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 4, "to": "bib19277277_18950202_147683_32_0002_alto.xml-52-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 3, "to": "bib19349359_18950606_148383_66_0003_alto.xml-95-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 4, "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 3.5, "to": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 4, "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 4, "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 4, "to": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 3, "to": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 3.5, "to": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18120617_147487_25_0002_alto.xml-7-14", "label": 4, "to": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": 4, "to": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": 4, "to": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": 4, "to": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": 4, "to": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": 4, "to": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": 3, "to": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18290520_144030_115_0004_alto.xml-29-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281229_144028_298_0002_alto.xml-7-40", "label": 3.5, "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-5-13", "label": 3, "to": "bib11653828_18300415_144028_85_0002_alto.xml-7-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-5-13", "label": 4, "to": "bib11653828_18080819_144028_191_0002_alto.xml-0-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-5-13", "label": 4, "to": "bib19227462_18950925_147640_223_0003_alto.xml-204-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-5-13", "label": 4, "to": "bib19520388_18120617_147487_25_0002_alto.xml-4-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18080819_144028_191_0002_alto.xml-0-25", "label": 4, "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18080819_144028_191_0002_alto.xml-0-25", "label": 4, "to": "bib19225772_18081209_148004_141_0001_alto.xml-3-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18100407_147394_12_0006_alto.xml-6-2", "label": 4, "to": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18100407_147394_12_0006_alto.xml-6-2", "label": 4, "to": "bib11653811_18960817_145317_125_0001_alto.xml-70-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18120125_147394_4_0001_alto.xml-2-5", "label": 4, "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281029_144028_248_0002_alto.xml-6-18", "label": 4, "to": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281029_144028_248_0002_alto.xml-6-18", "label": 4, "to": "bib13506739_18290520_144030_115_0004_alto.xml-29-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18120408_148004_38_0002_alto.xml-3-7", "label": 3, "to": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260907_144028_207_0003_alto.xml-6-148", "label": 2.5, "to": "bib19277277_18950726_147683_200_0008_alto.xml-34-5", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200626_144030_144_0002_alto.xml-8-11", "label": 3, "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-10-50", "label": 4, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "label": 4, "to": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "label": 4, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "label": 4, "to": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "label": 4, "to": "bib15650814_18951028_146365_252_0004_alto.xml-124-70", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "label": 3, "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "label": 4, "to": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160105_144028_4_0001_alto.xml-12-9", "label": 4, "to": "bib19277277_18951023_147683_289_0004_alto.xml-25-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "label": 4, "to": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "label": 2.5, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "label": 4, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "label": 3, "to": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "label": 4, "to": "bib19225758_18950201_144022_27_0005_alto.xml-104-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "label": 4, "to": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "label": 3, "to": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "label": 4, "to": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18100711_147487_28_0005_alto.xml-0-23", "label": 4, "to": "bib19227462_18951102_147640_256_0005_alto.xml-64-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18100711_147487_28_0005_alto.xml-0-23", "label": 4, "to": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18100711_147487_28_0005_alto.xml-0-23", "label": 3, "to": "bib19227462_18950424_147640_94_0005_alto.xml-125-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18100711_147487_28_0005_alto.xml-0-23", "label": 4, "to": "bib11653838_19010913_147024_37_0003_alto.xml-177-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260710_144028_156_0004_alto.xml-1-34", "label": 4, "to": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230708_144028_154_0004_alto.xml-2-19", "label": 4, "to": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230708_144028_154_0004_alto.xml-2-19", "label": 3, "to": "bib15873371_18951025_145112_291_0003_alto.xml-73-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18081209_148004_141_0001_alto.xml-3-2", "label": 4, "to": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260710_144028_156_0004_alto.xml-4-8", "label": 4, "to": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240916_147682_215_0002_alto.xml-9-1", "label": 4, "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240916_147682_215_0002_alto.xml-9-1", "label": 4, "to": "bib19277349_18950613_147403_77_0004_alto.xml-131-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240916_147682_215_0002_alto.xml-9-1", "label": 4, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240916_147682_215_0002_alto.xml-9-1", "label": 4, "to": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "label": 4, "to": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "label": 4, "to": "bib11653811_18970317_145317_42_0002_alto.xml-77-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "label": 3, "to": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "label": 4, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "label": 4, "to": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "label": 4, "to": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "label": 4, "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 2.5, "to": "bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-16-3", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 3, "to": "bib15650814_18950103_146365_2_0003_alto.xml-59-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 4, "to": "bib11653838_19010913_147024_37_0003_alto.xml-177-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 4, "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 4, "to": "bib11653811_19010329_145317_49_0003_alto.xml-158-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 4, "to": "bib11653811_19030923_145317_147_0003_alto.xml-19-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 4, "to": "bib11653838_19020110_147024_2_0002_alto.xml-99-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 4, "to": "bib11653828_18200219_144028_41_0001_alto.xml-8-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 4, "to": "bib19225758_18951106_144022_259_0002_alto.xml-249-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 4, "to": "bib11653811_19021205_145317_187_0002_alto.xml-23-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 4, "to": "bib19277277_18951220_147683_347_0003_alto.xml-39-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 3, "to": "bib19349359_18950108_148383_3_0002_alto.xml-8-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 3, "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281229_144028_298_0002_alto.xml-3-141", "label": 2.5, "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281229_144028_298_0002_alto.xml-3-141", "label": 4, "to": "bib19225758_18950111_144022_9_0003_alto.xml-156-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17920319_144028_66_0003_alto.xml-21-9", "label": 4, "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300415_144028_85_0002_alto.xml-7-7", "label": 4, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300415_144028_85_0002_alto.xml-7-7", "label": 3, "to": "bib11653830_18981027_146968_84_0002_alto.xml-86-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281229_144028_298_0002_alto.xml-3-87", "label": 4, "to": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17920326_144028_72_0004_alto.xml-1-10", "label": 3, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "label": 4, "to": "bib19227462_18950925_147640_223_0003_alto.xml-204-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "label": 4, "to": "bib19277349_18950613_147403_77_0004_alto.xml-131-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "label": 3.5, "to": "bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-79-37", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "label": 4, "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "label": 4, "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "label": 4, "to": "bib19225772_18110402_148004_37_0002_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110402_148004_37_0002_alto.xml-2-5", "label": 4, "to": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110402_148004_37_0002_alto.xml-2-5", "label": 4, "to": "bib19277277_18950726_147683_200_0008_alto.xml-34-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18101117_145120_133_0005_alto.xml-11-16", "label": 4, "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "label": 4, "to": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "label": 4, "to": "bib19277330_18951003_0_117_0002_alto.xml-87-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "label": 3, "to": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "label": 3, "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "label": 4, "to": "bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-60-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "label": 3, "to": "bib15978012_18950205_148361_30_0002_alto.xml-59-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "label": 3, "to": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "label": 3.5, "to": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "label": 4, "to": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "label": 3, "to": "bib11653811_18970317_145317_42_0002_alto.xml-77-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "label": 3, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-3-9", "label": 4, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "label": 4, "to": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "label": 4, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "label": 3, "to": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-2-25", "label": 4, "to": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-2-25", "label": 4, "to": "bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-2-25", "label": 3, "to": "bib15650814_18950103_146365_2_0003_alto.xml-59-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18100714_147394_26_0001_alto.xml-3-20", "label": 4, "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "label": 4, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "label": 2.5, "to": "bib11653811_18970317_145317_42_0002_alto.xml-77-17", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "label": 4, "to": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18120303_148004_25_0003_alto.xml-4-8", "label": 3, "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260710_144028_156_0003_alto.xml-8-11", "label": 4, "to": "bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-60-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18221008_148004_115_0002_alto.xml-1-36", "label": 4, "to": "bib19225758_18951106_144022_259_0002_alto.xml-249-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18221008_148004_115_0002_alto.xml-1-36", "label": 4, "to": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-29-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18221008_148004_115_0002_alto.xml-1-36", "label": 3, "to": "bib11653811_19021205_145317_187_0002_alto.xml-23-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290522_144030_117_0001_alto.xml-19-13", "label": 4, "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290520_144030_115_0004_alto.xml-29-5", "label": 3, "to": "bib15975090_18950604_148377_65_0003_alto.xml-57-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950220_148361_43_0002_alto.xml-122-2", "label": 4, "to": "bib15650814_18951003_146365_231_0003_alto.xml-21-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950220_148361_43_0002_alto.xml-122-2", "label": 4, "to": "bib15650837_18950620_146391_141_0004_alto.xml-5-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950220_148361_43_0002_alto.xml-122-2", "label": 3, "to": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277349_18950207_147403_18_0002_alto.xml-71-4", "label": 4, "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": 4, "to": "bib19227462_18950424_147640_94_0005_alto.xml-125-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": 4, "to": "bib19227462_18950108_147640_6_0003_alto.xml-184-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": 3, "to": "bib11653790_18971217_145648_99_0003_alto.xml-69-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": 3, "to": "bib19227291_18950115_145289_6_0002_alto.xml-74-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": 4, "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": 4, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": 4, "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": 3, "to": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": 3, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": 4, "to": "bib19349359_18950606_148383_66_0003_alto.xml-95-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950108_147640_6_0003_alto.xml-184-28", "label": 4, "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950108_147640_6_0003_alto.xml-184-28", "label": 4, "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-60-28", "label": 4, "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "label": 3, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "label": 3, "to": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "label": 3, "to": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "label": 4, "to": "bib19225758_18950201_144022_27_0005_alto.xml-104-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950916_144022_215_0005_alto.xml-152-11", "label": 4, "to": "bib15650814_18950103_146365_2_0003_alto.xml-59-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950916_144022_215_0005_alto.xml-152-11", "label": 4, "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950329_147683_86_0004_alto.xml-19-0", "label": 4, "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950329_147683_86_0004_alto.xml-19-0", "label": 3, "to": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-26-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950329_147683_86_0004_alto.xml-19-0", "label": 2.5, "to": "bib15650814_18951028_146365_252_0004_alto.xml-124-70", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18951009_146176_167_0003_alto.xml-7-31", "label": 4, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950410_144022_84_0006_alto.xml-78-2", "label": 4, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950410_144022_84_0006_alto.xml-78-2", "label": 4, "to": "bib11653838_19010913_147024_37_0003_alto.xml-177-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950410_144022_84_0006_alto.xml-78-2", "label": 4, "to": "bib15873936_18960206_147385_15_0002_alto.xml-1-88", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950103_146365_2_0003_alto.xml-59-1", "label": 3.5, "to": "bib19277330_18951003_0_117_0002_alto.xml-87-15", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030923_145317_147_0003_alto.xml-19-3", "label": 4, "to": "bib19277277_18951023_147683_289_0004_alto.xml-25-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-126-1", "label": 3.5, "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-126-1", "label": 3, "to": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-126-1", "label": 2.5, "to": "bib11653811_19010329_145317_49_0003_alto.xml-158-36", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-125-2", "label": 3.5, "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-125-2", "label": 4, "to": "bib11653811_19030627_145317_97_0002_alto.xml-147-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-125-2", "label": 4, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18951028_146365_252_0004_alto.xml-124-70", "label": 4, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950424_147640_94_0005_alto.xml-125-6", "label": 3.5, "to": "bib15650837_18950822_146391_194_0004_alto.xml-73-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69", "label": 4, "to": "bib11653811_18970317_145317_42_0002_alto.xml-77-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69", "label": 4, "to": "bib19227291_18950115_145289_6_0002_alto.xml-74-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69", "label": 4, "to": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69", "label": 4, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950308_145317_38_0004_alto.xml-31-3", "label": 4, "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950308_145317_38_0004_alto.xml-31-3", "label": 4, "to": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950201_144022_27_0005_alto.xml-104-14", "label": 3.5, "to": "bib19227462_18950925_147640_223_0003_alto.xml-204-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951223_144022_299_0006_alto.xml-58-28", "label": 4, "to": "bib11653811_18960817_145317_125_0001_alto.xml-70-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18951224_146401_152_0003_alto.xml-115-13", "label": 4, "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18951224_146401_152_0003_alto.xml-115-13", "label": 4, "to": "bib19227291_18950115_145289_6_0002_alto.xml-74-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010913_147024_37_0003_alto.xml-177-9", "label": 3, "to": "bib11653811_19001121_145317_181_0004_alto.xml-32-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010913_147024_37_0003_alto.xml-177-9", "label": 4, "to": "bib11653838_19020110_147024_2_0002_alto.xml-99-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19349359_18950108_148383_3_0002_alto.xml-8-41", "label": 3.5, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "label": 4, "to": "bib15650837_18950112_146391_10_0003_alto.xml-29-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "label": 4, "to": "bib19225758_18950111_144022_9_0003_alto.xml-156-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "label": 4, "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "label": 3.5, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "label": 4, "to": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "label": 4, "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950421_147683_107_0002_alto.xml-158-8", "label": 4, "to": "bib19277277_18950202_147683_32_0002_alto.xml-52-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "label": 3.5, "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "label": 4, "to": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950925_147640_223_0003_alto.xml-204-0", "label": 3, "to": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950129_144022_24_0001_alto.xml-19-9", "label": 4, "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950129_144022_24_0001_alto.xml-19-9", "label": 3.5, "to": "bib11653811_18970317_145317_42_0002_alto.xml-77-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950129_144022_24_0001_alto.xml-19-9", "label": 3, "to": "bib19225758_18951106_144022_259_0002_alto.xml-249-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18980922_146968_74_0002_alto.xml-55-0", "label": 3.5, "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18980922_146968_74_0002_alto.xml-55-0", "label": 4, "to": "bib19349359_18950606_148383_66_0003_alto.xml-95-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950923_148361_221_0003_alto.xml-2-24", "label": 4, "to": "bib19227462_18951203_147640_282_0003_alto.xml-110-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950923_148361_221_0003_alto.xml-2-24", "label": 4, "to": "bib15761570_18951214_146176_207_0003_alto.xml-197-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950923_148361_221_0003_alto.xml-2-24", "label": 3, "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-29-4", "label": 4, "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-29-4", "label": 3, "to": "bib15650837_18950822_146391_194_0004_alto.xml-73-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-29-4", "label": 3, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-29-4", "label": 4, "to": "bib19225758_18950111_144022_9_0003_alto.xml-156-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950402_148361_77_0002_alto.xml-84-26", "label": 4, "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "label": 3, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "label": 3.5, "to": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950126_146176_18_0003_alto.xml-129-12", "label": 3, "to": "bib19227462_18951102_147640_256_0005_alto.xml-64-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "label": 3, "to": "bib15873936_18960206_147385_15_0002_alto.xml-1-88", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "label": 4, "to": "bib19277277_18950726_147683_200_0008_alto.xml-34-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "label": 3, "to": "bib15650814_18951002_146365_230_0002_alto.xml-153-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "label": 4, "to": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "label": 3.5, "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19001121_145317_181_0004_alto.xml-32-10", "label": 4, "to": "bib19277277_18950202_147683_32_0002_alto.xml-52-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19001121_145317_181_0004_alto.xml-32-10", "label": 4, "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19001121_145317_181_0004_alto.xml-32-10", "label": 4, "to": "bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-79-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "label": 3.5, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "label": 4, "to": "bib15978012_18950205_148361_30_0002_alto.xml-59-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18981027_146968_84_0002_alto.xml-86-34", "label": 3, "to": "bib15873936_18960206_147385_15_0002_alto.xml-1-88", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "label": 4, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "label": 4, "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "label": 4, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "label": 3, "to": "bib11653811_18960817_145317_125_0001_alto.xml-70-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950604_148377_65_0003_alto.xml-57-8", "label": 3.5, "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "label": 4, "to": "bib15650814_18950725_146365_171_0002_alto.xml-89-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020110_147024_2_0002_alto.xml-99-20", "label": 2.5, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020110_147024_2_0002_alto.xml-99-20", "label": 3.5, "to": "bib15873371_18951126_145112_323_0002_alto.xml-27-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970317_145317_42_0002_alto.xml-77-17", "label": 4, "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970317_145317_42_0002_alto.xml-77-17", "label": 4, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "label": 4, "to": "bib11653811_19030627_145317_97_0002_alto.xml-147-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "label": 3.5, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277349_18950613_147403_77_0004_alto.xml-131-2", "label": 3, "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950620_146391_141_0004_alto.xml-5-6", "label": 3, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18951126_145112_323_0002_alto.xml-27-10", "label": 4, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "label": 4, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "label": 4, "to": "bib15873371_18951025_145112_291_0003_alto.xml-73-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "label": 3.5, "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "label": 4, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "label": 3, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "label": 4, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10", "label": 3.5, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18150626_144028_144_0002_alto.xml-3-43", "label": 2, "to": "bib11653811_18960817_145317_125_0001_alto.xml-70-27", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18030309_144028_55_0003_alto.xml-6-59", "label": 2, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-9-63", "label": 1, "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-9-63", "label": 2, "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": 2, "to": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": 1, "to": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": 2, "to": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": 2, "to": "bib19277346_18100714_147394_26_0001_alto.xml-3-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18271224_144030_301_0004_alto.xml-10-3", "label": 1, "to": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": 2, "to": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": 2, "to": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": 2, "to": "bib19225758_18950410_144022_84_0006_alto.xml-78-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 1, "to": "bib13506739_18250606_144030_127_0006_alto.xml-9-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18241116_144028_267_0001_alto.xml-3-10", "label": 2, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-5-13", "label": 2, "to": "bib15650814_18950103_146365_2_0003_alto.xml-59-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18100407_147394_12_0006_alto.xml-6-2", "label": 2, "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18120408_148004_38_0002_alto.xml-3-7", "label": 2, "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18260710_144028_156_0004_alto.xml-1-34", "label": 2, "to": "bib11653811_19030923_145317_147_0003_alto.xml-19-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18241105_144028_258_0001_alto.xml-0-10", "label": 1, "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "label": 1, "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "label": 1, "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "label": 1, "to": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-54-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "label": 1, "to": "bib15650814_18950502_146365_102_0003_alto.xml-39-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 1, "to": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 2, "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "label": 1, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-3-9", "label": 1, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "label": 1, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18270314_145063_21_0001_alto.xml-4-36", "label": 1, "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18270314_145063_21_0001_alto.xml-4-36", "label": 2, "to": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18260710_144028_156_0003_alto.xml-8-11", "label": 2, "to": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-26-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": 1, "to": "bib11653811_19030715_145317_107_0002_alto.xml-91-21", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950103_146365_2_0003_alto.xml-59-1", "label": 2, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "label": 1, "to": "bib11653811_18970317_145317_42_0002_alto.xml-77-17", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "label": 2, "to": "bib19227462_18951203_147640_282_0003_alto.xml-110-48", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "label": 2, "to": "bib19277330_18951003_0_117_0002_alto.xml-87-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17910412_144028_84_0002_alto.xml-1-47", "label": NaN, "to": "bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-16-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": NaN, "to": "bib11653828_18241105_144028_258_0002_alto.xml-7-29", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": NaN, "to": "bib11653811_18991227_145317_199_0004_alto.xml-27-25", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": NaN, "to": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-9-63", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18250606_144030_127_0005_alto.xml-3-41", "label": NaN, "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18241103_144028_256_0004_alto.xml-5-16", "label": NaN, "to": "bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110313_148004_30_0002_alto.xml-11-12", "label": NaN, "to": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": NaN, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": NaN, "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": NaN, "to": "bib11653811_19021205_145317_187_0002_alto.xml-23-41", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18210117_144030_13_0012_alto.xml-15-12", "label": NaN, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18201229_144030_302_0004_alto.xml-19-7", "label": NaN, "to": "bib19277349_18950207_147403_18_0002_alto.xml-71-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18260828_144028_198_0003_alto.xml-0-18", "label": NaN, "to": "bib15978012_18950205_148361_30_0002_alto.xml-59-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18250307_144030_54_0004_alto.xml-33-4", "label": NaN, "to": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-29-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18271224_144030_301_0004_alto.xml-10-3", "label": NaN, "to": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18271224_144030_301_0004_alto.xml-10-3", "label": NaN, "to": "bib19225772_18120408_148004_38_0002_alto.xml-3-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17990727_144028_169_0001_alto.xml-1-74", "label": NaN, "to": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281104_144028_253_0002_alto.xml-9-88", "label": NaN, "to": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19520388_17990911_147487_37_0020_alto.xml-0-4", "label": NaN, "to": "bib19277349_18950207_147403_18_0002_alto.xml-71-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": NaN, "to": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": NaN, "to": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": NaN, "to": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": NaN, "to": "bib13506739_18291026_144030_248_0004_alto.xml-20-2", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": NaN, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": NaN, "to": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": NaN, "to": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": NaN, "to": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": NaN, "to": "bib15650814_18950725_146365_171_0002_alto.xml-89-56", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_17990806_148004_89_0003_alto.xml-12-19", "label": NaN, "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281229_144028_298_0002_alto.xml-7-40", "label": NaN, "to": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18120125_147394_4_0001_alto.xml-2-5", "label": NaN, "to": "bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-125-2", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18120408_148004_38_0002_alto.xml-3-7", "label": NaN, "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18120408_148004_38_0002_alto.xml-3-7", "label": NaN, "to": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "label": NaN, "to": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "label": NaN, "to": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "label": NaN, "to": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "label": NaN, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18160105_144028_4_0001_alto.xml-12-9", "label": NaN, "to": "bib11653811_19021205_145317_187_0002_alto.xml-23-41", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "label": NaN, "to": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18231224_144030_298_0003_alto.xml-1-2", "label": NaN, "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18260710_144028_156_0004_alto.xml-4-8", "label": NaN, "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "label": NaN, "to": "bib15761570_18951214_146176_207_0003_alto.xml-197-35", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17920326_144028_72_0004_alto.xml-1-10", "label": NaN, "to": "bib19277277_18950421_147683_107_0002_alto.xml-158-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110402_148004_37_0002_alto.xml-2-5", "label": NaN, "to": "bib11653811_18950308_145317_38_0004_alto.xml-31-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110814_148004_91_0002_alto.xml-2-19", "label": NaN, "to": "bib19349359_18950606_148383_66_0003_alto.xml-95-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "label": NaN, "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "label": NaN, "to": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "label": NaN, "to": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "label": NaN, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240113_144030_9_0004_alto.xml-11-30", "label": NaN, "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-2-25", "label": NaN, "to": "bib19225758_18951106_144022_259_0002_alto.xml-249-24", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290520_144030_115_0004_alto.xml-29-5", "label": NaN, "to": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": NaN, "to": "bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-56-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19030715_145317_107_0002_alto.xml-91-21", "label": NaN, "to": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69", "label": NaN, "to": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69", "label": NaN, "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "label": NaN, "to": "bib15650837_18950620_146391_141_0004_alto.xml-5-6", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>