<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>full</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19227306_18280722_147700_30_0003_alto.xml-24-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eicke f\u00e4ga, att henncs talang inftranker sig endast dertill; men\u003cbr\u003ehon-utm\u00e4rker sig icke genom s \u00bb djupare \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af musikens\u003cbr\u003ea \u00bb da, eller genom sume f\u00f6r det grandiosa och sublinia, hwarigenom\u003cbr\u003eMad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18280722_147700_30_0003_alto.xml-24-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1125.7, "y": 1728.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210904_144028_206_0002_alto.xml-19-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003et!ti Skriftfpr\u00e4kets \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e, som denne Talare\u003cbr\u003e\u00f6kmerallt wisar, uppdelar han h\u00e4r sitt tal ur detta spr\u00e4k f\u00e4lunda: 1)\u003cbr\u003e\u0026 lt; Dm n\u00e5gon talar han tale s\u00e5\u00ac som Guds ord \u2014 till inueh\u00e4llet \u2014\u003cbr\u003etill s\u00e4ttet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210904_144028_206_0002_alto.xml-19-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1229.7, "y": 1781.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227291_18290128_145289_5_0006_alto.xml-6-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehonom bilda sina l\u00e4rlingars uttal, och fanste till en b\u00f6rjan\u003cbr\u003e\u00e4fwen sitt eget; men han\u00ab b.stut m\u00e4 blifwa i denna del hwilket som\u003cbr\u003edeist, war \u00f6fwerrygelse \u00e4r lika \u00bb rpggclig alt han f\u00f6rfelat sin\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af \u00e4mnet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18290128_145289_5_0006_alto.xml-6-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1687.65, "y": 917.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227306_18291209_147700_49_0002_alto.xml-16-124", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Hans stil m\u00e4ste behaga en hwar, som icke af f\u00f6rdomar \u00e4r blind\u003cbr\u003ef\u00f6r hwarje behandlingss\u00e4tt, hwilket ej \u00f6fwerensst\u00e4mmer meo det, han\u003cbr\u003ewalt s\u00f6r sig sjelf: den m\u00e4ste behaga alla, som weta, att\" i m\u00e4nga\u003cbr\u003eformer trifs det st\u00f6na, och st\u00f6nt ar allt som snillrikt ar \u0027\" Om man\u003cbr\u003eock u\u00e4gon g\u00e4ng kan l\u00e4gga hans framst\u00e4llning till last n\u00e4got stelt,\u003cbr\u003es\u00f6kt, en twungen betydlighet, en icke alltid naturlig nyhet, s\u00e4 kan\u003cbr\u003eman, ur en annan synpunkt, aldrig utan stor o\u00ab r\u00e4rtwisa sr\u00e4nk\u00e4nna\u003cbr\u003edensamma originalitet i tankeg\u00e4ng, i satsernas sammanbindning och\u003cbr\u003egruppering, energi i argumentation och uttryck, glans och lis \u00bb lighet\u003cbr\u003ei f\u00f6redrag, klarhet i \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18291209_147700_49_0002_alto.xml-16-124\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1098.0, "y": 1125.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653828_18140423_144028_92_0004_alto.xml-4-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etrpcket ulroimntl och s\u00e4licS i olla Bokltidor f\u00f6r 12 si B co.\u003cbr\u003eAf Irpckei bar npligm utkommit: F\u00f6rs\u00f6k till en ny \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eaf bufwudgrunderna f\u00f6r Allm\u00e4nna Spr\u00e4klZran med 8 Tabell, r; ar Kammarh\u003cbr\u003eeren m m, Ar, l \u00c4abr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18140423_144028_92_0004_alto.xml-4-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 821.95, "y": 695.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib19223423_18201209_145063_98_0002_alto.xml-4-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewlshet, ett f\u00e4 rent system of prakrist moraliks: en bok med\u003cbr\u003esedel\u00e4ror, s\u00e4 rena i sin \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e, s\u00e4 enkla uti medlen, s\u00e4\u003cbr\u003ekraftfulla och lyckliga i sino werkningar: \u2014 och \u00f6rn han set ej fan,\u003cbr\u003ef\u00e4 ropar jag till honom, i namnet af hans egen favo\u00ab rik-politik:\u003cbr\u003eo!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18201209_145063_98_0002_alto.xml-4-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1315.3, "y": 358.385}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-64", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill en stor del redan k\u00e4nd \u00bb, dels igenom notiser i andra\u003cbr\u003etidningar, dels d\u00e4 de, s\u00e4som af Styrelsen sanktionerade, utf\u00e4rdats\u003cbr\u003etill allm\u00e4n efterlefnad; nien wi h\u00e4ll \u00bb \u00bb ikw\u00e4l f\u00f6re, akt en\u003cbr\u003eframst\u00e4llning deraf i deras sammanhang stall wara af n\u00e4gon nytta, icke\u003cbr\u003eendast som ett reperlorium f\u00f6r minnet, men i synnerhet f\u00f6r att l\u00e4tta\u003cbr\u003e\u003cb\u003eUppfattningen\u003c/b\u003e af Riksdagens karakter f\u00f6r den som \u00f6nskar\u003cbr\u003ereflektera der\u00f6 / wer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-64\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1614.7, "y": 1106.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210124_144028_19_0003_alto.xml-2-55", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003espr\u00e4k och nied walda uttryck har han pr\u00f6fwat de grundsatser,\u003cbr\u003esom herrska i den f\u00f6r n\u00e4ra tu \u00e4r sedan- ulgifna boken n Dessin edy\u003cbr\u003eDessiniana: och hans afsigt har warit, hwarken att f\u00f6rklena boken,\u003cbr\u003eeller derk person, hwarom den handlar, utan endast att reda n\u00e4gra\u003cbr\u003ehufwudbegrepp, hwilkas r\u00e4tta \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e ar wigtig inom cn\u003cbr\u003eStat, som ager cn fri f\u00f6rfattning: Tessin framst alles ii oftvann\u00e4 \u00bb\u003cbr\u003einde bok f\u00e4stom en hjeltemodig f\u00f6rstwarare st\u00f6r deir obegr\u00e4nsade magt,\u003cbr\u003esom genom 1720 \u00e4rs regeringsform, och under dess successiva\u003cbr\u003eutwcckiing, tilldelades det Swensta R\u00e4dct.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210124_144028_19_0003_alto.xml-2-55\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 588.8, "y": 685.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281205_144028_280_0004_alto.xml-3-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen vi upprepa v\u00e5r reservation, att detta yttrande alldeles\u003cbr\u003eicke framtr\u00e4der med anspr\u00e5k att vara ett best\u00e4mdt omd\u00f6me, endast ett\u003cbr\u003etillk\u00e4nnagivande af den \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e vi f\u00f6r tillf\u00e4llet kunde\u003cbr\u003eg\u00f6ra af musiken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281205_144028_280_0004_alto.xml-3-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1324.05, "y": 1175.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220612_144028_134_0004_alto.xml-7-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf de aldra lyckligaste wi hort af denne utm\u00e4rkte genialiske\u003cbr\u003epredikant, f\u00f6r ett wcrkligt m\u00e4sterstycke, icke endast i h\u00e4nseend till\u003cbr\u003edet w\u00e4lral ga f\u00f6redraget- det kraftfulla, bildrika, tr\u00e4ffande spr\u00e4ket,\u003cbr\u003emen framf\u00f6r allt i anseende till den, efter w\u00e4r t\u00e4nka, djupt sanna\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e af \u00e4mnet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220612_144028_134_0004_alto.xml-7-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1383.15, "y": 377.07}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180908_144028_206_0001_alto.xml-10-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ephi; ty af den har han h\u00e4mtat s\u00e4 w\u00e4l den formcla winsten af\u003cbr\u003elogiik rigtighet och cons.qvens, af \u00f6 ning i ett \u00e4mnes klara\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e och fullst\u00e4ndiga disposition, som ock dea m\u00e5leri la\u003cbr\u003ewinsten aftank-r.kcdom; men icke har han l\u00e4nat n\u00e4gon mode,\u003cbr\u003ephils.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180908_144028_206_0001_alto.xml-10-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1482.2, "y": 799.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib19225772_18200107_148004_3_0002_alto.xml-2-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003em\u00e4ste ett st\u00e4despel, egentligen att tala, icke wara en trogen\u003cbr\u003ekopia af werklighetcn, s\u00e4dan svin denna i fm tomhet ivis-r sig f\u00f6r ea\u003cbr\u003ewanl-g mennista, utan stall f\u00f6rest\u00e4lla henne i den po-tiska\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e, som snillet stopar stg, och deraf bilda ett\u003cbr\u003eidealiskt sk\u00f6nt lif, forn endast wisar det meik iza lifwct s\u00e4som en\u003cbr\u003egrush\u00f6g, hwilken, \u2014 i D.kten st\u00e4dadt, liksom genom ktt f\u00f6rst\u00f6nande\u003cbr\u003eunderglas, \u2014 s\u00f6rwandls till ett ff\u00f6nt hemwist f\u00f6r engellika warelf\u003cbr\u003er.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18200107_148004_3_0002_alto.xml-2-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1434.65, "y": 1139.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250311_144030_58_0002_alto.xml-19-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e af deras egendom wore r\u00e4tta m\u00e4ttstocken f\u00f6\u003cbr\u003e\u00bb den aktning man hmie f\u00f6r deras personer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250311_144030_58_0002_alto.xml-19-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 601.15, "y": 567.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19227291_18221127_145289_48_0003_alto.xml-6-103", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 ly n.ir kragan \u00e4r om konstitutionella Monarkier m\u00e4ste man\u003cbr\u003ealltid f\u00f6retr\u00e4deSwis \u00e5terkomma dit, \u2014 i England \u00e4r det wanliaast\u003cbr\u003eMinistrarnc sjelfiva som framkomma med nya projekter, Nationens Repre,\u003cbr\u003esentanier \u00bb ih\u00f6ra dem da med den st\u00f6rsta uppm\u00e4rksamhet, och de kai som\u003cbr\u003esedan h\u00e4llas, f\u00f6r eiler mot, angi inga nya f\u00f6rst \u0026 gt; g uran blott\u003cbr\u003epartiell \u00bb \u00e4ndringar och totalt ant\u00abga \u00bb de eller f\u00f6rkastande af det\u003cbr\u003eredan framst\u00e4llda; deija kai \u00e4ro tillf\u00e4llets skapelser, icke krior,\u003cbr\u003eutacbrrade dagar och, veckor f\u00f6rut wid strifbordet; deras kraft ligger\u003cbr\u003emera i LmnetS klara \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e och jkacpstnniza bed\u00f6mmande, i\u003cbr\u003esakk\u00e4nnedomens widd och bewiSningens p\u00e5taglighet, \u00e4n i ordst\u00e4llningens\u003cbr\u003eprydlighet och bildernas glans, och de personer scm Tola gro h\u00f6gst fa,\u003cbr\u003emot dem som votera.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18221127_145289_48_0003_alto.xml-6-103\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 779.9, "y": 486.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18260215_147682_38_0001_alto.xml-19-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFor wid past \u00e4r sedan b\u00f6rjade han sin bana s\u00e4svm Ryskt Sandebud\u003cbr\u003ei Frankfurt wid Main; sedan befordrade han f\u00e4som Handelsminister\u003cbr\u003eAlexanders stoht idecr till \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af den in- och utrikes\u003cbr\u003ehandeln, i synnerhet med afseende p\u00e4 Odesta, med all m\u00f6jlig insigt och\u003cbr\u003ewerksamhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18260215_147682_38_0001_alto.xml-19-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1849.85, "y": 1371.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653828_18190406_144028_79_0001_alto.xml-4-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei en ren famfnndkl\u00e4ra ewigt best\u00e4ndande, och b en klar\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af erfarenheten bewisade- grundsatser, ar det \u00e4fwen\u003cbr\u003eatt anse font ett kraftigt b drag att bilda dc opinioner, som under\u003cbr\u003eSt.lernas ruwarande form hafwa ett s\u00e4 m\u00e4gtigt inflytande p\u00e4 deras\u003cbr\u003e\u00f6den.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18190406_144028_79_0001_alto.xml-4-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 861.75, "y": 1706.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270119_144010_15_0001_alto.xml-11-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTillika \u00bb ned hivarje arbete b\u00f6r \u00f6fwcrs\u00e4ndas en beskrifning, p\u00e4\u003cbr\u003edet Konstn\u00e4rens \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af \u00e4mnet och hans arbetes syftning\u003cbr\u003em\u00e4tte desto tydliaare kunna inseS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270119_144010_15_0001_alto.xml-11-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1039.35, "y": 1399.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230604_144028_126_0003_alto.xml-5-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esinnrikhet och en rigtig takt i \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e af pjefens\u003cbr\u003es\u00e4rskilta situationer, till alt da Max i andra akten stSr p\u00e4 klippan\u003cbr\u003etwekande om han b\u00f6r nedstiga eller \u00e4terw\u00e4nd\u00e4, upprepar musiken an\u003cbr\u003ethema af skrau-choeuren i f\u00f6rsta akten, \u00e4n af Trion i den andra, der\u003cbr\u003edesta Agathas ord f\u00f6rekomma: I \u0027 g ar sa r\u00f6rd, aek stanna detta m\u00e4ste\u003cbr\u003emedgiswas komposit\u00f6ren; men i allm\u00e4nhet tyckes ha^s styrka ligga delS\u003cbr\u003ei den naivare stilen, dels i den wildt fantastiska; den \u00e4dlare och\u003cbr\u003ew\u00e4rdigare deremot, hwarlill stycket m\u00f6iligen kunde qifwa anledning,\u003cbr\u003esynes wara hans swagaste sida, bwarf\u00f6re s\u00e4dana partier antingen arv\u003cbr\u003eutan best\u00e4md melodi, f\u00f6r mycket utt\u00e4nida eller matta, s\u00e4 som finalen i\u003cbr\u003etredje aften.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230604_144028_126_0003_alto.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1724.75, "y": 1344.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300121_147682_16_0001_alto.xml-15-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSwensta Nationens listiga \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af p lig ten g$t\u003cbr\u003es\u00f6rswara sitt Iabcrncriand, genom \u00abtt g\u00f6ra utofniirgen af\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300121_147682_16_0001_alto.xml-15-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 462.23, "y": 1062.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18251224_144028_299_0004_alto.xml-5-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed ett n\u00e4stan alldeles fullt hus, och de, som med ett wil-c\u003cbr\u003ef\u00f6rn\u00e4mt f\u00f6rakt tala om s\u00f6ndags publiken, skulle h\u00e4r kunnat bli slagna\u003cbr\u003emed blygsel, ty dcnna allm\u00e4nhet \u00e4dagalade en st\u00f6rre \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eaf ksmposilionens st\u00f6nheter, ett listigare och rattwiiare bifall \u00e4t\u003cbr\u003eexekutionens f\u00f6rtjenst jemte en anst\u00e4ndig lystnad wid tet mindre lyck\u003cbr\u003e\u00bb liga deri, hwari den \u00c5tminstone kunde m\u00e4ta sig med den f\u00f6ljande 8, \u0027\u003cbr\u003ebonnemcntsta, gens publik.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18251224_144028_299_0004_alto.xml-5-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1670.55, "y": 1195.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19225772_18301026_148004_122_0002_alto.xml-4-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom lifa a den, genom den afg\u00f6rande talenten i\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e, och genom klarheten och djupet hos HH. Guizot\u003cbr\u003eoch Broglie, \u00e4r dest lugna fortivaro en lycka f\u00f6r Frankrike o\u0026gt; h en\u003cbr\u003eborgen f\u00f6r Europa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18301026_148004_122_0002_alto.xml-4-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1332.75, "y": 1098.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240913_144028_212_0004_alto.xml-5-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHon spelte den med sann \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af pjefens och\u003cbr\u003ef\u00f6rfattarens mening,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240913_144028_212_0004_alto.xml-5-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 713.95, "y": 1260.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301210_144028_287_0003_alto.xml-1-71", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rvridning af f\u00f6rh\u00e5llanderna, \u00f6rn man verkligen ville tilltro\u003cbr\u003esk\u00e5despelaren, som likv\u00e4l icke \u00e4r annat \u00e4n skaldens verktyg, och i\u003cbr\u003eb\u00e4sta fallet tolk af hans tankar, s\u00e5 mycket inflytande, ali han ensam\u003cbr\u003eskulle kunna f\u00f6rst\u00f6ra konsten; men dessa el\u00e4ndiga jordiskt sinnade\u003cbr\u003einliyseshjon i s\u00e5nggudinnornas tempel, sorn f\u00f6rt hvardagsverldens\u003cbr\u003euselheter p\u00e5 sk\u00e5deplatsen, emedan de ej kunde och ej ville upplyfta\u003cbr\u003esitt sinne tilt en konseqvent \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e och genomf\u00f6rande af\u003cbr\u003e\u00e4gta poetiska id\u00e9er, dessa hafva gifvit Tyska teatern den f\u00f6rsta\u003cbr\u003estuten; i deras sp\u00e5r hafva sedan de ogenialiska, men i uppstyltad\u003cbr\u003eh\u00f6gtrafvande bombast stoitzerande \u00f6des-tragikerne, Shakespearo- och\u003cbr\u003eCalderomanerne full\u00e4ndat det onda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301210_144028_287_0003_alto.xml-1-71\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1872.7, "y": 1226.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220315_144028_63_0004_alto.xml-5-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4n den f\u00f6rra, men mindre k\u00e4nslig \u00e4n den senare, har hon w\u00e4l\u003cbr\u003ehwarken ben f\u00f6rras blixtrande snille eller den scnarcs warma sj\u00e4lfulla\u003cbr\u003efantasi; men likw\u00e4l en sundhet i omd\u00f6met, en r\u00e4tthet i f\u00f6rsi\u00e4ndet, en\u003cbr\u003efinhet i k\u00e4nsian cch en s\u00e4ker blick i \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e ak\u003cbr\u003ekaraktercr och situationer, som en g\u00e4ng utan twifwcl siola gifwa henne\u003cbr\u003eett\" h\u00f6gt ruin bland siriftsi\u00e4llare af hennes k\u00f6n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220315_144028_63_0004_alto.xml-5-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1155.85, "y": 1310.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290425_144028_94_0004_alto.xml-8-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00e4slat v\u00e5ra blickar, m\u00e5 det till\u00e5tas oss n\u00e4mna: Ett\u003cbr\u003ef\u00f6rtr\u00e4ffligt djurstycke af Hr Ankarsv\u00e4rd, en utm\u00e4rkt sk\u00f6n Adonis af Hr\u003cbr\u003eWay, ett fruntimmersportr\u00e4tt af Hr Berggren, tv\u00e4nne scener fr\u00e5n\u003cbr\u003eItalien af Hr Gret-; ve Hjalmar M\u00f6rner, utm\u00e4rkande sig genom en\u003cbr\u003eskicklig gruppering, en tr\u00e4ffande \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af folklynnet,\u003cbr\u003eoch en briljant kolorit; ett portr\u00e4tt af Professor Limnell af Hr\u003cbr\u003eStahl, ett annat af Fru \u00d6fverstinnan Lefr\u00e9n af Hr S\u00f6dermark; ett par\u003cbr\u003eIsl\u00e4ndska utsigter af Hr Ezdorfi \u0027, r\u00f6jande denna unga konstn\u00e4rs\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00e5ga att uppfatta naturen i dess vilde, rysliga storhet; n\u00e5gra\u003cbr\u003eh\u00f6gst f\u00f6rtjenstfulla ritningar af Hr Rydingsv\u00e4rd och Mamsell B\u00f6hl; en\u003cbr\u003eutsigt vid Tivoli samt ett annat landskap af ett on\u00e4mndt frumtimmer,\u003cbr\u003en\u00e5gra f\u00e5glar af Herrarne von Wrigt m. tn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290425_144028_94_0004_alto.xml-8-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1161.15, "y": 930.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180523_144028_115_0001_alto.xml-8-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egradationer Landstapsm\u00e4laren i sjelfwa naturen borde siudera,\u003cbr\u003eoch ehuru inbillningens individualitet alltid m\u00e4ste best\u00e4mma hans\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e och framst\u00e4llning der\u00e5t blifwer dock genom ett\u003cbr\u003es\u00e4dant studiunl kretsen for indillningskrastens utflygt\u003cbr\u003ewidsir\u00e4ck.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180523_144028_115_0001_alto.xml-8-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 746.15, "y": 605.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240109_144028_6_0004_alto.xml-0-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eligger selet mindre i bans \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e deraf, sin i hans\u003cbr\u003esir,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240109_144028_6_0004_alto.xml-0-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1704.9, "y": 1701.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653828_18141025_144028_247_0004_alto.xml-1-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSilwerstolpc: F\u00f6rs\u00f6k till en ny \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003eHufwudgrundern \u00bb f\u00f6r Allm\u00e4nna Spr\u00e4kL\u00e4ran,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18141025_144028_247_0004_alto.xml-1-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1653.2, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210717_144028_164_0001_alto.xml-7-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebrist af fullst\u00e4ndiga utredni gar af f\u00f6rh\u00e5llandena, f\u00f6rebr\u00e4 dem\u003cbr\u003emanga f\u00f6r mycken str\u00e4ngbet, och h\u00e4rleda ifr\u00e4n deras personliga lynnen\u003cbr\u003eoch beg\u00e4r, hwao svin, enligt Rec:s \u00f6\u0026gt; wertygclfe, kan bewi\u00abas hofwa\u003cbr\u003ewarit en f\u00f6ljd af cwiikorliga regentpligter cch en sann ock djup\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e te, af.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210717_144028_164_0001_alto.xml-7-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 820.95, "y": 1105.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18271217_144028_295_0003_alto.xml-20-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei diktionen, en trovet i \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e af Judarna- seder\u003cbr\u003eoch Judiska landctegenheter, samt med en kraft och genialitet, som man\u003cbr\u003esannerligen icke finner i s\u00e4rde, le \u00bb m\u00e4nga af samtiden \u00bb wlttra\u003cbr\u003ealster.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18271217_144028_295_0003_alto.xml-20-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 862.1, "y": 1370.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19227306_18280729_147700_31_0003_alto.xml-17-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekan i alla afseenden anses som motsats af Desdemcnas i!ti\u003cbr\u003eOthello, och icke desimiudre utf\u00f6rdes den nied samma sakta\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af karaktere \u00bb, fina nuancering af situationerna\u003cbr\u003eoch spelande lif i dialogen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18280729_147700_31_0003_alto.xml-17-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1201.8, "y": 1493.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250503_144028_100_0002_alto.xml-7-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eanfall af dessa l\u00e4gre passioner af wrede, nyfikenhet,\u003cbr\u003eswartsjuka, fom h\u00e4mnande stim, dom hems\u00f6ka sjelfroa himmelens utmalda\u003cbr\u003eoch p\u00e4minna vem om fin ringare h\u00e4rkomst- Wi h\u00e4lla f\u00f6rfattaren r\u00e4kning\u003cbr\u003ef\u00f6r hela sin \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e och framst\u00e4llning af \u0027 \u00e4mnet,\u003cbr\u003eerk\u00e4nnande att wi, s\u00e4som ren poetisk teckning, aga deremot intet att\u003cbr\u003einw\u00e4nda. \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250503_144028_100_0002_alto.xml-7-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1785.5, "y": 526.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301222_144028_297_0002_alto.xml-11-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003even sjelfst\u00e4ndighet i \u00e5sigter och \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e j samt att\u003cbr\u003eman p\u00e5 henne kan l\u00e4mpa denna m\u00e5ttstock f\u00f6r ali redbar skicklighet,\u003cbr\u003eallt anlag, Lmnadt att r\u00e4ttf\u00e4rdiga det hopp dess b\u00f6rjan vackt; vires\u003cbr\u003eaccreseit eundo.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301222_144028_297_0002_alto.xml-11-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1858.0, "y": 976.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240520_144028_116_0003_alto.xml-11-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ede solli kosta Artisten mesta m\u00f6da och som minst \u00e4ro tacksamma\u003cbr\u003ederf\u00f6re, enie * dan- de \u00bb helet och h\u00e4lli hwilante p\u00e4 fantasiens\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattningar\u003c/b\u003e, alltid stola ses under olika synpunkter af olika\u003cbr\u003e\u00e4st\u00e4dare, och det blir snart sagdt om\u00f6jligt att afg\u00f6ra hwem som sett\u003cbr\u003er\u00e4ttast.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240520_144028_116_0003_alto.xml-11-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 660.35, "y": 1629.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230403_144028_75_0002_alto.xml-4-60", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emi d\u00e4 mycket bedraga ost, om mi antaga att nationen befinner\u003cbr\u003esig i detta tillst\u00e4nd af oro, d\u00e4 man \u00e4r mindre n\u00f6jd nied det\u003cbr\u003en\u00e4rwarande, d\u00e4 man \u00f6nskar sig \u00bb sigot b\u00e4ttre, meli \u00e4nnu icke hunnit,\u003cbr\u003ehwarken till n\u00e4gon redig \u00f6fwersigt af sin bel\u00e4genhet, svin man skyr\u003cbr\u003eatt k\u00e4nna, eller till n\u00e4gon best\u00e4md \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003ef\u00f6rb\u00e4ttringens wcrkst\u00e4llande, hwilken nian hwarken bar tanka eller mod\u003cbr\u003eatt f\u00f6rest\u00e4lla sig s\u00e4 widstr\u00e4ckt som den beh\u00f6fdes?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230403_144028_75_0002_alto.xml-4-60\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1435.4, "y": 790.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230512_144028_107_0003_alto.xml-5-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es:o Bliswa ei lagstiftningens resultater och widtagne \u00c5tg\u00e4rder\u003cbr\u003es\u00e4 i finanserna, som i allt annat, mer eller mindre, nya lappar p\u00e4\u003cbr\u003egammalt kl\u00e4de, d\u00e4 lagstiftarns cl i n\u00e4gon m\u00e4n \u00e4ga de \u00bb vetenskapliga\u003cbr\u003egrundbegrepp, utan hwilkas ledning all erfarenhet blott best\u00e4r i\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e af ett oredigt chaos af fenomener?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230512_144028_107_0003_alto.xml-5-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2003.6, "y": 1157.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib15650837_18070311_146391_20_0004_alto.xml-3-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm n\u00e4gon i Tegelugns murning och \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e w\u00e4l kunnig\u003cbr\u003eoch erfarcn Man, nu genast eller snart \u00e4rstiden det till\u00e4cer, p\u00e4\u003cbr\u003eEntreprenad och mot aniraffande af s\u00e4ker och antaglig Borgen s\u00f6r koi\u003cbr\u003enad och zkada, will \u00e4taga fig, att upps\u00e4tta en st\u00f6rre Tegelugn, kan\u003cbr\u003ehan mcd f\u00f6rsta, antingen muni eller fkrifteligen adrehera ffg till\u003cbr\u003eBruks-Patron Spaldencreutz p\u00e4 Gusum, s\u00f6r akt o: \u00bb utf\u00f6randet \u0026 gt;\u003cbr\u003eV\u00e4lla n\u00f6diga upplysningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18070311_146391_20_0004_alto.xml-3-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1865.85, "y": 589.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301007_144028_232_0003_alto.xml-6-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVi vilja ej s\u00e4ga, att f\u00f6rf. \u00e4r en fru Lenngren-, gren, dennas\u003cbr\u003emagt \u00f6fver spr\u00e5ket, dess full\u00e4ndning i formen, dess skarpa\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af \u00e4mnet och helgjutna skildring deraf eger hon\u003cbr\u003eicke; men dock mycket af dess observationsf\u00f6rm\u00e5ga, dess blick i\u003cbr\u003emenniskohjertat och s\u00e4ll \u2014 skapslifvet, dess anspr\u00e5ksl\u00f6sa\u003cbr\u003elefnadsvishet, dess ur hjertats djup hemtade och derf\u00f6r praktiska\u003cbr\u003emoral, dess varma k\u00e4nsla f\u00f6r allt godt, sannt och \u00e4delt, dess g\u00e5fva\u003cbr\u003eatt idealisera sina l\u00e5n ur verklighetens verld och g\u00f6ra dem, ej till\u003cbr\u003eslafviska kopior utan till sjelfst\u00e4ndiga skapelser, delta eger hoo,\u003cbr\u003eoch vi kunna ej annat, an lyck\u00f6nska v\u00e5r vitterhet till er\u00f6fringen af\u003cbr\u003een s\u00e5dan talang som hennes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301007_144028_232_0003_alto.xml-6-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1750.45, "y": 1589.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230308_144028_56_0001_alto.xml-2-55", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00ablllid funnit osi n\u00f6jda mcd de refultater, hwartilt f\u00f6rsatt,\u003cbr\u003eren kommer, ekler alltid aro med honom ense i \u00e4sigter, hindrar ost\u003cbr\u003edetta likwal icke fr\u00e4n tur erk\u00e4nna arbetetL f\u00f6rtjenster, de\u003cbr\u003eforssningar, den flit och m\u00f6da, hwarom det wittnar, samt det\u003cbr\u003esjelffiandiga omd\u00f6ine och den redighet i \u00e4mnenas \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003edet r\u00f6jer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230308_144028_56_0001_alto.xml-2-55\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 487.185, "y": 892.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18281230_147682_304_0001_alto.xml-17-72", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eProposition, r\u00f6rande anslag till en waltenledning fr\u00e4n Lycki by\u003cbr\u003etill Staden Carlskrona, uppl\u00e4lic Herr Landegren ett memorial, deruti\u003cbr\u003ep\u00e4 w\u00e4lgrundadc st\u00e4t tillstyrktes den \u00e4lg\u00e4rd, i afseende p\u00e4 det stora\u003cbr\u003eantal af motioner om anslag af allm\u00e4nna medel, som till Stats\u003cbr\u003eUtskottet blifwit remitterade, alt de, s\u00e4 midt m\u00f6jligt ware, \u0027 m\u00e4tlc\u003cbr\u003eett sammanhang hos St\u00e4nden till afg\u00f6rande f\u00f6rekomma, samt en sni \u00bb\u003cbr\u003emarist \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af alla anslag, som komma isr\u00e4ga, jemte\u003cbr\u003exrovifionclt f\u00f6rslag \u00f6fwer ben som m\u00f6jligen kunde koni, ma att\u003cbr\u003etillstyrkas, genom Utstottet f\u00f6ranstaltas ock, s\u00e4 styndsamt som\u003cbr\u003em\u00f6iliat, genom trycket St\u00e4nden meddelas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18281230_147682_304_0001_alto.xml-17-72\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 817.95, "y": 1269.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180224_144028_45_0003_alto.xml-1-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003earbete, hwilken wisar sig wid \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e af s\u00e4rskilta\u003cbr\u003ePastorers l\u00f6neinkomster?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180224_144028_45_0003_alto.xml-1-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1304.0, "y": 642.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18251205_144028_282_0003_alto.xml-15-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4bergsson i den sm\u00e5r\u00e5 och otacksamma rolen af cn f\u00f6rn\u00e4m herre,\u003cbr\u003eoupph\u00f6rligt bedragen af sina omilfliingar, ulan att f\u00e5falla i\u003cbr\u003el\u00f6jlighet, eller giswa n\u00e5got utbrokt-\u00e5t sin f\u00f6rtrytelse och dermcv\u003cbr\u003en\u00e5gon lyftning \u00e5l karaktcrcn, samt Hr Torslow s\u00e5som Cherubin, spelte\u003cbr\u003ealla lilio rigkig \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e of sina roler, nied natur och\u003cbr\u003ew\u00e4rme, men ingen \u00f6f\u00ab wcrdrift Mill Str\u00f6mstedt, s\u00e4soln Grcfw.nnan / och\u003cbr\u003eHr Ciderwall sokn Torriiio, hade obetydliga roler, Ulen w\u00f6r\u00f6 n\u00e4stan\u003cbr\u003ede, soln bast h\u00f6rdes, ech hwilkas organ tycktes l\u00e4ttast och ulan\u003cbr\u003eanstr\u00e4ngning fylla fa!en.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18251205_144028_282_0003_alto.xml-15-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1061.15, "y": 1587.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e af m\u00e4ra uttryck hoS deni, font ifr\u00e4n\u003cbr\u003edesamma dragit den (lutfaitB.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1271.5, "y": 734.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOch?tllm\u00e4nheten m8 i \u00f6frigt afg\u00f6ra, hwilket utm\u00e4rker den mest\"\u003cbr\u003eof\u00f6rl\u00e5tliga advokatur\",\" den mest oh\u00f6lida partisthet f\u00f6r ensidiga\u003cbr\u003e8sigter och interetzen\", an \u00bb tingen Ref:t f\u00f6rswar f\u00f6r sin\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e utaf Hr af B:s meNiug mcd dctz i \u00bb fr8gawarande\u003cbr\u003eyttrande, eller Tit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1150.3, "y": 1394.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18151208_144028_286_0001_alto.xml-7-50", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4 nyttjar man i m\u00e4nga Skolor dktza torra Compendier i\u003cbr\u003eGeographien, hwilka, liksom de flesta andra hos oA hittills allm\u00e4nt\u003cbr\u003ebrukade L\u00e4rob\u00f6cker, t\u00e4sla med hwar, ondra uti att \u00f6fw \u0027 rlasta minnet\u003cbr\u003emed en stympad k\u00e4nnedom om en m\u00e4ngd saker, liksom f\u00f6rst\u00e4ndet och en\u003cbr\u003efullst\u00e4ndig \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af de saker som d\u00f6m l\u00e4ras \u0027.vore.vore\u003cbr\u003eegenskaper, hwilka wid undervisningen f\u00f6rtjente mindre\u003cbr\u003eafseende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18151208_144028_286_0001_alto.xml-7-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 867.4, "y": 840.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300503_144028_100_0002_alto.xml-17-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eangar vilja vi yttra oss om dess musikaliska v\u00e4rde efter v\u00e5r\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af kompositionen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300503_144028_100_0002_alto.xml-17-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1366.8, "y": 630.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653823_18230321_144010_67_0003_alto.xml-2-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom personlig \u00e4tg\u00e4rd p\u00e4 st\u00e4llet, har det lyckatS att fr\u00e4n en\u003cbr\u003eaf de f\u00f6rsta mekaniska werkst\u00e4der i London, f\u00f6rtiden soniniar erh\u00e4lla\u003cbr\u003eej endast ett fullst\u00e4ndigt inachineri f\u00f6r det Mudderwcrk nied\u003cbr\u003e\u00e4ngmachin om 8 hastars kraft, som redan \u00e4r i g\u00e4ng wid Motala, utan ock\u003cbr\u003etwenne af de stickligaste arbetarne, dels f\u00f6r \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ederaf, och dels f\u00f6r inr\u00e4ttningen af s\u00e4dane Werkst\u00e4der och\u003cbr\u003eanl\u00e4ggningar, hwilka k\u00f6r tillwerkmng och underh\u00e4ll af mera sammansatta\u003cbr\u003emekanista werk \u00e4ro n\u00f6dige.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18230321_144010_67_0003_alto.xml-2-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 804.2, "y": 773.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290518_144028_113_0001_alto.xml-2-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emer geni, uppfattade olika l\u00e4ttare och abstraherade af\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e af fenomenernas form med skicklighet de regler de\u003cbr\u003ef\u00f6ljde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290518_144028_113_0001_alto.xml-2-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 483.035, "y": 1303.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270321_144028_67_0003_alto.xml-5-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSwerige antagit, f\u00e4stom uttrycket af fin, af Statens\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e utaf Lutherskt, Evangeliska Loran?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270321_144028_67_0003_alto.xml-5-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1248.95, "y": 1671.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250107_144028_4_0001_alto.xml-2-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e4lcdes of\u00f6r\u00e4ndrad, med undantag af ett par biografiffa\u003cbr\u003er\u00e4ttelser, \u00f6fwerlcinnande \u00e4t l\u00e4saren sjelf, att efter egen\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e gilla eller.modifiera f\u00f6rfat \u00bb harens yttranden: \u0026\u003cbr\u003egt; \u0027 \u0027 Hr von Rosenstein omfattade hela Europeiska Litteraturen, war\u003cbr\u003ek\u00e4nnare af che Hesta, s\u00e4 lefwande, som d\u00f6da sprak\u00e9n och utm\u00e4rkte sig\u003cbr\u003egenom r\u00e4ttskaffens moder \u00bb \u00e4rade r\u00e4nks\u00e4tb Han dog i Stockholm den 7\u003cbr\u003esistl. Augusti.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250107_144028_4_0001_alto.xml-2-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1588.0, "y": 770.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18291118_144028_268_0001_alto.xml-3-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etillegna sig hans korrekthet i stil\u00e9n \u2014 och m\u00e5ngen har \u00e4fven\u003cbr\u003etrott, att detta var hans utm\u00e4rkande individualitet; men det var\u003cbr\u003elikv\u00e4l n\u00e5got helt annat, sorn st\u00e4mplade hans poesi; det var tankarnas\u003cbr\u003edjup, k\u00e4nslans v\u00e4rma, f\u00f6rst\u00e5ndets hela \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af \u00e4mnet,\u003cbr\u003edetta tr\u00e4ngande till grunden af aaken, men icke l\u00e4ngre, denna\u003cbr\u003eredlighet att se den s\u00e5dan hon var, att ej deri vilja uppt\u00e4cka mer \u00e4n\u003cbr\u003esorn verkligen Lanns der; denna jemnvigt emellan f\u00f6rst\u00e5nd \u2022ch fantasi,\u003cbr\u003emed ett ord, denna mognad j vilton och f\u00f6rm\u00e5gan, sorn utgjorde hans\u003cbr\u003eskalde\u00ac\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18291118_144028_268_0001_alto.xml-3-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1269.8, "y": 330.68}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290725_147682_169_0001_alto.xml-15-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ep\u00e4si\u00e4, att Ministbren icke wille uppfatta Samh\u00e4llets behof, men\u003cbr\u003ehan wille bestrida att Ministeren \u00e4dagalagt f\u00f6r \u00bb l\u00e4gan \u00e4fen s\u00e4dan\u003cbr\u003e\u003cb\u003eUppfattning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290725_147682_169_0001_alto.xml-15-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1590.4, "y": 25.5945}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290522_147682_117_0001_alto.xml-10-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egrundlagsenligt klander af en Styrelfe\u00e4tg\u00e4rd, att, utan att\u003cbr\u003efr\u00e4nk\u00e4nna sig sin moralista wigt, det ej bchbfde l\u00e4na n\u00e4got bitr\u00e4de af\u003cbr\u003euttryckens n\u00e4stan materiella tyngd, f\u00f6r hwilkas urwal en erk\u00e4nd\u003cbr\u003estifkst\u00e4llare-f\u00f6rm\u00e4ga icke kan finna n\u00e4gon urs\u00e4kt i Spr\u00e4kets ofta\u003cbr\u003efbrcwitade fattigdom, eller i behof, ver af tankarncs l\u00e4ttare\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e; ej heller w\u00e4ntade jag, att i ett \u00e4mne, ber\u003cbr\u003egrannlagenhcten bj\u00f6d att ej widr\u00f6ra dk k\u00f6lilista orsaker, solli dermed\u003cbr\u003ekunde st\u00e4 i sammanhang.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290522_147682_117_0001_alto.xml-10-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1133.7, "y": 701.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18161129_144028_279_0004_alto.xml-2-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewara en borgen f\u00f6r mogen \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af Materien, sunda\u003cbr\u003edetaller, w\u00e4rdlgt spr\u00e4k.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18161129_144028_279_0004_alto.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 449.44, "y": 765.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653828_18140420_144028_89_0002_alto.xml-0-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e8 ^ orsak till en ny \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af hufwudgrunderna for\u003cbr\u003eallm\u00e4nna Spr\u00e5kl\u00e4ran, af Apel Gabriel Silwcrstolpe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18140420_144028_89_0002_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 988.55, "y": 1348.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301210_144028_287_0002_alto.xml-7-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt man f\u00f6r sk\u00e5deplatsen m\u00e4ste ha f\u00f6rv\u00e4rfvat skickligheten, att\u003cbr\u003emed djup k\u00e4nsla, bil \u2014 dadt f\u00f6rst\u00e5nd och varm \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e djupt\u003cbr\u003eintr\u00e4nga i ett skaldeverks anda, s\u00e5 att man icke blott n\u00f6dtorftigt\u003cbr\u003ebegriper den enskilta \u0027 roll, \u0027 roll, man deri skall f\u00f6rest\u00e4lla, utan\u003cbr\u003ef\u00f6rst\u00e5r det i alla sina delar, i sin helhet, och artistiskt f\u00f6rm\u00e5r\u003cbr\u003euppfatta det; att man \u00e4fven f\u00f6r det minsta, f\u00f6r versens skanderande,\u003cbr\u003ef\u00f6r det ralia uttalet och tonvigten p\u00e5 fremmande ord och namn, f\u00f6r\u003cbr\u003eg\u00e5endet, st\u00e5endet oell r\u00f6relserna p\u00e5 teater, beh\u00f6fver lia genomg\u00e5tt en\u003cbr\u003es\u00e5dan skola sorn soldaten hos sin exercism\u00e4stare, denna fordran synes\u003cbr\u003ef\u00f6r v\u00e5ra moderna Roscier et * orimligt pedanteri.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301210_144028_287_0002_alto.xml-7-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1801.2, "y": 883.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260614_144030_124_0008_alto.xml-14-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003euppdrag med en beflnlsamhct, som r\u00f6jde sann \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eaf de heliga motiver, hwilka utgjorde S\u00e4llstapcts\u003cbr\u003ef\u00f6reningSpunet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260614_144030_124_0008_alto.xml-14-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1843.3, "y": 700.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653806_18140223_145120_29_0003_alto.xml-3-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf trycket bar i vefla dagar utkommet cch * im s p\u00e5 He \u0027 rar\u003cbr\u003eWiborgs och MterS Boil\u00e5dor: F\u00f6rs\u00f6k till en ny \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e as\u003cbr\u003eHuswudzrunde na f\u00f6r Allm\u00e4nna Sprckk L\u00e4ran, ines 8 Tabeller af Karn,\u003cbr\u003emarhcrrcn m. m. Apel Gabr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18140223_145120_29_0003_alto.xml-3-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 689.95, "y": 970.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290521_144030_116_0001_alto.xml-14-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebegrepp om ett grundlagsdnligt klander af en Styrelse\u00e5tg\u00e4rd,\u003cbr\u003eatt, utan att fr\u00e5nk\u00e4nna stg sin moralista wigt, det ej beh\u00f6fde l\u00e5na\u003cbr\u003en\u00e5got bitr\u00e4de af uttryckens n\u00e4stan materiella tyngd, f\u00f6r hwilkas\u003cbr\u003eurwal, en erk\u00e4nd strifcst\u00e4llare-f\u00f6rm\u00e5ga icke kan fin \u00bb a n\u00e5gon urs\u00e4kt\u003cbr\u003ei Spr\u00e5kets ofta f\u00f6remitadc fattigdom eller i behofwet af tavkarnes\u003cbr\u003el\u00e4ttare \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e; ej heller w\u00e4ntade jag, att i ett \u00e4mne, der\u003cbr\u003egrannlagenheten bj\u00f6d att ej widr\u00f6ra de politista orsaker, som dermed\u003cbr\u003ekunde st\u00e5 i sammanhang, Friherre \u00c4nckarsw\u00e4rd stuile omn\u00e4mna dem pa ett\u003cbr\u003es\u00e4tt, hwarizenom, efter min f\u00f6rmening och f\u00f6r att nyttja hans egna\u003cbr\u003eord, landers sjelfft\u00e4ndighet kimdc uppoffras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290521_144030_116_0001_alto.xml-14-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1703.35, "y": 1437.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib11653828_18170219_144028_41_0003_alto.xml-3-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rs\u00f6k till en ny \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af hufwudgrunderna f\u00f6r\u003cbr\u003eAllm\u00e4nna Spr\u00e4k, l\u00e4ran.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18170219_144028_41_0003_alto.xml-3-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 548.35, "y": 1254.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230408_144028_79_0002_alto.xml-9-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehade uti beflutet om det \u00e4rofulla Tyssa kriget, och om de b\u00e4da\u003cbr\u003eSkandinavissa rikenas f\u00f6rening; f\u00f6r oss framst\u00e4ller sig dess f\u00f6rtjenst\u003cbr\u003ei detta h\u00e4nseende s\u00e4som den, att icke haswa hindrat ett \u00f6fwcrl\u00e4gfet\u003cbr\u003esnikleZ kraftfulla beslut och wisa \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af tiden och\u003cbr\u003edess kraf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230408_144028_79_0002_alto.xml-9-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1712.85, "y": 1078.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227291_18290311_145289_11_0006_alto.xml-6-64", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4sigt s\u00e4fom regel, sta wi f\u00e4rdiga att a \u00bb nbabus manibus\u003cbr\u003eomfatta den samina, med f\u00f6rbeh\u00e5ll, att den ma g\u00e4lla ej blott f\u00f6r\u003cbr\u003ef\u00f6rfattaren af Kallitechniken, och f\u00f6r honom alis icke f\u00f6rr, \u00e4n han \u00bb\u003cbr\u003evisat vgrunden af uppgifterna: att s\u00e4 \u00bb v\u00e4l n\u00e4mde arbete, som ber\u003cbr\u003ef\u00f6rfattaren utgaf \u00f6fwer talarckonsten, \u00e4r i afseende p\u00e4 \u00e4mmts\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e och behandlande, principl\u00f6st och\u003cbr\u003eosammanh\u00e4ngande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18290311_145289_11_0006_alto.xml-6-64\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1076.6, "y": 1789.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653828_18140413_144028_83_0004_alto.xml-2-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSilwerstclpe: F\u00f6rs\u00f6k till en ny \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003ehufwudgrunde-na f\u00f6r Allm\u00e4n, 1\u00ab\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18140413_144028_83_0004_alto.xml-2-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1398.05, "y": 1567.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180410_144028_81_0003_alto.xml-5-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMa st adligt i sill utf\u00f6rande, som origtigt i fin\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e, \u00e4r \u00e4ndam\u00e4let med denna nun v\u00f6rdsamma\u003cbr\u003eftan.st\u00e4llning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180410_144028_81_0003_alto.xml-5-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 792.9, "y": 944.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290713_144030_158_0001_alto.xml-12-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e \u00f6fwer Bankens \u00f6den arv, att da genom\u003cbr\u003ekrigstillf\u00e4llighetcr, derwid andra utw\u00e4gar saknats rill bestridande af\u003cbr\u003ekrigskostnaden \u00bb, Bank \u00bb nS credit blifwit anlitad, att sedermera, d8\u003cbr\u003eminnet af of\u00f6rm\u00e5gan att ntg\u00f6ra n\u00f6dwandiga krigsg\u00e4rder, och af\u003cbr\u003eom\u00f6jligheten att erh8lla utlandska eller inl\u00e4ndska l8n, swarande emot\u003cbr\u003ebehofwet f\u00f6rswunnit, har man s\u00f6kt, utan minsta h\u00e4nsigt till dr\u003cbr\u003enationnella f\u00f6rluster, och det st\u00e4ndiga qwarst8ende, - med\u003cbr\u003eotillr\u00e4cklig \u00bb rtug8ngar, som genom myntet f\u00f6rs\u00e4mrande \u0027 bankrurrer\u003cbr\u003ealstrats, likwal tid annan wid ta ai t denna ntw\u00e4g, under det\u003cbr\u003eskenstal^att den skuldsatta d^len af Nationen skalle f\u00f6rlora, i\u003cbr\u003eh\u00e4ndelse myntet f\u00f6rb\u00e4ttrades, p8 grund af d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290713_144030_158_0001_alto.xml-12-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2012.3, "y": 1084.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301110_144028_261_0003_alto.xml-10-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEfter denna \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e skulle vi lia f\u00f6ga annat att\u003cbr\u003eg\u00f6ra, \u00e4n \u00f6fverlemna det ifr\u00e5gavarande romanfragmentet till G\u00f6thes\u003cbr\u003ebeundrares obehindrade njutning, \u00f6rn det icke i en litter\u00e4r tidning\u003cbr\u003eblifvit uppskatt ad t sorn ett full\u00e4ndad!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301110_144028_261_0003_alto.xml-10-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 757.7, "y": 1431.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950328_147385_38_0002_alto.xml-95-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eredakt\u00f6r har icke \u201d inst\u00e4mt \u0027 \u2019 i n\u00e5got annat \u00e4n den allm\u00e4nna\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af \u201d f\u00f6rhandenvarande f\u00f6rh\u00e5llanden \u201d, som i den\u003cbr\u003etill honom Eersonligen framst\u00e4lda och p\u00e5 samma s\u00e4tt esvarade\u003cbr\u003einbjudningen till m\u00f6tet var uttryckt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950328_147385_38_0002_alto.xml-95-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1107.55, "y": 1001.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950930_145050_150_0003_alto.xml-67-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 s\u00e4dant s\u00e4tt b\u00f6r man komma till riktig \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e om,\u003cbr\u003ehuru tullbest\u00e4mmelserna stola affattas, om man, det s\u00e4r ju till\u00e4ggas,\u003cbr\u003ehar fullt god wilja och dertill jullgod kraft att p\u00e4 ett r\u00e4ttwist\u003cbr\u003es\u00e4tt, utan w\u00e4lds\u00f6rande as n\u00e4gons r\u00e4tt, ordna del \u00f6mt\u00e4liga\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e4llandet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950930_145050_150_0003_alto.xml-67-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1478.65, "y": 1103.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951002_147683_268_0006_alto.xml-39-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eingen fara f\u00f6r \u00f6gonblicket, ty Rysslands fredsk\u00e4riek \u00e4r\u003cbr\u003eof\u00f6r\u00e4ndrad och hela venden hyser den \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e, att det \u00e4r\u003cbr\u003eRysslands afsigt att hindra Frankrike fr\u00e5n ett eventuelt fredsbrott\u003cbr\u003eMen fr\u00e5gan \u00e4r, om Frankrike i l\u00e4ngdan kan h\u00e5llas tillbaka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951002_147683_268_0006_alto.xml-39-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1207.3, "y": 858.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18970308_146968_19_0003_alto.xml-22-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRlksbankskontor i Gefle f\u00f6re sl\u00e5s af bankoutskottet, som\u003cbr\u003es\u00e5lunda anslutit sig till bankofullm\u00e4ktiges \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003efr\u00e5gan, hvar riksbankens n\u00e4sta afdelningskontor borde inr\u00e4ttas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18970308_146968_19_0003_alto.xml-22-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1163.75, "y": 791.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951004_144022_231_0002_alto.xml-49-64", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5som gifvet kan v\u00e4l antagas, att nya lagberedningen f\u00f6r\u003cbr\u003etill\u00e4mpning af denna \u00a7 t\u00e4nkt sig, att fullt fog f\u00f6r godsets\u003cbr\u003e\u00e5terl\u00e4mnande v\u00e4rkligen skall finnas i f\u00f6ljd af fel eller brist eller\u003cbr\u003epfl annan grund, men detta \u00e4r ingalunda klart uttryckt, utan\u003cbr\u003eformuleringen af paragrafens 1 morn., d\u00e4r ordet underr\u00e4ttelse erh\u00e5llit\u003cbr\u003een s\u00e5 framskjuten plats, kan ingifva den \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e, att ett\u003cbr\u003eblott f\u00f6reb\u00e4rande af fel eller brist eller annan anledning \u00e4r\u003cbr\u003etillr\u00e4ckligt f\u00f6i k\u00f6parens befogenhet att vidtaga den\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4ljnings\u00e5tg\u00e4rd, som mom. 2 sedermera omf\u00f6rm\u00e4ler.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951004_144022_231_0002_alto.xml-49-64\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1760.75, "y": 1670.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960507_146968_37_0003_alto.xml-71-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder dessa f\u00f6rh\u00e5llanden vardt den \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e allt\u003cbr\u003estarkare i Sverige, liksom den bredde sig allt vidare i de stora\u003cbr\u003esamh\u00e4llslagren i v\u00e5rt grannland, att Norge var i f\u00e4rd med att s\u00f6ka\u003cbr\u003eframtvinga unionens uppl\u00f6sning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960507_146968_37_0003_alto.xml-71-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 657.2, "y": 630.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950302_147385_27_0003_alto.xml-79-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom f\u00f6rr, att d\u00e4rtill har detta parti f. n. hvarken vilja eller\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00e5ga. \u00bb Den stora skilnaden i \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e som ledde till,\u003cbr\u003eatt f\u00f6rhandlingarna mellan de tre politiska grupperna strandade, \u00e4r\u003cbr\u003eatt h\u00f6gern och de moderate vilja fri och obunden f\u00f6rhandling med\u003cbr\u003eSverige \u00f6fver hela linien, medan de radikale halla p\u00e5 den Moursundska\u003cbr\u003edagordningen och i konsulatsaken blott vilja f\u00f6rhandla \u00f6rn\u003cbr\u003eafvecklingen, men icke \u00f6rn uppl\u00f6sningen af den best\u00e5ende\u003cbr\u003egemensamheten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950302_147385_27_0003_alto.xml-79-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1284.55, "y": 1720.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950220_144022_43_0002_alto.xml-71-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e0 klar \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af hvad som k\u00e4ndt i Ar \u0027 menieD,\u003cbr\u003eemedan de turkiska myndigheterna hunnit deportera eller f\u00e4ngsla n\u00e4stan\u003cbr\u003ealla kristna, hvilkas vittnesm\u00e5l de Luktade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950220_144022_43_0002_alto.xml-71-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 879.6, "y": 658.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950704_145112_178_0002_alto.xml-115-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen ytterligare behandling som sp\u00f6rsm\u00e5let nu f\u00e5tt inom komit\u00e9n\u003cbr\u003etorde enligt min \u00e5sigt icke vara egnad att rubba denna\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e utan snarare att bef\u00e4sta densamma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950704_145112_178_0002_alto.xml-115-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 536.65, "y": 1543.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-22-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVi vilja ej betvifla, att han genom sina str\u00e4f vallden ville\u003cbr\u003egagna, mea vi kunna ej annat \u00e4n beklaga, att ban ej bade nog klar\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e att h\u00e5lla sig fri fr\u00e5n l\u00f6jliga \u00f6fverdrifter och att\u003cbr\u003ehan till och med p\u00e5 sina sista dagar l\u00e4t sig drifvas af en doktrin\u00e4r\u003cbr\u003ekosmopolitism, f\u00f6r hvilken fosterlandsk\u00e4nslans enklaste kraf n\u00e5gon\u003cbr\u003eg\u00e5ng \u00c4ng\u00f6 tr\u00e4da i skuggan, en en skugga som d\u00e5 icke kundo undg\u00e5 att\u003cbr\u003efalla \u00f6fver honom sjelf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-22-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1739.15, "y": 996.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950512_147683_128_0005_alto.xml-104-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet m\u00e5ste erk\u00e4nnas, och otvifvelaktigt portr\u00e4ttlikt, men likv\u00e4l\u003cbr\u003eaf t\u00e4mligen prosaisk \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e och s\u00e4ger oss jusi\u003cbr\u003eingenting.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950512_147683_128_0005_alto.xml-104-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1079.4, "y": 1871.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18950228_148383_25_0002_alto.xml-88-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei enkla drag den \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e som i dessa dagar \u00e4r det\u003cbr\u003evida \u00f6fverv\u00e4gmde svenska flertalets, deras som icke vilja kr\u00e4nka\u003cbr\u003en\u00e5gons r\u00e4tt, men som ock hilla p\u00e5 sia egon!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18950228_148383_25_0002_alto.xml-88-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 780.25, "y": 1326.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950316_146401_32_0003_alto.xml-226-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eR\u00e4tt f\u00f6r embetsman att anv\u00e4nda tj\u00e4nstefrim\u00e4rke \u00e4r efter min\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e beroende deraf, huruvida \u00e4rendet vore att betrakta\u003cbr\u003esom ett allm\u00e4nt \u00e4rende, s\u00e5 att derf\u00f6r erforderlig skriftvexling m\u00e5\u003cbr\u003ebestridas af statsverket, eller ock som ett enskildt kommunalt \u00e4rende,\u003cbr\u003ei hvilka sistn\u00e4mda fall enskild person eller kommunen synes b\u00f6ra\u003cbr\u003evidk\u00e4nnas s\u00e5dan kostnad; och det l\u00e4rer n\u00e4ppeligen kunna bestridas, att\u003cbr\u003enu ifr\u00e5gavarande skrifvelse, hvarigenom svarafl\u00e5tits p\u00e5 ett mot\u003cbr\u003ekyrkor\u00e5det eller, hvilket h\u00e4r betyder detsamma, mot f\u00f6rsamlingen\u003cbr\u003eframst\u00e4ldt fordringsanspr\u00e5k, \u00e4r till sin natur att betrakta som ett\u003cbr\u003ekommunalt \u00e4rende, hvartill kommer att samma skrifvelse tillika\u003cbr\u003einneh\u00e5ller f\u00f6rn\u00e4rmande tillm\u00e4ten, s\u00e5som att krafvet vore anst\u00e4ldt mot\u003cbr\u003emedvetet oriktig person m. m., som f\u00f6rvisso ej l\u00e4rer kunna h\u00e4nf\u00f6ras\u003cbr\u003etill kyrkoherdes tj\u00e4nste\u00e4rende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950316_146401_32_0003_alto.xml-226-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1297.95, "y": 850.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15650835_18960512_146472_72_0002_alto.xml-13-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emaren mara angel\u00e4gen om att b\u00e4fba fin gamla g\u00e4nbpunft, b\u00e4\u003cbr\u003eingenting intr\u00e4ffat forn funnat ioerfa \u00e4nbrab\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18960512_146472_72_0002_alto.xml-13-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1348.65, "y": 1438.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950423_148377_48_0003_alto.xml-96-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI den rapport, som inkommit efter interpellationens afgifvande,\u003cbr\u003eyttrar kontrollanten med anledning af den kritik de n\u00e4md \u00bb\u003cbr\u003ev\u00e4ggm\u00e5lningarna \u00e5dragit sig, att han anser desamma ega konstn\u00e4rligt\u003cbr\u003ev\u00e4rde, att han f\u00f6r sin del icke kan dela den \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e, att\u003cbr\u003ede med fog kunna s\u00e4gas vara f\u00f6r sedlighetsk\u00e4nslan s\u00e5rande, ehuruv\u00e4l\u003cbr\u003ehan anser att \u00e4mnet kunnat vara lyckligare valdt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950423_148377_48_0003_alto.xml-96-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1713.9, "y": 810.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653838_19030403_147024_14_0001_alto.xml-58-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt han en g\u00e5ng varit med om tull \u00e5 majs, men han hade senare\u003cbr\u003ekommit till en annan \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19030403_147024_14_0001_alto.xml-58-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1768.2, "y": 589.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950916_144022_215_0005_alto.xml-71-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt denna deras mer eller mindre ofruktbara uppg\u00e5ng i\u003cbr\u003eandakts\u00f6fningar och andra trosfunktioner skulle vara n\u00e5gon r\u00e4tt Kristi\u003cbr\u003eefterf\u00f6ljelse \u00e4r en visserligen vanlig men s\u00e4kert alldeles oriktig\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950916_144022_215_0005_alto.xml-71-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1456.5, "y": 1778.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951017_144022_242_0004_alto.xml-92-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rtroendet till varaktigheten af b\u00e4ttre tillst\u00e5nd grundar sig\u003cbr\u003e- med r\u00e4tta p\u00e5 den \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e, att \u00e4ndringen i l\u00e4get p\u00e5 den\u003cbr\u003eamerikanska marknaden v\u00e4sentligen \u00e4r en f\u00f6ljd af de amerikanska\u003cbr\u003etullneds\u00e4ttningarna, hvilka visat sig hafva \u00e4fven i Amerika s\u00e5\u003cbr\u003egynsamma f\u00f6ljder, att en protektionistisk reaktion, af allt att d\u00f6ma,\u003cbr\u003eskall uteblifva.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951017_144022_242_0004_alto.xml-92-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1086.35, "y": 1031.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950228_146176_38_0002_alto.xml-28-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edenna \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e deri, att flere af vensterns\u003cbr\u003el\u00e4ppstyfvaste m\u00e4n, bland dem Ullman, begynt ett h\u00e4rnadst\u00e5g med\u003cbr\u003ef\u00f6redrag i de valkretsar, der nya val skola ega rum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950228_146176_38_0002_alto.xml-28-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1090.4, "y": 503.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5 beskaffad \u00e4r f\u00f6reningen nu i sinnena o\u00f6h i\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e, ooh vi hafva \u00e5tergifvit taflan i mycket\u003cbr\u003ebeskedliga f\u00e4rger, \u00c4nnu ett kan till\u00e4ggas: att i Sverige finnes ingen\u003cbr\u003eallm\u00e4n ovilja mot en fullst\u00e4ndig revision af f\u00f6reningsakton.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1201.0, "y": 1095.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19021006_145317_153_0002_alto.xml-102-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDramats b\u00e4rande tanke \u00e4r, att kristendomen \u00e4r barmh\u00e4rtighetens\u003cbr\u003eoch k\u00e4rlekens religion, den l\u00e4ra, som ej anser n\u00e5gon s\u00e5 djupt sjunken,\u003cbr\u003eatt han ej kan \u00e5teruppr\u00e4ttas, och det \u00e4r mellan denna\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e och den kristondomens afart, hvilken str\u00e4ngt d\u00f6mer\u003cbr\u003eoch f\u00f6rd\u00f6mer hvarje felsteg, som styckets konflikt r\u00f6r sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19021006_145317_153_0002_alto.xml-102-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1259.15, "y": 1052.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950601_147385_65_0002_alto.xml-65-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHr M. Schenstr\u00f6m v\u00e4ckte vid sammantr\u00e4det f\u00f6ljande motion: F\u00f6r\u003cbr\u003en\u00e5gon tid sedan v\u00e4ckte jag ia tal i denna f\u00f6rsamling att s\u00f6ka p\u00e5 en\u003cbr\u003ej\u00e4rnv\u00e4g h\u00e4rifr\u00e5n till Rosshyttan, ochjaet hade vant mili afsikt att\u003cbr\u003ef\u00f6rst n\u00e5got l\u00e4ngre fram \u00e5terkomma till denna fr\u00e5ga, som enligt min\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e \u00e4r af s\u00e5dan vikt f\u00f6r Yester\u00e5s stad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950601_147385_65_0002_alto.xml-65-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1957.15, "y": 994.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950622_144022_143_0006_alto.xml-53-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Nineteenth Century kritiserade Gladstone f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan\u003cbr\u003emrs Besants skildring af den konventionella ortodoxa\u003cbr\u003ef\u00f6rsoningsteorien; han s\u00f6kte vederl\u00e4gga hennes \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e ooh\u003cbr\u003eframst\u00e4lde sin egen i tolf punkter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950622_144022_143_0006_alto.xml-53-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1538.05, "y": 628.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653815_18970908_146944_103_0003_alto.xml-124-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4r man lefver ensam i rukhen, f\u00e5r man en annan\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e \u00e4n f\u00f6rut af m\u00e5nga sakar och ting.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18970908_146944_103_0003_alto.xml-124-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 606.6, "y": 896.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950530_146365_125_0003_alto.xml-85-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebest\u00e5 af tv\u00e5 statsministrar och minst sju andra medlemmar. \u00bb D\u00e5\u003cbr\u003eparagrafens slutpassus best\u00e4mmer, att \u00bb fader oell son, eller tv\u00e5\u003cbr\u003ebr\u00f6der, m\u00e5 ej p\u00e4 samma g\u00e5ng hafva siite i statsr\u00e5det, s\u00e5 intr\u00e4ffar,\u003cbr\u003eenligt herr Qvams \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e, den gl\u00e4djande omst\u00e4ndigheten,\u003cbr\u003eatt likv\u00e4l mor och dotter, nior oell son, far och dotter, tv\u00e5 systrar\u003cbr\u003eeller bror och syster - att icke-tala \u00f6rn man oell hustru \u2014 p\u00e5 samma\u003cbr\u003eg\u00e5ng kunna lia siite i statsr\u00e5det \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950530_146365_125_0003_alto.xml-85-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1025.8, "y": 793.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950209_0_17_0003_alto.xml-46-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHvad utf\u00f6randet af de olika numren betr\u00e4ffar, visade han sig \u2014\u003cbr\u003ehvilket var det m\u00e4rkligaste \u2014 ega en fullt mogen och klar\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af hvad han tolkade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950209_0_17_0003_alto.xml-46-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1662.4, "y": 73.84}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edylikt tillv\u00e4gag\u00e5ende m\u00e5ste n\u00f6dv\u00e4ndigtvis skapa den\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e, att b\u00e4gge rikena icke i afseende \u00e5\u003cbr\u003eutrikesrepresentationen \u00e4ro solidariska, samt p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt befordra den\u003cbr\u003esplittringens anda, som i detta afseende ty v\u00e4rr redan\u003cbr\u003ef\u00f6refinnes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1534.3, "y": 378.91}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951002_145112_268_0003_alto.xml-74-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erikta hela v\u00e5r uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 att denna process icke m\u00e4tte\u003cbr\u003ef\u00f6retagas af andra till v\u00e5r nackdel, och med detta m\u00e5l f\u00f6r \u00f6gonen\u003cbr\u003ekunna vi ej nog fort l\u00e5ta diplomatiska fiktioner falla och taga v\u00e5r\u003cbr\u003etillflykt till de aktionsmedel, som dikteras af en insigtsfull\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af de i \u00f6gonen fallande fakta i denna ca\u003cbr\u003esus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951002_145112_268_0003_alto.xml-74-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2251.8, "y": 1291.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950517_145596_75_0001_alto.xml-33-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4nnu st\u00f6rre skada Iida de viljekraftiga och skarpsinninga genom\u003cbr\u003eatt af ber\u00e4kning anslutas sorn v\u00e4nner till f\u00f6rn\u00e4mare familjers harn:\u003cbr\u003ede blifva l\u00e4tt sj\u00e4lfviska, intriglystna och hycklande, hvarj\u00e4mte deras\u003cbr\u003esj\u00e4lfst\u00e4ndighet i \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e sm\u00e5ningom f\u00f6rkv\u00e4fves.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950517_145596_75_0001_alto.xml-33-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1284.95, "y": 1492.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950828_145112_233_0001_alto.xml-1-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 En gensaga mot agrariernas \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af sambandet\u003cbr\u003emellan mjntstandard och spannm\u00e5lspriser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950828_145112_233_0001_alto.xml-1-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 960.15, "y": 483.295}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653830_18980418_146968_30_0001_alto.xml-44-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201d Maine\u201c - kommissionen hyser den \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e, att\"\u003cbr\u003eMaines * f\u00f6rst\u00f6ring direkt m\u00e5ste tillskrifvas de spanska\u003cbr\u003emyndigheterna, eller att dessa m\u00f6jligen visat en s\u00e5 of\u00f6rsvarlig\u003cbr\u003elikgiltighet, att att den kan s\u00e4ttas i jemnbredd med en positiv\u003cbr\u003ef\u00f6rbrytelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18980418_146968_30_0001_alto.xml-44-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1723.45, "y": 431.735}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn tysk officer, sorn en l\u00e4ngre tid p\u00e5 boernas sida deltagit i\u003cbr\u003esydafrikanska, kriget, lemnar f\u00f6ljande skildring om sill uppfattning\u003cbr\u003eom boerna, hvilka \u201d trots m\u00e5nga goda egenskaper dock visat sig ega\u003cbr\u003estor brist p\u00e5 verklig milit\u00e4r \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e \u201d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 989.05, "y": 848.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990519_145317_75_0003_alto.xml-22-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet kommer dervid f\u00f6ga an p\u00e5 om v\u00e5r predikan Luthers egna\u003cbr\u003emeningar, \u00e5sigter, \u003cb\u003euppfattningar\u003c/b\u003e och l\u00e4roframst\u00e4llningar g\u00e5\u003cbr\u003eigen med fotografisk noggrannlet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990519_145317_75_0003_alto.xml-22-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 836.7, "y": 482.085}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951026_145112_293_0004_alto.xml-40-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003epolism\u00e4n \u00e4ro polisk\u00e5rens aristokrater enligt min\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af saken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951026_145112_293_0004_alto.xml-40-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1985.1, "y": 1229.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950307_148377_28_0002_alto.xml-123-64", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBortsedt s\u00e5lunda fr\u00e5n hvad sorn an f\u00f6rts betr\u00e4ffande kostnaden\u003cbr\u003e\u2014 hvilken, enligt den \u00e5sigt som omfattas af flertalet bland\u003cbr\u003ebyggnadsn\u00e4mdens ledam\u00f6ter, synes kunna reduceras till en obetydlighet\u003cbr\u003e\u2014 tro vi icke att n\u00e5gon af stadsfullm\u00e4gtiges ledam\u00f6ter, d\u00e5 fr\u00e5gan\u003cbr\u003eskall afg\u00f6ras inom n\u00e4mda korporation, vill grunda sitt votum p\u00e5 en s\u00e5\u003cbr\u003etr\u00f6stl\u00f6s och \u2014 vi till\u00e4gga det \u2014 v\u00e4l mycket sm\u00e5stadsaktig\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e, som i den meran\u00e4mda reservationen i hufvudsak\u003cbr\u003eg\u00f6res g\u00e4llande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950307_148377_28_0002_alto.xml-123-64\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1293.55, "y": 947.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen en nationell bildning hvilar ytterst p\u00e5 nationens egen\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af naturen och lifvet, p\u00e5 nationens s\u00e4rskilda s\u00e4tt\u003cbr\u003eatt k\u00e4nna och vara.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1557.5, "y": 856.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950715_146365_162_0002_alto.xml-16-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0026 gt; \u00e4r \u00f6fverskriften: \u00bb Huru b\u00f6r Sverige f\u00f6rh\u00e5lla sig under\u003cbr\u003eunionskonllikten \u0027 J \u00bb \u00e4r genom sin lugna, p\u00e5 sak g\u00e5ende\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af den betydenhet, att vi anse oss b\u00f6ra \u00e5tergifva\u003cbr\u003eden \u00e4fven f\u00f6r v\u00e5ra l\u00e4sare in extenso.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950715_146365_162_0002_alto.xml-16-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1509.95, "y": 945.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950926_147640_224_0003_alto.xml-290-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAnthony var med afseende \u00e5 sitt s\u00e4tt mot Diana sjelfva\u003cbr\u003eridderligheten, alltid fogande sig efter hennes \u00f6nskningar, till och\u003cbr\u003emed n\u00e4r do ej uttalades, och hade s\u00e5 fia \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e, att han\u003cbr\u003egissade sig till dem p\u00e5 ett m\u00e4rkv\u00e4rdigt s\u00e4tt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950926_147640_224_0003_alto.xml-290-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1348.8, "y": 790.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980107_145648_2_0005_alto.xml-47-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen om denne f\u00e5tt sin n\u00e5got egendomliga \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003ehvad en ordningens uppr\u00e4tth\u00e5llare egnar korrigerad, d\u00e4rom vet nian\u003cbr\u003eintet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980107_145648_2_0005_alto.xml-47-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1875.35, "y": 1568.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980506_145648_34_0008_alto.xml-32-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een klar, mycket sansad och alls icke chauvinistisk\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af f\u00f6rh\u00e5llandena, \u00f6rn detta nu \u00e4r en f\u00f6ljd af\u003cbr\u003egl\u00e4djande karakt\u00e4rsk\u00e4nsla eller verkligt medvetande af\u003cbr\u003esvagheten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980506_145648_34_0008_alto.xml-32-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1362.9, "y": 1270.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950220_146391_43_0002_alto.xml-3-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJa, detta \u00e4r verkligen den \u00bb svenska uppfattningen \u00bb och vi\u003cbr\u003ekunna s\u00e5 v\u00e4l med h\u00e4nsyn till v\u00e5rt eget samvete sorn Europas omd\u00f6me\u003cbr\u003evara glada \u00f6fver, att vi hysa en s\u00e5dan \u00bb \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950220_146391_43_0002_alto.xml-3-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 946.95, "y": 1972.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18950406_147403_45_0003_alto.xml-163-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar icke heller n\u00e5got intr\u00e4ffat af den beskaffenhet, att det\u003cbr\u003ekunnat f\u00f6r\u00e4ndra min \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e i detta h\u00e4nseende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18950406_147403_45_0003_alto.xml-163-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 235.895, "y": 780.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950823_146968_96_0003_alto.xml-119-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r i Japan den allm\u00e4nna \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e, att kriget\u003cbr\u003eicke \u00e4r \u00f6fverst\u00e5ndet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950823_146968_96_0003_alto.xml-119-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1479.05, "y": 1255.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010816_147024_33_0001_alto.xml-176-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esedan hon lemnat kup\u00e9n, emellertid ej direkt till expeditionen\u003cbr\u003eutan i riktning mot norra utg\u00e5ngsgrinden, hvadan kondukt\u00f6ren h\u00e4raf\u003cbr\u003efick den \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e, att hon \u00e4mnade utan vidare afl\u00e4gsna\u003cbr\u003esig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010816_147024_33_0001_alto.xml-176-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 503.45, "y": 1411.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020630_145317_97_0002_alto.xml-42-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eom tidningar skulle komma att trakasseras f\u00f6r sin\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e och sina uttalanden i politiska fr\u00e5gor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020630_145317_97_0002_alto.xml-42-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1757.5, "y": 1280.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980808_145317_120_0004_alto.xml-41-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDetta vill jag icke vidare f\u00e4sta mig vid, d\u00e5 jag hoppas, att en\u003cbr\u003estigande upplysning i sin tid \u00e4fven h\u00e4r skall medf\u00f6ra en r\u00e4ttvisare\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980808_145317_120_0004_alto.xml-41-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1528.65, "y": 19.8975}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950914_146401_109_0002_alto.xml-103-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe stora f\u00f6rkortningar och uteslutningar, som m\u00e5ste g\u00f6ras i\u003cbr\u003edramats ursprungliga oeh fullst\u00e4ndiga form, g\u00f6ra sitt till f\u00f6r att\u003cbr\u003ef\u00f6rsv\u00e5ra \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e af sk\u00e5despelet och publiken blir i det\u003cbr\u003ehela ober\u00f6rd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950914_146401_109_0002_alto.xml-103-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1727.6, "y": 47.649}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951007_147640_233_0005_alto.xml-61-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rfattaren har den best\u00e4mda \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e, att\u003cbr\u003eanledningen till att Tore Gam gick under var, att han var stor i en\u003cbr\u003ekrets af sm\u00e5, \u00e4del i en omgifning af o\u00e4dla, individuelt lefvande i en\u003cbr\u003ekrets af samh\u00e4lleligt vegeterande, seende tidens lyten oeh f\u00f6rstenad\u003cbr\u003eaf fasa vid anblicken i en krets af andra, som ej s\u00e5go dem, men\u003cbr\u003etillgodos\u00e5go sig dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951007_147640_233_0005_alto.xml-61-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2006.1, "y": 902.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18951022_147403_134_0002_alto.xml-131-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e5ngerskernas prestationer \u00e4ro af h\u00f6gt v\u00e4rde, och deras\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af \u00bb Carmens \u00bb natur och karakt\u00e4r fullt riktig och\u003cbr\u003ekonsekvent utf\u00f6rd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18951022_147403_134_0002_alto.xml-131-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 604.15, "y": 1602.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950212_147640_36_0003_alto.xml-50-68", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI kalendern Polstjernan f\u00f6r \u00e5r 1890 har f\u00f6rfattaren till\u003cbr\u003ef\u00f6religgande uppsats tinder rubriken: \u00bb Hvilka voro Mollberg och\u003cbr\u003eMovitz? \u00bb flygtiga drag tecknat de verkliga f\u00f6rebilderna till de b\u00e5da\u003cbr\u003epersoner med dessa namn, som utg\u00f6ra tv\u00e5 af hufvndfignrerna bland de\u003cbr\u003ebrokiga grnpperna i Carl Michael Bellmans diktskapelser, dessa med\u003cbr\u003em\u00e4starehand \u00e5stadkomna taflor nr det forna stockholmska folklifvet,\u003cbr\u003es\u00e5dant det tedde sig f\u00f6r hans \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e bland de l\u00e4gre\u003cbr\u003efolkklasserna, ett lif, hvari sorgl\u00f6shet och naiv, yster lefnadsgl\u00e4dje\u003cbr\u003eunder \u00f6gonblickets njutning, parade med sjelfsv\u00e5ldigt \u00f6fverd\u00e5d, gingo\u003cbr\u003ehand i hand med vemod \u00f6fver all tillvaros f\u00f6rg\u00e4nglighet, ett lif,\u003cbr\u003eunder hvilket man, h\u00e4ngifvande sig \u00e5t dyrkan af Bacchus och Fr\u00f6ia,\u003cbr\u003es\u00f6kte f\u00f6rjaga stundens manande allvar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950212_147640_36_0003_alto.xml-50-68\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 822.75, "y": 996.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950109_145050_5_0003_alto.xml-77-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emana att under spelets g\u00e4ng h\u00f6gt uttala stn \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eom hur de spelande st\u00f6tte sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950109_145050_5_0003_alto.xml-77-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1205.15, "y": 1573.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653790_19010308_145648_19_0003_alto.xml-60-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehvilken vinnl\u00e4gger sig om att s\u00e5 mycket som m\u00f6jligt \u00e5tergifva\u003cbr\u003euttalanden af sakkunniga personer inom olika orter, skrifver f\u00f6ljande:\u003cbr\u003e\u00bb Den g\u00e4agse \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e om Dalarnes s\u00e4rst\u00e4llning \u00bb, yttrade\u003cbr\u003een framst\u00e5ende man inom l\u00e4net, \u00bb och om dea f\u00f6rmenta mindre faran f\u00f6r\u003cbr\u003ebolagsv\u00e4lde inom Dalarne \u00e4n inom de nordligare l\u00e4nen beh\u00f6fver mycket\u003cbr\u003emodifieras f\u00f6r att st\u00e4mma med r\u00e4tta f\u00f6rh\u00e5llandet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19010308_145648_19_0003_alto.xml-60-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 646.15, "y": 1044.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib19227291_18970525_145289_62_0003_alto.xml-123-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer har man m\u00e5h\u00e4nda n\u00e4rmare och med st\u00f6rre ifver \u00e4n i n\u00e5got\u003cbr\u003eannat politiskt centrum studerat den orientaliska fr\u00e5gan i dess laser,\u003cbr\u003eoch det utbyte af \u00e5sigter, som nyligen egt rum mellan Rysslands oell\u003cbr\u003e\u00d6sterrike-Ungerns ledande m\u00e4n, gifver \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003eDonaustaden en s\u00e4rskild betydelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18970525_145289_62_0003_alto.xml-123-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1057.65, "y": 677.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960416_145289_46_0003_alto.xml-14-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e4nder \u00e4ro jorden och arbetet blott h\u00e4lften s\u00e5 dyra som i\u003cbr\u003eEuropa, och forslingen \u00f6fver hafvet \u00e4r numera billigare och snabbare\u003cbr\u003e\u00e4n f\u00f6r femtio \u00e5r sedan forslingen fr\u00e5n Marseille till Paris.11 ris.11\u003cbr\u003eIndustrien k\u00e4nner \u00e4nnu icke s\u00e5 starkt som landtbruket konkurrensen men\u003cbr\u003eskall enligt d \u2019 Estournelles \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e komma att lida \u00e4nnu\u003cbr\u003emera, s\u00e4rskildt om och n\u00e4r samf\u00e4rdsmedelns utveckling kastar de andra\u003cbr\u003everldsdelarnes arbeten in \u00f6fver Europa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960416_145289_46_0003_alto.xml-14-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 891.45, "y": 416.49}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960324_145289_36_0002_alto.xml-7-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI sin motivering f\u00f6r f\u00f6rslaget yttrar justitieministern bland\u003cbr\u003eannat, att\u201c hvarken inom riksdagen eller derutom har den\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e mera allm\u00e4nt kunna g\u00f6ra sig g\u00e4llande, att de\u003cbr\u003egrunder, hvarp\u00e5 det svenska folkets representation f\u00f6r n\u00e4rvarande \u00e4r\u003cbr\u003ebygd, b\u00f6ra underg\u00e5 n\u00e5gon genomgripande f\u00f6r\u00e4ndring; och hvad s\u00e4rskildt\u003cbr\u003eang\u00e5r det af n\u00e5gra framst\u00e4llda yrkandet p\u00e5 allm\u00e4n r\u00f6str\u00e4tt \u00e4r en s\u00e5dan\u003cbr\u003eanordning af valr\u00e4tten helt visst af den allm\u00e4nna uppfatmngen i v\u00e5rt\u003cbr\u003eland betraktad som alldeles of\u00f6renlig med en lugn och ost\u00f6rd\u003cbr\u003esamh\u00e4llsutveckling11.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960324_145289_36_0002_alto.xml-7-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1354.55, "y": 1364.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653815_18970315_146944_30_0004_alto.xml-51-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebosatta i sydstaterna, isynnerhet i Syd-Karolina, Mississippi\u003cbr\u003eoch Louisiana Det har visat sig att den f\u00f6rut g\u00e4ngse\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e att negrerna \u00f6ka sig hastigare \u00e4n de hvita \u00e4r\u003cbr\u003eoriktig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18970315_146944_30_0004_alto.xml-51-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1030.2, "y": 873.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950308_146968_29_0002_alto.xml-30-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eock i h\u00f6gsta m\u00e5tt de f\u00f6r en s\u00e5dan erforderliga egenskaperna:\u003cbr\u003eoveld, klarhet i \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e, reda i framst\u00e4llningen, j\u00e4mnhet\u003cbr\u003ei lynnet, karakt\u00e4rfasthet, sinnesn\u00e4rvaro och plikttrohet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950308_146968_29_0002_alto.xml-30-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 883.0, "y": 1044.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951014_146365_240_0002_alto.xml-28-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan b\u00f6r v\u00e4l s\u00e5ledes lia r\u00e4tt att antaga, det, de i n\u00e5got\u003cbr\u003eafseende skilja sig i \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e af fr\u00e5gan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951014_146365_240_0002_alto.xml-28-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1560.2, "y": 1649.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950731_146391_175_0003_alto.xml-97-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI motsats till den allm\u00e4nt g\u00e4ngse pessimistiska\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e, att gerningso \u00e4unen lyckats undkomma, f\u00f6ts\u00e4krar\u003cbr\u003epiokuratorn vid Bpellationsdomstolen, hvilken embetsman Seder\u003cbr\u003eunders\u00f6kningen, ett man lyckats gripa f\u00f6rutom Gsorgiew, som sitter\u003cbr\u003eh\u0026kiad f\u00f6r 10 dagar sedan, \u00e4nnu en annan person, som p\u00e5 goda grunder\u003cbr\u003eanses vara en af rn\u00f6rdarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950731_146391_175_0003_alto.xml-97-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1085.5, "y": 1374.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18950225_147374_17_0004_alto.xml-75-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar \u00e4fen l\u00e4sarinna f\u00e5tt sig meddelad f\u00f6ljande lilla lustiga\u003cbr\u003ehistoria: V\u00e5r f\u00f6rsta pojke var enligt min och hela familjens\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e ett synnerligt pr\u00e4ktigt och klokt barn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18950225_147374_17_0004_alto.xml-75-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 946.2, "y": 923.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950410_145112_98_0003_alto.xml-3-54", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRevisorerna tyckte, att s\u00e5dana g\u00f6rom\u00e5l \u00bb vore af beskaffenhet\u003cbr\u003eatt kunna inbegripas under de \u00e5ligganden, som tillkomme\u003cbr\u003ekanslisekreterare, till hvilkas skyldigheter enligt g\u00e4llande\u003cbr\u003einstruktion h\u00f6rde att bitr\u00e4da vid beredning af m\u00e5l och \u00e4renden och att\u003cbr\u003eupps\u00e4tta konceptexpeditioner i f\u00f6rekommande m\u00e5l \u00bb; och utskottet har\u003cbr\u003es\u00e5 till vida delat denna revisorernas \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e som det\u003cbr\u003everkligen synts detsamma oegentligt, \u00bb att s\u00e4rskildt arvode ut\u00f6fver\u003cbr\u003estadgad afl\u00f6ning tilldelas tjensteman f\u00f6r bestyr, som kunna anses\u003cbr\u003eligga inom eller ber\u00f6ra gr\u00e4nserna f\u00f6r hans tjenste\u00e5ligganden \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950410_145112_98_0003_alto.xml-3-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 519.05, "y": 1482.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950923_148361_221_0002_alto.xml-40-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder det s\u00e5lunda Sverige rustar sig f\u00f6r att med tillb\u00f6rlig\u003cbr\u003ekraft kunna inplanta sin \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af unionsfr\u00e5gan i\u003cbr\u003enorrm\u00e4nnen, kan man v\u00e4l icke rimligtvis beg\u00e4ra, att dessa skulle med\u003cbr\u003earmarne i kors betrakta hvad som sker h\u00e4r hemma?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950923_148361_221_0002_alto.xml-40-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1580.5, "y": 1383.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960702_145289_79_0002_alto.xml-125-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esynes vara mindre omfattande, men det \u00e4r mycket m\u00f6jligt, att\u003cbr\u003edenna \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e f\u00f6ranledes deraf, att ingen katalog \u00e4nnu\u003cbr\u003ekunnat tjenstg\u00f6ra som v\u00e4gledare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960702_145289_79_0002_alto.xml-125-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1105.05, "y": 558.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990418_145648_29_0003_alto.xml-8-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed ett kortfattadt f\u00f6redrag \u00f6rn den antika teatern, om hvilken\u003cbr\u003eman fick en ganska knapph\u00e4ndig \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e, beroende m\u00e5h\u00e4nda\u003cbr\u003ed\u00e4rp\u00e5 att s\u00e5v\u00e4l den utlofvade f\u00f6redragsh\u00e5llaren docenten Vilhelm\u003cbr\u003eLundstr\u00f6m som dekorationerna under turn\u00e9n stannat i Sala, den f\u00f6rre\u003cbr\u003ef\u00f6r att till f\u00f6ljd af f\u00f6rel\u00e4sningsskyldighet \u00e5terv\u00e4nda till Upsala och\u003cbr\u003ede senare p\u00e5 grund af ett tillf\u00e4lligt miss\u00f6de.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990418_145648_29_0003_alto.xml-8-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1711.6, "y": 699.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950726_145112_200_0002_alto.xml-182-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e5som sin \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e, att Hedqvist oeh Grafstr\u00f6m l\u00e5tit\u003cbr\u003enaturalisera sig s\u00e5som liibeckare endast f\u00f6r att kringg\u00e5 den i Sverige\u003cbr\u003eg\u00e4llande lagstiftningen, enligt hvilken \u00e4kten skap dem emellan icke \u00e4r\u003cbr\u003etill\u00e5tet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950726_145112_200_0002_alto.xml-182-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 948.7, "y": 740.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18991024_145648_83_0004_alto.xml-4-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehvilar ytterst p\u00e5 nationens egen \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af naturen\u003cbr\u003eoch lifvet, p\u00e5 nationens s\u00e4rskilda s\u00e4tt att k\u00e4nna och vara.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18991024_145648_83_0004_alto.xml-4-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 729.0, "y": 522.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960803_145146_62_0003_alto.xml-105-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar detta intryck varit, att mer \u00e4n en \u00e4rlig norsk man och\u003cbr\u003eqvinna, hvilkas \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af konungen och hans st\u00e4llning\u003cbr\u003ev\u00e4sentligen best\u00e4mts af den radikala pressens osannf\u00e4rdiga\u003cbr\u003eframst\u00e4llningar, m\u00e5st f\u00f6r sig sjelfva bek\u00e4nna; det \u00e4r ju icke sant,\u003cbr\u003ehvad vi l\u00e4st i v\u00e5ra tidningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960803_145146_62_0003_alto.xml-105-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2090.8, "y": 1502.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18951008_146176_166_0003_alto.xml-166-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 D\u00e5 borde ni ha b\u00e4ttre \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af hennes son,\u003cbr\u003etycker jag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18951008_146176_166_0003_alto.xml-166-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 898.65, "y": 1567.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf en trossats h\u00e4r i landet att Sverige var femtio \u00e5r efter sin\u003cbr\u003etid och att Norge i sjelfva verket drog det svenska statsskeppet i\u003cbr\u003esl\u00e4pt\u00e5g \u2014 en vr\u00e4ng \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e som hr Gosses uttalanden endast\u003cbr\u003e\u00e4ro egnade att bestyrka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1397.0, "y": 1040.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653815_18950627_146944_75_0004_alto.xml-8-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet g\u00f6r jag med ali bon l\u00f6r \u201d Sin egen \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003ekonungen fr\u00e5n den lid, han under Krusenstierna tjenstgjorde tillsamman\u003cbr\u003emed honom p\u00e5 linieskeppet\" Carl XIII\", framst\u00e4ller kommend\u00f6r Wilde\u003cbr\u003ebland annat i f\u00f6ljande ord.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18950627_146944_75_0004_alto.xml-8-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 596.05, "y": 1536.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951106_145112_303_0003_alto.xml-188-60", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etr\u00e4dande fr\u00e5n stortingsvensterns sida, som Sverige s\u00e5g under\u003cbr\u003ef\u00f6rra stortingsperioden, d\u00e5 de Moursund-L\u00f6vlandBka dagordningarna\u003cbr\u003eantegos och utgifterna till det gemensamma konsulat- ooh diplomat-\u003cbr\u003ev\u00e4sendet beviljades vilkorligt, liksom i b\u00f6rjan af innevarande \u00e5r, d\u00e5\u003cbr\u003eman genast v\u00e4grade att behandla f\u00f6rslaget att \u00e5terbetala, hvad Sverige\u003cbr\u003ef\u00f6rskottsvis lagt ut f\u00f6r Norge, har v\u00e4l ocks\u00e5 styrkt en s\u00e5 dan\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951106_145112_303_0003_alto.xml-188-60\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 219.595, "y": 866.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950214_147683_44_0005_alto.xml-232-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet funnes emellertid dess b\u00e4ttre on annan \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eaf denna sali.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950214_147683_44_0005_alto.xml-232-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 393.39, "y": 934.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15869824_18950323_145700_24_0003_alto.xml-107-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af spanm\u00e5lshandelns allm\u00e4nna st\u00e4llning i\u003cbr\u003eutlandet g\u00f6r sig nu allt tydligare m\u00e4rkbar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18950323_145700_24_0003_alto.xml-107-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1480.85, "y": 1371.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950607_148361_130_0002_alto.xml-7-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan har tydligen den \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e att ordf\u00f6randen i\u003cbr\u003efr\u00e5ga anlagt parken!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950607_148361_130_0002_alto.xml-7-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1378.4, "y": 1483.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970814_145317_124_0004_alto.xml-58-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUtrikesministern vidh\u00f6ll telegrafiskt sin \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch anmodade tillr\u00e4ckligt antal norska regeringsmedlemmar att m\u00f6ta i\u003cbr\u003eMarstrand f\u00f6r att deltaga i sammansatt statsr\u00e5d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970814_145317_124_0004_alto.xml-58-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1416.05, "y": 882.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950130_147640_25_0003_alto.xml-1-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eInnan vi g\u00e5 vidare, stanna vi ett \u00f6gonblick vid de n\u00e4ra fem\u003cbr\u003efintryckta sidorna 158 \u2014 163, som inrymma en expos\u00e9 af den Harnackska\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e af apostolicum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950130_147640_25_0003_alto.xml-1-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2238.55, "y": 916.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950109_146365_8_0002_alto.xml-97-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eintr\u00e4ffat st\u00e4rker oss i v\u00e5r \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e, att denna\u003cbr\u003e\u00e5tg\u00e4rd \u00e4fven ur konstitutionell synpunkt var tillr\u00e5dlig och ber\u00e4ttigad\u003cbr\u003eredan i somras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950109_146365_8_0002_alto.xml-97-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 975.0, "y": 634.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950703_147683_177_0005_alto.xml-82-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etorde erinra sig, att f\u00f6r icke m\u00e5nga \u00e5r Bodan uppoh\u00f6ll sig h\u00e4r\u003cbr\u003ei Wien en kinesisk statsman, till hvil hens ber\u00f6m man sagt, att linn\u003cbr\u003eegde en stor menniskok\u00e4nnedom och en riktig \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e nf\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llandena.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950703_147683_177_0005_alto.xml-82-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1504.15, "y": 1463.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990913_145317_140_0002_alto.xml-3-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed djup k\u00e4nsla af det ansvar, som medf\u00f6ljer hvarje \u00e5tagande af\u003cbr\u003eoffentligt uppdrag och med den \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e, jag har om\u003cbr\u003eriksdagsmannakallet s\u00e5som det ansvarsfullaste bland alla de\u003cbr\u003ef\u00f6rtroendeuppdrag, en medborgare kan \u00e5taga sig, har jag icke velat\u003cbr\u003eeftertrakta \u00e4ran att vid snart f\u00f6rest\u00e5ende val inom samh\u00e4llet varda\u003cbr\u003eutsedd till representant i riksdagen och ser gerna, \u00f6rn n\u00e5gon dertill\u003cbr\u003ei h\u00f6gre grad egnad vinner valm\u00e4nnens bev\u00e5genhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990913_145317_140_0002_alto.xml-3-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 672.55, "y": 792.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950724_145596_112_0002_alto.xml-111-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm generall\u00f6jtnant M. W. Hamilton flrifwer en dew\u00e4ringsman fr\u00e4n\u003cbr\u003eHultsfred f\u00f6ljande, hwilket ju kan wara af intresse s\u00e4som wisande\u003cbr\u003egemene mans \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af den framst\u00e5ende strategen: Som\u003cbr\u003ebekant bestrider generall\u00f6jtnant Hamilton under generalmajor Muncks\u003cbr\u003esjukdom chefsbefattningen inom andra arm\u00e9f\u00f6rdelningen, en befattning,\u003cbr\u003efont han p\u00e4 grund as sitt intr\u00e4de i pensions\u00e4ldern f\u00f6r 2 \u00e4r sedan\u003cbr\u003el\u00e4mnade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950724_145596_112_0002_alto.xml-111-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1165.75, "y": 1048.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950308_144022_57_0005_alto.xml-124-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estod, besl\u00f6to st\u00e4nderna, f\u00f6r att tillm\u00f6tesg\u00e5 regeringens\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e, att anb\u00e5lla om upph\u00e4fvande af \u00a7 4 i reglementet af\u003cbr\u003e\u00e5r 1867.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950308_144022_57_0005_alto.xml-124-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1502.1, "y": 1731.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950215_145112_45_0002_alto.xml-161-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePersonalens \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e om st\u00e4llningen hade f\u00f6r i\u00e4nge\u003cbr\u003esedan bekr\u00e4ftats af dea allm\u00e4nna meningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950215_145112_45_0002_alto.xml-161-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2259.1, "y": 1226.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950508_145050_70_0003_alto.xml-160-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Naiv \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e L\u00e4raren har omtalat personer, f\u00f6r\u003cbr\u003ehwilka djur wisat en synnerlig tillgi^wenhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950508_145050_70_0003_alto.xml-160-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1103.3, "y": 1477.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950618_146365_140_0003_alto.xml-133-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBolagets r\u00e4kenskaper, s\u00e5dana de finnas \u00e5tergifna i\u003cbr\u003erevisionsber\u00e4ttelserna, \u00e4ro i h\u00f6g grad otydliga och den i dess\u003cbr\u003emysterier oin vigde kan sv\u00e5rligen utan n\u00e5gon ledning hilda sig en klar\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af f\u00f6rh\u00e5llandet mellan de b\u00e5da grupperna \u00bb leke\u003cbr\u003eeldfarliga \u0026 gt; och \u00bb Eld farliga inr\u00e4ttningar \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950618_146365_140_0003_alto.xml-133-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1913.55, "y": 650.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990310_145648_19_0003_alto.xml-87-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esig p\u00e5 en ensidig \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af en tj\u00e4nste man.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990310_145648_19_0003_alto.xml-87-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1269.8, "y": 1271.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951015_146401_122_0002_alto.xml-27-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom i h\u00e4ndelserna och traktaterna talar mot den norska\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951015_146401_122_0002_alto.xml-27-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 715.2, "y": 718.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950224_147683_54_0006_alto.xml-117-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI g\u00e5r afton telegraferar v\u00e5r korrespondent: Meddelandet om, att\u003cbr\u003ede delegerades f\u00f6rhandlingar skola forts\u00e4ttas om m\u00e5ndag, konstaterar,\u003cbr\u003eskrifver Aftenposten, att nio m\u00e4n med best\u00e4mda \u003cb\u003euppfattningar\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch med fast vilja betr\u00e4ffande den riktning, i hvil, ken sakerna b\u00f6ra\u003cbr\u003eledas \u2014 m\u00e4n som st\u00e5 tikarpt \u00e5tskilda, grupp emot grupp \u2014 ha kunnat\u003cbr\u003esitta tillsammans under tvenne sammantr\u00e4den utan att det hela \u00bb g\u00e5tt\u003cbr\u003es\u00f6nde r \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950224_147683_54_0006_alto.xml-117-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 992.8, "y": 1149.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950327_145112_84_0002_alto.xml-10-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efriska, sunda m\u00e5lningss\u00e4ttet och \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e af den\u003cbr\u003en\u00e4stan i kroppsstorlek afbildade Agur\u00e9n erinrade i p\u00e5fallande grad\u003cbr\u003eomRembrandt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950327_145112_84_0002_alto.xml-10-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1875.4, "y": 1092.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030309_145317_39_0001_alto.xml-29-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6fverhufvud ingen \u00e4mbetsman skall kunna \u00e5talas f\u00f6r \u00e5tg\u00e4rder\u003cbr\u003eunder tj\u00e4nsteutofning, med mindre att \u00f6fverordnade myndigheter d\u00e4rtill\u003cbr\u003egifvit s\u00e4rskildt bemyndigande, \u00e4r den ryska\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030309_145317_39_0001_alto.xml-29-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 585.35, "y": 764.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960213_148377_20_0002_alto.xml-62-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf ett dylikt tillk\u00e4nnagifvande, offentliggjordt p\u00e5 sjelfva den\u003cbr\u003eh\u00f6ga f\u00f6delsedagen, var det r\u00e4tt naturligt att de flesta skulle f\u00e5 den\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e, att konungen med varm hand sk\u00e4nkt 20,000 kronor\u003cbr\u003etill det v\u00e4lg\u00f6rande \u00e4ndam\u00e5let och f\u00f6r ett visst uppgifvet fall\u003cbr\u003eeventuelt utlofvat en lika stor summa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960213_148377_20_0002_alto.xml-62-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1219.8, "y": 1242.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951230_147640_303_0003_alto.xml-210-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emotto lyder: \u00bb Is g\u00f6r mot en framdrifven fartygskropp st\u00f6rre\u003cbr\u003emotst\u00e5nd \u00e4n vatten \u00bb, ocb af den derp\u00e5 f\u00f6ljande inledningen synes\u003cbr\u003eframg\u00e5, att artikeln n\u00e4rmast tillkommit p\u00e5 grand af ins\u00e4ndarens\u003cbr\u003emissn\u00f6je mod det, enligt hans \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e, mindre\u003cbr\u003etillfredsst\u00e4llande s\u00e4tt, p\u00e5 hvilket danska isbrytaren Thor f\u00f6rliden\u003cbr\u003evinter lyckades uppfylla sin best\u00e4mmelse att befordra post oell\u003cbr\u003epassagerare p\u00e5 linien Helsing\u00f6r \u2014 Helsingborg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951230_147640_303_0003_alto.xml-210-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2236.45, "y": 1352.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eni anf\u00f6rtrodde mig er \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af saken, har jag\u003cbr\u003eblott hyst ett svagt hopp \u00f6rn, att det skulle lyckas mig att\u003cbr\u003ekonstatera min hustrus oskuld.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 880.0, "y": 1312.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950810_146401_94_0002_alto.xml-74-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eUppfattningen\u003c/b\u003e var, fasth\u00e5lla hrr komiterade, \u00e4fven vid\u003cbr\u003etiden f\u00f6r den senaste delningen, i slutet af f\u00f6rra \u00e5rhundradet, att\u003cbr\u003ejorden tillh\u00f6rde staden, var donerad till stadens gemensamma b\u00e4sta,\u003cbr\u003etill\u201c deras accomoditet, som i staden s\u00e4tta sig ned och vilja bygga\u201c,\u003cbr\u003eoch att den uppl\u00e5ts allenast med nyttjander\u00e4tt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950810_146401_94_0002_alto.xml-74-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1800.8, "y": 947.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950608_145050_86_0003_alto.xml-102-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eW\u00e4rt land \u00e4r rikt p\u00e4 few\u00e4rda trakter, och af s\u00e4dana f\u00e4 wi den\u003cbr\u003eklaraste \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e, om wi till fots f\u00e4rdas genom\u003cbr\u003edem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950608_145050_86_0003_alto.xml-102-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 876.45, "y": 1181.4}, {"color": "#4daf4a", "date": "1827", "id": "bib19227306_18271030_147700_18_0003_alto.xml-3-13", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003euppm\u00e4rksamhet hos \u00e4st\u00e4daren, ty ett ord f\u00f6rloradt g\u00f6r en lucka\u003cbr\u003ei h\u00e4ndelsens \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e, som betydligt st\u00f6r njutningen af det\u003cbr\u003ehela.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18271030_147700_18_0003_alto.xml-3-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1008.3, "y": 1766.55}, {"color": "k", "date": "1814", "id": "bib11653828_18140429_144028_97_0004_alto.xml-3-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGilwifstctpe: F\u00f6rs\u00f6k till en ny \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003ehufwudgrundeina f\u00f6r Allm\u00e4nn \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18140429_144028_97_0004_alto.xml-3-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1656.35, "y": 1739.2}, {"color": "k", "date": "1817", "id": "bib19225792_18170301_147359_9_0007_alto.xml-2-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen iZ Februari bortstals utur ett hus wid K\u00f6pmansgatan en\u003cbr\u003eliten B\u00f6rdstudsare, hwars unders\u00e4ttoing eller fot max fyrkantig af\u003cbr\u003ehwit Marmor och \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af gr\u00e4 marmor, n\u00e4got rund i\u003cbr\u003epyramidform hwar\u00f6fwer \u00e4ter igen ivar en liten hatt af hwit marmor med\u003cbr\u003een f\u00f6rgyllning \u00e4 sida,,.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18170301_147359_9_0007_alto.xml-2-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1887.6, "y": 339.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib19227291_18151220_145289_101_0002_alto.xml-1-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eliksom f\u00f6rst\u00e5ndet och en fullst\u00e4ndig \u003cb\u003eUppfattning\u003c/b\u003e af de\u003cbr\u003esaker som b\u00f6ra l\u00e4ras more egenskaper, hwilka wid underwisningen\u003cbr\u003ef\u00f6rtjente mindre afseende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18151220_145289_101_0002_alto.xml-1-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 635.9, "y": 339.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280830_147682_202_0001_alto.xml-6-56", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00e4rwid ka \u00bb \u00bb v\u00e4l \u00e4 eila sidan s\u00e4gas, alt det synes mindre\u003cbr\u003ebilligt hwad solli f\u00f6r ern\u00e4cndet af cn allman f\u00f6rb\u00e4ttrad gatN-lysning\u003cbr\u003eh\u00e4rst\u00e4des kunde blifwa n\u00f6dig: att de t\u00e4tt bebyggde traktcrS innew\u00e4nare\u003cbr\u003estnlle, \u00bb tom kostnaden f\u00f6r gaki: \u00bb lysningen derst\u00e4des, widk\u00e4nnas\u003cbr\u003ebidrag, \u00e4tMinstone till kofinaden f\u00f6r ben f\u00f6rsta \u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eaf ifr\u00e4gawarande Lycklor \u00e4fwen i dc glest bebodde trakter; men \u00e4 andra\u003cbr\u003esidan m\u00e4 ek fbrglbuimas den raltsenliga regel i alla stadgande \u00bb viii\u003cbr\u003ep\u00e4lagor f\u00f6r det allm\u00e4nnas bc hof, att de samma f\u00f6rdelas i m\u00e4n af hwars\u003cbr\u003eoch ens antagne s\u00f6rin\u00e4ga atl dertill bidraga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280830_147682_202_0001_alto.xml-6-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 921.3, "y": 1738.45}, {"color": "k", "date": "1808", "id": "bib19223423_18080709_145063_55_0002_alto.xml-8-27", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb o i f\u00f6rmiddags blefwo i denna afsigt de har i Staden f\u00f6rlagde\u003cbr\u003enoppar nemligen f\u00f6rst Kongl.. Finsta Akrmest-Regementet, derefter Wasa\u003cbr\u003eoch Ulc\u00e4Lorgs Regementens nya \u003cb\u003euppfattningar\u003c/b\u003e,, och flutligen\u003cbr\u003eivid \u00c4yrkod\u00f6rren Sj\u00f6Artilleri-Regementet; tillika famlades hos Hans\u003cbr\u003eEreellenee alla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18080709_145063_55_0002_alto.xml-8-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 965.9, "y": 273.0}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300413_147682_83_0006_alto.xml-9-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Malare emottagcr st\u00f6rre vch mindre W\u00e5uiugars reparation, med\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e sif alla slags Tapeter, Oljcf\u00e4rgs-anstrpklitng b\u00e5de\u003cbr\u003ein- och utw\u00e4iidigt, samt Gipstak strykas klara och wackra utan att\u003cbr\u003est\u00e4nka, som s\u00f6r billigt pris och med orventlighet werkst\u00e4lles, d\u00e5\u003cbr\u003ederom tills\u00e4ges lili Boden N:o2 \u0027 i Stadens nya Hur \u00e5 Seder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300413_147682_83_0006_alto.xml-9-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1295.9, "y": 207.0}, {"color": "k", "date": "1813", "id": "bib11653825_18130215_145134_20_0004_alto.xml-4-20", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill JiiteckningsbafmsreS \u00e4n bugade Kypares underr\u00e4ttelse\u003cbr\u003eh\u00e4rigenom kungiordt \u0027 varder, med tillk\u00e4nnagifwa \u00bb de alt af de\u003cbr\u003eh\u00e4rst\u00e4des s\u00f6rwaraSe \u003cb\u003eUppfattnings\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18130215_145134_20_0004_alto.xml-4-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2021.9, "y": 207.0}, {"color": "k", "date": "1819", "id": "bib13506739_18191018_144030_241_0002_alto.xml-4-22", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ed\u00e4 kycktt\u00e4ndningen infaller, och sedermcra beh\u00f6rigen\u003cbr\u003eunderh\u00c4las, wid.sanuna wite af En Riksdaler Tretiotw\u00e4 Skillingar, som\u003cbr\u003ef\u00f6r uraktl\u00e5tenhet af Lycktornes \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e oswanf\u00f6re \u00e4r\u003cbr\u003eutsatt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18191018_144030_241_0002_alto.xml-4-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2089.85, "y": 471.0}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200117_144030_12_0002_alto.xml-5-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ed\u00e4 Lyckttcsndningen infaller, ock sedermera beh\u00f6rigen\u003cbr\u003eunderh\u00e5llas, wiv samma wite af En Riksdaler Tretiotwa Skillingar, som\u003cbr\u003ef\u00f6r uraktl\u00e5tenhet af Lyckrornes \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e osivans\u00f6xe ar\u003cbr\u003eutsatt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200117_144030_12_0002_alto.xml-5-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2087.9, "y": 1725.0}, {"color": "k", "date": "1814", "id": "bib11653828_18140419_144028_88_0004_alto.xml-1-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSilrverstclpc: F\u00f6rs\u00f6k till em ny \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003ehufwudgrunderna f\u00f6r Allm\u00e4nna\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18140419_144028_88_0004_alto.xml-1-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2208.7, "y": 1410.85}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300421_144028_90_0003_alto.xml-14-17", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ek\u00e4nd f\u00f6r \u00e5tskilliga st\u00f6rre kompositioner, har i detta arbets p\u00e5\u003cbr\u003eett genialiskt s\u00e4tt \u00e5dagalagt sin poetiska \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003e\u00e4mnet, siri rikedom p\u00e5 frappanta id\u00e9er och en effektfull\u003cbr\u003einstrumentation.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300421_144028_90_0003_alto.xml-14-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1214.15, "y": 357.02}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280103_147682_2_0001_alto.xml-6-26", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eben lid, d\u00e4 Lycktt\u00e4ndningen infaller, och sedermera beh\u00f6rigen\u003cbr\u003eunderh\u00e4llas, wid fanima vite af 1 N:or 32 st., som f\u00f6r nraktlatenher\u003cbr\u003eaf Lycklornes \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e ofwanf\u00f6rc \u00e4r utsatt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280103_147682_2_0001_alto.xml-6-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 501.6, "y": 207.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950722_147683_196_0008_alto.xml-41-20", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBadeblatt \u00bb yttrar h\u00e4rom: \u00bb Fru S:s utomordentligt sympatiska\u003cbr\u003eooh valklingande st\u00e4mma jemt\u00f6 hennes dramatiska, \u00f6rn den finnsto\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e och \u00f6rn en ypperlig skola vittnande f\u00f6redrag\u003cbr\u003ehunf\u00f6rdo den talrika publiken till stormande bifallstecken, hvilka\u003cbr\u003eslutligen f\u00f6runleddo s\u00e5ngerskan att s\u00e5som extranummer sjunga \u00bb Uebers\u003cbr\u003eJuhr \u00bb, visa af Bohm. \u00bb Fru Elleli Hartmann bar efter en m\u00e5nads\u003cbr\u003evistelse i Paris och sedermera genomg\u00e5ngen brunnskur i Vichy\u003cbr\u003e\u00e5terkommit till Sverige och utflyttat till Furusund f\u00f6r att tillbringa\u003cbr\u003en\u00e5gon tid derst\u00e4des.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950722_147683_196_0008_alto.xml-41-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2158.1, "y": 1857.0}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960617_145317_91_0003_alto.xml-39-28", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ed Andre stadsl\u00e4karen, doktor \u00c5hman I rakt\u00e4r, mera st\u00e4mmande med\u003cbr\u003enutidens Blott p\u00e5 f\u00e5 st\u00e4llen t\u00e5g\u00e5s entr\u00e9, men hvarje Lade i m\u00e5ndags\u003cbr\u003etill l\u00e4nsstyrelsen in-1 \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af \u00e4ra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960617_145317_91_0003_alto.xml-39-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1028.4, "y": 1109.45}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15761570_18951214_146176_207_0003_alto.xml-199-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r en riktig \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af hurnvida n\u00e5gon brottslighet\u003cbr\u003efr\u00e5n min sida m\u00e5 f\u00f6religga, och i s\u00e5 fall huru stor, erfordras en\u003cbr\u003eupplysning att Ortvikens aktier \u00e4nnu den 1 mars 1893 \u2014 s\u00e5ledes efter\u003cbr\u003eden tid jag afh\u00e4ndt mig de b\u00e5da inteckningarna \u2014 af mig bel\u00e5nades i\u003cbr\u003eaktiebolaget Sundsvalls handelsbank till kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18951214_146176_207_0003_alto.xml-199-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1828.1, "y": 1857.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950510_144022_108_0002_alto.xml-58-41", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eblef dock i tid afv\u00e4rjd, i ty att reservanterna icke funno\u003cbr\u003esk\u00e4ligt att fullf\u00f6lja sina yrkanden, d\u00e5 dessa icke synas funnit vidare\u003cbr\u003est\u00f6d inom kammaren, och s\u00e4rskildt dess talman l\u00e4r uttryckligen\u003cbr\u003ef\u00f6rklarat, att han icke delade reservanternas \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eang\u00e5ende voteringens laglighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950510_144022_108_0002_alto.xml-58-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 481.625, "y": 1720.15}, {"color": "k", "date": "1903", "id": "bib11653790_19030220_12541_14_0004_alto.xml-106-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emin \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af e. provinsiall\u00e4karens gsikt \u00f6rn tiden\u003cbr\u003ef\u00f6r skolans \u00f6ppnande styrkes \u00e4fven d\u00e4rigenom att, sedan jag den 2\u003cbr\u003einnev.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19030220_12541_14_0004_alto.xml-106-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 767.9, "y": 1857.0}, {"color": "#ff7f00", "date": "1805", "id": "bib15650837_18050810_146391_64_0003_alto.xml-7-10", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTjugu stocken nym gr\u00f6na och perlf\u00e4rqade Kakelugnar, f\u00e4rdige\u003cbr\u003etill \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e, finnas till salu, dZ rom ackorderas med\u003cbr\u003eKafelugn-makaren Uhr i Norrk\u00f6ping, boende p\u00e4 Handtiverkaregatan,\u003cbr\u003eGardey bo z; o.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18050810_146391_64_0003_alto.xml-7-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 107.89, "y": 270.405}, {"color": "#ff7f00", "date": "1813", "id": "bib19225792_18130619_147359_25_0001_alto.xml-0-6", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4r den minstbjudande \u00f6fmerlates pa Entreprenad\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattningen\u003c/b\u003e till Tr\u00e4darbetet af nedann\u00e4mnde 2:ne Byggnader\u003cbr\u003ef\u00f6r Kougl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18130619_147359_25_0001_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 389.61, "y": 466.985}, {"color": "#f781bf", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281231_144028_300_0003_alto.xml-0-64", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e= Sistlidne M\u00e5ndag bade Hr Berg, soini hittills varit vanligt,\u003cbr\u003esin \u00e5rsrecett p\u00e5 Kongl, teatern, hvarvid August och Theodor eller\u003cbr\u003eKammarpagerne, samt IJigeni elen andra uppf\u00f6rdes, tv\u00e4nne stycken, sorn\u003cbr\u003evisserligen icke ega n\u00e5-: got h\u00f6gt konstv\u00e4rde, aldraminst det\u003cbr\u003esistn\u00e4mnda, men sorn dock guteras af allm\u00e4nheten, 1 den ena f\u00f6r Hr\u003cbr\u003eHjortsbergs utm\u00e4rkt karakteristiska \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af Fredrik deri\u003cbr\u003est\u00f6res roll, \u2019 och den andra, emedan det alltid skall finnas en klass\u003cbr\u003eaf publiken, sorn tycker \u00f6rn att b\u00f6ra en Ifigeni med basr\u00f6st, att de\u003cbr\u003eGrekiska hskitarna fara p\u00e5 eri \u00e5ngb\u00e5t, Thoas i skjubbskinsH pels,\u003cbr\u003eOrest med trekantig hatt, Pylad \u00e4tande sm\u00f6rg\u00e5s, o. s. v. en smak, sorn\u003cbr\u003em\u00e5h\u00e4nda \u00e4nd\u00e5 icke h\u00f6r till de samsta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281231_144028_300_0003_alto.xml-0-64\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1940.2, "y": 718.2}, {"color": "#a65628", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210724_144028_170_0001_alto.xml-4-5", "label": "4", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4ro grundade i en djup \u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af menstliga\u003cbr\u003eutwecklingens g\u00e4ng, cch det \u00e4r i Historiens sp\u00a7r hail s\u00f6ker utleta,\u003cbr\u003ehuru, under denna st\u00e4ndigt framstridande utweckling, de krafter, soln\u003cbr\u003enu dertill \u00e4ro s\u00e4lte i r\u00f6relse, stola frambringa nya\u003cbr\u003efbrh\u00e4llanden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210724_144028_170_0001_alto.xml-4-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1005.95, "y": 1246.45}, {"color": "#984ea3", "date": "1900", "id": "bib11653790_19000518_145648_39_0003_alto.xml-32-22", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edels * p\u00e5 grund af det ovanligt ringa barnantalet och dels till\u003cbr\u003ef\u00f6ljd af l\u00e4rarens h\u00f6ga \u00e5lder, och blef denna skolr\u00e5dets\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfattning\u003c/b\u003e af st\u00e4mman gillad och antagen, Till\u003cbr\u003ef\u00f6rsamlingsombud vid den till den 30 maj utsatta ekonomiska\u003cbr\u003ebesiktningen \u00e5 komministers- och klockarebost\u00e4llena uts\u00e5gos Nises Lars\u003cbr\u003eAndersson i \u00c5ker\u00f6 ooh Nyg\u00e5rds Lars Olsson i Noret, Fr\u00e5gan \u00f6rn\u003cbr\u003eintagning och l\u00e4stid m. m., som st\u00e4mman f\u00f6r det blifvande\u003cbr\u003eskolreglementet egde att best\u00e4mma, uppsk\u00f6ts tills vidare,\u003cbr\u003e\u00c5ngb\u00e5tstrafiken \u00e4 Siljan \u00e4rm snart i full g\u00e5ng, i det att \u00e5ngaren\u003cbr\u003eGustaf Wasa nu upptagit sina turer mellan Mora och Insj\u00f6n, och\u003cbr\u003eflottningsbolagets \u00e5ngare nu b\u00f6rjat sin verksamhet f\u00f6r \u00e5ret, \u00c5ngaren\u003cbr\u003eR\u00e4ttvik v\u00e4ntades till Leksand den 16 maj f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen i \u00e5r, men\u003cbr\u003eantagligt \u00e4r, att den till f\u00f6ljd af den in\u00e5t R\u00e4ttviken drifna isen\u003cbr\u003em\u00e5ste \u00e4nnu n\u00e5gra dagar uppskjuta resan \u2014 skrifves den 15 dennes till\u003cbr\u003eL\u00e4nstidningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19000518_145648_39_0003_alto.xml-32-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1771.85, "y": 106.725}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19227306_18280722_147700_30_0003_alto.xml-24-19", "label": 4, "to": "bib19227306_18280729_147700_31_0003_alto.xml-17-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18280722_147700_30_0003_alto.xml-24-19", "label": 4, "to": "bib19277277_18950512_147683_128_0005_alto.xml-104-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18280722_147700_30_0003_alto.xml-24-19", "label": 3, "to": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210904_144028_206_0002_alto.xml-19-3", "label": 3, "to": "bib15650837_18950731_146391_175_0003_alto.xml-97-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210904_144028_206_0002_alto.xml-19-3", "label": 3, "to": "bib19225758_18950916_144022_215_0005_alto.xml-71-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18271030_147700_18_0003_alto.xml-3-13", "label": 4, "to": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290128_145289_5_0006_alto.xml-6-37", "label": 3.5, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18291209_147700_49_0002_alto.xml-16-124", "label": 3, "to": "bib19227462_18950212_147640_36_0003_alto.xml-50-68", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18291209_147700_49_0002_alto.xml-16-124", "label": 3, "to": "bib19225772_18200107_148004_3_0002_alto.xml-2-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140423_144028_92_0004_alto.xml-4-22", "label": 4, "to": "bib11653830_18960507_146968_37_0003_alto.xml-71-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140423_144028_92_0004_alto.xml-4-22", "label": 4, "to": "bib11653828_18151208_144028_286_0001_alto.xml-7-50", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140423_144028_92_0004_alto.xml-4-22", "label": 4, "to": "bib11653806_18140223_145120_29_0003_alto.xml-3-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140423_144028_92_0004_alto.xml-4-22", "label": 4, "to": "bib13506739_18250311_144030_58_0002_alto.xml-19-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140423_144028_92_0004_alto.xml-4-22", "label": 3, "to": "bib19227291_18960416_145289_46_0003_alto.xml-14-48", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140423_144028_92_0004_alto.xml-4-22", "label": 3, "to": "bib19277180_18950225_147374_17_0004_alto.xml-75-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140423_144028_92_0004_alto.xml-4-22", "label": 4, "to": "bib19277277_18290522_147682_117_0001_alto.xml-10-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140423_144028_92_0004_alto.xml-4-22", "label": 2.5, "to": "bib11653815_18970315_146944_30_0004_alto.xml-51-19", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18201209_145063_98_0002_alto.xml-4-19", "label": 4, "to": "bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18201209_145063_98_0002_alto.xml-4-19", "label": 4, "to": "bib19277277_18290522_147682_117_0001_alto.xml-10-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-64", "label": 3, "to": "bib19225772_18301026_148004_122_0002_alto.xml-4-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-64", "label": 3.5, "to": "bib15873936_18950601_147385_65_0002_alto.xml-65-48", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-64", "label": 3, "to": "bib11653828_18301210_144028_287_0002_alto.xml-7-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-64", "label": 3.5, "to": "bib15873371_18951026_145112_293_0004_alto.xml-40-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-64", "label": 3, "to": "bib11653811_19020630_145317_97_0002_alto.xml-42-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-64", "label": 4, "to": "bib13506739_18290713_144030_158_0001_alto.xml-12-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-64", "label": 4, "to": "bib11653828_18230512_144028_107_0003_alto.xml-5-47", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-64", "label": 4, "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-64", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18301210_144028_287_0003_alto.xml-1-71", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-64", "label": 4, "to": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-64", "label": 4, "to": "bib19225772_18200107_148004_3_0002_alto.xml-2-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-64", "label": 3, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-64", "label": 4, "to": "bib15650837_18950731_146391_175_0003_alto.xml-97-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210124_144028_19_0003_alto.xml-2-55", "label": 4, "to": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210124_144028_19_0003_alto.xml-2-55", "label": 4, "to": "bib11653828_18161129_144028_279_0004_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140429_144028_97_0004_alto.xml-3-6", "label": 4, "to": "bib15869824_18950323_145700_24_0003_alto.xml-107-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281205_144028_280_0004_alto.xml-3-25", "label": 4, "to": "bib19227291_18960324_145289_36_0002_alto.xml-7-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281205_144028_280_0004_alto.xml-3-25", "label": 4, "to": "bib15975087_18950517_145596_75_0001_alto.xml-33-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281205_144028_280_0004_alto.xml-3-25", "label": 3.5, "to": "bib15760690_18950930_145050_150_0003_alto.xml-67-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281205_144028_280_0004_alto.xml-3-25", "label": 4, "to": "bib11653828_18180908_144028_206_0001_alto.xml-10-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281205_144028_280_0004_alto.xml-3-25", "label": 4, "to": "bib19277277_18950224_147683_54_0006_alto.xml-117-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220612_144028_134_0004_alto.xml-7-48", "label": 4, "to": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180908_144028_206_0001_alto.xml-10-26", "label": 3.5, "to": "bib19225772_18200107_148004_3_0002_alto.xml-2-36", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180908_144028_206_0001_alto.xml-10-26", "label": 3.5, "to": "bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180908_144028_206_0001_alto.xml-10-26", "label": 4, "to": "bib11653828_18301210_144028_287_0002_alto.xml-7-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180908_144028_206_0001_alto.xml-10-26", "label": 4, "to": "bib19277277_18290522_147682_117_0001_alto.xml-10-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18050810_146391_64_0003_alto.xml-7-10", "label": 3.5, "to": "bib19225792_18130619_147359_25_0001_alto.xml-0-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18200107_148004_3_0002_alto.xml-2-36", "label": 4, "to": "bib11653828_18301222_144028_297_0002_alto.xml-11-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18200107_148004_3_0002_alto.xml-2-36", "label": 3, "to": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18200107_148004_3_0002_alto.xml-2-36", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18230604_144028_126_0003_alto.xml-5-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18200107_148004_3_0002_alto.xml-2-36", "label": 4, "to": "bib11653815_18970315_146944_30_0004_alto.xml-51-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18200107_148004_3_0002_alto.xml-2-36", "label": 4, "to": "bib11653828_18220315_144028_63_0004_alto.xml-5-47", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18200107_148004_3_0002_alto.xml-2-36", "label": 4, "to": "bib13506739_18290521_144030_116_0001_alto.xml-14-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18200107_148004_3_0002_alto.xml-2-36", "label": 4, "to": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18200107_148004_3_0002_alto.xml-2-36", "label": 4, "to": "bib11653828_18301210_144028_287_0003_alto.xml-1-71", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18200107_148004_3_0002_alto.xml-2-36", "label": 3, "to": "bib15978012_18950923_148361_221_0002_alto.xml-40-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250311_144030_58_0002_alto.xml-19-0", "label": 4, "to": "bib11653823_18230321_144010_67_0003_alto.xml-2-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250311_144030_58_0002_alto.xml-19-0", "label": 3, "to": "bib15760600_18951015_146401_122_0002_alto.xml-27-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18221127_145289_48_0003_alto.xml-6-103", "label": 4, "to": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18260215_147682_38_0001_alto.xml-19-26", "label": 4, "to": "bib15869824_18950323_145700_24_0003_alto.xml-107-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18260215_147682_38_0001_alto.xml-19-26", "label": 2.5, "to": "bib15873371_18950327_145112_84_0002_alto.xml-10-5", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190406_144028_79_0001_alto.xml-4-11", "label": 3.5, "to": "bib15650837_18950731_146391_175_0003_alto.xml-97-7", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18130619_147359_25_0001_alto.xml-0-6", "label": 3, "to": "bib11653823_18230321_144010_67_0003_alto.xml-2-56", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270119_144010_15_0001_alto.xml-11-13", "label": 3, "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270119_144010_15_0001_alto.xml-11-13", "label": 4, "to": "bib15975090_18960213_148377_20_0002_alto.xml-62-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270119_144010_15_0001_alto.xml-11-13", "label": 4, "to": "bib15761570_18951008_146176_166_0003_alto.xml-166-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300121_147682_16_0001_alto.xml-15-3", "label": 3, "to": "bib11653815_18970908_146944_103_0003_alto.xml-124-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300121_147682_16_0001_alto.xml-15-3", "label": 3, "to": "bib11653828_18180410_144028_81_0003_alto.xml-5-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300121_147682_16_0001_alto.xml-15-3", "label": 4, "to": "bib11653828_18290518_144028_113_0001_alto.xml-2-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251224_144028_299_0004_alto.xml-5-35", "label": 4, "to": "bib19277277_18950703_147683_177_0005_alto.xml-82-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251224_144028_299_0004_alto.xml-5-35", "label": 4, "to": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18301026_148004_122_0002_alto.xml-4-10", "label": 3, "to": "bib19225758_18951017_144022_242_0004_alto.xml-92-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18301026_148004_122_0002_alto.xml-4-10", "label": 3.5, "to": "bib15873936_18950328_147385_38_0002_alto.xml-95-13", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18301026_148004_122_0002_alto.xml-4-10", "label": 3, "to": "bib11653790_18980506_145648_34_0008_alto.xml-32-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240913_144028_212_0004_alto.xml-5-5", "label": 2.5, "to": "bib15650837_18950731_146391_175_0003_alto.xml-97-7", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240913_144028_212_0004_alto.xml-5-5", "label": 4, "to": "bib11653806_18140223_145120_29_0003_alto.xml-3-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301210_144028_287_0003_alto.xml-1-71", "label": 3.5, "to": "bib15760600_18950810_146401_94_0002_alto.xml-74-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301210_144028_287_0003_alto.xml-1-71", "label": 3.5, "to": "bib15873371_18951002_145112_268_0003_alto.xml-74-45", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301210_144028_287_0003_alto.xml-1-71", "label": 3, "to": "bib19227462_18951007_147640_233_0005_alto.xml-61-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301210_144028_287_0003_alto.xml-1-71", "label": 3.5, "to": "bib19227462_18951230_147640_303_0003_alto.xml-210-39", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301210_144028_287_0003_alto.xml-1-71", "label": 4, "to": "bib11653828_18140419_144028_88_0004_alto.xml-1-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301210_144028_287_0003_alto.xml-1-71", "label": 4, "to": "bib15873371_18950215_145112_45_0002_alto.xml-161-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301210_144028_287_0003_alto.xml-1-71", "label": 3, "to": "bib19227291_18960324_145289_36_0002_alto.xml-7-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301210_144028_287_0003_alto.xml-1-71", "label": 3, "to": "bib19277301_18960803_145146_62_0003_alto.xml-105-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301210_144028_287_0003_alto.xml-1-71", "label": 3, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220315_144028_63_0004_alto.xml-5-47", "label": 4, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290425_144028_94_0004_alto.xml-8-52", "label": 3, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290425_144028_94_0004_alto.xml-8-52", "label": 3.5, "to": "bib11653790_18990310_145648_19_0003_alto.xml-87-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290425_144028_94_0004_alto.xml-8-52", "label": 3, "to": "bib19277277_18951002_147683_268_0006_alto.xml-39-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290425_144028_94_0004_alto.xml-8-52", "label": 4, "to": "bib19227462_18950926_147640_224_0003_alto.xml-290-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290425_144028_94_0004_alto.xml-8-52", "label": 2.5, "to": "bib11653823_18230321_144010_67_0003_alto.xml-2-56", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180523_144028_115_0001_alto.xml-8-16", "label": 4, "to": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180523_144028_115_0001_alto.xml-8-16", "label": 4, "to": "bib11653823_18230321_144010_67_0003_alto.xml-2-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240109_144028_6_0004_alto.xml-0-5", "label": 4, "to": "bib15869824_18950323_145700_24_0003_alto.xml-107-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18141025_144028_247_0004_alto.xml-1-6", "label": 4, "to": "bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210717_144028_164_0001_alto.xml-7-47", "label": 3.5, "to": "bib11653790_19010308_145648_19_0003_alto.xml-60-24", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210717_144028_164_0001_alto.xml-7-47", "label": 4, "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18271217_144028_295_0003_alto.xml-20-6", "label": 4, "to": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18271217_144028_295_0003_alto.xml-20-6", "label": 4, "to": "bib11653830_18950308_146968_29_0002_alto.xml-30-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18280729_147700_31_0003_alto.xml-17-21", "label": 4, "to": "bib15650835_18960512_146472_72_0002_alto.xml-13-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18280729_147700_31_0003_alto.xml-17-21", "label": 3, "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18250503_144028_100_0002_alto.xml-7-35", "label": 3, "to": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18250503_144028_100_0002_alto.xml-7-35", "label": 3, "to": "bib11653830_18980418_146968_30_0001_alto.xml-44-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301222_144028_297_0002_alto.xml-11-5", "label": 4, "to": "bib19227462_18950130_147640_25_0003_alto.xml-1-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301222_144028_297_0002_alto.xml-11-5", "label": 3, "to": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240520_144028_116_0003_alto.xml-11-24", "label": 3.5, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230403_144028_75_0002_alto.xml-4-60", "label": 3.5, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230403_144028_75_0002_alto.xml-4-60", "label": 4, "to": "bib15975090_18950307_148377_28_0002_alto.xml-123-64", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280830_147682_202_0001_alto.xml-6-56", "label": 4, "to": "bib15650837_18950731_146391_175_0003_alto.xml-97-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18070311_146391_20_0004_alto.xml-3-6", "label": 4, "to": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301007_144028_232_0003_alto.xml-6-26", "label": 4, "to": "bib15869824_18950323_145700_24_0003_alto.xml-107-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301007_144028_232_0003_alto.xml-6-26", "label": 4, "to": "bib13506739_18290521_144030_116_0001_alto.xml-14-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230308_144028_56_0001_alto.xml-2-55", "label": 4, "to": "bib11653828_18180410_144028_81_0003_alto.xml-5-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230308_144028_56_0001_alto.xml-2-55", "label": 4, "to": "bib11653806_18140223_145120_29_0003_alto.xml-3-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230308_144028_56_0001_alto.xml-2-55", "label": 3, "to": "bib11653811_19030309_145317_39_0001_alto.xml-29-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281231_144028_300_0003_alto.xml-0-64", "label": 4, "to": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18281230_147682_304_0001_alto.xml-17-72", "label": 4, "to": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18281230_147682_304_0001_alto.xml-17-72", "label": 4, "to": "bib11653806_18140223_145120_29_0003_alto.xml-3-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18281230_147682_304_0001_alto.xml-17-72", "label": 4, "to": "bib11653828_18140420_144028_89_0002_alto.xml-0-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180224_144028_45_0003_alto.xml-1-6", "label": 3, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180224_144028_45_0003_alto.xml-1-6", "label": 3, "to": "bib15761570_18950228_146176_38_0002_alto.xml-28-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0003_alto.xml-15-47", "label": 3, "to": "bib15978012_18950607_148361_130_0002_alto.xml-7-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0003_alto.xml-15-47", "label": 4, "to": "bib15650837_18950220_146391_43_0002_alto.xml-3-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0003_alto.xml-15-47", "label": 3.5, "to": "bib15760690_18950109_145050_5_0003_alto.xml-77-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0003_alto.xml-15-47", "label": 4, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0003_alto.xml-15-47", "label": 3.5, "to": "bib15873936_18950302_147385_27_0003_alto.xml-79-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0003_alto.xml-15-47", "label": 4, "to": "bib19277277_18950224_147683_54_0006_alto.xml-117-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "label": 4, "to": "bib19225758_18950220_144022_43_0002_alto.xml-71-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "label": 4, "to": "bib11653828_18300421_144028_90_0003_alto.xml-14-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "label": 4, "to": "bib11653790_18990418_145648_29_0003_alto.xml-8-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "label": 3, "to": "bib11653828_18291118_144028_268_0001_alto.xml-3-43", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "label": 4, "to": "bib15975087_18950724_145596_112_0002_alto.xml-111-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "label": 4, "to": "bib19277180_18950225_147374_17_0004_alto.xml-75-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "label": 3, "to": "bib11653811_18960617_145317_91_0003_alto.xml-39-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "label": 4, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "label": 3, "to": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "label": 3, "to": "bib15873936_18950328_147385_38_0002_alto.xml-95-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "label": 3, "to": "bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "label": 4, "to": "bib15975087_18950517_145596_75_0001_alto.xml-33-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "label": 4, "to": "bib11653811_19021006_145317_153_0002_alto.xml-102-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "label": 4, "to": "bib15975087_18950724_145596_112_0002_alto.xml-111-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "label": 4, "to": "bib11653828_18270321_144028_67_0003_alto.xml-5-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "label": 4, "to": "bib11653790_18980506_145648_34_0008_alto.xml-32-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "label": 4, "to": "bib19277277_18950703_147683_177_0005_alto.xml-82-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "label": 3.5, "to": "bib19227291_18290311_145289_11_0006_alto.xml-6-64", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "label": 4, "to": "bib15761570_18951008_146176_166_0003_alto.xml-166-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "label": 4, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "label": 4, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "label": 3, "to": "bib11653811_18960617_145317_91_0003_alto.xml-39-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18151208_144028_286_0001_alto.xml-7-50", "label": 3, "to": "bib19277277_18950224_147683_54_0006_alto.xml-117-29", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18151208_144028_286_0001_alto.xml-7-50", "label": 3, "to": "bib11653830_18960507_146968_37_0003_alto.xml-71-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18151208_144028_286_0001_alto.xml-7-50", "label": 4, "to": "bib19277277_18290522_147682_117_0001_alto.xml-10-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18151208_144028_286_0001_alto.xml-7-50", "label": 4, "to": "bib11653806_18140223_145120_29_0003_alto.xml-3-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18151208_144028_286_0001_alto.xml-7-50", "label": 3, "to": "bib15873936_18950328_147385_38_0002_alto.xml-95-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300503_144028_100_0002_alto.xml-17-11", "label": 4, "to": "bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300503_144028_100_0002_alto.xml-17-11", "label": 4, "to": "bib11653811_19021006_145317_153_0002_alto.xml-102-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300503_144028_100_0002_alto.xml-17-11", "label": 4, "to": "bib19277277_18290522_147682_117_0001_alto.xml-10-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18230321_144010_67_0003_alto.xml-2-56", "label": 4, "to": "bib11653806_18140223_145120_29_0003_alto.xml-3-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18230321_144010_67_0003_alto.xml-2-56", "label": 3, "to": "bib19277277_18950224_147683_54_0006_alto.xml-117-29", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18230321_144010_67_0003_alto.xml-2-56", "label": 4, "to": "bib11653830_18960507_146968_37_0003_alto.xml-71-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18230321_144010_67_0003_alto.xml-2-56", "label": 4, "to": "bib19277277_18290522_147682_117_0001_alto.xml-10-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18230321_144010_67_0003_alto.xml-2-56", "label": 3, "to": "bib19225758_18951017_144022_242_0004_alto.xml-92-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290518_144028_113_0001_alto.xml-2-9", "label": 4, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290518_144028_113_0001_alto.xml-2-9", "label": 4, "to": "bib11653838_19010816_147024_33_0001_alto.xml-176-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270321_144028_67_0003_alto.xml-5-10", "label": 4, "to": "bib15650835_18960512_146472_72_0002_alto.xml-13-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18250107_144028_4_0001_alto.xml-2-19", "label": 3, "to": "bib11653830_18980418_146968_30_0001_alto.xml-44-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18250107_144028_4_0001_alto.xml-2-19", "label": 4, "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18250107_144028_4_0001_alto.xml-2-19", "label": 4, "to": "bib15760600_18950810_146401_94_0002_alto.xml-74-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290725_147682_169_0001_alto.xml-15-22", "label": 4, "to": "bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290522_147682_117_0001_alto.xml-10-53", "label": 3, "to": "bib15873936_18950328_147385_38_0002_alto.xml-95-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290522_147682_117_0001_alto.xml-10-53", "label": 3, "to": "bib15975090_18950307_148377_28_0002_alto.xml-123-64", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290522_147682_117_0001_alto.xml-10-53", "label": 4, "to": "bib19227291_18970525_145289_62_0003_alto.xml-123-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18161129_144028_279_0004_alto.xml-2-5", "label": 3, "to": "bib11653828_18180410_144028_81_0003_alto.xml-5-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140420_144028_89_0002_alto.xml-0-6", "label": 3, "to": "bib15873936_18950328_147385_38_0002_alto.xml-95-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140420_144028_89_0002_alto.xml-0-6", "label": 3, "to": "bib15760690_18950109_145050_5_0003_alto.xml-77-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301210_144028_287_0002_alto.xml-7-20", "label": 4, "to": "bib15873936_18950601_147385_65_0002_alto.xml-65-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260614_144030_124_0008_alto.xml-14-8", "label": 4, "to": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260614_144030_124_0008_alto.xml-14-8", "label": 3, "to": "bib15975090_18950423_148377_48_0003_alto.xml-96-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210724_144028_170_0001_alto.xml-4-5", "label": 3, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210724_144028_170_0001_alto.xml-4-5", "label": 3, "to": "bib11653811_19021006_145317_153_0002_alto.xml-102-35", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18140223_145120_29_0003_alto.xml-3-24", "label": 4, "to": "bib19227462_18950212_147640_36_0003_alto.xml-50-68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18170219_144028_41_0003_alto.xml-3-4", "label": 3, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18170219_144028_41_0003_alto.xml-3-4", "label": 3, "to": "bib11653790_19010308_145648_19_0003_alto.xml-60-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230408_144028_79_0002_alto.xml-9-40", "label": 3, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140413_144028_83_0004_alto.xml-2-6", "label": 3, "to": "bib19227291_18960324_145289_36_0002_alto.xml-7-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140413_144028_83_0004_alto.xml-2-6", "label": 3, "to": "bib11653790_18990310_145648_19_0003_alto.xml-87-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180410_144028_81_0003_alto.xml-5-11", "label": 3, "to": "bib11653830_18970308_146968_19_0003_alto.xml-22-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180410_144028_81_0003_alto.xml-5-11", "label": 4, "to": "bib19277277_18950214_147683_44_0005_alto.xml-232-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180410_144028_81_0003_alto.xml-5-11", "label": 4, "to": "bib15760600_18951015_146401_122_0002_alto.xml-27-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180410_144028_81_0003_alto.xml-5-11", "label": 4, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180410_144028_81_0003_alto.xml-5-11", "label": 3, "to": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180410_144028_81_0003_alto.xml-5-11", "label": 4, "to": "bib11653811_18960617_145317_91_0003_alto.xml-39-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180410_144028_81_0003_alto.xml-5-11", "label": 3, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180410_144028_81_0003_alto.xml-5-11", "label": 3.5, "to": "bib11653811_18990913_145317_140_0002_alto.xml-3-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301110_144028_261_0003_alto.xml-10-2", "label": 4, "to": "bib19225758_18950510_144022_108_0002_alto.xml-58-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301110_144028_261_0003_alto.xml-10-2", "label": 4, "to": "bib15873936_18950328_147385_38_0002_alto.xml-95-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301110_144028_261_0003_alto.xml-10-2", "label": 4, "to": "bib15761570_18951008_146176_166_0003_alto.xml-166-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950328_147385_38_0002_alto.xml-95-13", "label": 4, "to": "bib15760690_18950508_145050_70_0003_alto.xml-160-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950328_147385_38_0002_alto.xml-95-13", "label": 4, "to": "bib15650814_18950530_146365_125_0003_alto.xml-85-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950328_147385_38_0002_alto.xml-95-13", "label": 4, "to": "bib15650814_18950715_146365_162_0002_alto.xml-16-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950328_147385_38_0002_alto.xml-95-13", "label": 3, "to": "bib15650814_18950109_146365_8_0002_alto.xml-97-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950328_147385_38_0002_alto.xml-95-13", "label": 4, "to": "bib19227291_18970525_145289_62_0003_alto.xml-123-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950328_147385_38_0002_alto.xml-95-13", "label": 4, "to": "bib15650837_18950731_146391_175_0003_alto.xml-97-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950328_147385_38_0002_alto.xml-95-13", "label": 3, "to": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950328_147385_38_0002_alto.xml-95-13", "label": 3, "to": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950328_147385_38_0002_alto.xml-95-13", "label": 4, "to": "bib15873371_18950726_145112_200_0002_alto.xml-182-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950930_145050_150_0003_alto.xml-67-8", "label": 4, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950930_145050_150_0003_alto.xml-67-8", "label": 3, "to": "bib11653811_19021006_145317_153_0002_alto.xml-102-35", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951002_147683_268_0006_alto.xml-39-15", "label": 4, "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18970308_146968_19_0003_alto.xml-22-14", "label": 3, "to": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951004_144022_231_0002_alto.xml-49-64", "label": 3.5, "to": "bib15869824_18950323_145700_24_0003_alto.xml-107-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19000518_145648_39_0003_alto.xml-32-22", "label": 4, "to": "bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950302_147385_27_0003_alto.xml-79-21", "label": 4, "to": "bib19227291_18960324_145289_36_0002_alto.xml-7-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950220_144022_43_0002_alto.xml-71-2", "label": 4, "to": "bib11653815_18970908_146944_103_0003_alto.xml-124-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950704_145112_178_0002_alto.xml-115-19", "label": 4, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-22-28", "label": 4, "to": "bib15869824_18950323_145700_24_0003_alto.xml-107-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-22-28", "label": 4, "to": "bib11653838_19030403_147024_14_0001_alto.xml-58-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950512_147683_128_0005_alto.xml-104-13", "label": 4, "to": "bib15760690_18950508_145050_70_0003_alto.xml-160-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19349359_18950228_148383_25_0002_alto.xml-88-4", "label": 4, "to": "bib15650837_18950731_146391_175_0003_alto.xml-97-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19349359_18950228_148383_25_0002_alto.xml-88-4", "label": 4, "to": "bib11653830_18950308_146968_29_0002_alto.xml-30-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950316_146401_32_0003_alto.xml-226-9", "label": 4, "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18960512_146472_72_0002_alto.xml-13-17", "label": 4, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950423_148377_48_0003_alto.xml-96-41", "label": 4, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19030403_147024_14_0001_alto.xml-58-19", "label": 4, "to": "bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950916_144022_215_0005_alto.xml-71-27", "label": 4, "to": "bib15869824_18950323_145700_24_0003_alto.xml-107-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951017_144022_242_0004_alto.xml-92-13", "label": 4, "to": "bib19227291_18960324_145289_36_0002_alto.xml-7-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951017_144022_242_0004_alto.xml-92-13", "label": 3.5, "to": "bib15650814_18950530_146365_125_0003_alto.xml-85-42", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950228_146176_38_0002_alto.xml-28-1", "label": 3, "to": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "label": 4, "to": "bib11653830_18950823_146968_96_0003_alto.xml-119-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "label": 4, "to": "bib15975090_18950307_148377_28_0002_alto.xml-123-64", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "label": 4, "to": "bib11653815_18970908_146944_103_0003_alto.xml-124-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "label": 3.5, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "label": 4, "to": "bib15650837_18950731_146391_175_0003_alto.xml-97-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "label": 3, "to": "bib15869824_18950323_145700_24_0003_alto.xml-107-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "label": 4, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "label": 4, "to": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "label": 4, "to": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950622_144022_143_0006_alto.xml-53-22", "label": 4, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950622_144022_143_0006_alto.xml-53-22", "label": 4, "to": "bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18970908_146944_103_0003_alto.xml-124-11", "label": 4, "to": "bib15873371_18951106_145112_303_0003_alto.xml-188-60", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18970908_146944_103_0003_alto.xml-124-11", "label": 3.5, "to": "bib19277349_18950406_147403_45_0003_alto.xml-163-14", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950530_146365_125_0003_alto.xml-85-42", "label": 4, "to": "bib15650814_18950109_146365_8_0002_alto.xml-97-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950209_0_17_0003_alto.xml-46-23", "label": 4, "to": "bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6", "label": 4, "to": "bib19227291_18960702_145289_79_0002_alto.xml-125-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6", "label": 3, "to": "bib15760600_18950914_146401_109_0002_alto.xml-103-22", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6", "label": 4, "to": "bib11653830_18980418_146968_30_0001_alto.xml-44-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6", "label": 3.5, "to": "bib11653811_18980808_145317_120_0004_alto.xml-41-26", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6", "label": 3, "to": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950828_145112_233_0001_alto.xml-1-5", "label": 3, "to": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950828_145112_233_0001_alto.xml-1-5", "label": 3, "to": "bib19227291_18960702_145289_79_0002_alto.xml-125-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "label": 3, "to": "bib19227462_18950212_147640_36_0003_alto.xml-50-68", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "label": 3, "to": "bib11653790_18991024_145648_83_0004_alto.xml-4-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "label": 3, "to": "bib11653811_18990913_145317_140_0002_alto.xml-3-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "label": 3, "to": "bib11653790_19010308_145648_19_0003_alto.xml-60-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "label": 3, "to": "bib11653811_19030309_145317_39_0001_alto.xml-29-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "label": 3, "to": "bib15873371_18950726_145112_200_0002_alto.xml-182-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "label": 3, "to": "bib11653811_18990519_145317_75_0003_alto.xml-22-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "label": 3, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "label": 3, "to": "bib15869824_18950323_145700_24_0003_alto.xml-107-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "label": 4, "to": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950307_148377_28_0002_alto.xml-123-64", "label": 4, "to": "bib11653790_18990310_145648_19_0003_alto.xml-87-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950307_148377_28_0002_alto.xml-123-64", "label": 4, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "label": 4, "to": "bib15650814_18950618_146365_140_0003_alto.xml-133-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "label": 4, "to": "bib15873371_18950327_145112_84_0002_alto.xml-10-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "label": 3, "to": "bib11653811_18970814_145317_124_0004_alto.xml-58-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "label": 3.5, "to": "bib15869824_18950323_145700_24_0003_alto.xml-107-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "label": 3.5, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950715_146365_162_0002_alto.xml-16-25", "label": 4, "to": "bib15760600_18950810_146401_94_0002_alto.xml-74-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950926_147640_224_0003_alto.xml-290-31", "label": 3, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18980107_145648_2_0005_alto.xml-47-7", "label": 4, "to": "bib15869824_18950323_145700_24_0003_alto.xml-107-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18980107_145648_2_0005_alto.xml-47-7", "label": 4, "to": "bib19277301_18960803_145146_62_0003_alto.xml-105-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18980506_145648_34_0008_alto.xml-32-9", "label": 3.5, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950823_146968_96_0003_alto.xml-119-6", "label": 4, "to": "bib15975090_18960213_148377_20_0002_alto.xml-62-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950823_146968_96_0003_alto.xml-119-6", "label": 4, "to": "bib11653811_19020630_145317_97_0002_alto.xml-42-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010816_147024_33_0001_alto.xml-176-22", "label": 3, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951007_147640_233_0005_alto.xml-61-4", "label": 3, "to": "bib11653790_18990418_145648_29_0003_alto.xml-8-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277349_18951022_147403_134_0002_alto.xml-131-9", "label": 4, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950109_145050_5_0003_alto.xml-77-8", "label": 4, "to": "bib15869824_18950323_145700_24_0003_alto.xml-107-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960416_145289_46_0003_alto.xml-14-48", "label": 4, "to": "bib19227291_18960702_145289_79_0002_alto.xml-125-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960416_145289_46_0003_alto.xml-14-48", "label": 4, "to": "bib15650814_18950109_146365_8_0002_alto.xml-97-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960324_145289_36_0002_alto.xml-7-19", "label": 4, "to": "bib11653790_18990310_145648_19_0003_alto.xml-87-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960324_145289_36_0002_alto.xml-7-19", "label": 4, "to": "bib15978012_18950923_148361_221_0002_alto.xml-40-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960324_145289_36_0002_alto.xml-7-19", "label": 4, "to": "bib19225758_18950308_144022_57_0005_alto.xml-124-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960324_145289_36_0002_alto.xml-7-19", "label": 4, "to": "bib15650837_18950731_146391_175_0003_alto.xml-97-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960324_145289_36_0002_alto.xml-7-19", "label": 4, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960324_145289_36_0002_alto.xml-7-19", "label": 4, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18970315_146944_30_0004_alto.xml-51-19", "label": 4, "to": "bib15760600_18951015_146401_122_0002_alto.xml-27-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950308_146968_29_0002_alto.xml-30-15", "label": 3, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950308_146968_29_0002_alto.xml-30-15", "label": 3, "to": "bib19227291_18960702_145289_79_0002_alto.xml-125-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18951014_146365_240_0002_alto.xml-28-18", "label": 4, "to": "bib15869824_18950323_145700_24_0003_alto.xml-107-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18951014_146365_240_0002_alto.xml-28-18", "label": 4, "to": "bib15978012_18950607_148361_130_0002_alto.xml-7-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950731_146391_175_0003_alto.xml-97-7", "label": 4, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950731_146391_175_0003_alto.xml-97-7", "label": 4, "to": "bib11653811_18960617_145317_91_0003_alto.xml-39-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18950225_147374_17_0004_alto.xml-75-20", "label": 4, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960617_145317_91_0003_alto.xml-39-28", "label": 4, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950410_145112_98_0003_alto.xml-3-54", "label": 4, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "label": 4, "to": "bib15975090_18960213_148377_20_0002_alto.xml-62-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "label": 4, "to": "bib15978012_18950607_148361_130_0002_alto.xml-7-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18950627_146944_75_0004_alto.xml-8-10", "label": 4, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15869824_18950323_145700_24_0003_alto.xml-107-0", "label": 3, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970814_145317_124_0004_alto.xml-58-4", "label": 4, "to": "bib15975087_18950724_145596_112_0002_alto.xml-111-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950724_145596_112_0002_alto.xml-111-23", "label": 3.5, "to": "bib15760690_18950608_145050_86_0003_alto.xml-102-15", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950508_145050_70_0003_alto.xml-160-2", "label": 4, "to": "bib11653790_18990310_145648_19_0003_alto.xml-87-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950224_147683_54_0006_alto.xml-117-29", "label": 3, "to": "bib15975090_18960213_148377_20_0002_alto.xml-62-22", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "label": 3.5, "to": "bib15760690_18950608_145050_86_0003_alto.xml-102-15", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227306_18271030_147700_18_0003_alto.xml-3-13", "label": 1, "to": "bib11653828_18180410_144028_81_0003_alto.xml-5-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18140423_144028_92_0004_alto.xml-4-22", "label": 1, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18140423_144028_92_0004_alto.xml-4-22", "label": 1, "to": "bib11653838_19010816_147024_33_0001_alto.xml-176-22", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-64", "label": 2, "to": "bib11653828_18151208_144028_286_0001_alto.xml-7-50", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18220612_144028_134_0004_alto.xml-7-48", "label": 2, "to": "bib19277180_18950225_147374_17_0004_alto.xml-75-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18180908_144028_206_0001_alto.xml-10-26", "label": 1, "to": "bib19225792_18130619_147359_25_0001_alto.xml-0-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18050810_146391_64_0003_alto.xml-7-10", "label": 1.5, "to": "bib11653830_18960507_146968_37_0003_alto.xml-71-5", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18050810_146391_64_0003_alto.xml-7-10", "label": 1, "to": "bib11653828_18151208_144028_286_0001_alto.xml-7-50", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18050810_146391_64_0003_alto.xml-7-10", "label": 1, "to": "bib15869824_18950323_145700_24_0003_alto.xml-107-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18050810_146391_64_0003_alto.xml-7-10", "label": 1, "to": "bib11653828_18250107_144028_4_0001_alto.xml-2-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18050810_146391_64_0003_alto.xml-7-10", "label": 1, "to": "bib19277277_18290522_147682_117_0001_alto.xml-10-53", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18050810_146391_64_0003_alto.xml-7-10", "label": 1, "to": "bib15761570_18950228_146176_38_0002_alto.xml-28-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18050810_146391_64_0003_alto.xml-7-10", "label": 1, "to": "bib19225758_18950308_144022_57_0005_alto.xml-124-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18050810_146391_64_0003_alto.xml-7-10", "label": 1, "to": "bib19277277_18950224_147683_54_0006_alto.xml-117-29", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18050810_146391_64_0003_alto.xml-7-10", "label": 1, "to": "bib13506739_18250311_144030_58_0002_alto.xml-19-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18050810_146391_64_0003_alto.xml-7-10", "label": 1, "to": "bib11653790_18990310_145648_19_0003_alto.xml-87-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18050810_146391_64_0003_alto.xml-7-10", "label": 1, "to": "bib19227291_18960416_145289_46_0003_alto.xml-14-48", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18050810_146391_64_0003_alto.xml-7-10", "label": 1, "to": "bib11653806_18140223_145120_29_0003_alto.xml-3-24", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18250311_144030_58_0002_alto.xml-19-0", "label": 1, "to": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-37-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18250311_144030_58_0002_alto.xml-19-0", "label": 1, "to": "bib19225792_18130619_147359_25_0001_alto.xml-0-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18260215_147682_38_0001_alto.xml-19-26", "label": 2, "to": "bib15761570_18950228_146176_38_0002_alto.xml-28-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18130619_147359_25_0001_alto.xml-0-6", "label": 1.5, "to": "bib11653830_18960507_146968_37_0003_alto.xml-71-5", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18130619_147359_25_0001_alto.xml-0-6", "label": 1.5, "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-98-9", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18130619_147359_25_0001_alto.xml-0-6", "label": 1, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18130619_147359_25_0001_alto.xml-0-6", "label": 1, "to": "bib15650837_18950220_146391_43_0002_alto.xml-3-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18130619_147359_25_0001_alto.xml-0-6", "label": 2, "to": "bib11653806_18140223_145120_29_0003_alto.xml-3-24", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18130619_147359_25_0001_alto.xml-0-6", "label": 1, "to": "bib19277277_18950224_147683_54_0006_alto.xml-117-29", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18130619_147359_25_0001_alto.xml-0-6", "label": 1, "to": "bib15760690_18950109_145050_5_0003_alto.xml-77-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18130619_147359_25_0001_alto.xml-0-6", "label": 1, "to": "bib11653828_18281231_144028_300_0003_alto.xml-0-64", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18130619_147359_25_0001_alto.xml-0-6", "label": 1, "to": "bib11653828_18240913_144028_212_0004_alto.xml-5-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300413_147682_83_0006_alto.xml-9-10", "label": 1, "to": "bib11653828_18291118_144028_268_0001_alto.xml-3-43", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281231_144028_300_0003_alto.xml-0-64", "label": 1, "to": "bib19277277_18281230_147682_304_0001_alto.xml-17-72", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "label": 2, "to": "bib11653828_18151208_144028_286_0001_alto.xml-7-50", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18230321_144010_67_0003_alto.xml-2-56", "label": 1, "to": "bib15873936_18950601_147385_65_0002_alto.xml-65-48", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18290522_147682_117_0001_alto.xml-10-53", "label": 1, "to": "bib19225758_18950916_144022_215_0005_alto.xml-71-27", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18210724_144028_170_0001_alto.xml-4-5", "label": 1, "to": "bib19277349_18951022_147403_134_0002_alto.xml-131-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18140223_145120_29_0003_alto.xml-3-24", "label": 2, "to": "bib19225758_18950923_144022_221_0003_alto.xml-6-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18140223_145120_29_0003_alto.xml-3-24", "label": 2, "to": "bib11653830_18960507_146968_37_0003_alto.xml-71-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18140413_144028_83_0004_alto.xml-2-6", "label": 2, "to": "bib15650837_18950731_146391_175_0003_alto.xml-97-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18180410_144028_81_0003_alto.xml-5-11", "label": 2, "to": "bib19277277_18950224_147683_54_0006_alto.xml-117-29", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18960507_146968_37_0003_alto.xml-71-5", "label": 2, "to": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19000518_145648_39_0003_alto.xml-32-22", "label": 1, "to": "bib11653790_18990310_145648_19_0003_alto.xml-87-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950926_147640_224_0003_alto.xml-290-31", "label": 2, "to": "bib15873371_18950726_145112_200_0002_alto.xml-182-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18140423_144028_92_0004_alto.xml-4-22", "label": NaN, "to": "bib19225792_18130619_147359_25_0001_alto.xml-0-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18140423_144028_92_0004_alto.xml-4-22", "label": NaN, "to": "bib11653823_18230321_144010_67_0003_alto.xml-2-56", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18140423_144028_92_0004_alto.xml-4-22", "label": NaN, "to": "bib15978012_18950607_148361_130_0002_alto.xml-7-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18140429_144028_97_0004_alto.xml-3-6", "label": NaN, "to": "bib19225792_18130619_147359_25_0001_alto.xml-0-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18140429_144028_97_0004_alto.xml-3-6", "label": NaN, "to": "bib19225758_18950510_144022_108_0002_alto.xml-58-41", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18050810_146391_64_0003_alto.xml-7-10", "label": NaN, "to": "bib19277277_18281230_147682_304_0001_alto.xml-17-72", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18250311_144030_58_0002_alto.xml-19-0", "label": NaN, "to": "bib19277277_18290522_147682_117_0001_alto.xml-10-53", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18170301_147359_9_0007_alto.xml-2-23", "label": NaN, "to": "bib15873371_18951026_145112_293_0004_alto.xml-40-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18151220_145289_101_0002_alto.xml-1-5", "label": NaN, "to": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18080709_145063_55_0002_alto.xml-8-27", "label": NaN, "to": "bib11653838_19000803_147024_31_0003_alto.xml-88-29", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300413_147682_83_0006_alto.xml-9-10", "label": NaN, "to": "bib15650814_18950220_146365_44_0002_alto.xml-135-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18130215_145134_20_0004_alto.xml-4-20", "label": NaN, "to": "bib13506739_18291118_144030_268_0006_alto.xml-50-35", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18191018_144030_241_0002_alto.xml-4-22", "label": NaN, "to": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "label": NaN, "to": "bib19277277_18950722_147683_196_0008_alto.xml-41-20", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "label": NaN, "to": "bib11653790_19030220_12541_14_0004_alto.xml-106-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18291016_147682_240_0001_alto.xml-3-0", "label": NaN, "to": "bib15761570_18951214_146176_207_0003_alto.xml-199-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18200117_144030_12_0002_alto.xml-5-23", "label": NaN, "to": "bib11653815_18970908_146944_103_0003_alto.xml-124-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18140419_144028_88_0004_alto.xml-1-6", "label": NaN, "to": "bib15873371_18951106_145112_303_0003_alto.xml-188-60", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18140223_145120_29_0003_alto.xml-3-24", "label": NaN, "to": "bib19277349_18950406_147403_45_0003_alto.xml-163-14", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18280103_147682_2_0001_alto.xml-6-26", "label": NaN, "to": "bib11653838_19020228_147024_9_0001_alto.xml-45-41", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>