<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950617_148361_138_0002_alto.xml-38-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4fven \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e deltog han i de offentliga angel\u00e4genheterna\u003cbr\u003einom den stad, d\u00e4r han under tidigare som senare manna\u00e5lder satts att\u003cbr\u003everka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950617_148361_138_0002_alto.xml-38-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1486.4, "y": 1510.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18951018_145596_161_0003_alto.xml-66-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enes gem\u00e5l skildras d\u00e4remot som en svag energil\u00f6s man, som f\u00f6r\u003cbr\u003el\u00e4nge sedan upph\u00f6rt att taga n\u00e5gon \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e del i sitt lands\u003cbr\u003eregering.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18951018_145596_161_0003_alto.xml-66-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1901.65, "y": 596.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950425_144022_95_0001_alto.xml-4-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e gymnaster, som \u00e4ro h\u00e5gade att deltaga,\u003cbr\u003euppmanas s\u00e4rskildt att infinna sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950425_144022_95_0001_alto.xml-4-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1785.4, "y": 1689.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653838_19001221_147024_51_0001_alto.xml-44-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskyttegille lossats 35, 523; \u00e4t ven h\u00e4r st\u00e5r Streninge gillet i\u003cbr\u003eandra rummet med 12, 330, Norrk\u00f6ping: med 10,904 o. s. v; det unga\u003cbr\u003e(1899 bildade) Finspongs gill * kommer med en skottsiffra af 10,610 p\u00e5\u003cbr\u003e71 \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e skyttar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19001221_147024_51_0001_alto.xml-44-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1420.95, "y": 959.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951225_147683_352_0004_alto.xml-114-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e milisen \u00bb, som tjenstg\u00f6r i 3 \u00e5r och\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951225_147683_352_0004_alto.xml-114-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 655.85, "y": 927.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653790_18960131_145648_5_0006_alto.xml-71-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehonom till \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e deltagare strandade lika mycke: mot\u003cbr\u003ehans drumliga ben som mot hans ohj\u00e4lpliga sl\u00f6het.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18960131_145648_5_0006_alto.xml-71-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 965.05, "y": 1215.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18991216_145317_194_0006_alto.xml-62-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einneh\u00e5lla ett upprop till mi lisen att st\u00e4lla sig under fanorna\u003cbr\u003eoch g\u00f6ra garnisonstjenst, s\u00e5 att hela rikets disponibla trupper i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e tjenst kunna af s\u00e4ndas till Sydafrika.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18991216_145317_194_0006_alto.xml-62-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1112.4, "y": 934.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950318_145112_76_0003_alto.xml-113-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Den konkurrens, som man fruktar att finna hos en gemensam\u003cbr\u003ekonsul, n\u00e4r olika intressen g\u00f6ra sig g\u00e4llande \u2014 ett fall Born i\u003cbr\u003everkligheten s\u00e5 ytterst s\u00e4llan skall intr\u00e4ffa \u2014, den skall ju\u003cbr\u003euppenbarligen bli l\u00e5ngt mer p\u00e5taglig och \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e, om man i samma\u003cbr\u003ehamn ber b\u00e5de en norsk och en svensk konsul.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950318_145112_76_0003_alto.xml-113-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 299.005, "y": 883.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980202_145317_18_0003_alto.xml-27-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRiksdagen regelbundet bland de \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e statsembetsm\u00e4nnen,\u003cbr\u003ef\u00e5r sitta p\u00e5 den ansvarsfulla platsen stundom n\u00e5gra m\u00e5nader, stundom\u003cbr\u003el\u00e4ngre, oell flyttas derefter af Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980202_145317_18_0003_alto.xml-27-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1692.35, "y": 873.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950917_146365_217_0001_alto.xml-87-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e medlemmar kallas till allm\u00e4n \u00e5rssam mankomst \u00e4\u003cbr\u003eLilla hotellsalongen fredagen den SiO september kl. precis 7 e. m.\u003cbr\u003eObs.J Viktiga fr\u00e5gor ang\u00e5ende s\u00e4llskapets verksamhet under\u003cbr\u003earbets\u00e5ret.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950917_146365_217_0001_alto.xml-87-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 811.65, "y": 1736.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950916_145596_143_0003_alto.xml-91-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Le Figaro \u00bb tillfogar, att den ryska pressan ju aldrig\u003cbr\u003epublicerar n\u00e5gon annan mening \u00e4n den, sorn \u00e4r r\u00e5dande p\u00e5 h\u00f6gsta ort,\u003cbr\u003eoch afsikten med parisertidningens artikel \u00e4r d\u00e5 att h\u00e4nleda\u003cbr\u003euppm\u00e4rksamheten p\u00e5, huru redan f\u00f6rmodandet att en mera \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eengelsk utrikespolitik \u00e4r f\u00f6rest\u00e5ende s\u00e4tter Rysslands varma k\u00e4nslor\u003cbr\u003ef\u00f6r Frankrike i ytterligare stark sp\u00e4nning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950916_145596_143_0003_alto.xml-91-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1434.45, "y": 383.595}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653790_19010118_145648_5_0003_alto.xml-38-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5 redan nu ett antal af 32 personer tecknat sig s\u00e5som\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e medlemmar \u0027, besl\u00f6ts bildandet af en sj\u00e4lfst\u00e4ndig\u003cbr\u003eskyttef\u00f6rening under namn af \u00bb Krylbo frivilliga skyttegille \u00bb,\u003cbr\u003ehvilket skulle ansluta sig till Dalarnes skyttef\u00f6rhund.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19010118_145648_5_0003_alto.xml-38-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1497.95, "y": 1244.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18981125_145317_182_0003_alto.xml-114-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e5n tillf\u00f6rlitligt h\u00e5ll meddelats St.-T., kommer prins Eugen\u003cbr\u003einom kort att uppgifva sin st\u00e4llning s\u00e5som \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eofficer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18981125_145317_182_0003_alto.xml-114-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1056.0, "y": 769.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653836_18950524_147011_21_0004_alto.xml-88-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00e4rens aktiva styrka utgjorde i Maj 1894 100,000 man; denna\u003cbr\u003estyrka kan dock enligt Japans h\u00e4rorganisation betydligt \u00f6kas, och d\u00e5\u003cbr\u003een s\u00e5dan \u00f6kning nu utan tvifvel skall f\u00f6retagas, kommer den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e styrkan att kunna uppbringas till innemot 300,000\u003cbr\u003eman.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653836_18950524_147011_21_0004_alto.xml-88-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 256.11, "y": 968.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950504_144022_103_0006_alto.xml-194-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSammantr\u00e4de med medlemmar i den \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e gruppen h\u00f6lls i\u003cbr\u003es\u00f6ndags, d\u00e4rvid meddelades styrelsens och revisorernas ber\u00e4ttelse samt\u003cbr\u003ebeviljades ansvarsfrihet f\u00f6r det g\u00e5ngna \u00e5rets f\u00f6rvaltning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950504_144022_103_0006_alto.xml-194-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1002.3, "y": 812.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18961017_147385_121_0002_alto.xml-133-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eblott af de \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e, g\u00e4ller endast, s\u00e5 l\u00e4nge soldaten \u00e4r\u003cbr\u003emedlem af orden, och afgifves ej f\u00f6r lifstiden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18961017_147385_121_0002_alto.xml-133-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1086.8, "y": 1306.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951105_147683_302_0001_alto.xml-28-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00ab personer, tom \u00f6n.ka genomg\u00e5 fullst\u00e4ndig aamaritkurs nied 5\u003cbr\u003elektioner linder loppet uf tv\u00e5 och en half vecka oeh derigenom blifva\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e medlemmar af Svenska Sntnnritf\u00f6reningen, kunna derom\u003cbr\u003eg\u00f6ra anm\u00e4lan mnntligen ellar holst skriftligen hos\u003cbr\u003eRegementsintendenten TOU Heijne, \u00d6stermalmsgatan AS 57, eller genom\u003cbr\u003eanteckning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5let framlagd lista 1 Hrr Samson \u0026 Wallins\u003cbr\u003eBokhandel, lii 7 Drottninggatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951105_147683_302_0001_alto.xml-28-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1718.5, "y": 1776.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18950919_147403_120_0001_alto.xml-47-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch uppmanas aila Gillets \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e medlemmar, som \u00e4nnu ej\u003cbr\u003ef\u00f6r \u00e5ret skiutit 60 skott, att g\u00e4ra detta, p\u00e5 det statsunderst\u00f6d f\u00f6r\u003cbr\u003edem m\u00e5 erh\u00e5llas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18950919_147403_120_0001_alto.xml-47-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 965.2, "y": 1066.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18971203_145648_95_0005_alto.xml-36-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIntet under d\u00e4rf\u00f6r, att Goldmanns borgen\u00e4 rer blefvo vid d\u00e5ligt\u003cbr\u003elynne, sedan de efter konkursen unders\u00f6kt g\u00e4lden\u00e4rens\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18971203_145648_95_0005_alto.xml-36-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1094.3, "y": 1702.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970426_145317_63_0004_alto.xml-83-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00e5n Ath\u00e9n telegraferas: Allm\u00e4nna meningen kr\u00e4fver ett mera\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e ingripande af konung Georg, som anses h\u00e5lla sig v\u00e4l\u003cbr\u003emycket tillbaka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970426_145317_63_0004_alto.xml-83-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1280.2, "y": 831.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19011213_145317_193_0003_alto.xml-23-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf dessa framg\u00e5r, att S. M\u00f6re best\u00e5r af 16 socknar, och s\u00e5ledes\u003cbr\u003em\u00e5ste bland dessa finnas 15, som icke kunna r\u00e4kna hr O. som \u00bb\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e \u00bb innev\u00e5nare och s\u00e5ledes ej som sin respektive\u003cbr\u003etidningsreferent.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19011213_145317_193_0003_alto.xml-23-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1271.45, "y": 1439.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653838_19000427_147024_17_0002_alto.xml-20-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eha ett par intresserade perso ner b\u00f6rjat verka f\u00f6r\u003cbr\u003efolkskolegossarnes \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e deltagande i skyttegillets\u003cbr\u003estr\u00e4fvande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19000427_147024_17_0002_alto.xml-20-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 109.84, "y": 1366.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010720_145317_110_0003_alto.xml-22-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar en man aflidit, som kunde ber\u00f6mma sig af att ha varit den\u003cbr\u003e\u00e4ldste \u003cb\u003eaktive\u003c/b\u003e officeren i verlden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010720_145317_110_0003_alto.xml-22-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 750.45, "y": 984.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950617_144022_138_0003_alto.xml-66-54", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r Sveriges frivilliga skyttef\u00f6reningar hade hos k. m:t\u003cbr\u003ehemst\u00e4lt, att samtliga frivilliga skyttef\u00f6reningar i riket, hvilka\u003cbr\u003est\u00e5lt sig till efterr\u00e4ttelse i k, brefvet den 15 December 1893 f\u00f6r\u003cbr\u003erikets frivilliga skyttev\u00e4sen utf\u00e4rdade best\u00e4mmelser, m\u00e4tie erh\u00e5lla\u003cbr\u003etillst\u00e5nd att fr\u00e5n statens f\u00f6rr\u00e5d f\u00e5 s\u00e5som l\u00e5n utbekomma ett 1867 \u00e5rs\u003cbr\u003egev\u00e4r f\u00f6r hvarje \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e medlem af s\u00e5dan f\u00f6rening.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950617_144022_138_0003_alto.xml-66-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1479.65, "y": 824.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950620_145050_93_0002_alto.xml-36-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4swen \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e deltog han i de offentliga angel\u00e4genheterna\u003cbr\u003einom den stad, der han under tidigare som senare manna\u00e5lder satts att\u003cbr\u003ewerka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950620_145050_93_0002_alto.xml-36-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 592.05, "y": 457.41}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960608_145317_86_0003_alto.xml-161-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e5n jord g\u00f6dd med chilisalpeter, ha ock gifvit till resultat,\u003cbr\u003eatt vattnet, i synnerhet p\u00e5 de \u00e5rstider, d\u00e5 plantorna ej \u00e4ro i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e v\u00e4xt, inneh\u00e5ller betydliga m\u00e4ngder af det v\u00e4rdefulla\u003cbr\u003e\u00e4mnet, hvilket ju \u00e4r liktydande med en motsvarande f\u00f6rlust f\u00f6r\u003cbr\u003ejordegaren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960608_145317_86_0003_alto.xml-161-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1685.35, "y": 783.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950222_145648_9_0002_alto.xml-131-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf \u00e5rsber\u00e4ttelsen framgick, att gillet r\u00e4knar 35 \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch 4 passiva ledam\u00f6ter, att under fjor\u00e5rets \u00f6faingar lossats\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950222_145648_9_0002_alto.xml-131-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1107.7, "y": 1609.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950209_147640_34_0003_alto.xml-9-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt stort antal \u003cb\u003eaktive\u003c/b\u003e officerare vid narm\u00e9n och flottan\u003cbr\u003ehafva kommenderats katt \u00e5h\u00f6ra f\u00f6redraget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950209_147640_34_0003_alto.xml-9-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 468.26, "y": 1063.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18951204_148361_283_0002_alto.xml-80-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003epondenten framh\u00e5ller, att ett of\u00f6rdr\u00f6jligt \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eupptr\u00e4dande fr\u00e5n makternas sida \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt, en\u00e4r sultanen nu f\u00e5tt\u003cbr\u003ef\u00f6r sig, att det r\u00e4der oenighet mellan dem, och handlar\u003cbr\u003ed\u00e4refter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18951204_148361_283_0002_alto.xml-80-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 930.15, "y": 296.57}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950820_146401_98_0003_alto.xml-179-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e5n Englands sida torde den kinesiska regeringen gripa till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e \u00e5tg\u00e4rder, hvilka drottningen hoppas m\u00e5tte medf\u00f6ra\u003cbr\u003e\u00e5syftad verkan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950820_146401_98_0003_alto.xml-179-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 385.845, "y": 712.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950223_146391_46_0003_alto.xml-101-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edag vid f\u00f6rsta l\u00e4sningen antagit Fabres af regeriigen\u003cbr\u003eunderst\u00f6dda f\u00f6rslag, enligt hvilket en parlamentsledamot, sorn icke\u003cbr\u003eslutat sin \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e milit\u00e5rtjenet, befrias fr\u00e4n \u00e5terst\u00e5ende delen\u003cbr\u003ederaf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950223_146391_46_0003_alto.xml-101-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1191.65, "y": 578.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950614_146401_70_0002_alto.xml-65-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskyldige v\u00e5ra landsm\u00e4n i \u00d6rebro tack, ej blott f\u00f6r hvad de\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e verkat f\u00f6r v\u00e5rt mottagande utan ocks\u00e5 och kanske \u00e4nnu\u003cbr\u003emera f\u00f6r det s\u00e4tt, p\u00e5 hvilket de hedrat det v\u00e4rml\u00e4ndska namnet utom\u003cbr\u003ehembygden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950614_146401_70_0002_alto.xml-65-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 395.29, "y": 830.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950612_144022_134_0003_alto.xml-27-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e8:s styrelse s\u00f6ka \u00e5stadkomma den \u00f6nskade n\u00e4rmare\u003cbr\u003esammanslutningen mellan \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e och passiva medlemmar i\u003cbr\u003eC.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950612_144022_134_0003_alto.xml-27-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 483.275, "y": 1217.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950810_147683_215_0004_alto.xml-174-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4ro \u00f6fver 400 deltagare anm\u00e4lda, under det att sistn\u00e4mnda \u00e5r\u003cbr\u003eantalet anm\u00e4lda utgjorde 372, hvaraf cirka 300 \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e\u003cbr\u003edeltogo.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950810_147683_215_0004_alto.xml-174-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1548.35, "y": 772.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960724_145317_111_0003_alto.xml-75-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r icke utan sina goda sk\u00e4l som de korsikanska gendarmerna\u003cbr\u003ef\u00e5 r\u00e4kna sin tjenstetid p\u00e5 Korsika lika med en lika l\u00e5ng \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e\u003cbr\u003etjenst i f\u00e4lt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960724_145317_111_0003_alto.xml-75-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1794.7, "y": 825.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950111_145112_10_0002_alto.xml-15-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rberedande stegen hade tagits, tillr\u00e4ckliga att g\u00f6ra luften\u003cbr\u003ev\u00e4l laddad med obest\u00e4mda farh\u00e5gor och menniskornas sinnen mogna f\u00f6r\u003cbr\u003en\u00e5gon ny utveckling, b\u00f6rjades de \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e m\u00e5tten oeh stegen, p\u00e5\u003cbr\u003eett slaga bekymmersl\u00f6st, omedvetei s\u00e4tt, liksom \u00f6rn tingens gudomliga\u003cbr\u003eordning hade r\u00e5kat ut f\u00f6r en \u00f6fverg\u00e5ende dissonans \u2014 intet\u003cbr\u003evidare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950111_145112_10_0002_alto.xml-15-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1367.5, "y": 1361.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18950223_145289_23_0003_alto.xml-68-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed anledning af konungens sista skrifvelse skrifver \u201d\u003cbr\u003eMorgenbladet\": \u201d Utan att ega en alldeles effektiv regering bar\u003cbr\u003ekonungen i sina f\u00f6rhandlingar med det radikala partiet varit h\u00e4nvisad\u003cbr\u003etill ett personligt ocb \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e upptr\u00e4dande i politiken, och det\u003cbr\u003ehar d\u00e5 m\u00e4st ligga n\u00e4ra f\u00f6r de f\u00f6renade rikenas monark att s\u00e4rskildt\u003cbr\u003eframh\u00e5lla de synpunkter, som f\u00f6r honom st\u00e4lla sig som bufvudpuukterna\u003cbr\u003ei arbetet f\u00f6r unionens uppr\u00e4tth\u00e5llande och bef\u00e4stande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18950223_145289_23_0003_alto.xml-68-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 894.55, "y": 1070.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15650835_18960313_146472_41_0007_alto.xml-45-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e fackf\u00f6reningsmedlemmarne afslogo denna beg\u00e4ran,\u003cbr\u003ef\u00f6reslog motion\u00e4ren bildandet af en underst\u00f6dskassa och anh\u00f6ll \u00f6rn elt\u003cbr\u003ef\u00f6rskott af 25,000 francs.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18960313_146472_41_0007_alto.xml-45-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1031.6, "y": 906.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18991115_145317_176_0003_alto.xml-109-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r att st\u00f6dja sina p\u00e5st\u00e5enden gaf nu \u00e5klagaren en n\u00e4rmare\u003cbr\u003eskildring af ecart\u00e9spelet, pointerande att spelet endast r\u00f6rde sig \u00f6rn\u003cbr\u003e5 kort samt att i detsamma deltogo b\u00e5de \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e och passiva\u003cbr\u003espelare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18991115_145317_176_0003_alto.xml-109-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 343.655, "y": 1281.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950708_147640_155_0002_alto.xml-77-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen bekante irl\u00e4ndsko parlamentsmedlemmen Sexton har likaledes\u003cbr\u003eoffentliggjort en skrifvelse, i hvilket han meddelar, att han icke\u003cbr\u003eskall s\u00f6ka blifva \u00e5tervald i sin valkrets, utan t\u00e4nker draga sig till\u003cbr\u003ebaka fr\u00e5n \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e deltagande i det politiska lifvet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950708_147640_155_0002_alto.xml-77-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 720.8, "y": 322.69}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18950611_147403_76_0002_alto.xml-188-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efunderade ocks\u00e5 p\u00e5, \u00f6rn det ej vore l\u00e4mpligt om v\u00e5ra\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e nykterhetsv\u00e4nner numera \u00e4gnade litet st\u00f6rre\u003cbr\u003euppm\u00e4rksamhet \u00e5t de obrutna bygderna, \u00e4fven med fara att verksamheten\u003cbr\u003edrefves mindre kraftigt \u00e5 s\u00e5dana platser, d\u00e4r nykterheten dock st\u00e5r\u003cbr\u003ej\u00e4mf\u00f6i \u2019 elsevis h\u00f6gt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18950611_147403_76_0002_alto.xml-188-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2390.3, "y": 1239.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950930_145112_266_0003_alto.xml-107-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei$ke Kina detta vilkor, \u00e4mnar engelske bef\u00e4lhafvaren gifva\u003cbr\u003eorder \u00f6rn \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e \u00e5tg\u00e4rder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950930_145112_266_0003_alto.xml-107-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2018.9, "y": 1034.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18961013_147385_119_0003_alto.xml-62-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehelt of\u00f6rmodadt lemnat sin politiska tillbakadragenhet och med\u003cbr\u003emycken sk\u00e4rpa uttalat sig om grymheterna mot Armenien samt gjort sig\u003cbr\u003etill tolk f\u00f6r en mera kraftig och \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e politik fr\u00e5n Englands\u003cbr\u003esida \u00e4fven p\u00e5 egen hand gentemot Porten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18961013_147385_119_0003_alto.xml-62-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1077.4, "y": 1136.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951001_147640_228_0002_alto.xml-50-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5 de senaste tjugufem \u00e5rens ekonomiska utveckling, p\u00e5 samma\u003cbr\u003eg\u00e5ng kapitalet tillv\u00e4xt med en st\u00f6rre hastighet \u00e4n vanligt, dock\u003cbr\u003ef\u00f6reter en k\u00e4nnbar minskning i kapitalafkastningen, i det att de s\u00e5som\u003cbr\u003ejordbrukare, industriidkare och k\u00f6p m\u00e4n \u003cb\u003eaktive\u003c/b\u003e kapitalisterne\u003cbr\u003ef\u00e5tt vidk\u00e4nnas sk\u00e4rpt konkurrens och sjunkande varupris och de passive\u003cbr\u003ekapitalisterne eller r\u00e4ntetagarne varit underkastade betydliga\u003cbr\u003er\u00e4nteneds\u00e4ttningar, med andra ord d\u00e5 det r\u00e4der mots\u00e4gelse mellan\u003cbr\u003estatistikens gl\u00e4djande vittnesb\u00f6rd och den missn\u00f6jda allm\u00e4nna meningen\u003cbr\u003ei landet, s\u00e5dan den kommer till uttryck hos de egendoms- och\u003cbr\u003ebildningsinnehafvande klasserna, s\u00e5 ligger den slutsatsen naturligtvis\u003cbr\u003en\u00e4ra tillhands, att det \u00f6fverklagade ekonomiska betrycket\u003cbr\u003ef\u00f6retr\u00e4desvis tr\u00e4fiat de samh\u00e4llsklasser, hvilka ega produktionsmedlen\u003cbr\u003eeller kapitalet, medan deremot nationens allm\u00e4nna v\u00e4lst\u00e5nd eller den\u003cbr\u003estora arbetaremajoritetens lefnadsvilkor fortfarit att\u003cbr\u003et\u00f6rkotras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951001_147640_228_0002_alto.xml-50-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 564.55, "y": 1392.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950411_147683_99_0001_alto.xml-16-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe personer, som \u00f6nska genomg\u00e5 fallst\u00e4ndig samaritkurs med 5\u003cbr\u003elektioner neder loppet af t v i. och en half recka och derigenom\u003cbr\u003eblifva \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e medlemmar af Svenska Samaritf\u00f6reningen, knnna\u003cbr\u003ederom g\u00f6ra anm\u00e4lan muntligen eller helst skriftligen hos\u003cbr\u003eRegementstntendenten Toli Holjuo, \u00d6stermalmsgatan Al 2 B, eller genom\u003cbr\u003eanteckning \u00e5 f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5let framlagd lista i Hrr Samson \u0026 Wallin \u00bb\u003cbr\u003eBokhandel, Alf 7 Drottninggatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950411_147683_99_0001_alto.xml-16-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 416.61, "y": 1696.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960309_146968_20_0001_alto.xml-41-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einflytande, och det \u00e4r s\u00e4kert, att man mycket lyssnar till hans\u003cbr\u003eord, oaktadt han ej synnerligen ofta framtr\u00e4der i den \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e\u003cbr\u003epolitiken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960309_146968_20_0001_alto.xml-41-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1364.15, "y": 1222.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653815_18970830_146944_99_0003_alto.xml-61-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSimla telegraferas till \u201d Times\": Afridierna afb\u00f6llo sig p\u00e5\u003cbr\u003etisdagen fr\u00e5n \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e fiendtligbeter och stannade i b\u00e4rgen, d\u00e4r\u003cbr\u003ede k\u00e4nna sig s\u00e4kra f\u00f6r angrepp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18970830_146944_99_0003_alto.xml-61-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1648.4, "y": 951.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960901_145289_105_0003_alto.xml-56-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekostnader, som blefve en f\u00f6ljd af den nya h\u00e4rordningens\u003cbr\u003egenomf\u00f6rande, s\u00e5 litet k\u00e4nnbara sorn m\u00f6jligt, skall den \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e\u003cbr\u003etjenstetiden neds\u00e4ttas fr\u00e5n 28 till 24 m\u00e5nader, hvarigenom det \u00e5rliga\u003cbr\u003etillskottet icke kommer att \u00f6fverskrida sex till \u00e5tta\u003cbr\u003emillioner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960901_145289_105_0003_alto.xml-56-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 941.2, "y": 1482.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950816_147640_189_0003_alto.xml-177-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt prof\u00e5ret, som det nu \u00e4r anordnadt, gifver kandidaten f\u00f6r\u003cbr\u003elite tillf\u00e4lle att \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e deltaga i undervisningen, hvarigenom\u003cbr\u003ehan hindras att utveckla sin disciplin\u00e4ra f\u00f6rm\u00e5ga och ej f\u00e5r tillf\u00e4lle\u003cbr\u003eatt f\u00f6rs\u00f6ka sig i den vigtiga uppgiften, att p\u00e5 egen hand f\u00f6ra en\u003cbr\u003eafdelning fram\u00e5t till ett best\u00e4mdt resultat i fr\u00e5ga om uppfostran och\u003cbr\u003eundervisning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950816_147640_189_0003_alto.xml-177-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1732.5, "y": 361.875}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020630_145317_97_0002_alto.xml-30-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI ett af sina senaste nummer har St. D. f\u00e4st uppm\u00e4rksamheten\u003cbr\u003ep\u00e5, hurusom en fordran, att fullgjorda medborgerliga r\u00e4ttigheter b\u00f6ra\u003cbr\u003evara villkoret f\u00f6r \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e r\u00f6str\u00e4tt, \u00e4r synnerligen\u003cbr\u003e\u00f6fverensst\u00e4mmande med svenskt \u00e5sk\u00e5dningss\u00e4tt och icke heller strider\u003cbr\u003emot begreppet allm\u00e4n r\u00f6str\u00e4tt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020630_145317_97_0002_alto.xml-30-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1210.15, "y": 1102.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18951003_146176_164_0002_alto.xml-2-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei, passiva och \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e medlemmar kalias till extra I jg,\u003cbr\u003ey.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18951003_146176_164_0002_alto.xml-2-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 832.45, "y": 1385.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950729_144022_173_0002_alto.xml-144-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etid tillsammans med honom s\u00e5som \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e officer i\u003cbr\u003ebulgariska arm\u00e9n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950729_144022_173_0002_alto.xml-144-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 820.2, "y": 1469.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950208_146968_17_0003_alto.xml-18-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003epolisrapporten, icke \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e deltagit i uppti\u00e4det, Ilvars\u003cbr\u003esista akter utspeladts utanf\u00f6r stadsfiskal L. de Flons bostad, d\u00e4r\u003cbr\u003ePalmgren bultade p\u00e5 s\u00e5 h\u00e5rdh\u00e4ndt, att allt g\u00e5rdens folk\u003cbr\u003ev\u00e4cktes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950208_146968_17_0003_alto.xml-18-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1333.0, "y": 1065.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950507_146401_54_0004_alto.xml-17-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekupis afst\u00e5r tills vidare fr\u00e5n all \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e po litisk\u003cbr\u003everksamhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950507_146401_54_0004_alto.xml-17-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1181.65, "y": 1048.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18961026_146968_86_0003_alto.xml-70-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4nnu icke uppgifvits, oell det var en officoi i \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e\u003cbr\u003etj\u00e4nst, som spelade hufvudrollen i f\u00f6ljande drama, hvilket jag h\u00e4r\u003cbr\u003enedan relaterar s\u00e5dant det framst\u00e4lles af \u00f6gonvittnen, i badensiska\u003cbr\u003etidningar af olika f\u00e4rger: Premierl\u00f6jtnant von Brusewitz b\u00f6rjade i ett\u003cbr\u003ev\u00e4rldshus i Kailsruhe en afton en ordv\u00e4xling med k\u00f6pmannen Siepmann,\u003cbr\u003eemedan denne, s\u00e5som von B. p\u00e5stod, d\u00e5 han satte sig ned st\u00f6lt till von\u003cbr\u003eB:s stol \u2014 hvilket f\u00f6r \u00f6frigt icke hade observerats ens af de\u003cbr\u003epersoner, som sutto vid samma bord!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18961026_146968_86_0003_alto.xml-70-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 736.6, "y": 1341.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950723_145112_197_0003_alto.xml-117-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEnligt hvad jag nyss erfarit, skall ryske ambassad\u00f6ren hr v.\u003cbr\u003eNelidow gifvit H\u00f6ga Porten avis om, att i f\u00f6ljd af de senaste\u003cbr\u003eh\u00e4ndelserna Ryssland skulle kunna bli tvunget att fr\u00e5ng\u00e5 sin hittills\u003cbr\u003eiakttagna reserverade h\u00e5llning gentemot Bulgarien och \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e\u003cbr\u003einskrida i och f\u00f6r ordningens uppr\u00e4tth\u00e5llande derst\u00e4des.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950723_145112_197_0003_alto.xml-117-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1194.15, "y": 897.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950214_0_19_0002_alto.xml-48-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFilharmoniska s\u00e4llskapet h\u00e4rst\u00e4des gifver torsdagen den 21 d:s\u003cbr\u003esin sedvanliga midvinterskonsert, efter hvars slut ett brukligt\u003cbr\u003efestligt samqv\u00e4m med dans oger rum f\u00f6r \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e och passiva\u003cbr\u003emedlemmar gemensamt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950214_0_19_0002_alto.xml-48-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 862.6, "y": 1215.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960922_148377_118_0003_alto.xml-99-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan har i flera \u00e5r varit bosatt i Frankrike, der ban h\u00f6rt till\u003cbr\u003ede \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e anarkistiska agitatorerna, \u00f6fver hvilka den franske\u003cbr\u003epolisen h\u00e5ller str\u00e4ng uppsigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960922_148377_118_0003_alto.xml-99-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 945.1, "y": 973.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950205_146472_10_0002_alto.xml-70-129", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e4 saken kom till behandling i Andra Kammaren yttrade jag:\"\u003cbr\u003eStatsutflottet har afstyrkt motionen, hufwudfakligen af det fl\u00e4l, att\u003cbr\u003e1883 \u00e4rs Riksdag befl\u00f6t, att mantalspenningarna fortfarande flulle\u003cbr\u003ebibeh\u00e4llas; men att 1883 \u00e4rs Riksdag icke tog steget fullt ut och\u003cbr\u003eafflaffade alla direkta personliga flatter, s\u00f6m d\u00e4 kunde asflaffas,\u003cbr\u003ekan w\u00e4l ej utg\u00f6ra n\u00e4got giltigt fl\u00e4l att framgent bibeh\u00e4lla dessa\u003cbr\u003eor\u00e4ttwisa flatter, som tyngst drabba samd\u00e4llets mera obemedlade\u003cbr\u003emedlemmar och hwilka flatter enligt flatteregleringskomit\u00e9ns yttrande\u003cbr\u003e\u00e4ro de r\u00e5aste och tillh\u00f6ra staternas barndom UtflottetS \u00e5sigt att\u003cbr\u003emantalspenningarna b\u00f6ra bibeh\u00e5llas, en\u00e4r de, mer \u00e4n de flesta andra\u003cbr\u003eflatter ing\u00e5tt i det allm\u00e4nna medwetandet, s\u00e4 att de kunna s\u00e4gas wara\u003cbr\u003eaf det stora flertalet flattdragande uppfattade s\u00e4som ett uttryck af\u003cbr\u003edet \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e medborgarflapet kan jag ej dela.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950205_146472_10_0002_alto.xml-70-129\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 547.8, "y": 1295.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950919_146365_219_0001_alto.xml-69-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e medlemmar kallas till allm\u00e4n \u00e5rssammankomst \u00e5\u003cbr\u003eLilla hotellsalongen fredagen den 20 september kl. precis 7 e.\u003cbr\u003em.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950919_146365_219_0001_alto.xml-69-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 596.75, "y": 991.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15869824_18950803_145700_62_0001_alto.xml-18-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einskrifna \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e medlemmar att vid samma tillf\u00e4lle\u003cbr\u003eafhemta sina kokarder och skyttekort, samt lemna uppgift om f\u00f6delse\u00e5r\u003cbr\u003eoch v\u00e4rnpligtsf\u00f6rh\u00e5llanden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18950803_145700_62_0001_alto.xml-18-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 818.75, "y": 677.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020127_145317_14_0003_alto.xml-92-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Jag, som tagit en \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e del i dessa h\u00e4 ndeiser \u00bb, \u2014\u003cbr\u003es\u00e4ger hr Larsen \u2014 \u00bb kan ner det som min plikt mot allm\u00e4nheten, som\u003cbr\u003ef\u00f6res bakom ljuset af prin sessan Karadja, och gent emot de or\u00e4ttvisa\u003cbr\u003ebeskyllningarna mot professorskanCarit Etlar, att uppvisa sakens\u003cbr\u003everkliga sammanhang \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020127_145317_14_0003_alto.xml-92-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 819.7, "y": 1288.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653830_18980516_146968_38_0003_alto.xml-83-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r att \u00e5terg\u00e5 till flottan och dess eventuella upptagande af\u003cbr\u003een \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e v\u00e5rksamhet f\u00f6rtj\u00e4nar det att framh\u00e5llas, att redan\u003cbr\u003ef\u00f6re krigets utbrott, den gamle pensionerade amerikanske amiralen\u003cbr\u003eHenry Erben, en mycket ansedd sj\u00f6taktiker, f\u00f6rklarade som sin best\u00e4mda\u003cbr\u003e\u00e5sikt, att den spanska flottan aldrig skulle v\u00e5ga sig \u00f6fver Atlanten,\u003cbr\u003een\u00e4r endast ett f\u00e5tal af dess fartyg kunde uth\u00e4rda en s\u00e5 l\u00e5ng f\u00e4rd och\u003cbr\u003eden dessutom riskerade att vid framkomsten vara redl\u00f6s af brist p\u00e5\u003cbr\u003ekol.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18980516_146968_38_0003_alto.xml-83-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 549.45, "y": 586.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950607_146391_130_0003_alto.xml-115-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6reningens medlemsantal till 5, 169, af hvilka 1,648\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e, 2,485 passiva och 1,036 underst\u00f6djande, eller en \u00f6kning\u003cbr\u003esedan \u00d6rebrokonferensen af, hvad totalsumman betr\u00e4ffar, 1, 566.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950607_146391_130_0003_alto.xml-115-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2003.5, "y": 1159.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990728_145648_58_0003_alto.xml-125-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom funnos, voro sj\u00e4lfva s\u00e5 godt som bed\u00f6fvade och d\u00e4rf\u00f6r icke\u003cbr\u003ei st\u00e5nd att \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e ingripa f\u00f6r ordnings \u00e5stadkommande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990728_145648_58_0003_alto.xml-125-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 963.15, "y": 1604.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653838_19031002_147024_40_0002_alto.xml-187-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eyttrande, nyligen f\u00e4ldt af en skytte r\u00f6relsens v\u00e4n: \u2014 Gif oss\u003cbr\u003eett statsanslag p\u00e5 tv\u00e5 millioner \u00e5rligen, och vi skola f\u00f6rse landet\u003cbr\u003emed 200,000 skjutskickliga rekryter f\u00f6r det \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6rsvaret.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19031002_147024_40_0002_alto.xml-187-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 939.4, "y": 1674.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653790_18960626_145648_26_0006_alto.xml-72-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehon ej p\u00e5 n\u00e5got mera \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e s\u00e4tt deltagit i st\u00f6ldernas\u003cbr\u003ef\u00f6r\u00f6fvande - hon hade dock haft f\u00f6rbindelse med tjufven genom att af\u003cbr\u003ehonom mottaga en st\u00f6rre m\u00e4ngd af de stulna sakerna -- och d\u00f6mdes\u003cbr\u003eslutligen f\u00f6r den brottsliga befattning lion tagit med tjufgodset till\u003cbr\u003e100 kronors b\u00f6ter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18960626_145648_26_0006_alto.xml-72-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 860.65, "y": 888.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19011115_147024_46_0001_alto.xml-95-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBoxholms gille har 83 aktiva och 22 passiva, Mj\u00f6lby 66 aktiva\u003cbr\u003eoch 19 passiva, Grytg\u00f6ls 74 \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e och 6 passiva o. s. v. L\u00e4gst\u003cbr\u003est\u00e5r det lilla V\u00e5nga med resp. 9 och 3.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19011115_147024_46_0001_alto.xml-95-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 939.75, "y": 1428.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950401_146391_76_0004_alto.xml-25-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehvilka lemnat \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e tjenst, hafva beslutat B\u00e4nda\u003cbr\u003eBismarck en s\u00e4rskild lyck\u00f6nakningsadress.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950401_146391_76_0004_alto.xml-25-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 536.4, "y": 867.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950209_145317_23_0003_alto.xml-115-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003et liSrapporten, icke \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e deltagit i upptr\u00e4det, hwars\u003cbr\u003esista akter utspelades utanf\u00f6r stadSfiflal L. de Flons bostad, der\u003cbr\u003ePalmgreu bultade p\u00e4 s\u00e4 h\u00e4rdh\u00e4ndt, att allt g\u00e4rdens solk\u003cbr\u003ew\u00e4ckteS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950209_145317_23_0003_alto.xml-115-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1824.4, "y": 1059.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950128_147683_27_0010_alto.xml-75-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskull gymnastiken blott vinna p\u00e5 en allm\u00e4nnare idrott, s\u00e5 v\u00e4l i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e tillslutning som i allm\u00e4nt erk\u00e4nnande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950128_147683_27_0010_alto.xml-75-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 893.3, "y": 702.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950225_145112_55_0003_alto.xml-32-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFranska senaten antog den 22 dea nes den provisoriska\u003cbr\u003etolftedelen af budgeten, i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med regeringens f\u00f6rslag,\u003cbr\u003esamt i andra behandlingen ett af Faber v\u00e4ckt och af regeringen\u003cbr\u003eunderst\u00f6dt f\u00f6rslag, enligt hvilket parlamentsmedlemmar skulle vara\u003cbr\u003efritagna fr\u00e5n all milit\u00e4rtj\u00e4nst elter den \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e tjenstetidens\u003cbr\u003eslut.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950225_145112_55_0003_alto.xml-32-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 681.3, "y": 1177.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950827_145112_232_0002_alto.xml-205-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSlutligen vilja vi erinra \u00f6rn vigten af det h\u00e4r \u00e5 m\u00f6tet antydda\u003cbr\u003en\u00e4rmare samarbetet mellan skorstensfejarne och de \u00f6friga \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ebrandv\u00e4rnsm\u00e4nnen, n\u00e5gonting Born inspekt\u00f6ren Gustafsson s\u00e4rskildt\u003cbr\u003ef\u00f6rordade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950827_145112_232_0002_alto.xml-205-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1037.85, "y": 1538.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950227_145112_57_0002_alto.xml-40-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Det kan komma en tid, lilla toka, d\u00e5 jag kanske tr\u00f6ttnar p\u00e5\u003cbr\u003eleken och tar min tillflykt tili \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e m\u00e5tt och steg, och d\u00e5\u003cbr\u003ekommer du att f\u00e4 din del af helvetet, \u2014\u201c Dann willst du weine, du hobo\u003cbr\u003ekleine!\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950227_145112_57_0002_alto.xml-40-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1108.35, "y": 1495.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020602_145317_82_0002_alto.xml-58-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRousseau g\u00f6r allvar af sitt beslut att draga sig tillbaka fr\u00e5n\u003cbr\u003edet \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e politiska lifvet, f\u00f6rmodligen dock blott f\u00f6r en tid,\u003cbr\u003eoch om han \u00e4n ej \u00e4r oers\u00e4ttlig, s\u00e5 skulle dock nog hans starka hand\u003cbr\u003e\u00e4nnu en tid varit beh\u00f6flig f\u00f6r att konsolidera ett verk, hvilket\u003cbr\u003ekanske, n\u00e4r allt kommer omkring, skall befinnas mera byggdt p\u00e5 losan\u003cbr\u003esand, \u00e4n roan nu i allm\u00e4nhet vill tro.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020602_145317_82_0002_alto.xml-58-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1257.9, "y": 1304.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18961217_148377_156_0003_alto.xml-118-110", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb I \u00f6frigt \u00bb, forts\u00e4tter ber\u00e4ttelsen, \u00bb idkar staden n\u00e5gon\u003cbr\u003espannm\u00e5lshandel i synnerhet med allmogen i Blekinge och Kronobergs\u003cbr\u003el\u00e4n, hvilken under loppet af f\u00f6rlidet \u00e5r, i anseende till den i riket\u003cbr\u003eintr\u00e4ffade s\u00e4mre sk\u00f6rd, icke varit oansenlig, \u00e4fvensom i senare \u00e5ren\u003cbr\u003ebetydliga partier svenskt br\u00e4nvin, af l\u00e4nets allmoge tillverkadt och\u003cbr\u003eaf stadens handlande uppk\u00f6pt, h\u00e4rifr\u00e5n afg\u00e5tt till Stockholm och\u003cbr\u003etroligen tillskyndat s\u00e4ljarena mera b\u00e5tnad \u00e4n den de, i f\u00f6rh\u00e5llande\u003cbr\u003etill f\u00f6rlagskostnaderna, sk\u00f6rdat af deras \u00f6friga handel; men dessa\u003cbr\u003etillf\u00e4lliga f\u00f6rdelar, som alltid afvika fr\u00e5n den naturliga ordningen\u003cbr\u003eoch icke \u00e4ro varaktiga, tillh\u00f6ra icke t\u00e4flan af stadens \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ehandelsr\u00f6relse, hvilken, d\u00e5 den inskr\u00e4nker sig inom ofvanbeskHfna\u003cbr\u003etr\u00e5nga omr\u00e5de, gifver fullt sk\u00e4l till det yttrande, att staden\u003cbr\u003eKarlshamn, ehuru dess sm\u00e5ningom stigande ej kan f\u00f6rnekas, likv\u00e4l under\u003cbr\u003edessa senare fem \u00e5ren af sin handel ej hemtat n\u00e5gon st\u00f6rre f\u00f6rm\u00f6genhet\u003cbr\u003eeller deraf sk\u00f6rdat de f\u00f6rdelar, som f\u00f6rlidna \u00e5rets h\u00f6gtuppdrifna\u003cbr\u003euppb\u00f6rd vid stadens tullkammare, uppg\u00e5ende till ej mindre \u00e4n 69,087\u003cbr\u003eriksdaler 32 skilling 6 rundstycken banko, tyckes f\u00f6ruts\u00e4tta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18961217_148377_156_0003_alto.xml-118-110\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 289.035, "y": 706.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19020805_145648_60_0002_alto.xml-61-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6ror\u00e5a hr Dalbergs kandidatur, d\u00e5 man visste, att han\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e deltoge i nykterhetsr\u00f6relsen, n\u00e5got som ej Persson\u003cbr\u003egjorde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19020805_145648_60_0002_alto.xml-61-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1742.3, "y": 1354.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951203_147640_282_0002_alto.xml-176-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eniet i England fortfarande \u00e4r en dr\u00f6mbild, att ingen f\u00f6rnuftig\u003cbr\u003emenniska kan tro p\u00e5 dess inf\u00f6rande derst\u00e4des, ocb att lord Salisbury\u003cbr\u003ederf\u00f6r endast ordat i allm\u00e4nhet om landtbrukets betryck utan att hysa\u003cbr\u003en\u00e5gon allvarlig tanke p\u00e5 ett \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e ingripande till betryckets\u003cbr\u003eafbjelpande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951203_147640_282_0002_alto.xml-176-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1156.95, "y": 784.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950725_147640_170_0002_alto.xml-92-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edetta vara \u00bb den menskliga utvecklingens lago att s\u00e5lnnda sjelf\u003cbr\u003ep\u00e5 gamla dagar \u00bb draga ett streck \u00bb \u00d6fver allt, f\u00f6r hvilket man f\u00f6rut\u003cbr\u003esom \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e statsman talat och k\u00e4mpat!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950725_147640_170_0002_alto.xml-92-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1392.15, "y": 1155.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18981029_145317_167_0002_alto.xml-151-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Hm \u2014 lim, sade Anise, s\u00e5 l\u00e4nge inte n\u00e5gon \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e\u003cbr\u003emedverkan beg\u00e4res, s\u00e5 \u2014 F\u00f6r min del erk\u00e4nner jag att jag anser honom\u003cbr\u003evara f\u00f6rd\u00f6mdt i v\u00e4geq f\u00f6r oss.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18981029_145317_167_0002_alto.xml-151-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1035.85, "y": 600.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951123_144022_274_0001_alto.xml-8-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb orgs Arbetaref\u00f6renings \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e medlemmat till ordinarie\u003cbr\u003eallm\u00e4nt m\u00f6te S\u00f6ndagen dea G\u00f6tebor ] kallas 24 Nov.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951123_144022_274_0001_alto.xml-8-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 720.75, "y": 2036.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950427_147640_97_0005_alto.xml-108-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKonungen, s\u00e4ges det, kommer sannolikt att abdikera, j h\u00e4ndelse\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e fiendtligbeter bryta ut mallau de tv\u00e5 delarne af det\u003cbr\u003eSkandinavit / sn riket, och kronprinsen \u00e4r lika best\u00e4md som hans fader\u003cbr\u003eatt icke vidare gifva efter en tum. \u00bb Den vidt spridda Saturday Review\u003cbr\u003einneh\u00e5ller en ganska m\u00e4rklig ledande artikel, hvari bland annat\u003cbr\u003eyttras: \u00bb Det skulle icke alls vara f\u00f6rv\u00e5nande, um konung Osoar\u003cbr\u003everkligen uttryckt sig i s\u00e5 sv\u00e5rmodiga ordalag som de, hvilka\u003cbr\u003etillsbrifvits honom af Frankfurter Zeitnng.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950427_147640_97_0005_alto.xml-108-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1966.0, "y": 515.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950126_146401_11_0001_alto.xml-84-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eledam\u00f6ter torde med det allra snaraste anm\u00e4la sig,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e hos Direkt\u00f6r C.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950126_146401_11_0001_alto.xml-84-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 515.2, "y": 1439.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18991124_145648_92_0003_alto.xml-118-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehvar och en af de sam vittnen inkallade generalerna i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e tj\u00e4nst erh\u00e5llit 806 france i vittnesere\u00e4ttning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18991124_145648_92_0003_alto.xml-118-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 758.45, "y": 1217.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950810_147385_93_0003_alto.xml-44-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSparbankens \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e \u00e4ro nu uppgjorda till 81,575 kr.,\u003cbr\u003emedan den \u00e4r skyldig ins\u00e4ttarne 331,433 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950810_147385_93_0003_alto.xml-44-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 822.95, "y": 312.66}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950816_144022_189_0002_alto.xml-128-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e5n engelsk sida torde den kinesiska regeringen gripa till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e \u00e5tg\u00e4rder, hvilka drottningen hoppas m\u00e5tte medf\u00f6ra\u003cbr\u003e\u00e5syftaa verkan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950816_144022_189_0002_alto.xml-128-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 945.85, "y": 800.35}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950813_145112_218_0002_alto.xml-45-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003est\u00e5r f\u00f6ljande: \u00bb Under loppet af hvart qvart\u00e5r skall\u003cbr\u003ekontrollr\u00e5det minst en g\u00e5ng genomg\u00e5 illa \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e och tillse, att\u003cbr\u003ebokf\u00f6ring egt rum till dagen f\u00f6re tillsynen.... samt f\u00f6r \u00f6frigt tillse\u003cbr\u003eallt hvad som det an-j ser n\u00f6dv\u00e4ndigt \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950813_145112_218_0002_alto.xml-45-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 622.1, "y": 1845.0}, {"color": "k", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000207_145317_20_0002_alto.xml-10-20", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Sweden \u00bb af Oskarshamn om 168 reg.ton har s\u00e5lts till rederi i\u003cbr\u003eMarstal f\u00f6r 31,000 kr., skonerten \u00bb \u003cb\u003eAktiv\u003c/b\u003e \u00bb af Brantevik till\u003cbr\u003erederi i Pataholm f\u00f6r 6,000 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000207_145317_20_0002_alto.xml-10-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 568.85, "y": 213.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950506_147640_104_0006_alto.xml-312-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTyska riksbankens veckorapport den 2 maj, jemf\u00f6rd med\u003cbr\u003en\u00e4stf\u00f6rutp\u00e5ngna vecka utvisar f\u00f6ljande hufvudsakiiga f\u00f6r\u00e4ndringar:\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAktiva\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950506_147640_104_0006_alto.xml-312-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1526.7, "y": 954.3}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951105_146391_258_0002_alto.xml-108-25", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r att vinna de enropeiska makternas bifall och medverkan\u003cbr\u003edertill l\u00e4t Carl Joban Sverige f\u00f6rbinda sig till de uppoffringar och\u003cbr\u003eden risk, sorn ett \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e upptr\u00e4dande i den stora striden mot\u003cbr\u003eFrankrikes m\u00e4ktige kejsare m\u00e5ste medf\u00f6rs; med deras st\u00f6d tv\u00e5ng ban\u003cbr\u003eDanmark att genom freden i Kiel, mot erh\u00e5llande af Sveriges sista\u003cbr\u003ebesittning p\u00e5 andra sidan \u00d6stersj\u00f6n, aftr\u00e4da Norge tili Sverige och\u003cbr\u003en\u00f6dgade derp\u00e5 norrm\u00e4nnen att till Norges konung \u00bb v\u00e4lja och erk\u00e4nna \u00bb\u003cbr\u003eSveriges mot de vilkor, sorn fr\u00e5n svenska sidan medg\u00e5fvoe den 4\u003cbr\u003eNovember 1814.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951105_146391_258_0002_alto.xml-108-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 255.725, "y": 429.475}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950216_144022_40_0007_alto.xml-69-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enya f\u00f6rordning l\u00e4r komma att fr\u00e5n \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e deltagande i\u003cbr\u003en\u00e4sta kongress utesluta de f\u00f6rn\u00e4msta engelska arbetarledarne, hrr\u003cbr\u003eIveir Hardie, John Burns och Tom Mann, s\u00e5vida de ej innan dess skaffa\u003cbr\u003esig arbete inom sina yrken eller blifva tj\u00e4nstem\u00e4n inom sina\u003cbr\u003efackf\u00f6reningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950216_144022_40_0007_alto.xml-69-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1821.4, "y": 947.95}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950223_147385_24_0002_alto.xml-88-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKristliga f\u00f6reningens af unge m\u00e4n \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e medlemmar hade\u003cbr\u003e\u00e5rssammantr\u00e4de \u00e5 f\u00f6reningens lokal i onsdags.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950223_147385_24_0002_alto.xml-88-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 872.9, "y": 213.0}, {"color": "k", "date": "1903", "id": "bib11653790_19030922_12541_74_0004_alto.xml-16-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ening till \u00e5h\u00f6rarne, att \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e deltaga i kampen mot\u003cbr\u003erusdryckerna; det dugde vid striden mot dem lika litet som vid\u003cbr\u003erevolution att vara neutral.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19030922_12541_74_0004_alto.xml-16-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1960.1, "y": 1300.1}, {"color": "k", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000822_145317_129_0004_alto.xml-62-20", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid f\u00f6reningens b\u00f6rjan ingingo omkring 40 medlemmar i densamma\u003cbr\u003eoch nu \u00e4r antalet omkring 70, hvaraf de allra flesta \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e\u003cbr\u003edeltagare, som lossat n\u00e4rmare 3,000 skott under de f\u00e5 timmar\u003cbr\u003e\u00f6fningarna p\u00e5g\u00e5tt och dervid ett jemf\u00f6relsevis stort antal deltagare \u00bb\u003cbr\u003eskjutit upp \u00bb sig i Usta klassen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000822_145317_129_0004_alto.xml-62-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1183.1, "y": 213.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950808_145112_213_0002_alto.xml-198-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSparbankens \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e uppgifvas nu tili 81,575 kr., medan\u003cbr\u003edei\u00e5 insatts i sparkassemedel 331,433 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950808_145112_213_0002_alto.xml-198-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1836.55, "y": 482.995}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib15975090_18961128_148377_148_0004_alto.xml-48-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch pris s\u00e4ndes till \u00bb \u003cb\u003eAktiv\u003c/b\u003e \u00bb, Norra Annonsbyr\u00e5n,\u003cbr\u003eStockholm.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18961128_148377_148_0004_alto.xml-48-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1537.85, "y": 162.0}, {"color": "k", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990317_145317_42_0002_alto.xml-106-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eom m\u00f6jligheten att i hast \u00e5ter samla v\u00e5r spridda trupp, ty b\u00e5da\u003cbr\u003etv\u00e5 \u00e4ro vi angel\u00e4gna att f\u00e5 komma i \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e tjenst igen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990317_145317_42_0002_alto.xml-106-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 218.32, "y": 1539.65}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950919_147640_218_0004_alto.xml-55-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden 15 sept, jemf\u00f6rd med n\u00e4stforutg\u00e5ngna vecka utvisar f\u00f6ljande\u003cbr\u003ehufvudsakliga F\u00f6r\u00e4ndringar: \u003cb\u003eAktiva\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950919_147640_218_0004_alto.xml-55-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2254.1, "y": 519.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950821_144022_193_0004_alto.xml-131-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebekantkrets samt i besittning af prima referenser torde\u003cbr\u003euppgifva adress till \u00bb \u003cb\u003eAktiv\u003c/b\u003e \u00bb \u00e4 denna tidnings\u003cbr\u003eanuonskontor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950821_144022_193_0004_alto.xml-131-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2256.4, "y": 723.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950216_144022_40_0011_alto.xml-65-28", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEnligt den nya dagordningen f\u00e5 n\u00e4mligen utom fackf\u00f6reningarnas\u003cbr\u003eafl\u00f6nade tj\u00e4nstem\u00e4n, blott personer, hvilka v\u00e4rkligen f\u00f6r tillf\u00e4llet\u003cbr\u003earbeta inom sina olika yrken, deltaga i kongressen s\u00e5som \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e\u003cbr\u003emedlemmar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950216_144022_40_0011_alto.xml-65-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1023.15, "y": 431.865}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib15978012_18950617_148361_138_0002_alto.xml-38-1", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950425_144022_95_0001_alto.xml-4-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950617_148361_138_0002_alto.xml-38-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950227_145112_57_0002_alto.xml-40-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950617_148361_138_0002_alto.xml-38-1", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951105_147683_302_0001_alto.xml-28-22", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950617_148361_138_0002_alto.xml-38-1", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18960309_146968_20_0001_alto.xml-41-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19001221_147024_51_0001_alto.xml-44-45", "label": "4/-/2/4/4/-/-", "to": "bib11653830_18960309_146968_20_0001_alto.xml-41-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951225_147683_352_0004_alto.xml-114-1", "label": "3/-/2/4/-/-/-", "to": "bib15760600_18950820_146401_98_0003_alto.xml-179-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951225_147683_352_0004_alto.xml-114-1", "label": "3/-/3/4/-/-/-", "to": "bib15873371_18950318_145112_76_0003_alto.xml-113-42", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951225_147683_352_0004_alto.xml-114-1", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653836_18950524_147011_21_0004_alto.xml-88-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951225_147683_352_0004_alto.xml-114-1", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020127_145317_14_0003_alto.xml-92-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951225_147683_352_0004_alto.xml-114-1", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18961217_148377_156_0003_alto.xml-118-110", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951225_147683_352_0004_alto.xml-114-1", "label": "-/3/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950504_144022_103_0006_alto.xml-194-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960131_145648_5_0006_alto.xml-71-2", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18960309_146968_20_0001_alto.xml-41-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960131_145648_5_0006_alto.xml-71-2", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650835_18960313_146472_41_0007_alto.xml-45-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960131_145648_5_0006_alto.xml-71-2", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650835_18950205_146472_10_0002_alto.xml-70-129", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960131_145648_5_0006_alto.xml-71-2", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950917_146365_217_0001_alto.xml-87-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960131_145648_5_0006_alto.xml-71-2", "label": "3/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277330_18950214_0_19_0002_alto.xml-48-24", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960131_145648_5_0006_alto.xml-71-2", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18960922_148377_118_0003_alto.xml-99-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960131_145648_5_0006_alto.xml-71-2", "label": "-/3/-/-/-/-/-", "to": "bib19277349_18950919_147403_120_0001_alto.xml-47-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960131_145648_5_0006_alto.xml-71-2", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020630_145317_97_0002_alto.xml-30-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991216_145317_194_0006_alto.xml-62-22", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19010720_145317_110_0003_alto.xml-22-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991216_145317_194_0006_alto.xml-62-22", "label": "3/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970426_145317_63_0004_alto.xml-83-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991216_145317_194_0006_alto.xml-62-22", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950816_144022_189_0002_alto.xml-128-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991216_145317_194_0006_alto.xml-62-22", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18950223_146391_46_0003_alto.xml-101-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991216_145317_194_0006_alto.xml-62-22", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15869824_18950803_145700_62_0001_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991216_145317_194_0006_alto.xml-62-22", "label": "-/4/4/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18961017_147385_121_0002_alto.xml-133-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991216_145317_194_0006_alto.xml-62-22", "label": "4/3/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020630_145317_97_0002_alto.xml-30-25", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991216_145317_194_0006_alto.xml-62-22", "label": "4/-/-/-/-/2/-", "to": "bib15650835_18960313_146472_41_0007_alto.xml-45-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991216_145317_194_0006_alto.xml-62-22", "label": "3/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_18981029_145317_167_0002_alto.xml-151-12", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950917_146365_217_0001_alto.xml-87-0", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951123_144022_274_0001_alto.xml-8-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18981125_145317_182_0003_alto.xml-114-16", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020630_145317_97_0002_alto.xml-30-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950504_144022_103_0006_alto.xml-194-5", "label": "4/-/2/4/3/-/-", "to": "bib11653811_19020630_145317_97_0002_alto.xml-30-25", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950504_144022_103_0006_alto.xml-194-5", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18991124_145648_92_0003_alto.xml-118-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950504_144022_103_0006_alto.xml-194-5", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950216_144022_40_0011_alto.xml-65-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18961017_147385_121_0002_alto.xml-133-3", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18950208_146968_17_0003_alto.xml-18-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18961017_147385_121_0002_alto.xml-133-3", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18971203_145648_95_0005_alto.xml-36-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18961017_147385_121_0002_alto.xml-133-3", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18960309_146968_20_0001_alto.xml-41-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18961017_147385_121_0002_alto.xml-133-3", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950128_147683_27_0010_alto.xml-75-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18961017_147385_121_0002_alto.xml-133-3", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19020630_145317_97_0002_alto.xml-30-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18961017_147385_121_0002_alto.xml-133-3", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277330_18950214_0_19_0002_alto.xml-48-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18961017_147385_121_0002_alto.xml-133-3", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15760600_18950507_146401_54_0004_alto.xml-17-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277349_18950919_147403_120_0001_alto.xml-47-4", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950919_146365_219_0001_alto.xml-69-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277349_18950919_147403_120_0001_alto.xml-47-4", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15761570_18951003_146176_164_0002_alto.xml-2-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277349_18950919_147403_120_0001_alto.xml-47-4", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18961013_147385_119_0003_alto.xml-62-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277349_18950919_147403_120_0001_alto.xml-47-4", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950128_147683_27_0010_alto.xml-75-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277349_18950919_147403_120_0001_alto.xml-47-4", "label": "-/3/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020630_145317_97_0002_alto.xml-30-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950506_147640_104_0006_alto.xml-312-16", "label": "0/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19020630_145317_97_0002_alto.xml-30-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970426_145317_63_0004_alto.xml-83-9", "label": "3/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_19020630_145317_97_0002_alto.xml-30-25", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970426_145317_63_0004_alto.xml-83-9", "label": "-/-/-/-/-/3/4", "to": "bib19225758_18950617_144022_138_0003_alto.xml-66-54", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18951105_146391_258_0002_alto.xml-108-25", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980516_146968_38_0003_alto.xml-83-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19011213_145317_193_0003_alto.xml-23-28", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19020630_145317_97_0002_alto.xml-30-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19011213_145317_193_0003_alto.xml-23-28", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950227_145112_57_0002_alto.xml-40-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19000427_147024_17_0002_alto.xml-20-10", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18990317_145317_42_0002_alto.xml-106-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010720_145317_110_0003_alto.xml-22-15", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873371_18950225_145112_55_0003_alto.xml-32-44", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950617_144022_138_0003_alto.xml-66-54", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18960608_145317_86_0003_alto.xml-161-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950617_144022_138_0003_alto.xml-66-54", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227462_18951203_147640_282_0002_alto.xml-176-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950620_145050_93_0002_alto.xml-36-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950128_147683_27_0010_alto.xml-75-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960608_145317_86_0003_alto.xml-161-26", "label": "3/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_18960724_145317_111_0003_alto.xml-75-22", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18951204_148361_283_0002_alto.xml-80-6", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950128_147683_27_0010_alto.xml-75-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950612_144022_134_0003_alto.xml-27-9", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760600_18950126_146401_11_0001_alto.xml-84-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950810_147683_215_0004_alto.xml-174-19", "label": "-/-/4/-/4/-/-", "to": "bib15873371_18950723_145112_197_0003_alto.xml-117-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950810_147683_215_0004_alto.xml-174-19", "label": "4/-/-/-/-/2/4", "to": "bib11653815_18970830_146944_99_0003_alto.xml-61-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18950223_145289_23_0003_alto.xml-68-34", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950128_147683_27_0010_alto.xml-75-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18950223_145289_23_0003_alto.xml-68-34", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951001_147640_228_0002_alto.xml-50-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18960313_146472_41_0007_alto.xml-45-0", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950723_145112_197_0003_alto.xml-117-40", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991115_145317_176_0003_alto.xml-109-29", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951001_147640_228_0002_alto.xml-50-39", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950708_147640_155_0002_alto.xml-77-34", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950128_147683_27_0010_alto.xml-75-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951001_147640_228_0002_alto.xml-50-39", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15760600_18950126_146401_11_0001_alto.xml-84-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951001_147640_228_0002_alto.xml-50-39", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18990317_145317_42_0002_alto.xml-106-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951001_147640_228_0002_alto.xml-50-39", "label": "3/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15761570_18951003_146176_164_0002_alto.xml-2-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951001_147640_228_0002_alto.xml-50-39", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19227291_18960901_145289_105_0003_alto.xml-56-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950411_147683_99_0001_alto.xml-16-25", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760600_18950126_146401_11_0001_alto.xml-84-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18960309_146968_20_0001_alto.xml-41-23", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19020805_145648_60_0002_alto.xml-61-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020630_145317_97_0002_alto.xml-30-25", "label": "-/-/2/4/4/-/-", "to": "bib15873371_18950723_145112_197_0003_alto.xml-117-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18951003_146176_164_0002_alto.xml-2-4", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950227_145112_57_0002_alto.xml-40-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950729_144022_173_0002_alto.xml-144-5", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18991124_145648_92_0003_alto.xml-118-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950723_145112_197_0003_alto.xml-117-40", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950816_144022_189_0002_alto.xml-128-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950214_0_19_0002_alto.xml-48-24", "label": "3/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15975090_18960922_148377_118_0003_alto.xml-99-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950205_146472_10_0002_alto.xml-70-129", "label": "3/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650814_18950919_146365_219_0001_alto.xml-69-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020127_145317_14_0003_alto.xml-92-6", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950227_145112_57_0002_alto.xml-40-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18980516_146968_38_0003_alto.xml-83-11", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950128_147683_27_0010_alto.xml-75-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19011115_147024_46_0001_alto.xml-95-18", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15760600_18950126_146401_11_0001_alto.xml-84-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950128_147683_27_0010_alto.xml-75-12", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15873936_18950810_147385_93_0003_alto.xml-44-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950128_147683_27_0010_alto.xml-75-12", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18981029_145317_167_0002_alto.xml-151-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950126_146401_11_0001_alto.xml-84-9", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18991124_145648_92_0003_alto.xml-118-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19001221_147024_51_0001_alto.xml-44-45", "label": "-/-/-/-/-/2/-", "to": "bib15873371_18950227_145112_57_0002_alto.xml-40-21", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18951225_147683_352_0004_alto.xml-114-1", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951001_147640_228_0002_alto.xml-50-39", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18960131_145648_5_0006_alto.xml-71-2", "label": "-/-/-/-/-/2/-", "to": "bib11653811_19020602_145317_82_0002_alto.xml-58-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19000207_145317_20_0002_alto.xml-10-20", "label": "0/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18960309_146968_20_0001_alto.xml-41-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18950504_144022_103_0006_alto.xml-194-5", "label": "-/-/2/0/-/-/-", "to": "bib19227462_18950919_147640_218_0004_alto.xml-55-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19000427_147024_17_0002_alto.xml-20-10", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020630_145317_97_0002_alto.xml-30-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975090_18961128_148377_148_0004_alto.xml-48-5", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950128_147683_27_0010_alto.xml-75-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975090_18961128_148377_148_0004_alto.xml-48-5", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib15760600_18950126_146401_11_0001_alto.xml-84-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975090_18961128_148377_148_0004_alto.xml-48-5", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18990317_145317_42_0002_alto.xml-106-21", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>