<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "k", "date": "1896", "id": "bib15869824_18960715_145700_56_0002_alto.xml-78-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r att Andrakammarvalen till n\u00e4sta riksdagsperiod skola g\u00e5 i \u201d\u003cbr\u003efolkriksdagens \u201d \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e ha herrarna p\u00e5 Stockholmsb\u00e4nken,\u003cbr\u003estorstrejkens och \u201d kraft\u00e5tg\u00e4rdernas \u201d m\u00e5lsm\u00e4n Jonathan Olsson, David\u003cbr\u003eBergstr\u00f6m och Julius Mankell, jemte en klick liksinnade\u003cbr\u003elandsortsriksdagsm\u00e4n hittat p\u00e5 att inom Andra kammaren plantera en\u003cbr\u003etelning af \u201d folkriksdagen \u201d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18960715_145700_56_0002_alto.xml-78-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 283.165, "y": 684.2}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950314_145112_72_0003_alto.xml-19-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch det framhafves, att kristendomen och kyrkan skall verka p\u00e5\u003cbr\u003esamh\u00e4llet icke genom v\u00e5ldsamma medel, utan ge nom den \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, som\u003cbr\u003eden l\u00e5ter intr\u00e4nga i menniskornas bjertan, genom offervillighetens,\u003cbr\u003esjelfbeherskningens och sjelff\u00f6rsakelsens anda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950314_145112_72_0003_alto.xml-19-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1781.85, "y": 119.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873936_18951008_147385_118_0002_alto.xml-133-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Ett talrikt bes\u00f6kt m\u00f6te i Hopar \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e Ilar enh\u00e4lligt\u003cbr\u003euttalat sig f\u00f6r n\u00f6dv\u00e4ndigheten af en skyndsam och fullst\u00e4ndig revision\u003cbr\u003eaf de unionella best\u00e4mmelserna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18951008_147385_118_0002_alto.xml-133-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1784.1, "y": 185.0}, {"color": "k", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020110_147024_2_0002_alto.xml-44-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6lj \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e intressanta meddelanden: \u00d6rn Sveriges\u003cbr\u003ef\u00f6rsvarskrafter handlade ett f\u00f6redrag, tom den 17 December h\u00f6lls i\u003cbr\u003eryska officeraklubben i Helsingfors af \u00f6iverstet\u00f6jtnanten vid\u003cbr\u003egeneralstaben Schnoff och som refereras i Bobrikoffs tidning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020110_147024_2_0002_alto.xml-44-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 721.6, "y": 1021.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950831_146401_103_0005_alto.xml-67-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etestamentet, som l\u00e4rer oss att tillbedja Gud i \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003esanning, med hj\u00e4rtats tro, verksam i k\u00e4rleken?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950831_146401_103_0005_alto.xml-67-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1781.85, "y": 779.0}, {"color": "k", "date": "1901", "id": "bib11653790_19010816_145648_64_0003_alto.xml-148-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOoh s\u00e5 vardt det en blodig \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e p\u00e5 kr\u00e4ftgillet i\u003cbr\u003eFurulund dea natten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19010816_145648_64_0003_alto.xml-148-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 637.95, "y": 587.05}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277330_18951207_0_145_0004_alto.xml-15-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eckmaskiner \u00e4ro erk\u00e4ndt b\u00e4sta, \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e ch m\u00e5ngsidigaste i\u003cbr\u003emarknaden f\u00e4re och beskrifningar s\u00e4ndas p\u00e5 beg\u00e4ran.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18951207_0_145_0004_alto.xml-15-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 715.1, "y": 9.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950625_147683_169_0003_alto.xml-135-39", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStockholms Handtverksf\u00f6renings f\u00f6rut omn\u00e4mnda skrifvelse,\u003cbr\u003ehvaraf afskrifter komma att s\u00e4ndas till Stockholms fabriksf\u00f6rening,\u003cbr\u003eSvenska sl\u00f6jdf\u00f6reningen oeh Centralstyrelsen f\u00f6r Sveriges industri-\u003cbr\u003eoch handtverksf\u00f6reningar i f\u00f6rhoppning om deras medverkan, \u00e4r nu\u003cbr\u003e\u00f6fverlemnad till komit\u00e9n och var af f\u00f6lj \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e lydelse: Till\u003cbr\u003ekomit\u00e9n f\u00f6r tndu.tr \u0027, utst\u00e4llningen \u0027, utst\u00e4llningen i Stockholm,\u003cbr\u003eStockholms stads Handtvorksf\u00f6renings ledam\u00f6ter, talrikt samlado \u00e5\u003cbr\u003eextra sammantr\u00e4de den 18 juni 1895, f\u00e5 h\u00e4rmed v\u00f6rdsamt anf\u00f6ra\u003cbr\u003ef\u00f6ljande: Sedan Handtvorksf\u00f6rcningen erfarit, att till\u003cbr\u003eutst\u00e4llningskommissarie vid den blifvande industriutst\u00e4llningen i\u003cbr\u003eStockholm 1897 utn\u00e4mts en icke industriman, utan en af v\u00e5rt lands\u003cbr\u003estorr\u00f6 import\u00f6rer p\u00e4 det industriella omr\u00e5det, s\u00e5 kannor sig\u003cbr\u003eStockholms stads Handtverkst\u00f6rening, hvilken utan tvifvel \u00e4r don\u003cbr\u003est\u00f6rsta korporation, sorn utg\u00f6res af handtverksindustriman i Sverige,\u003cbr\u003emanad att inf\u00f6r utst\u00e4liningskomit\u00e9n uttala sin v\u00f6rdsamma\u003cbr\u003emening.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950625_147683_169_0003_alto.xml-135-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1060.4, "y": 53.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950622_147385_73_0002_alto.xml-77-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt unionen i likhet med do flesta andra m\u00e4nniskoverk af h\u00f6g\u003cbr\u003e\u00e5lder kan beh\u00f6fva vissa jemkningar i tidsenlig riktning, \u00e4r\u003cbr\u003esj\u00e4lfklart; ty alldenstund tiderna f\u00f6r\u00e4ndra sig och m\u00e4nniskan p\u00e5verkas\u003cbr\u003eaf den tidens \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, uti hvilken hon * utvecklas, \u00e4r det ju ej\u003cbr\u003eunderligt, om unionens stiftare och deras s\u00f6ners s\u00f6ner kunnat bilda\u003cbr\u003esig olika \u00e5sikter om hvarjehanda lifsf\u00f6rh\u00e5llanden, och att s\u00e5ledes\u003cbr\u003evissa delar af det statsf\u00f6rbund som ingicks mellan v\u00e5ra f\u00f6rf\u00e4der\u003cbr\u003eskulle kunna \u00f6nskas modifierade eller omdanade uti en eller annan\u003cbr\u003edetalj, hvarmed vi som nu lefva skulle kunna finna oss mera\u003cbr\u003etillfredsst\u00e4lda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950622_147385_73_0002_alto.xml-77-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 989.0, "y": 596.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib19227291_18970316_145289_32_0002_alto.xml-75-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt riksf\u00f6rsamlingar i utlandet gifva f\u00f6rtroendevota \u00e5t\u003cbr\u003eministrar, men att en dylik procedur skall till\u00e4mpas i v\u00e5ra enkla\u003cbr\u003ekommunala institutioner, \u00e4r hittills ok\u00e4ndt och f\u00f6ga \u00f6fverensst\u00e4mmande\u003cbr\u003emed \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e i v\u00e5ra kommunalf\u00f6rfattningar11.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18970316_145289_32_0002_alto.xml-75-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 295.915, "y": 831.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950329_147640_74_0002_alto.xml-100-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edelser kan det nu skedda blifva en l\u00e4rdom f\u00f6r dem, som i fr\u00e5ga\u003cbr\u003eom l\u00e4mpligheten af allm\u00e4n r\u00f6str\u00e4tt \u00e4nnu kunna vara tveksamma om att\u003cbr\u003el\u00e5ta dem st\u00e5 utanf\u00f6r, hvilka genom sina r\u00f6ster kunna bidraga till att\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4mra \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e hos en korpora tion, som \u00e4r satt att ut\u00f6fva det\u003cbr\u003evigtiga varfvet som lagstiftare och best\u00e4mmande part i en m\u00e4Dgd\u003cbr\u003evigtiga \u00e4renden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950329_147640_74_0002_alto.xml-100-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 422.84, "y": 731.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950411_144022_85_0002_alto.xml-178-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOch h\u00e4rtill kommer, att den s. k. parlamentarismen, hvilken\u003cbr\u003eJohn Sverdrup trodde sig hafva inf\u00f6rt i Norge, icke ing\u00e5r den norska\u003cbr\u003estatsf\u00f6rfattningens vare sig bokstaf eller \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, lika litet som\u003cbr\u003ei Sveriges, allra minst d\u00e5 Norges 8. k. parlamentarism saknar detta\u003cbr\u003estyrelsesystems f\u00f6rsta och v\u00e4sentliga f\u00f6ruts\u00e4ttning, n\u00e4mligen\u003cbr\u003er\u00e4ttigheten f\u00f6r regeringen att uppl\u00f6sa representantf\u00f6rsamlingen och\u003cbr\u003ev\u00e4dja till valm\u00e4nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950411_144022_85_0002_alto.xml-178-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 354.33, "y": 620.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950805_144022_179_0001_alto.xml-39-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eliberalt \u00f6fvertag, som en s\u00e5dan utj\u00e4mning i liberal \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eaf de b\u00e5da partiernas politiska och s\u00e4rskildt socialpolitiska\u003cbr\u003etrossatser, som man under n\u00e4rvarande valkampanj iakttagit, \u00f6fver\u003cbr\u003ehufvud kunnat bli m\u00f6jlig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950805_144022_179_0001_alto.xml-39-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 460.25, "y": 465.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19011018_145317_161_0003_alto.xml-35-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM\u00e5ngen tycker nog att denna min kr\u00f6nika \u00e4r skrifven i alldeles\u003cbr\u003ef\u00f6r allvarlig \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19011018_145317_161_0003_alto.xml-35-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 757.3, "y": 560.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18950430_145289_51_0003_alto.xml-125-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eska \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e \u00e4r fulld\u00f6d, och evangeliet \u00e5 nyo kan * tagas\u003cbr\u003e\u00f6rn hand af u\u00e5g \u0026 gt; t slags romerska sj\u00e4las\u00f6rjare, samvelsbindare\u003cbr\u003eocb samvetsl\u00f6sare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18950430_145289_51_0003_alto.xml-125-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 180.175, "y": 301.975}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951213_146391_291_0004_alto.xml-64-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00e4rmed erbjnds3 l\u00e5saren en illustrerad familjebok al idleste\u003cbr\u003eoch b\u00e4sta slag, helt visst p\u00e5 grund af sin sedliga sorn \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003esin gripande framst\u00e5llniogskoBst och sitt h\u00f6ga \u00e4mne skall blifva en\u003cbr\u003ek\u00e4rkommen g\u00e5fva f\u00f6r l\u00e4rda och ol\u00e4rda, h\u00f6ga ccb l\u00e5ga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951213_146391_291_0004_alto.xml-64-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 379.185, "y": 779.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950112_146401_5_0001_alto.xml-9-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evill, fortfarande som hittills, verka f\u00f6r det best\u00e5endes\u003cbr\u003eutveckling i nationel och kristlig \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, vill icke mots\u00e4tta sig\u003cbr\u003edet nya derf\u00f6re att det \u00e4r nytt, men ej heller kassera det gamla\u003cbr\u003ederf\u00f6re att det \u00e4r gammalt, utan i hvarje f\u00f6religgande fall pr\u00f6fva,\u003cbr\u003ef\u00f6rst och fr\u00e4mst \u00f6rn det f\u00f6reslagna nya verkligen inneb\u00e4r en\u003cbr\u003ef\u00f6rb\u00e4ttring och icke allenast \u00e4r ett af en modern nyhets\u00e4flan\u003cbr\u003eframkalladt l\u00f6st hugskott, samt vidare \u00f6rn det f\u00f6reslagna nya derj\u00e4mte\u003cbr\u003e\u00e4r l\u00e4mpligt f\u00f6r v\u00e5ra f\u00f6rh\u00e5llanden och passar in i v\u00e5r historiska\u003cbr\u003eutveckling.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950112_146401_5_0001_alto.xml-9-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 362.21, "y": 742.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951206_147640_285_0002_alto.xml-186-91", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLika litet later det f\u00f6rneka sig, att det \u00e4r ett nytt bevis p\u00e5\u003cbr\u003edet st\u00e4ndigt forts\u00e4tta, tillm\u00f6tesg\u00e5ende Sverige i unionella fr\u00e5gor\u003cbr\u003ealltid \u00e5dagalagt, att konungen sett sig i st\u00e5nd att p\u00e5 svenska\u003cbr\u003eregeringens tillstyrkan bi lil: t \u00e5., u a unionskomit\u00e9, ty kraf ven p\u00e5\u003cbr\u003e\u00e4ndrade unionsbest\u00e4mmelser hafva, som bekant, f\u00f6rst utg\u00e5tt fr\u00e5n Norge,\u003cbr\u003eoeh flir Sverige hade f\u00f6rdelen ej f\u00f6rbjudit det, hvartill r\u00e4tten\u003cbr\u003egifvit kraft: ett fasth\u00e5llande vid status quo och en fortsatt\u003cbr\u003etill\u00e4mpning af unionsbest\u00e4mmelserna i den \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, f\u00f6r hvilken de\u003cbr\u003evid sitt uppg\u00f6rande af b\u00e5da folken ans\u00e5gos vara uttryck, och p\u00e5 det\u003cbr\u003es\u00e4tt, hvartill snart ett sekels praxis ytterligare sk\u00e4nkt \u00e4fven\u003cbr\u003ek\u00e4fdens ber\u00e4ttigande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951206_147640_285_0002_alto.xml-186-91\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 725.15, "y": 336.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950215_145648_8_0001_alto.xml-4-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTidningen kommer att inneh\u00e5lla: Artiklar, i fosterl\u00e4ndsk och\u003cbr\u003esamh\u00e4llsbevarande, men p\u00e5 samma g\u00e5ng praktiskt reformv\u00e4nlig\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950215_145648_8_0001_alto.xml-4-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 492.53, "y": 784.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950308_147640_57_0002_alto.xml-87-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett uttryck af den \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, som besj\u00e4lar officerarne vid de\u003cbr\u003eberidna vapenslagen inom arm\u00e9n, samt ett prof p\u00e5 uth\u00e5llighet latset,\u003cbr\u003eocb skicklighet i f\u00e4ltmessig ridning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950308_147640_57_0002_alto.xml-87-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 651.4, "y": 863.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970409_145648_28_0003_alto.xml-125-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4rtill \u00e4ro, att soldaterna befinna sig i utm\u00e4rkt kondition,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e i de olika k\u00e5rerna \u00e4r f\u00f6rtr\u00e4fflig, lifsmedel och\u003cbr\u003eammunition finnas i stor m\u00e4ngd, st\u00e4llningarna \u00e4ro \u00e4fven af naturen\u003cbr\u003estarkt bef\u00e4sta, s\u00e5 att en fiende kommer att f\u00e5 stora sv\u00e4 righeter att\u003cbr\u003ekomma upp till dem, \u00e4nnu mindre att g\u00e5 f\u00f6rbi dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970409_145648_28_0003_alto.xml-125-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 841.15, "y": 464.63}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653838_19031016_147024_42_0001_alto.xml-51-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efrivilliga skyttev\u00e4sendet har s\u00e5lunda v\u00e4l fylle sitt ena\u003cbr\u003ehufvud\u00e4udam\u00e5l: att befr\u00e4mja skjutskickligheten bland svenska folket,\u003cbr\u003eoch det har icke brustit i fullg\u00f6randet af sin andra hufvuduppgift:\u003cbr\u003eatt utveckla och h\u00f6ja svenska folkets fosterl\u00e4ndska \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e samt\u003cbr\u003ev\u00e4cka och underh\u00e5lla ett lefvande intresse f\u00f6r f\u00e4derneslandets\u003cbr\u003ef\u00f6rsvar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19031016_147024_42_0001_alto.xml-51-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 722.95, "y": 658.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19011030_145317_168_0004_alto.xml-102-77", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Undertecknade l\u00e4rare vid Upsala universitet vilja h\u00e4rmed\u003cbr\u003egifva uttryck \u00e5t v\u00e5r gl\u00e4dje och tillfredsst\u00e4llelse \u00f6fver att den man,\u003cbr\u003esom af universiteten k\u00e5rats till den h\u00f6gste m\u00e5lsmannen f\u00f6r deras\u003cbr\u003eintressen, visat sig vid ett tillf\u00e4lle, d\u00e5 den vetenskapliga\u003cbr\u003eforskningens frihet angripits, tolka universitetsstatuternas stadgande\u003cbr\u003er\u00f6rande laga befordringsgrunder p\u00e5 samma s\u00e4tt, som vi professorer\u003cbr\u003eunder en mer eller mindre l\u00e5ngvarig tids handl\u00e4ggning af akademiska\u003cbr\u003ebefordringsfr\u00e5gor funnit vara det af statuternas b\u00e5de bokstaf och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e fordrade, och som vi alla l\u00e4rare af ena eller andra slaget\u003cbr\u003e\u00e4ro lifligt och fast \u00f6fvertygade om vara etet enda f\u00f6r den\u003cbr\u003evetenskapliga forskningens frihet fullt betryghande. \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19011030_145317_168_0004_alto.xml-102-77\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 679.9, "y": 852.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950202_145317_19_0003_alto.xml-7-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" kautschukparagraferna\" i vmst\u00f6rtningSlags\u00f6rflaget, ang\u00e4ende\u003cbr\u003estraff f\u00f6r den, som uppmanar till wissa best\u00e4mda f\u00f6rbrytelser och\u003cbr\u003e\u00f6fwertr\u00e4delsir eller f\u00f6rklarar dem lofw\u00e4rda, antogs centermedlemmarne\u003cbr\u003ei kommissionen den fr\u00e4n nationalliberalt h\u00e4ll i re \u00bb geringsw\u00e4nlig\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e s\u00f6reflagna redaktionen, enligt hwilken straff b\u00f6r\u003cbr\u003etill\u00e4mpas, om oswann\u00e4mnda framst\u00e4llningar \u00e4ro egnade att uppegga till\u003cbr\u003eefterf\u00f6ljd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950202_145317_19_0003_alto.xml-7-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 736.85, "y": 442.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950809_147683_214_0002_alto.xml-15-62", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUr kanslir\u00e5det Kastmans f\u00f6rord: \u00bb \u2014 \u00f6fvertygade \u00bb om vi \u00e4ro,\u003cbr\u003eatt detta arbete \u25a0kall blifva till verkligt gagn f\u00f6r alla, som \u00e4gna \u00bb\u003cbr\u003eig \u00e5t l\u00e4rarekallet, och s\u00e4rskildt f\u00f6r varande och blifvande l\u00e4rare och\u003cbr\u003el\u00e4rarinnor vid folkskolan, anse vi oss kunna med f\u00e4llt sk\u00e4l f\u00f6rorda\u003cbr\u003edet 6\u00e5v\u00e4l f\u00f6r dess gedigna inneh\u00e5ll sorn f\u00f6r den varmt kristliga\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, soia genomg\u00e5r detsamma. \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950809_147683_214_0002_alto.xml-15-62\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 185.7, "y": 449.83}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960818_148377_102_0002_alto.xml-65-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eordet af hr Waldau, hvilken, efter att hafva redogjort f\u00f6r\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llandena inom valdistriktet betr\u00e4ffande valet, s\u00e4rskildt\u003cbr\u003ep\u00e5pekade, med anledning af att m\u00e5nga kandidater ur skilda l\u00e4ger\u003cbr\u003eblifvit ifr\u00e5gasatta, n\u00f6dv\u00e4ndigheten af enighet och att till kandidat\u003cbr\u003euts\u00e5ges en person, som arbetade i samma \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e som afg\u00e5ngne\u003cbr\u003eriksdagsmannen August Petersson i Hasselstad, hvilken s\u00e5v\u00e4l\u003cbr\u003eoffentligen som enskildt afsagt sig \u00e5terval, och ville han derf\u00f6r\u003cbr\u003es\u00e5som kandidat till riksdagsman f\u00f6r m\u00f6tet f\u00f6resl\u00e5 godsegaren L.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960818_148377_102_0002_alto.xml-65-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 316.72, "y": 522.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010809_147024_32_0001_alto.xml-31-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estyrka, och \u00f6rn man nu fr\u00e5gar, hvilken \u00e5tg\u00e4rd fr\u00e5n deras sida,\u003cbr\u003esom representera den konservativa \u00e5sk\u00e5dningen, \u00e4r den mest \u00f6nskv\u00e4rda\u003cbr\u003eoch beh\u00f6fliga, tror jag det vara, att \u00e4fven dessa samla sig kring ett\u003cbr\u003ebest\u00e4mdt program. \u201d I samma \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e uttalade sig generaldirekt\u00f6ren\u003cbr\u003eWieselgren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010809_147024_32_0001_alto.xml-31-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 438.76, "y": 488.125}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18951109_145289_134_0002_alto.xml-93-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei lefnadsteckningar, poem och uppsatser i religi\u00f6s \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eprydes af 10 planscher.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18951109_145289_134_0002_alto.xml-93-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 282.605, "y": 462.415}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950730_148377_89_0004_alto.xml-24-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet l\u00e4r vara skoll\u00e4raren och riksdagsmannen Fridtjuv Berg, sorn\u003cbr\u003eingjutit sin \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e i m\u00f6tesbestyrelsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950730_148377_89_0004_alto.xml-24-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 594.1, "y": 556.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030523_145317_79_0002_alto.xml-181-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eframh\u00e5ller, att det var den \u00bb i \u00e4kta lutherska \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003eevaDgelisk-luthersb gudstj\u00e4nst komponerade \u00bb passionsmu siken, Lukas\u003cbr\u003epassionen af den p\u00e5 1600talet lefvande tyske tons\u00e4ttaren Hein\u00ac\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030523_145317_79_0002_alto.xml-181-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 175.78, "y": 554.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000526_145317_80_0002_alto.xml-90-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etro, att Englands sympati f\u00f6r F\u00f6renta staterna under spanska\u003cbr\u003ekriget nu icke skulle \u00e5terg\u00e4ldas, \u00c4fven oppositionens chef Rosebury\u003cbr\u003etelegraferade i samma \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000526_145317_80_0002_alto.xml-90-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 543.85, "y": 757.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950524_147683_139_0006_alto.xml-34-70", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003effiy * Kanslir\u00e5det Knstman afslntar sitt f\u00f6rord f\u00f6r detta\u003cbr\u003earbete mod f\u00f6ljande ord: \u00bb \u00d6fvertyg.iclc som vi Uro att n\u00e4 ilin (Ia\u003cbr\u003earboto skall blifva till verkligt gagn f\u00f6r alla, som egna sig \u00e5t\u003cbr\u003elUrarekailet och s\u00e4rskildt f\u00f6r varande och blifvande l\u00e4rare och\u003cbr\u003el\u00e4rarinnor vid folkskolan, anse vi oss kunna nied fullt sk\u00e4l f\u00f6rorda\u003cbr\u003edet s\u00e5 viii f\u00f6r dess gedigna inneh\u00e5ll som f\u00f6r den varmt kristliga\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, sorn genomg\u00e5r det sannnn. \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950524_147683_139_0006_alto.xml-34-70\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 449.105, "y": 937.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18951224_146176_212_0022_alto.xml-124-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r dagen m\u00e5 endast anf\u00f6ras ett\u201c on dit *, som visar, om\u003cbr\u003eingenting annat, s\u00e5 \u00e5tminstone hur man r\u00e4tt allm\u00e4nt uppfattat den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, som besj\u00e4lat de ledande inom 1893 \u00e5rs\u003cbr\u003ej\u00e4rnv\u00e4gskomit\u00e9.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18951224_146176_212_0022_alto.xml-124-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 218.18, "y": 524.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950612_146176_97_0002_alto.xml-62-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ev\u00e4l dock hufvudsaken, ty \u00f6rn en annan, icke pr\u00e4sterlig person\u003cbr\u003eskulle komma \u2018 olycka * \u00e4r det f\u00f6rvisso s\u00e4kert att dessa \u003cb\u003eandans\u003c/b\u003e\u003cbr\u003em\u00e4n ej skulle r\u00f6ra ett lillfinger f\u00f6r att r\u00e4dda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950612_146176_97_0002_alto.xml-62-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 439.34, "y": 154.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib19227291_18970610_145289_69_0002_alto.xml-98-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eO. D., det ber\u00f6mda Lpsalas\u00e4llskapet, serenad f\u00f6r de n\u00e4rvarande\u003cbr\u003eoch l\u00e4t deni dervid h\u00f6ra Lange-Mullers ber\u00f6mda qvartett\u201c\u003cbr\u003eKornmodsglansen ved Midnatstid.\u201c natstid.\u201c Pauserna mellan de olika\u003cbr\u003es\u00e5ngerna och talen utfylldes med s\u00e4llskapligt samspr\u00e5k och umg\u00e4nge:\u003cbr\u003edet utbredde sig \u00f6fver hela s\u00e4llskapet en gemytlig och behaglig\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, som till\u00e4t samtlige b\u00e5de herrar och damer att njuta af\u003cbr\u003esup\u00e9n i matsalen utan att l\u00e5ta sig allt\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18970610_145289_69_0002_alto.xml-98-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 305.105, "y": 239.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950824_144022_196_0006_alto.xml-15-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI denna \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e talade jag ocks\u00e5 nu, men \u0027 h\u00e4r m\u00f6tte mig en\u003cbr\u003e\u00f6fverraskning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950824_144022_196_0006_alto.xml-15-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 657.3, "y": 750.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950726_146391_171_0003_alto.xml-6-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKilanda f\u00f6rsamlings sm\u00e5skola Hilda Charlotta Hansson hade hos\u003cbr\u003ejustitieombudsmannen anm\u00e4lt skolr\u00e5dets ordf\u00f6rande kyrkoherden L.\u003cbr\u003eHegardt f\u00f6r det denne till ett f\u00f6r henne af skolr\u00e5det ntf\u00e4r dadt,\u003cbr\u003esynnerligen bedrande och ber\u00f6mmande af skedsbetyg fogat en g. k.\u003cbr\u003ereservation, i hvilken han beskylde klaganden f\u00f6r att hafva bediifvit\u003cbr\u003e\u25a0in l\u00e4rarinoeverksambct i snedvriden, separatistisk\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950726_146391_171_0003_alto.xml-6-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 586.9, "y": 246.12}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950126_145317_15_0004_alto.xml-29-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI denna \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e skola vi, s\u00e5 godt vi f\u00f6rm\u00e5, deltaga i\u003cbr\u003ediskussionen om v\u00e5r orts och v\u00e5rt lands angel\u00e4genheter, och dervid\u003cbr\u003ealltid hafva till \u00f6gonm\u00e4rke att fr\u00e4mja hvad som \u00e4r r\u00e4tt och syftar\u003cbr\u003etill allm\u00e4nt v\u00e4l.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950126_145317_15_0004_alto.xml-29-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 665.55, "y": 790.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18961001_146968_79_0003_alto.xml-38-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDetta var icke enda g\u00e5ngen den skarpsynte Bismarck visat sig\u003cbr\u003evara uppfylld af profetisk \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18961001_146968_79_0003_alto.xml-38-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 384.64, "y": 460.025}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950517_145112_133_0002_alto.xml-35-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evar \u2014 hvad mera \u00e4r \u2014 en karakt\u00e4r, som, genomtr\u00e4ngd af\u003cbr\u003ekristendomens \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e och lif, ej b\u00e4fvade tillbaka f\u00f6r att \u00f6ppet\u003cbr\u003eoch \u00e4rligt och tillitsfullt s\u00e4ga ut, hvad han, oberoende af alla\u003cbr\u003ebih\u00e4nsyn, ans\u00e5g vara i och f\u00f6r sig sannt och r\u00e4tt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950517_145112_133_0002_alto.xml-35-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 477.125, "y": 576.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950423_144022_93_0002_alto.xml-72-49", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebevis p\u00e5 k\u00e4rlek och omsorg fr\u00e4n de ro merske kyrkocheferna f\u00f6r\u003cbr\u003eEngland alltifr\u00e5n Gregorius den stores tid, refererar till de\u003cbr\u003ebem\u00f6danden, sorn i England gjorts f\u00f6r l\u00f6sning af den sociala fr\u00e5gan,\u003cbr\u003ef\u00f6r religi\u00f6s uppfostran och f\u00f6r v\u00e4lg\u00f6rande \u00e4ndam\u00e5l det noggranna\u003cbr\u003eheligb\u00e5llandet af s\u00f6ndagen, den allm\u00e4nna \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e af v\u00f6rdnad f\u00f6r\u003cbr\u003eDen heliga Skrift och de m\u00e5nga bevisen p\u00e5 den britiska nationens makt\u003cbr\u003eoch resurser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950423_144022_93_0002_alto.xml-72-49\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 717.15, "y": 744.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970209_145648_11_0003_alto.xml-128-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVidare komma best\u00e4mmelser i mycket liberal \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e att\u003cbr\u003efattas r\u00f6rande kommunalstyrelsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970209_145648_11_0003_alto.xml-128-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 711.55, "y": 770.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19020729_145648_58_0001_alto.xml-43-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r norrm\u00e4nnens heder att hafva uppdrifvit sin\u003cbr\u003etr\u00e4f\u00f6r\u00e4dlingsindustri till dess nuvarande h\u00f6ga st\u00e5ndpunkt, men det kan\u003cbr\u003ealdrigs\u00e4gas ligga i v\u00e5rt landa intr\u00e4sse att till hinder f\u00f6r\u003cbr\u003eutvecklingen af v\u00e5r egen tr\u00e4industri och till minskning af svensk\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e och svensk uppfattning inom stora delar af v\u00e5rt land\u003cbr\u003eunderst\u00f6dja j\u00e4rnv\u00e4gsf\u00f6rslaget i fr\u00e5ga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19020729_145648_58_0001_alto.xml-43-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 494.085, "y": 637.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950402_148361_77_0002_alto.xml-7-69", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden synpunkten t\u00e4mligen f\u00f6rklarlig, \u00e4nsk\u00f6nt man ej kunde undg\u00e5\u003cbr\u003eatt erfara ny undran \u00f6fver en passus i v\u00e4rdens f\u00f6r \u00f6frigt pr\u00e4ktiga\u003cbr\u003esk\u00e5ltal f\u00f6r Stockholms stad, den n\u00e4mligen, d\u00e4ri han st\u00e4lde flen\u003cbr\u003esocietet, som f\u00f6rsta g\u00e5ngen nj\u00f6t Guda g\u00e5fvor i den nya lokalen, som\u003cbr\u003eett lyckligt varsel f\u00f6r den andra, som skulle komma att g\u00f6ra sig\u003cbr\u003eg\u00e4llande inom etablissementet, en v\u00e4rdig och anst\u00e4ndig \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eicke en l\u00e4ttsinnets.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950402_148361_77_0002_alto.xml-7-69\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 616.8, "y": 771.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951101_147683_298_0006_alto.xml-17-59", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e6om s\u00e4g ned p\u00e5, f\u00f6raktade, ja hatade fr\u00e4mlingen \u2014 och detta\u003cbr\u003etill den grad, att sjelfva Petrus beh\u00f6fdo en surskild upponbnrelse af\u003cbr\u003eGud, en dr\u00f6m f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 och till\u00e4mpa p\u00e4 en Cornelius don sunningen\u003cbr\u003ealt Kristi fr\u00e4lsning i sin hela fullhet str\u00e4ckte sig till hodningarna\u003cbr\u003eoch att en Paulus, som djupare uppfattat Kristi \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e \u00e4fven i\u003cbr\u003edetta stycke, beh\u00f6fde all sin kraft att inf\u00f6r sinn medbr\u00f6der h\u00e4fda\u003cbr\u003edenna hedningarnas rutt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951101_147683_298_0006_alto.xml-17-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 429.95, "y": 611.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950103_145112_2_0001_alto.xml-45-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egamla landtmannapartiet m\u00f6jligen skulle, p\u00e5 grund af\u003cbr\u003estadsradikalernas anslutning till detsamma, h\u00e4r behjerta st\u00e4dernas\u003cbr\u003er\u00e4ttm\u00e4tiga anspr\u00e5k, hvilka ju ocks\u00e5 hade godk\u00e4nnande af grundlagens\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e och mening; men det befanns, att hrr radikaler alldeles\u003cbr\u003emissr\u00e4knat sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950103_145112_2_0001_alto.xml-45-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 434.645, "y": 396.375}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950208_145648_7_0001_alto.xml-17-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTidningen kommer att inneh\u00e5lla: Artiklar, i fosterl\u00e4ndsk och\u003cbr\u003esamh\u00e4llsbevarande, men p\u00e5 samma g\u00e5ng praktiskt reformv\u00e4nlig\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950208_145648_7_0001_alto.xml-17-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 403.395, "y": 431.585}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010816_147024_33_0003_alto.xml-144-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eingingo Jan Erik och hans hustru ogerna p\u00e5 att sl\u00e4ppa ifr\u00e5n sig\u003cbr\u003een pojke, som redan visade s\u00e5 m\u00e5nga anlag att utveckla sig i\u003cbr\u003el\u00f6nkr\u00f6geriets h\u00e4rliga \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e; men d\u00e5 Jespersson \u00e5 ena sidan\u003cbr\u003ehotade att angifva dem hos vederb\u00f6rande och \u00e5 den andra underst\u00f6dde\u003cbr\u003esitt f\u00f6rslag med er liten ganska n\u00e4tt summa, s\u00e5 g\u00e4fvo de omsider\u003cbr\u003eefter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010816_147024_33_0003_alto.xml-144-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 557.85, "y": 506.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277301_18950610_145146_47_0002_alto.xml-74-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehafwa undwikit widr\u00f6ra denna omst\u00e4ndighet; men d\u00e4 flera tecken\u003cbr\u003etyda derp\u00e4, att \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e bland en del af det uppw\u00e4xande fl\u00e4gtet\u003cbr\u003eicke \u00e4r s\u00e4dan, som \u00f6nskligt wore, hafwa wi h\u00e4rmed welat uttala den\u003cbr\u003ef\u00f6rhoppning, att f\u00f6r framtiden s\u00e4dana s\u00f6rsigtighetsm\u00e4tt skola\u003cbr\u003ewidtagas, som g\u00f6ra det om\u00f6jligt f\u00f6r okynnet att utan fara f\u00f6r\u003cbr\u003eeftertrycklig n\u00e4pst \u00f6swerskrida de gr\u00e4nser, som m\u00e4ste respekteras wid\u003cbr\u003ebes\u00f6k i ett \u00e4t Herren helgadt rum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18950610_145146_47_0002_alto.xml-74-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 613.25, "y": 618.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951205_144022_284_0003_alto.xml-154-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSk\u00e5despelarens id\u00e9 att bryta p\u00e5 tyska var originel nog, men\u003cbr\u003eknappast i styckets \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, den medf\u00f6rde en helt och h\u00e5llet\u003cbr\u003eon\u00f6dig sv\u00e5righet och minskade s\u00e4kerligen effekten af en och annan\u003cbr\u003ereplik \u2014 andra aktens stora utbrott \u00bb har inte en jude \u00f6gon? \u00bb etc.\u003cbr\u003ebiet mera effektfullt, s\u00e5 som hr Knut Alml\u00f6f i v\u00e4rlden utsade de\u003cbr\u003eljungande orden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951205_144022_284_0003_alto.xml-154-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 360.145, "y": 532.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970914_145648_72_0002_alto.xml-74-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekristendomslifvet vidare m\u00e5 mer och mer frig\u00f6ra sig ifr\u00e5n\u003cbr\u003etungsint surmulen \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e och vinna f\u00f6rst\u00e5nd p\u00e5 hvad rent och\u003cbr\u003esk\u00f6nt och v\u00e4rdigt, som gifves i m\u00e4nniskonaturen, i s\u00e5ng och musik, i\u003cbr\u003eliteratur och natur.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970914_145648_72_0002_alto.xml-74-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 373.74, "y": 694.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960523_145146_42_0002_alto.xml-8-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt fennomanflt organ i samma \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e som Kaiku \u00e4r under\u003cbr\u003egrundl\u00e4ggning i Torne\u00e5 stad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960523_145146_42_0002_alto.xml-8-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 465.245, "y": 141.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950709_147683_183_0002_alto.xml-44-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Boken f\u00f6rtj\u00e4nar anbefallas hufvudsakligen sorn ungdomsl\u00e4sning\u003cbr\u003e* Den rena \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e och det historiska sinne, som genomg\u00e5 den, \u00e4ro\u003cbr\u003eb\u00e5da p\u00e5 sitt s\u00e4tt l\u00e4rorika. \u00bb Aftonbladet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950709_147683_183_0002_alto.xml-44-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 597.0, "y": 824.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951221_147640_298_0006_alto.xml-16-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei \u00e5r tillhandah\u00e5ller visar, att man nu \u00e5ter v\u00e4l satt sig in i\u003cbr\u003estilens \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e och f\u00f6rst\u00e5r att tillvarataga alla de tillf\u00e4llen\u003cbr\u003etill utveckling af smak ej mindre \u00e4n prakt, som stilen lemnar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951221_147640_298_0006_alto.xml-16-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 447.015, "y": 429.06}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020310_145317_38_0002_alto.xml-30-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003est\u00e5r i alla fall p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt oj\u00e4mf\u00f6rligt \u00f6fver\u003cbr\u003efolkrepresentationernas \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e \u2014 f\u00f6r att ej tala \u00f6rn seder och\u003cbr\u003eskick \u2014 i de flesta fr\u00e4mmande l\u00e4nder, b\u00e5de stora och sm\u00e5, till och med\u003cbr\u003ep\u00e5 ganska n\u00e4ra h\u00e5ll.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020310_145317_38_0002_alto.xml-30-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 418.86, "y": 925.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18951203_0_143_0001_alto.xml-23-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201c hos hvilken Guds \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e f\u00e5tt verka en sann\u003cbr\u003eomv\u00e4ndelse11.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18951203_0_143_0001_alto.xml-23-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 730.4, "y": 534.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010628_147024_26_0003_alto.xml-1-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e5 entusiastiska att vi sj allva eldade af samma \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e \u2014\u003cbr\u003eicke kunna underl\u00e5ta att h\u00e4r anf\u00f6ra dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010628_147024_26_0003_alto.xml-1-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 397.345, "y": 502.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950707_147683_181_0003_alto.xml-81-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehan str\u00e4ngt p\u00e5 punktlighet, och derigenom att han sjelf\u003cbr\u003eh\u00e4rvidlag f\u00f6reg\u00e5r med det b\u00e4sta exempel, bar han lyckats att f\u00e5 hela\u003cbr\u003elifvet p\u00e5 N\u00e4\u00e4s genomtr\u00e4ngdt af en ordentlighetens \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, utan\u003cbr\u003eatt detta k\u00e4nnes p\u00e5 minsta s\u00e4tt tryckande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950707_147683_181_0003_alto.xml-81-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 576.15, "y": 533.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950520_145317_77_0003_alto.xml-86-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eherflande krigiska \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e ber\u00e4ttar en \u00f6swerste Cockerill\u003cbr\u003eflere anekdoter, som f\u00f6ra tanken till det gamla Spartas dagar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950520_145317_77_0003_alto.xml-86-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 330.175, "y": 573.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950806_146401_92_0002_alto.xml-15-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStatsrevisor S\u00f6rensen, som st\u00e4lde f\u00f6rslag \u00f6rn en resolution i\u003cbr\u003erent norsk-radikal \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, f\u00f6rklarade bl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950806_146401_92_0002_alto.xml-15-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 413.485, "y": 788.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18961119_147385_135_0003_alto.xml-22-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStatssekreteraren von Marschall f\u00f6rklarade, att den tysk-ryska\u003cbr\u003e\u00f6fverenskommelsen hvarken p\u00e5 grund af sin \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e eller sin\u003cbr\u003eordalydelse vore of\u00f6renlig med trippelalliansen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18961119_147385_135_0003_alto.xml-22-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 655.2, "y": 703.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950402_146401_39_0002_alto.xml-125-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4n kunde l\u00e4mna dem \u00e5t sitt v\u00e4rde, hade ej af vederb\u00f6rande\u003cbr\u003edementerats och i F\u00f6lsto kammaren hade, p\u00e5stod talaren, r\u00f6ster h\u00f6jts i\u003cbr\u003ekrigisk \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950402_146401_39_0002_alto.xml-125-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 480.58, "y": 942.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19031230_145317_201_0003_alto.xml-103-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBek\u00e4nnelse af brist p\u00e5 kristlig \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e i familjerna samt\u003cbr\u003eaf skriftenlig undervisning i v\u00e5ra uppfostringsanstalter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19031230_145317_201_0003_alto.xml-103-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 367.11, "y": 246.235}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951026_144022_250_0002_alto.xml-35-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEnligt v\u00e5r f\u00f6rfattare \u2014 och m\u00e5nga andra auktoriteter i \u00e4mnet \u2014\u003cbr\u003eutvecklas det brittiska regeringssystemet, med sin tilltagande\u003cbr\u003ebyr\u00e5kratiska centralisation, mer och mer i denna mekaniska, sj\u00e4ll\u00f6sa\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951026_144022_250_0002_alto.xml-35-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 636.85, "y": 403.945}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950524_147640_119_0005_alto.xml-154-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eservativa franska \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e g\u00e4llande, och de; kort f\u00f6ljdes\u003cbr\u003edessa f\u00f6rsta g\u00e5fvor af de 25 \u2019 flnv\u00abrnKr * n Wnhia ur m Guvern\u00f6ren\u003cbr\u003eWahis \u00e4r en\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950524_147640_119_0005_alto.xml-154-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 760.7, "y": 635.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950924_146365_223_0002_alto.xml-132-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskall han helt enkelt vara o\u00f6fvertr\u00e4ffad, och f\u00f6r v\u00e4ckande och\u003cbr\u003euppr\u00e4tth\u00e5llande af en god \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e inom regementet och af en aldrig\u003cbr\u003esvikande disciplin anses han hafva gjort mera \u00e4n n\u00e5gon annan af v\u00e5ra\u003cbr\u003egarnisonsregementsschefer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950924_146365_223_0002_alto.xml-132-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 508.4, "y": 873.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18981014_145648_79_0005_alto.xml-46-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4r, liksom i den \u00f6friga bygden, haft ett menligt och p\u00e5\u003cbr\u003efolkets \u00e4dlare krafter t\u00e4rande inflytande; men i allm\u00e4nhet \u00e4r detta\u003cbr\u003eonda i m\u00e4rkbart aftagande och en b\u00e4ttre \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e vaknad, s\u00e4rdeles\u003cbr\u003ebland det yngre sl\u00e4gtet, som ock i en senare tid genom pr\u00e4sterskapets\u003cbr\u003enit och allvar inh\u00e4mtat en b\u00e5de grundligare och m\u00e5ngsidigare\u003cbr\u003eupplysning \u00e4n f\u00e4derna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18981014_145648_79_0005_alto.xml-46-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 473.745, "y": 540.65}, {"color": "#ff7f00", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030228_145317_34_0003_alto.xml-141-18", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elandet jagas vi i dessa dagar fr\u00e5n f\u00f6redrag till f\u00f6redrag, s\u00e5\u003cbr\u003eatt vi h\u00e5lla p\u00e5 att mista \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030228_145317_34_0003_alto.xml-141-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1976.7, "y": 621.7}, {"color": "#ff7f00", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980314_145317_41_0002_alto.xml-93-6", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDeb ryckte till och drog efter \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e d\u00e5 hon m\u00f6tte hans\u003cbr\u003eblick, hon visste ej hvarf\u00f6r, men dessa \u00f6gon p\u00e5minde henne om n\u00e5got\u003cbr\u003eoch f\u00f6rde henne l\u00e5ngt bort fr\u00e5n skolrummet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980314_145317_41_0002_alto.xml-93-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1832.2, "y": 482.095}, {"color": "#ff7f00", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960808_147385_91_0003_alto.xml-148-54", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estarka vinden var det emellertid ej godt att man\u00f6vrera b\u00e5ten,\u003cbr\u003ehvarf\u00f6r en 30 \u2014 40 v\u00e4ndningar fingo g\u00f6ras, allt under det att alla\u003cbr\u003em\u00f6jliga och om\u00f6jliga saker \u2014 rorkulting, \u00e5ror m. m. sm\u00e5tt och godt som\u003cbr\u003efanns i b\u00e5ten \u2014 med verkligt d\u00f6dsf\u00f6rakt anv\u00e4ndes af v\u00e5ra svettdrypande\u003cbr\u003eoch efter \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e fl\u00e5sande j\u00e4gare s\u00e5som projektiler p\u00e5 den\u003cbr\u003estackars anden, som d\u00f6k och d\u00f6k och som med s\u00e5 lugn resignation som\u003cbr\u003esituationen kr\u00e4fde tog del af h\u00e4ndelsernas utveckling.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960808_147385_91_0003_alto.xml-148-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1886.1, "y": 651.8}, {"color": "#ff7f00", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000328_145317_48_0003_alto.xml-214-6", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen n\u00e4r Lotta slutligen m\u00e5ste draga \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e \u00e5t sig, sprang\u003cbr\u003eJonas till sina kl\u00e4der och snodde r\u00e4tt p\u00e5 en butelj i fickan och h\u00f6ll\u003cbr\u003eden bra l\u00e4nge f\u00f6r munnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000328_145317_48_0003_alto.xml-214-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2131.45, "y": 513.7}, {"color": "#ff7f00", "date": "1900", "id": "bib11653838_19001207_147024_49_0003_alto.xml-16-20", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eungef\u00e4r en timme och kippade efter andan i hvarje \u00f6gonblick,\u003cbr\u003etills han pl\u00f6tsligen sj\u00e4lf begynte djupt och kraftigt draga\u003cbr\u003e\u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e utan minsta hj\u00e4lp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19001207_147024_49_0003_alto.xml-16-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2164.95, "y": 673.9}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950604_146472_48_0003_alto.xml-216-10", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehan befinner sig p\u00e5 hemmets mark, v\u00e5gade han draga\u003cbr\u003e\u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950604_146472_48_0003_alto.xml-216-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2196.3, "y": 537.95}, {"color": "#ff7f00", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960307_148377_30_0003_alto.xml-112-49", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 D\u00e4 \u2019 va \u2019 klokt t\u00e4nkt af far dinl Nu f\u00e5r Tilda ta Sven i\u003cbr\u003eSt\u00f6rjam\u00e5len och bo h\u00e4r, och s\u00e5 fl\u00f6ttar ja \u2019 te \u2019 ertl l\u00e4t hon och\u003cbr\u003eklappade pojken p\u00e5 kinderna och kramade honom \u00f6rn halsen, s\u00e5 den\u003cbr\u003estackarn knappt kunde f\u00e5 fram \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960307_148377_30_0003_alto.xml-112-49\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1924.3, "y": 537.95}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950911_146968_104_0003_alto.xml-79-36", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan satt och dr\u00f6mde om Genevi\u00e9ve; hon insm\u00f6g sig st\u00e4ndigt i\u003cbr\u003ealla hans tankar; liksom doften af en blomma, som vi f\u00e4stat i\u003cbr\u003eknapph\u00e5let blandar sig med v\u00e5r andedr\u00e4gt, n\u00e4r vi draga\u003cbr\u003e\u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950911_146968_104_0003_alto.xml-79-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2020.15, "y": 495.92}, {"color": "#ff7f00", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010731_145317_116_0003_alto.xml-39-20", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen qv\u00e4fvande heta atmosf\u00e4ren med stanken fr\u00e5n smutsiga k\u00f6k,\u003cbr\u003eruttna gr\u00f6nsaker och f\u00f6rderfvade fiskaffall g\u00f6r det motbjudande att\u003cbr\u003edraga \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010731_145317_116_0003_alto.xml-39-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2127.25, "y": 681.75}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950109_146176_6_0003_alto.xml-31-10", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan f\u00f6rs\u00f6kte att tala, han drog \u00e5tskilliga g\u00e5nger efter\u003cbr\u003e\u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e, innan han lyckades att med svag och rosslande st\u00e4mma\u003cbr\u003es\u00e4ga: \u2014 Vatten!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950109_146176_6_0003_alto.xml-31-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1999.65, "y": 579.65}, {"color": "#ff7f00", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960617_145317_91_0002_alto.xml-169-28", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan lian g\u00e5tt \u00f6fver g\u00e5rden och kommit f\u00f6rbi\u003cbr\u003eekonomibyggnaderna, b\u00f6rjade lian springa s\u00e4 fort lian kunde, och f\u00f6rst\u003cbr\u003evid fabriken gick han l\u00e5ngsamt f\u00f6r att hemta \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e oell g\u00f6ra\u003cbr\u003esina kl\u00e4der i ordning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960617_145317_91_0002_alto.xml-169-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1866.5, "y": 606.95}, {"color": "#ff7f00", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emin mage, som \u00e4r d\u00e5lig, hvarje \u00f6gonblick lider jag af de\u003cbr\u003efruktansv\u00e4rdaste koliksm\u00e4rtor, min aptit \u00e4r fullst\u00e4ndigt borta, och\u003cbr\u003en\u00e4r jag slutligen f\u00f6rt\u00e4r n\u00e5got, \u00e5ngrar jag det alltid, ty min d\u00e5liga\u003cbr\u003ematsm\u00e4ltning kommer mig att utst\u00e5 gr\u00e4nsl\u00f6sa kval, jag mister\u003cbr\u003e\u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e, oell det \u00e4r, sora \u00f6rn jag hade ett famtiopunds lod p\u00e5\u003cbr\u003emagen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2065.85, "y": 588.85}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950108_144022_6_0001_alto.xml-61-25", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esofva ett \u00f6gonblick, men mot morgonen f\u00f6ll jag i ett slags\u003cbr\u003edvala, men vaknade ideligen af brist p\u00e5 luft och \u00e4ngsligt kippande\u003cbr\u003eefter \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950108_144022_6_0001_alto.xml-61-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1824.9, "y": 557.6}, {"color": "#ff7f00", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960721_148377_89_0004_alto.xml-43-7", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ek\u00e4nnt hans hjerta sl\u00e5 mot sitt, \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e blandas med anda,\u003cbr\u003eoch k\u00e4nnt darrningen af hans arm kring sitt lif, och det f\u00f6rekom\u003cbr\u003ehenne, som om han spunnit ett osynligt n\u00e4t omkring henne, som gjorde\u003cbr\u003ehenne till hans.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960721_148377_89_0004_alto.xml-43-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1780.0, "y": 483.195}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951015_146365_241_0003_alto.xml-115-15", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4nnu sedan hon l\u00e5gt handen p\u00e5 d\u00f6rrvredet dr\u00f6jde hon ett\u003cbr\u003e\u00f6gonblick och drog djupt efter \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e som om det g\u00e4llt att samla\u003cbr\u003ealla krafter f\u00f6r en afg\u00f6rande kamp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951015_146365_241_0003_alto.xml-115-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1887.1, "y": 490.565}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950627_146365_147_0002_alto.xml-182-7", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan gjorde ett uppeh\u00e5ll f\u00f6r att h\u00e4mta \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e, och Maya\u003cbr\u003ef\u00f6ll p\u00e5 sina kn\u00e4n, snyftande: \u2014 Ack, fader, l\u00e5t dessa ord vara osagda\u003cbr\u003eoch skona mig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950627_146365_147_0002_alto.xml-182-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2170.85, "y": 561.15}, {"color": "#ff7f00", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960331_147385_38_0003_alto.xml-65-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 N\u00e5, nog h\u00e4rom, fortsatte ficktjufven, i det han drog efter\u003cbr\u003e\u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960331_147385_38_0003_alto.xml-65-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2134.2, "y": 548.75}, {"color": "#ff7f00", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030223_145317_31_0004_alto.xml-6-48", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6da var bes\u00e4ttningens dagliga spis, ett oafl\u00e5tligt tr\u00e4larbete\u003cbr\u003edess dagliga lott, och den, som i ord eller min gaf sitt miss1 n\u00f6je\u003cbr\u003etillk\u00e4nna, fick g\u00f6ra en sm\u00e4rtsam bekantskap med Smiths spanska r\u00f6r\u003cbr\u003eeller h\u00e4nga i r\u00e5noekarna till dess han h\u00f6ll p\u00e5 att gifva upp\u003cbr\u003e\u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030223_145317_31_0004_alto.xml-6-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1827.45, "y": 514.1}, {"color": "#ff7f00", "date": "1897", "id": "bib11653830_18970701_146968_52_0004_alto.xml-2-21", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOch s\u00e5 tog hennes man \u2014 hvar g\u00e5ng hon t\u00e4nkte p\u00e5 detta, blef hon\u003cbr\u003er\u00f6d af harm och kippade efter \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e \u2014 s\u00e5 tog hennes man upp\u003cbr\u003en\u00e4tt och j\u00e4mt pangar till skorna och lade p\u00e5 bordet och sade:\" Det \u00e4r\u003cbr\u003ev\u00e4l nog f\u00f6r denna g\u00e5ngen \u201d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18970701_146968_52_0004_alto.xml-2-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1720.85, "y": 533.6}, {"color": "#ff7f00", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960714_148377_86_0003_alto.xml-51-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Hvarf\u00f6r d\u00e5 g\u00e5 s\u00e5 fort, att ni n\u00e4stan \u00e4r f\u00e4rdig att mista\u003cbr\u003e\u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960714_148377_86_0003_alto.xml-51-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1889.85, "y": 576.4}, {"color": "#ff7f00", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-192-11", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen hon kom icke l\u00e4ngre, utan drog i st\u00e4llet efter\u003cbr\u003e\u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-192-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2002.85, "y": 668.75}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950722_146391_167_0003_alto.xml-69-50", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTivoli hade \u00f6nskat att i \u00e5r liksom i fjol bjud \u00bb publiken p\u00e5 en\u003cbr\u003everklig f\u00f6rsta rangens stjerna p\u00e5 s\u00e5ngens omr\u00e5de, och etablissementets\u003cbr\u003estyrelse bar till den \u00e4ndan h\u00e4av\u00e4ndt sig tiii impressarion far Carl\u003cbr\u003eStrako\u00e4cb, som lemnat f\u00f6ljande priskurant, hvilken onekligen kan komma\u003cbr\u003een att kippa efter \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e: Marcella Sembrich.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950722_146391_167_0003_alto.xml-69-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1930.7, "y": 594.6}, {"color": "#ff7f00", "date": "1898", "id": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei fjol. \u201d\u201c Och s\u00e5\u201c \u2014 hon drog med sv\u00e5righet efter \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003e\u2014\u201c Karsten!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1765.6, "y": 568.8}, {"color": "#ff7f00", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030711_145317_105_0004_alto.xml-80-21", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekattstackaren i svansen och sv\u00e4ngde ho nom rundt, till dess\u003cbr\u003ehans hufvud slog emot en tr\u00e4dstam, d\u00e4r katten uppgaf\u003cbr\u003e\u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030711_145317_105_0004_alto.xml-80-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2097.2, "y": 490.985}, {"color": "#ff7f00", "date": "1897", "id": "bib19227291_18970601_145289_65_0004_alto.xml-35-10", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201c Ensam?11 b\u00f6rjade hertigen, som genast hade mist \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eaf h\u00e4pnad \u00f6fver det-f\u00f6r v\u00e5naude meddelandet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18970601_145289_65_0004_alto.xml-35-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2061.45, "y": 531.25}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950924_145112_260_0002_alto.xml-225-2", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan h\u00f6ll \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e d\u00e5 han betraktade henne, der hon l\u00e5g\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4nkt i oskuldens lugna rena s\u00f6mn, med br\u00f6stet sakta h\u00f6jande och\u003cbr\u003es\u00e4nkande sig liksom f\u00f6r att f\u00f6rjaga tanken p\u00e4 d\u00f6den i f\u00f6rsk\u00f6nad\u003cbr\u003egestalt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950924_145112_260_0002_alto.xml-225-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1767.05, "y": 650.7}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15978012_18951115_148361_267_0003_alto.xml-18-9", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Ett kuls\u00e5r \u2014 sade han och kippade efter \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18951115_148361_267_0003_alto.xml-18-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2187.15, "y": 608.6}, {"color": "#4daf4a", "date": "1896", "id": "bib19277301_18961205_145146_101_0003_alto.xml-39-16", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJnwigningstalet anfl\u00f6t sig till Kristi ord till sammaritanfla\u003cbr\u003eqwinnan om det r\u00e4tta gudstjenstfirandet och tillbedjandet i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e och sanning, b\u00f6rjande:\" Gud \u00e4r en ande och de, som\u003cbr\u003etillbedja honom, b\u00f6ra tillbedja i anda och sanning.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18961205_145146_101_0003_alto.xml-39-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 828.4, "y": 679.6}, {"color": "#f781bf", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950620_146401_73_0004_alto.xml-95-99", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBaron von Mobrenheim, som vid sin ankomst helsades med milit\u00e4ra\u003cbr\u003ehederabetygel ser, yttrade vid \u00f6fverl\u00e4mnandet af ordensiu sign jerna:\"\u003cbr\u003eI tsarens, min h\u00f6ge herakares namn har jag h\u00e4rmed \u00e4mn att till eders\u003cbr\u003eexcellens \u00f6fverl\u00e4mna insignierna till kejser liga Andras-orden, hvilka\u003cbr\u003ehans majest\u00e4t ber eder mottaga som ett bevis p\u00e5 hans h\u00f6gs v\u00e4nskap samt\u003cbr\u003eber eder i dem se en ny un derpant p\u00e5 de k\u00e4nslor, af hvilka hans\u003cbr\u003emajest\u00e4t alltj\u00e4mt \u00e4r besj\u00e4lad gent emot Frankrike och dess \u00e4rade\u003cbr\u003e\u00f6fverhufvud, sorn p\u00e5 del v\u00e4rdigaste s\u00e4tt f\u00f6rkroppsligar den \u00e4dla\u003cbr\u003ekarakteren och den fredliga \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e hos deri stora nation,\u003cbr\u003ehvilken bekl\u00e4dt eder med sitt h\u00f6gsta \u00e4mbete.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950620_146401_73_0004_alto.xml-95-99\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 109.84, "y": 603.2}, {"color": "#f781bf", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950810_145050_121_0002_alto.xml-8-6", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti dina h\u00e4nder befaller jag min \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e; Du halver mig\u003cbr\u003ef\u00f6rl\u00f6st, Herre, du trofaste Gud.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950810_145050_121_0002_alto.xml-8-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 274.965, "y": 583.85}, {"color": "#a65628", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950202_145050_19_0001_alto.xml-67-6", "label": "4", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti dina h\u00e4nder befaller jag min \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e; du h\u00e4fver mig\u003cbr\u003ef\u00f6rl\u00f6st Herre, du trofaste Gud.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950202_145050_19_0001_alto.xml-67-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1080.0, "y": 840.35}, {"color": "#a65628", "date": "1895", "id": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "label": "4", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e(Det vore nog, s\u00e5 tog o Gud min \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e.)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 978.55, "y": 773.6}, {"color": "#999999", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960704_148377_82_0003_alto.xml-38-35", "label": "6", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4rlig skogspark vid sj\u00f6n \u00c5snens strand p\u00e5 en 10 \u00e5 15 minuters\u003cbr\u003eafst\u00e5nd fr\u00e5n stationsomr\u00e5det, \u00e4r ocks\u00e5 sommarg\u00e4sternas centrala\u003cbr\u003evistelseort och h\u00e4r lefva de dels innanf\u00f6r och dels utanf\u00f6r n\u00e4stan\u003cbr\u003euteslutande af vatten och \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, d. v. s. omvexlande badlif och\u003cbr\u003efriluftslif.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960704_148377_82_0003_alto.xml-38-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1299.6, "y": 578.6}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib15873936_18950622_147385_73_0002_alto.xml-77-34", "label": "1/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15975090_18960704_148377_82_0003_alto.xml-38-35", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950622_147385_73_0002_alto.xml-77-34", "label": "4/-/-/-/-/2/-", "to": "bib19277301_18961205_145146_101_0003_alto.xml-39-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18970316_145289_32_0002_alto.xml-75-29", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950329_147640_74_0002_alto.xml-100-39", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030228_145317_34_0003_alto.xml-141-18", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030228_145317_34_0003_alto.xml-141-18", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18950722_146391_167_0003_alto.xml-69-50", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030228_145317_34_0003_alto.xml-141-18", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_18960617_145317_91_0002_alto.xml-169-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980314_145317_41_0002_alto.xml-93-6", "label": "-/-/-/-/3/-/-", "to": "bib15975090_18960721_148377_89_0004_alto.xml-43-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980314_145317_41_0002_alto.xml-93-6", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980314_145317_41_0002_alto.xml-93-6", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225758_18950108_144022_6_0001_alto.xml-61-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980314_145317_41_0002_alto.xml-93-6", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650814_18951015_146365_241_0003_alto.xml-115-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950329_147640_74_0002_alto.xml-100-39", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_19020729_145648_58_0001_alto.xml-43-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950329_147640_74_0002_alto.xml-100-39", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15760600_18950806_146401_92_0002_alto.xml-15-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950411_144022_85_0002_alto.xml-178-29", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951101_147683_298_0006_alto.xml-17-59", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950411_144022_85_0002_alto.xml-178-29", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225758_18951205_144022_284_0003_alto.xml-154-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15869824_18960715_145700_56_0002_alto.xml-78-12", "label": "-/-/4/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18951101_147683_298_0006_alto.xml-17-59", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950620_146401_73_0004_alto.xml-95-99", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15760690_18950810_145050_121_0002_alto.xml-8-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950805_144022_179_0001_alto.xml-39-9", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18981014_145648_79_0005_alto.xml-46-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950805_144022_179_0001_alto.xml-39-9", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873371_18950517_145112_133_0002_alto.xml-35-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18961205_145146_101_0003_alto.xml-39-16", "label": "2/-/-/-/-/-/3", "to": "bib15873936_18961119_147385_135_0003_alto.xml-22-14", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18961205_145146_101_0003_alto.xml-39-16", "label": "2/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277301_18950610_145146_47_0002_alto.xml-74-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18961205_145146_101_0003_alto.xml-39-16", "label": "2/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960808_147385_91_0003_alto.xml-148-54", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960808_147385_91_0003_alto.xml-148-54", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-192-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19011018_145317_161_0003_alto.xml-35-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18970409_145648_28_0003_alto.xml-125-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19011018_145317_161_0003_alto.xml-35-13", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277277_18950707_147683_181_0003_alto.xml-81-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19011018_145317_161_0003_alto.xml-35-13", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653838_19031016_147024_42_0001_alto.xml-51-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18950430_145289_51_0003_alto.xml-125-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18970610_145289_69_0002_alto.xml-98-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18950430_145289_51_0003_alto.xml-125-1", "label": "4/-/-/-/-/2/4", "to": "bib19277277_18950809_147683_214_0002_alto.xml-15-62", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19000328_145317_48_0003_alto.xml-214-6", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19000328_145317_48_0003_alto.xml-214-6", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227291_18970601_145289_65_0004_alto.xml-35-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950112_146401_5_0001_alto.xml-9-15", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18970914_145648_72_0002_alto.xml-74-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19001207_147024_49_0003_alto.xml-16-20", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951206_147640_285_0002_alto.xml-186-91", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18950202_145317_19_0003_alto.xml-7-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950215_145648_8_0001_alto.xml-4-18", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950924_146365_223_0002_alto.xml-132-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950215_145648_8_0001_alto.xml-4-18", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020310_145317_38_0002_alto.xml-30-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950215_145648_8_0001_alto.xml-4-18", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15760600_18950402_146401_39_0002_alto.xml-125-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950215_145648_8_0001_alto.xml-4-18", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950423_144022_93_0002_alto.xml-72-49", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950215_145648_8_0001_alto.xml-4-18", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950524_147683_139_0006_alto.xml-34-70", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950308_147640_57_0002_alto.xml-87-4", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19011030_145317_168_0004_alto.xml-102-77", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950604_146472_48_0003_alto.xml-216-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18970409_145648_28_0003_alto.xml-125-11", "label": "-/-/2/3/3/-/-", "to": "bib11653811_18950202_145317_19_0003_alto.xml-7-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19031016_147024_42_0001_alto.xml-51-36", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950423_144022_93_0002_alto.xml-72-49", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960307_148377_30_0003_alto.xml-112-49", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960307_148377_30_0003_alto.xml-112-49", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227291_18970601_145289_65_0004_alto.xml-35-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950202_145317_19_0003_alto.xml-7-36", "label": "-/-/4/0/-/-/-", "to": "bib11653790_19010816_145648_64_0003_alto.xml-148-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960818_148377_102_0002_alto.xml-65-48", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15761570_18951224_146176_212_0022_alto.xml-124-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960818_148377_102_0002_alto.xml-65-48", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15873371_18950517_145112_133_0002_alto.xml-35-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960818_148377_102_0002_alto.xml-65-48", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653838_19010628_147024_26_0003_alto.xml-1-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010809_147024_32_0001_alto.xml-31-45", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951101_147683_298_0006_alto.xml-17-59", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950911_146968_104_0003_alto.xml-79-36", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950911_146968_104_0003_alto.xml-79-36", "label": "1/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_19030711_145317_105_0004_alto.xml-80-21", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950911_146968_104_0003_alto.xml-79-36", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18951015_146365_241_0003_alto.xml-115-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030523_145317_79_0002_alto.xml-181-10", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18950520_145317_77_0003_alto.xml-86-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19000526_145317_80_0002_alto.xml-90-23", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15650814_18950924_146365_223_0002_alto.xml-132-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18951224_146176_212_0022_alto.xml-124-26", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18950520_145317_77_0003_alto.xml-86-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950202_145050_19_0001_alto.xml-67-6", "label": "-/-/-/4/4/-/-", "to": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950824_144022_196_0006_alto.xml-15-2", "label": "-/-/4/-/4/-/-", "to": "bib15873936_18961119_147385_135_0003_alto.xml-22-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010731_145317_116_0003_alto.xml-39-20", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950109_146176_6_0003_alto.xml-31-10", "label": "4/-/4/1/-/4/4", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950109_146176_6_0003_alto.xml-31-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18960714_148377_86_0003_alto.xml-51-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960617_145317_91_0002_alto.xml-169-28", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960617_145317_91_0002_alto.xml-169-28", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225758_18950108_144022_6_0001_alto.xml-61-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950126_145317_15_0004_alto.xml-29-2", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277277_18950709_147683_183_0002_alto.xml-44-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19030711_145317_105_0004_alto.xml-80-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-192-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15978012_18951115_148361_267_0003_alto.xml-18-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950627_146365_147_0002_alto.xml-182-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960331_147385_38_0003_alto.xml-65-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18970601_145289_65_0004_alto.xml-35-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18950722_146391_167_0003_alto.xml-69-50", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950108_144022_6_0001_alto.xml-61-25", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960721_148377_89_0004_alto.xml-43-7", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950517_145112_133_0002_alto.xml-35-14", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653790_18981014_145648_79_0005_alto.xml-46-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950517_145112_133_0002_alto.xml-35-14", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653838_19010816_147024_33_0003_alto.xml-144-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950517_145112_133_0002_alto.xml-35-14", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277277_18950707_147683_181_0003_alto.xml-81-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19020729_145648_58_0001_alto.xml-43-38", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18950707_147683_181_0003_alto.xml-81-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18951015_146365_241_0003_alto.xml-115-15", "label": "4/-/4/2/-/-/4", "to": "bib11653811_19030223_145317_31_0004_alto.xml-6-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18951015_146365_241_0003_alto.xml-115-15", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960704_148377_82_0003_alto.xml-38-35", "label": "4/-/4/1/2/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951101_147683_298_0006_alto.xml-17-59", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18951205_144022_284_0003_alto.xml-154-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951101_147683_298_0006_alto.xml-17-59", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950810_145050_121_0002_alto.xml-8-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951101_147683_298_0006_alto.xml-17-59", "label": "4/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19010816_145648_64_0003_alto.xml-148-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951101_147683_298_0006_alto.xml-17-59", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950707_147683_181_0003_alto.xml-81-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950103_145112_2_0001_alto.xml-45-26", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18981014_145648_79_0005_alto.xml-46-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950627_146365_147_0002_alto.xml-182-7", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib15873936_18960331_147385_38_0003_alto.xml-65-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960331_147385_38_0003_alto.xml-65-14", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227291_18970601_145289_65_0004_alto.xml-35-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010816_147024_33_0003_alto.xml-144-27", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950707_147683_181_0003_alto.xml-81-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030223_145317_31_0004_alto.xml-6-48", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18970701_146968_52_0004_alto.xml-2-21", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951221_147640_298_0006_alto.xml-16-15", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18981014_145648_79_0005_alto.xml-46-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960714_148377_86_0003_alto.xml-51-14", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19010816_145648_64_0003_alto.xml-148-6", "label": "-/-/4/0/-/-/-", "to": "bib19227462_18950524_147640_119_0005_alto.xml-154-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950722_146391_167_0003_alto.xml-69-50", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950707_147683_181_0003_alto.xml-81-30", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951026_144022_250_0002_alto.xml-35-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15873371_18950924_145112_260_0002_alto.xml-225-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950520_145317_77_0003_alto.xml-86-2", "label": "4/4/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18981014_145648_79_0005_alto.xml-46-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950622_147385_73_0002_alto.xml-77-34", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950622_147385_73_0002_alto.xml-77-34", "label": "-/-/1/1/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950622_147385_73_0002_alto.xml-77-34", "label": "2/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950810_145050_121_0002_alto.xml-8-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950622_147385_73_0002_alto.xml-77-34", "label": "1/-/-/-/-/-/1", "to": "bib15760690_18950202_145050_19_0001_alto.xml-67-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950622_147385_73_0002_alto.xml-77-34", "label": "1/-/-/-/-/1/1", "to": "bib11653811_18980314_145317_41_0002_alto.xml-93-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950622_147385_73_0002_alto.xml-77-34", "label": "1/-/-/-/-/1/-", "to": "bib15650814_18950627_146365_147_0002_alto.xml-182-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950622_147385_73_0002_alto.xml-77-34", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653811_19000328_145317_48_0003_alto.xml-214-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18970316_145289_32_0002_alto.xml-75-29", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19030228_145317_34_0003_alto.xml-141-18", "label": "-/-/1/1/-/-/-", "to": "bib11653838_19031016_147024_42_0001_alto.xml-51-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19030228_145317_34_0003_alto.xml-141-18", "label": "1/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950707_147683_181_0003_alto.xml-81-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19030228_145317_34_0003_alto.xml-141-18", "label": "1/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653790_18970409_145648_28_0003_alto.xml-125-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19030228_145317_34_0003_alto.xml-141-18", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib15760690_18950202_145050_19_0001_alto.xml-67-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18980314_145317_41_0002_alto.xml-93-6", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951101_147683_298_0006_alto.xml-17-59", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18980314_145317_41_0002_alto.xml-93-6", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18980314_145317_41_0002_alto.xml-93-6", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18960704_148377_82_0003_alto.xml-38-35", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950329_147640_74_0002_alto.xml-100-39", "label": "2/-/1/-/1/-/-", "to": "bib15760690_18950810_145050_121_0002_alto.xml-8-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950329_147640_74_0002_alto.xml-100-39", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18960307_148377_30_0003_alto.xml-112-49", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950329_147640_74_0002_alto.xml-100-39", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15869824_18960715_145700_56_0002_alto.xml-78-12", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760600_18950620_146401_73_0004_alto.xml-95-99", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib15650835_18950604_146472_48_0003_alto.xml-216-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760600_18950620_146401_73_0004_alto.xml-95-99", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18950805_144022_179_0001_alto.xml-39-9", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18950805_144022_179_0001_alto.xml-39-9", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib19227291_18970601_145289_65_0004_alto.xml-35-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277301_18961205_145146_101_0003_alto.xml-39-16", "label": "-/-/1/-/2/-/-", "to": "bib11653811_18950202_145317_19_0003_alto.xml-7-36", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277301_18961205_145146_101_0003_alto.xml-39-16", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib15978012_18950402_148361_77_0002_alto.xml-7-69", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277301_18961205_145146_101_0003_alto.xml-39-16", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19011018_145317_161_0003_alto.xml-35-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277301_18961205_145146_101_0003_alto.xml-39-16", "label": "2/-/-/-/-/2/-", "to": "bib19225758_18951026_144022_250_0002_alto.xml-35-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277301_18961205_145146_101_0003_alto.xml-39-16", "label": "2/-/-/-/-/-/1", "to": "bib15760690_18950202_145050_19_0001_alto.xml-67-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277301_18961205_145146_101_0003_alto.xml-39-16", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15761570_18950109_146176_6_0003_alto.xml-31-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277301_18961205_145146_101_0003_alto.xml-39-16", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653811_19010731_145317_116_0003_alto.xml-39-20", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277301_18961205_145146_101_0003_alto.xml-39-16", "label": "-/-/-/-/-/2/-", "to": "bib11653838_19010628_147024_26_0003_alto.xml-1-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18960808_147385_91_0003_alto.xml-148-54", "label": "1/-/-/1/-/-/-", "to": "bib11653790_18981014_145648_79_0005_alto.xml-46-31", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18960808_147385_91_0003_alto.xml-148-54", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950824_144022_196_0006_alto.xml-15-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19011018_145317_161_0003_alto.xml-35-13", "label": "-/-/-/3/1/-/-", "to": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19011018_145317_161_0003_alto.xml-35-13", "label": "2/-/2/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950810_145050_121_0002_alto.xml-8-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19011018_145317_161_0003_alto.xml-35-13", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18950430_145289_51_0003_alto.xml-125-1", "label": "4/-/1/-/2/-/-", "to": "bib11653811_18950202_145317_19_0003_alto.xml-7-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18950430_145289_51_0003_alto.xml-125-1", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19010816_145648_64_0003_alto.xml-148-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18950430_145289_51_0003_alto.xml-125-1", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18951213_146391_291_0004_alto.xml-64-20", "label": "1/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19000328_145317_48_0003_alto.xml-214-6", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19000328_145317_48_0003_alto.xml-214-6", "label": "-/-/-/-/-/1/1", "to": "bib15975090_18950730_148377_89_0004_alto.xml-24-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760600_18950112_146401_5_0001_alto.xml-9-15", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951206_147640_285_0002_alto.xml-186-91", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873371_18950314_145112_72_0003_alto.xml-19-21", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18950215_145648_8_0001_alto.xml-4-18", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-192-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18950215_145648_8_0001_alto.xml-4-18", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib11653811_19030223_145317_31_0004_alto.xml-6-48", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18950215_145648_8_0001_alto.xml-4-18", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15978012_18951115_148361_267_0003_alto.xml-18-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18950215_145648_8_0001_alto.xml-4-18", "label": "1/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18950215_145648_8_0001_alto.xml-4-18", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib15975090_18960714_148377_86_0003_alto.xml-51-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19020110_147024_2_0002_alto.xml-44-1", "label": "0/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950707_147683_181_0003_alto.xml-81-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19020110_147024_2_0002_alto.xml-44-1", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760600_18950831_146401_103_0005_alto.xml-67-9", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950707_147683_181_0003_alto.xml-81-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760600_18950831_146401_103_0005_alto.xml-67-9", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950308_147640_57_0002_alto.xml-87-4", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650835_18950604_146472_48_0003_alto.xml-216-10", "label": "1/-/-/-/-/1/1", "to": "bib19277301_18960523_145146_42_0002_alto.xml-8-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18970409_145648_28_0003_alto.xml-125-11", "label": "-/-/1/1/1/-/-", "to": "bib15873371_18950924_145112_260_0002_alto.xml-225-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18970409_145648_28_0003_alto.xml-125-11", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950810_145050_121_0002_alto.xml-8-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18970409_145648_28_0003_alto.xml-125-11", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18970409_145648_28_0003_alto.xml-125-11", "label": "2/-/-/-/-/2/-", "to": "bib19277330_18951203_0_143_0001_alto.xml-23-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19031016_147024_42_0001_alto.xml-51-36", "label": "-/-/1/1/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19031016_147024_42_0001_alto.xml-51-36", "label": "1/-/-/-/-/1/1", "to": "bib15650814_18951015_146365_241_0003_alto.xml-115-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19031016_147024_42_0001_alto.xml-51-36", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib15760690_18950202_145050_19_0001_alto.xml-67-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19011030_145317_168_0004_alto.xml-102-77", "label": "1/-/-/1/-/-/-", "to": "bib15650814_18951015_146365_241_0003_alto.xml-115-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19011030_145317_168_0004_alto.xml-102-77", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975090_18960307_148377_30_0003_alto.xml-112-49", "label": "1/-/-/-/-/1/-", "to": "bib19227291_18951109_145289_134_0002_alto.xml-93-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18950202_145317_19_0003_alto.xml-7-36", "label": "2/-/1/4/1/-/-", "to": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18950202_145317_19_0003_alto.xml-7-36", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950809_147683_214_0002_alto.xml-15-62", "label": "1/-/-/1/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950809_147683_214_0002_alto.xml-15-62", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653830_18970701_146968_52_0004_alto.xml-2-21", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950809_147683_214_0002_alto.xml-15-62", "label": "-/-/-/-/-/2/1", "to": "bib15975090_18960721_148377_89_0004_alto.xml-43-7", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975090_18960818_148377_102_0002_alto.xml-65-48", "label": "2/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975090_18960818_148377_102_0002_alto.xml-65-48", "label": "1/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975090_18960818_148377_102_0002_alto.xml-65-48", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-192-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19010809_147024_32_0001_alto.xml-31-45", "label": "-/-/1/1/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18951109_145289_134_0002_alto.xml-93-8", "label": "-/-/1/1/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975090_18950730_148377_89_0004_alto.xml-24-12", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18950911_146968_104_0003_alto.xml-79-36", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib15650837_18950726_146391_171_0003_alto.xml-6-56", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19030523_145317_79_0002_alto.xml-181-10", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19000526_145317_80_0002_alto.xml-90-23", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950524_147683_139_0006_alto.xml-34-70", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15761570_18951224_146176_212_0022_alto.xml-124-26", "label": "1/-/-/1/-/-/-", "to": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15761570_18951224_146176_212_0022_alto.xml-124-26", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15761570_18950109_146176_6_0003_alto.xml-31-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15761570_18950612_146176_97_0002_alto.xml-62-23", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18970610_145289_69_0002_alto.xml-98-52", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760690_18950202_145050_19_0001_alto.xml-67-6", "label": "1/-/1/1/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760690_18950202_145050_19_0001_alto.xml-67-6", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18950722_146391_167_0003_alto.xml-69-50", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760690_18950202_145050_19_0001_alto.xml-67-6", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib19225758_18950108_144022_6_0001_alto.xml-61-25", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760690_18950202_145050_19_0001_alto.xml-67-6", "label": "1/-/-/-/-/-/1", "to": "bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-192-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760690_18950202_145050_19_0001_alto.xml-67-6", "label": "-/-/-/-/-/1/1", "to": "bib15978012_18951115_148361_267_0003_alto.xml-18-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760690_18950202_145050_19_0001_alto.xml-67-6", "label": "-/-/-/-/-/2/-", "to": "bib15873371_18950517_145112_133_0002_alto.xml-35-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760690_18950202_145050_19_0001_alto.xml-67-6", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib15975090_18960704_148377_82_0003_alto.xml-38-35", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18950824_144022_196_0006_alto.xml-15-2", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18950726_146391_171_0003_alto.xml-6-56", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18950726_146391_171_0003_alto.xml-6-56", "label": "1/-/-/1/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18950726_146391_171_0003_alto.xml-6-56", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15761570_18950109_146176_6_0003_alto.xml-31-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18960617_145317_91_0002_alto.xml-169-28", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950707_147683_181_0003_alto.xml-81-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18950126_145317_15_0004_alto.xml-29-2", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18961001_146968_79_0003_alto.xml-38-14", "label": "1/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950103_145112_2_0001_alto.xml-45-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19020729_145648_58_0001_alto.xml-43-38", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950524_147640_119_0005_alto.xml-154-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277301_18960523_145146_42_0002_alto.xml-8-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19031230_145317_201_0003_alto.xml-103-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19010628_147024_26_0003_alto.xml-1-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "1/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15978012_18950402_148361_77_0002_alto.xml-7-69", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib15873371_18950517_145112_133_0002_alto.xml-35-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib19225758_18951026_144022_250_0002_alto.xml-35-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib15650814_18950924_146365_223_0002_alto.xml-132-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib19277277_18950709_147683_183_0002_alto.xml-44-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950208_145648_7_0001_alto.xml-17-18", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951205_144022_284_0003_alto.xml-154-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19010816_147024_33_0003_alto.xml-144-27", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "1/2/-/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950810_145050_121_0002_alto.xml-8-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "1/2/-/1/-/-/-", "to": "bib19277277_18950707_147683_181_0003_alto.xml-81-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib11653811_18950520_145317_77_0003_alto.xml-86-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020920_145317_144_0003_alto.xml-84-47", "label": "-/-/-/-/-/1/1", "to": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18950108_144022_6_0001_alto.xml-61-25", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib19227462_18951221_147640_298_0006_alto.xml-16-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975090_18960721_148377_89_0004_alto.xml-43-7", "label": "1/-/-/-/-/2/-", "to": "bib11653790_18970209_145648_11_0003_alto.xml-128-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "label": "-/-/1/3/1/-/-", "to": "bib15873936_18961119_147385_135_0003_alto.xml-22-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib19227462_18950524_147640_119_0005_alto.xml-154-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951101_147683_298_0006_alto.xml-17-59", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-192-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "label": "1/-/-/3/-/1/-", "to": "bib15975090_18960704_148377_82_0003_alto.xml-38-35", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277330_18951203_0_143_0001_alto.xml-23-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18950423_144022_93_0002_alto.xml-72-49", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18970209_145648_11_0003_alto.xml-128-6", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18951015_146365_241_0003_alto.xml-115-15", "label": "1/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950810_145050_121_0002_alto.xml-8-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975090_18960704_148377_82_0003_alto.xml-38-35", "label": "-/-/1/3/2/1/1", "to": "bib15760690_18950810_145050_121_0002_alto.xml-8-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975090_18960704_148377_82_0003_alto.xml-38-35", "label": "-/-/-/1/1/-/-", "to": "bib19227291_18970601_145289_65_0004_alto.xml-35-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975090_18960704_148377_82_0003_alto.xml-38-35", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib15650837_18950722_146391_167_0003_alto.xml-69-50", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18951101_147683_298_0006_alto.xml-17-59", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18970701_146968_52_0004_alto.xml-2-21", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950627_146365_147_0002_alto.xml-182-7", "label": "1/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18981014_145648_79_0005_alto.xml-46-31", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19030223_145317_31_0004_alto.xml-6-48", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950810_145050_121_0002_alto.xml-8-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19030223_145317_31_0004_alto.xml-6-48", "label": "-/-/-/-/-/1/1", "to": "bib19227462_18950524_147640_119_0005_alto.xml-154-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277301_18950610_145146_47_0002_alto.xml-74-14", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951205_144022_284_0003_alto.xml-154-14", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951221_147640_298_0006_alto.xml-16-15", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020310_145317_38_0002_alto.xml-30-10", "label": "1/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277330_18951203_0_143_0001_alto.xml-23-4", "label": "1/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18950722_146391_167_0003_alto.xml-69-50", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760600_18950402_146401_39_0002_alto.xml-125-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950707_147683_181_0003_alto.xml-81-30", "label": "1/-/-/1/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "label": "0/-/1/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18950625_147683_169_0003_alto.xml-135-39", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib15760600_18950806_146401_92_0002_alto.xml-15-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib19277330_18951207_0_145_0004_alto.xml-15-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18961119_147385_135_0003_alto.xml-22-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "label": "1/-/-/1/-/-/-", "to": "bib11653790_18981014_145648_79_0005_alto.xml-46-31", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19030711_145317_105_0004_alto.xml-80-21", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18950520_145317_77_0003_alto.xml-86-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277330_18951207_0_145_0004_alto.xml-15-5", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib15760690_18950810_145050_121_0002_alto.xml-8-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873371_18950314_145112_72_0003_alto.xml-19-21", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653790_19010816_145648_64_0003_alto.xml-148-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18951008_147385_118_0002_alto.xml-133-7", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18950202_145317_19_0003_alto.xml-7-36", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19277330_18951207_0_145_0004_alto.xml-15-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18950726_146391_171_0003_alto.xml-6-56", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19010816_145648_64_0003_alto.xml-148-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18951016_145317_160_0001_alto.xml-5-10", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653830_18980324_146968_24_0003_alto.xml-160-14", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760690_18950810_145050_121_0002_alto.xml-8-6", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950625_147683_169_0003_alto.xml-135-39", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>