<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18961107_147385_130_0004_alto.xml-100-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet inre af kapellet l\u00e5g till en stor del i ruiner, och allt\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e den m\u00e4ktiga naturkraftens f\u00f6rst\u00f6relseverk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18961107_147385_130_0004_alto.xml-100-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 853.45, "y": 1303.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960706_145146_54_0002_alto.xml-68-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejag nyss \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e, en klok hush\u00e5llning kr\u00e4fver, att man\u003cbr\u003eocks\u00e5 lagar s\u00e5, att den tillg\u00e4ngliga r\u00e5varan blir ytterligare f\u00f6r\u00e4dlad\u003cbr\u003einom landet, hvarigenom beh\u00e5llningen blir \u00e4nnu st\u00f6rre och v\u00e5ra\u003cbr\u003eafs\u00e4ttningsm\u00f6jligheter deruppe likas\u00e5.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960706_145146_54_0002_alto.xml-68-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1468.9, "y": 800.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950219_146472_14_0002_alto.xml-90-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4rs statSwerksproposition war summan nedsatt med 26,300 kr.,\u003cbr\u003eoch talaren \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e wid samma \u00e4rs riksdag m\u00f6jligheten af\u003cbr\u003einflr\u00e4nkning i utgifterna f\u00f6r ministerposten i Rom, s\u00e4 snart ledighet\u003cbr\u003euppstode.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950219_146472_14_0002_alto.xml-90-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1043.15, "y": 659.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950610_146391_132_0002_alto.xml-68-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed dess egna f\u00f6reg\u00e5ende uttalanden; endast dessa hafva kunnat\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00e5 de m\u00e5ng\u00e5 representanter, som hysa fullt f\u00f6rtroende till\u003cbr\u003eminist\u00e9ren, att gifva den passus i dagordningen sin anslutning, som\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e en \u00e4ndrad sammans\u00e4ttning af regeringen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950610_146391_132_0002_alto.xml-68-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1592.25, "y": 932.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950806_146401_92_0004_alto.xml-66-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6frigt blott en \u00f6fverg\u00e5ngspost, s\u00e5som mycket n\u00e5digt\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantyddes\u003c/b\u003e.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950806_146401_92_0004_alto.xml-66-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 228.045, "y": 754.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950327_148361_72_0002_alto.xml-77-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLand11 med k\u00e4nd sanningsk\u00e4rlek detsamma till sammanslutning\u003cbr\u003e\u201emot jordbrukarne, mot Sveriges allmoge11, \u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e, att\u003cbr\u003emeningen \u00e4r att f\u00e5 till st\u00e5nd n\u00e5got liknande norska v\u00e4nstern samt\u003cbr\u003eutbrister i f\u00f6ljande \u00e4lskliga betraktelse: De (frisinnade tidningarne)\u003cbr\u003ehafva f\u00f6rut allesammans fj\u00e4sat och krupit f\u00f6r det gamla\u003cbr\u003elandtmannapartiet, egnat det en hyllning, som f\u00f6r vederb\u00f6rande bort\u003cbr\u003evara ganska osmaklig, men s\u00e5 snart det visat nog sj\u00e4lfst\u00e4ndighet att\u003cbr\u003eg\u00e5 ur de radikala ledbanden, n\u00e4r dessa landtman \u00e4ndtligen f\u00e5tt \u00f6gonen\u003cbr\u003e\u00f6ppna f\u00f6r att svenska jordbruket m\u00e5ste st\u00f6djas, \u00f6rn det ej skulle g\u00e5\u003cbr\u003eunder, d\u00e5 voro de ock allesammans lika f\u00e4rdiga med sparkar \u00e5t samma\u003cbr\u003eparti, som de nyss h\u00f6jt till skyarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950327_148361_72_0002_alto.xml-77-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1480.45, "y": 688.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950110_147683_9_0007_alto.xml-35-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e, ei B\u00e4stas anastiend # f\u00f6rdel f\u00f6r da argentinsk\u003cbr\u003e\u00bb Jordbrukarna, h\u00e4rladanda sif dirakt fr\u00e5n landats usla\u003cbr\u003epenningev\u00e4sande \u2014 n\u00e4mligen fr\u00e5n dan der inf\u00f6rda tv\u00e5ngskursen \u00e4\u003cbr\u003epappersmynt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950110_147683_9_0007_alto.xml-35-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1551.65, "y": 1545.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010211_145317_24_0003_alto.xml-143-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD \u0027 Artagnan r\u00e4tade p\u00e5 sig med en stolthet, som ]\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e, att han icke bad n\u00e5gon om almosor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010211_145317_24_0003_alto.xml-143-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1204.6, "y": 898.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970227_145317_32_0003_alto.xml-157-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed en fr\u00e4ckhet, som \u00f6fverstiger alla gr\u00e4nser, lefver den nu\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e pressen \u2014 hvilkens romanf\u00f6ljetonger isynnerhet trotsa\u003cbr\u003ehvarje beskrifning \u2014 p\u00e5 att destillera ut sensationsnummer af allsk\u00f6ns\u003cbr\u003euselheter p\u00e5 ett s\u00e4tt, som helt och h\u00e5llet m\u00e5ste utrota hvarje\u003cbr\u003emoralisk k\u00e4nsla hos det uppv\u00e4xande sl\u00e4gtet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970227_145317_32_0003_alto.xml-157-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1436.0, "y": 532.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18981216_145648_97_0003_alto.xml-142-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkada bloti att kassationsdomstolens senast n\u00e5dda resultat\u003cbr\u003etyckes gifva vid handen, att den \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e uppfattningen af Henry\u003cbr\u003e\u00e4r till den grad oh\u00e5llbar, att den egentlige f\u00f6rr\u00e4daren i sj\u00e4lfva\u003cbr\u003everkot varit icke Dreyfus och icke en g\u00e5ng Esterhazy \u2014 utan Henry\u003cbr\u003esj\u00e4lf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18981216_145648_97_0003_alto.xml-142-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 333.1, "y": 1416.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950428_147683_114_0006_alto.xml-71-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eicke beg\u00e4r n\u00e5got yttrande om det olika konstn\u00e4rliga v\u00e4rdet i de\u003cbr\u003eomf\u00f6rm\u00e4lda m\u00e5lningarna etc. \u00bb I dessa ord \u003cb\u003eantydes\u003c/b\u003e temligen\u003cbr\u003eof\u00f6rbeh\u00e5llsamt, att m\u00e5lningarna hafva olika konstv\u00e4rde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950428_147683_114_0006_alto.xml-71-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1568.75, "y": 167.105}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950211_147683_41_0005_alto.xml-35-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill framg\u00e5ng kunna g\u00f6ras om med vissa modifikationer, som af\u003cbr\u003etalaren \u003cb\u003eantyddes\u003c/b\u003e, och som dessa f\u00f6rs\u00f6k \u00e4ro ganska billiga, voro\u003cbr\u003edet af intresse att upprepa dem \u00e4fven i v\u00e5rt land och i saltvatten,\u003cbr\u003eute vid Sandhamn eller vid vestkuston \u2014 ett f\u00f6rslag, f\u00f6r hvars\u003cbr\u003erealiserande f\u00f6redraganden f\u00f6rklarade sig vilja verka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950211_147683_41_0005_alto.xml-35-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1015.05, "y": 1709.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950820_146472_70_0003_alto.xml-56-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eefter mordet innehade Iwa kapps\u00e4ckar och en resfilt eller\u003cbr\u003edylikt \u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e att der \u00e4r n\u00e4got han \u00e4r r\u00e4dd f\u00f6r \u2014 kanfle n\u00e4got\u003cbr\u003esom tagits fr\u00e4n den m\u00f6rdade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950820_146472_70_0003_alto.xml-56-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 957.65, "y": 600.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960523_145146_42_0003_alto.xml-11-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan gjerde en r\u00f6relse med handen, sorn ville han \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eatt audiensen redan var slut.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960523_145146_42_0003_alto.xml-11-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1046.3, "y": 1347.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950527_147683_142_0004_alto.xml-33-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen korta debatten konstaterade tillr\u00e4ck ligt, att oenighet\u003cbr\u003er\u00e5der inom venstern, hvilket uppenbarade sig i \u00f6fverraskningen \u00f6fver,\u003cbr\u003eatt Haugland \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e f\u00f6rslag \u00f6rn framl\u00e4ggande af de moderates\u003cbr\u003ef\u00f6rut bekanta f\u00f6rslag till dagordning, hvari f\u00f6rhandling\u003cbr\u003e\u00f6nskas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950527_147683_142_0004_alto.xml-33-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1591.25, "y": 1170.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950426_145317_63_0003_alto.xml-94-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edag med wittne bes\u00f6kt Boman och omtalat sin f\u00f6rlust i ordalag,\u003cbr\u003esom \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e, att han anf\u00e4g Boman hafwa tagit\u003cbr\u003evenningarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950426_145317_63_0003_alto.xml-94-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1615.8, "y": 435.89}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18991205_145648_95_0002_alto.xml-77-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ev\u00e4rkst\u00e4llas genom Jernkontorets f\u00f6ranstaltande profbl\u00e5sning vid\u003cbr\u003een del masugnar och allt \u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e, att man b\u00f6rjat f\u00f6rsona sig\u003cbr\u003emed tanken att \u00f6fverst\u00e5 lappmarken mi \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g att intaga f\u00f6rsta\u003cbr\u003eplatsen bland v\u00e5ra bergslagsdistrikt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18991205_145648_95_0002_alto.xml-77-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1156.5, "y": 1086.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951003_147640_230_0003_alto.xml-194-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eframst\u00e5ende Reulaux, d\u00e5 f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r Berlins tekniska\u003cbr\u003eh\u00f6gskola, uttalade 1876 i en af Tysklands mest spridda och aktade\u003cbr\u003etidniDgar skarpa ord om den tyska afdelningen i den d\u00e5\u003cbr\u003ep\u00e5g\u00e5endePhiladelfia-utst\u00e4llningen, \u003cb\u003eantydande\u003c/b\u003e bland annat, att\u003cbr\u003esom motto frasen \u00bb Billig und Schlecbt \u00bb varit passande \u00e5 tyska\u003cbr\u003eafdelningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951003_147640_230_0003_alto.xml-194-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1561.6, "y": 582.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950622_147640_143_0003_alto.xml-86-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eledande artikel \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e svaret fr\u00e5n stadens konsistorium\u003cbr\u003etill helsov\u00e5rdsn\u00e4mden \u00e4r af f\u00f6ljande lydelse: \u00bb D\u00e5 det icke kan vara\u003cbr\u003eden k. kung\u00f6relsens mening, att presterskapet skall tvingas ait i de\u003cbr\u003efall, d\u00e5 det icke eger eller kail vinna tillr\u00e4cklig k\u00e4nnedom \u00f6rn\u003cbr\u003epersonsrnas trov\u00e4rdig het och de meddelade upplysningarnas\u003cbr\u003esanningsenlighet, \u00e4ndock derom lemna intyg s\u00e5 som om af dem k\u00e4nda\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llanden, hvilket p\u00e5 samma g\u00e5ng voro f\u00f6r saken h\u00f6gst v\u00e5dligt och\u003cbr\u003ef\u00f6r prostens samvete kr\u00e4nkande, och det icke blifvit anm\u00e4ldt, ait\u003cbr\u003ekyrkoherden Landqrist i de fall, d\u00e5 han kunnat f\u00f6rskaffa sig\u003cbr\u003etillr\u00e4cklig k\u00e4nnedom om f\u00f6rh\u00e5llandena och ansttt personerna\u003cbr\u003etrov\u00e4rdiga, nekat intyg en ligt formul\u00e4ret, saknar konsistorium all mi\u003cbr\u003eledning att meddela honom dot \u00e4skade f\u00f6r st\u00e4udigandet. \u00bb Ganska\u003cbr\u003eintressant skall det blifva att se, burn vederb\u00f6rande nu skola reda\u003cbr\u003esig ur den kl\u00e4mma, i hvilken dc genom k medicinalstyrelsens allt annat\u003cbr\u003e\u00e4n klyftiga p\u00e5fund blifvit l\u00f6rsatte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950622_147640_143_0003_alto.xml-86-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1643.9, "y": 609.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950330_146391_75_0007_alto.xml-108-79", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan ber\u00e4ttade, att han Fredagssftonen den 1 September9) 1809\u003cbr\u003ekommit p\u00e5 resa fr\u00e5n \u00d6rebro till GrufstugaD, som ligger ea fjerdedel \u00bb\u003cbr\u003efjerdingsv\u00e4g fr\u00e5n Blackf\u00e4rd, cch vistat \u00bb der \u00f6fver natten, att han\u003cbr\u003ef\u00f6ljande morgoo, den 2 September, kl. 4 \u2014 7 i s\u00e4llskap mod sin\u003cbr\u003ereskamrat dr\u00e4ngen Lindgren sett sp\u00e5r i daggen p\u00e5 v\u00e4gen efter en man \u00bb\u003cbr\u003e- ooh en qvinepereon, som utkommit fr\u00e5n Bieckf\u00e4rd, samt att msnnons\u003cbr\u003esp\u00e5r \u003cb\u003eantydd\u003c/b\u003e \u00bb att haa skyndat efter qvinnan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950330_146391_75_0007_alto.xml-108-79\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1543.85, "y": 767.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19021010_145648_79_0003_alto.xml-119-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enu anskaffats, hvilket \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e N. vara mindra\u003cbr\u003evetande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19021010_145648_79_0003_alto.xml-119-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1351.6, "y": 487.63}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18951015_148377_122_0003_alto.xml-170-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enu allm\u00e4nt och \u003cb\u003eantyddes\u003c/b\u003e \u00e4fven i Morgenbladet i g\u00e5r afton\u003cbr\u003eatt ministerkrisen skall finna sin l\u00f6sning under n\u00e4rmaste\u003cbr\u003eframtiden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18951015_148377_122_0003_alto.xml-170-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1322.95, "y": 1540.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951216_147640_293_0002_alto.xml-113-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf allt att d\u00f6ma synas \u00e5tg\u00e4rderna mot soeialdemokraterne skola\u003cbr\u003efortg\u00e5 i samma riktning som hittills, och ingenting \u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eatt rikskansler\u00e9n och den nya inrikesministern skola behandla\u003cbr\u003esocialdemokraterne med st\u00f6rre mildhet \u00e4n hvad hr von K\u00f6ller\u003cbr\u003egjorde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951216_147640_293_0002_alto.xml-113-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 756.65, "y": 1807.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18970308_146968_19_0002_alto.xml-48-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoffervillighet som icke \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e h\u00e4nseendet f\u00f6refinnes\u003cbr\u003ehos landets l\u00e4gre och mindre bemedlade folklager skall slappas och\u003cbr\u003etill sist d\u00f6 bort i brist af uppmuntran och d\u00e5 qvarst\u00e5r f\u00f6r v\u00e5r\u003cbr\u003ev\u00e4rnpligtiga ungdom endast den n\u00f6dtrugna \u00f6fningen, som lagen befaller,\u003cbr\u003emen hvilken dock aldrig f\u00f6rm\u00e5r alstra den entusiasm och offervillighet\u003cbr\u003esom alltid \u00e5tf\u00f6ljer frivilligheten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18970308_146968_19_0002_alto.xml-48-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1035.75, "y": 1242.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020321_145317_44_0002_alto.xml-65-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00e5gan \u00e4r som bekant ingalunda ny, utan har vid flera\u003cbr\u003etillf\u00e4llen l\u00e5tit h\u00f6ra af sig i riksdagen, som dock ej sk\u00e4nkt f\u00f6rslagen\u003cbr\u003ei ofvan \u003cb\u003eantydd\u003c/b\u003e riktning sitt bifall, \u00e4fven \u00f6rn debatterna\u003cbr\u003evisat, att sympatier f\u00f6r desamma ej saknats.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020321_145317_44_0002_alto.xml-65-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 724.05, "y": 1293.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951001_147683_267_0006_alto.xml-140-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e, att den rike patrieiern frikostigt underst\u00f6djer\u003cbr\u003edet parti, till hvilket han anslutit sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951001_147683_267_0006_alto.xml-140-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 210.405, "y": 649.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950220_145317_29_0002_alto.xml-33-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed den politiska situationen, liksom det \u003cb\u003eantyddes\u003c/b\u003e, att\u003cbr\u003eanstaget \u00e4ter skulle upptagas i budgeten, d\u00e4 \u00f6fwerensst\u00e4mmelfe \u00e4 nyo\u003cbr\u003eintr\u00e4dt mellan regeringens och nationalf\u00f6rsamlingens majoritet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950220_145317_29_0002_alto.xml-33-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1313.35, "y": 235.32}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18950813_148383_95_0003_alto.xml-112-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eantyddes\u003c/b\u003e till och med, att elen fria inf\u00f6rseln snarast\u003cbr\u003em\u00f6jligt skulle komma att \u00e5terst\u00e4llas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18950813_148383_95_0003_alto.xml-112-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 599.5, "y": 551.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030307_145317_38_0002_alto.xml-231-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVissa tecken \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e, att desfa val komma att framkalla\u003cbr\u003een vida lifligare och helt annorlunda \u00e4n vanligt beskaffad\u003cbr\u003evalr\u00f6relse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030307_145317_38_0002_alto.xml-231-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1521.4, "y": 1088.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950830_147683_235_0003_alto.xml-28-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet v\u00f6re or\u00e4ttvist att uti \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e \u00bb upp^kofaoolitik \u00bb\u003cbr\u003ese allenast ipotvilja mot till\u00ac\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950830_147683_235_0003_alto.xml-28-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1108.65, "y": 1013.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990224_145648_15_0003_alto.xml-152-128", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOch till sist kunna vi icke undg\u00e5 anm\u00e4rka, att om \u00d6stkustbanan\u003cbr\u003eblir en verklighet och den drag\u00e9s till Lingbo i st\u00e4llet f\u00f6r Str\u00f6msbro\u003cbr\u003eblefve denna bana d\u00e4rigenom 3V2 md kortare och persontrafiken p\u00e5\u003cbr\u003eDalarne och G\u00f6teborg skulle d\u00e4rigenom f\u00f6rkortas med fr\u00e5n Hern\u00f6sand \u2014\u003cbr\u003eG\u00f6teborg med 27,5 mil \u00bb Sundsvall \u2014 d:o \u00bb 15,5 \u00bb \u00bb Hudiksvall \u2014 d:o \u00bb\u003cbr\u003e10,8 \u00bb \u00bb S\u00f6derhamn \u2014 d:o \u00bb 5,9 \u00bb Att denna banas f\u00f6rverkligande torde\u003cbr\u003evara endast en tidsfr\u00e5ga \u00e4r utom allt tvifvel och \u00f6rn den icke skulle\u003cbr\u003ekomma att anl\u00f6pa Lingbo utan Str\u00f6msbro och bandelen Falun \u2014 Lingbo\u003cbr\u003eutstr\u00e4cktes ytterligare 2,5 mil f\u00f6r att st\u00f6ta till \u00d6stkustbanan\u003cbr\u003eemellan Axmar och Ljusne, s\u00e5 vore samma \u00e4ndam\u00e5l vunnet \u00e4nd\u00e5, och\u003cbr\u003ebandelen Falun \u2014 \u00d6stkustbanan via Lingbo i h\u00e4rofvan \u003cb\u003eantydd\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eriktning skulle icke bli l\u00e4ngre \u00e4n bandelen Falun \u2014 Kilafors men \u00e4nd\u00e5\u003cbr\u003ebetydligt billigare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990224_145648_15_0003_alto.xml-152-128\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 947.4, "y": 1385.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950320_145112_78_0003_alto.xml-66-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el t - har naturligtvis v\u00e4ckt en viss \u00f6fverraskning i Norge, men\u003cbr\u003ede f\u00e5 uttalanden i anledning af densamma, som fiunas i m\u00e5ndagens\u003cbr\u003eaftontidningar, \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e att man i Kristiania uppfattar saken\u003cbr\u003etemiigen lugnt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950320_145112_78_0003_alto.xml-66-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1079.1, "y": 218.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950812_145112_217_0002_alto.xml-24-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMr Greely bade sagt, att vindarne vid den \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e\u003cbr\u003estationen f\u00f6retr\u00e4desvis varit sydvestliga, och han tycktes ha tv flat\u003cbr\u003ep\u00e5, att de vore l\u00e4mpliga f\u00f6r hern f\u00e4rden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950812_145112_217_0002_alto.xml-24-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1451.2, "y": 1702.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980617_145317_91_0001_alto.xml-56-125", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI sitt utslag ans\u00e5g h\u00e4radsr\u00e4tten det ej vara bevisadt, att \u00e5\u003cbr\u003en\u00e5gon del af \u00e5kerjorden tagits mognade s\u00e4desgr\u00f6dor mera \u00e4n tv\u00e5 \u00e5r i\u003cbr\u003erad och ehuru dom\u00e4nstyrelsens med k\u00e4randen uppr\u00e4ttade kontrakt stadgar\u003cbr\u003eatt arrendatorn \u00f6rn han icke anv\u00e4ndt halfva \u00e5kerarealen till tr\u00e4da\u003cbr\u003ehade f\u00f6rverkat arrender\u00e4tten och skulle derest styrelsen s\u00e5dant yrkade\u003cbr\u003eegendomen aftr\u00e4da samt det emellan k\u00e4randen och Nilsson tr\u00e4ffade aftal\u003cbr\u003estadgade, att styrelsens kontrakt jemv\u00e4l skulle vara f\u00f6r Nilsson bin\u003cbr\u003edande; likv\u00e4l och som aftalet emellan k\u00e4randen och Nilsson ej\u003cbr\u003euttryckligen stadgar skyldighet f\u00f6r Nilsson att aftr\u00e4da sitt arrende\u003cbr\u003eunder andra f\u00f6rh\u00e5llanden \u00e4n som vore f\u00f6r k\u00e4randen g\u00e4l lande; allts\u00e5\u003cbr\u003eoch d\u00e5 k\u00e4randen ej ens uppgifvit att dom\u00e4nstyrelsen p\u00e5yrkat k\u00e4randens\u003cbr\u003eskiljande fr\u00e5n arrendet finner h\u00e4radsr\u00e4tten, \u00e4fven \u00f6rn kontraktsbrott\u003cbr\u003ei \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e h\u00e4nseenden f\u00f6rel\u00e5ge k\u00e4rom\u00e5let p\u00e5 nu \u00e5g\u00e5ngna st\u00e4mning\u003cbr\u003eicke kunna bifallas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980617_145317_91_0001_alto.xml-56-125\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 730.15, "y": 463.805}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950907_147683_243_0010_alto.xml-5-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ed\u00e5 \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e, st\u00e5r s\u00e5ngerskan h\u00e4r h\u00f6gre med afseende \u00e5\u003cbr\u003es\u00e5ngen \u00e4n i det sceniska, men i det senare fallet har hon betydligt\u003cbr\u003eutvecklat sig och spelet r\u00f6jer m\u00e5nga fina detaljer samt cn intagande\u003cbr\u003ev\u00e4rme i k\u00e4rleksscenerna, om ocks\u00e5 denna Julia v\u00e4l \u00e4r mera nordisk \u00e4n\u003cbr\u003eBydl\u00e4ndsk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950907_147683_243_0010_alto.xml-5-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 628.4, "y": 1501.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980615_145317_90_0002_alto.xml-151-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed en energisk handr\u00f6relse tog han \u00e5ter papperen och stoppade\u003cbr\u003ein dem i pl\u00e5nboken samt \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e f\u00f6r fransmannen, att han s\u00e5som\u003cbr\u003eden aflidnes landsman f\u00f6rst och ensam skulle genoml\u00e4sa lians sista\u003cbr\u003evilja och sedermera meddela honom derom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980615_145317_90_0002_alto.xml-151-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 880.8, "y": 919.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19031212_145317_193_0003_alto.xml-12-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn stor del af l\u00e4nsstyrelsernas m\u00e5nga \u00e5ligganden \u003cb\u003eantydes\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eicke ens i din g\u00e4llande instruktionen, som \u00e4r fastst\u00e4lld 1885, medan \u00e5\u003cbr\u003eandra sidan \u00e5tskilliga af dess best\u00e4mmelser numera icke \u00e4ga\u003cbr\u003etill\u00e4mpning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19031212_145317_193_0003_alto.xml-12-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1395.9, "y": 31.5945}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653830_18980630_146968_50_0001_alto.xml-56-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom handlar enligt \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e grundsats, f\u00f6rbiser skolans\u003cbr\u003eoch dermed sin egen vigtigaste uppgift, gent emot hvilken\u003cbr\u003ekunskapsmeddelelsen m\u00e5ste intaga en tjenande st\u00e4llning, uppgiften\u003cbr\u003en\u00e4mligen att fostra barnen till sedliga och religi\u00f6sa\u003cbr\u003esamh\u00e4llsmedlemmar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18980630_146968_50_0001_alto.xml-56-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1049.95, "y": 1095.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950207_148361_32_0003_alto.xml-93-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDessa m\u00e4rken skulle, som namnet \u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e, f\u00e5 k\u00f6pas samt\u003cbr\u003e\u00e4ga giltighet i alla land, hvilka ansluta sig till det f\u00f6rdrag, som\u003cbr\u003eskulle bildas i detta syftem\u00e5l.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950207_148361_32_0003_alto.xml-93-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1253.05, "y": 486.125}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950511_144022_109_0003_alto.xml-8-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e4mligen en s\u00e5dan \u00bb flottans f\u00f6rst\u00e4rkning \u00bb vara \u00f6nskv\u00e4rd ur de\u003cbr\u003etv\u00e5 \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e synpunkterna: dels de fredliga samf\u00e4rdsmed- lens\u003cbr\u003est\u00e4rkande och fr\u00e4mjande, dels ocks\u00e5 den p\u00e5 en g\u00e5ng billiga och\u003cbr\u003ev\u00e4rksamma f\u00f6rst\u00e4rkning, som d\u00e4rigenom skulle komma v\u00e5rt f\u00f6rsvar till\u003cbr\u003egodo.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950511_144022_109_0003_alto.xml-8-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1898.7, "y": 670.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960404_145289_41_0002_alto.xml-72-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r riktig, \u003cb\u003eantydes\u003c/b\u003e deraf, att staden fr\u00e5n \u00e4ldsta tid\u003cbr\u003ef\u00f6rt i sitt vapen en oxe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960404_145289_41_0002_alto.xml-72-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1023.75, "y": 868.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653838_19001116_147024_46_0001_alto.xml-81-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDan moraliska \u00e4r redan \u003cb\u003eantydd\u003c/b\u003e, n\u00e4mligen folkets och\u003cbr\u003epressens lifliga anslutning till f\u00f6rs\u00f6ksmobiliseringens id\u00e9 och\u003cbr\u003egenomf\u00f6rande, eller med andra ord beviset p\u00e5 ett inom de olika\u003cbr\u003esamh\u00e4llslagren befintligt varmt intresse f\u00f6r f\u00e4derneslandets\u003cbr\u003ef\u00f6rsvar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19001116_147024_46_0001_alto.xml-81-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1443.4, "y": 1159.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951015_144022_240_0003_alto.xml-54-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efirman sj\u00e4lf icke antog och tullkammaren i Norrk\u00f6ping icke\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e n\u00e5got annat, \u00e4n att varan skulle draga den sist n\u00e4mnda\u003cbr\u003el\u00e4gre tullen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951015_144022_240_0003_alto.xml-54-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1641.9, "y": 881.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950131_147683_30_0006_alto.xml-55-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDessa m\u00e4rken \u2019 skulle, som namnet \u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e, f\u00e5 k\u00f6pas samt\u003cbr\u003eega giltighet i alla land, hvilka ansluta sig till det f\u00f6rdrag \u2019; \u2019;\u003cbr\u003esom skulle bildas i detta syfte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950131_147683_30_0006_alto.xml-55-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1208.8, "y": 402.445}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18951010_148377_120_0004_alto.xml-79-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet skulle dock vara f\u00e5f\u00e4ng m\u00f6da, att h\u00e4r mera \u00e4n flyktigt\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e gubbens dramatiska historier, ty, s\u00e5som f\u00f6rut anm\u00e4rkts,\u003cbr\u003ederas komiska kraft berodde mera p\u00e5 framst\u00e4llningss\u00e4ttet, \u00e4n p\u00e5\u003cbr\u003einneh\u00e5llet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18951010_148377_120_0004_alto.xml-79-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 839.6, "y": 1102.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950627_145112_171_0003_alto.xml-120-76", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Army and N\u00e4vy Gazette \u00bb, ur hvilken denna notis tagits, anser\u003cbr\u003edock, att mr Hobson har satt den engelska flottans storlek f\u00f6r l\u00e5g,\u003cbr\u003eoch i hvad fal) som helst, s\u00e4ger tidningen, skall nog England s\u00f6rja\u003cbr\u003ef\u00f6r att Rysslands och Frankrikes f\u00f6rs\u00f6k att uppn\u00e5 maritim\u003cbr\u003e\u00f6fverl\u00e4gsenhet \u00f6fver England i tid skall hindras genom nybyggnader i\u003cbr\u003edetta land, hvartill det f\u00f6refinnes desto st\u00f6rre sk\u00e4l, som mr Hobson\u003cbr\u003esjelf \u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e, att en s\u00e5dan \u00f6fverl\u00e4gsenhet skulle tvinga\u003cbr\u003eItalien att slita sig l\u00f6s fr\u00e5n trippelalliansen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950627_145112_171_0003_alto.xml-120-76\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1197.65, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960727_145146_60_0002_alto.xml-111-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt f\u00f6rtroendet till makternas prisade enighet icke \u00e4r s\u00e4rdeles\u003cbr\u003estort, och \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e just motsatsen af de syften, till hwilkas\u003cbr\u003ef\u00f6rverkligande man s\u00f6kt \u00e5stadkomma denna enighet, nemligen att hindra\u003cbr\u003ehwarje ensidigt ingrepp och derigenom uts\u00e4tta Europa f\u00f6r faran af en\u003cbr\u003e\u00f6desdiger splittring.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960727_145146_60_0002_alto.xml-111-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 705.9, "y": 1678.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950409_146401_42_0003_alto.xml-60-115", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch energi p\u00e5 att fr\u00e4mja och v\u00e4cka h\u00e5gen f\u00f6r turistlifvet inom\u003cbr\u003ev\u00e5rt land, s\u00e5v\u00e4l det inhemska som det utl\u00e4ndska, framg\u00e5r af den m\u00e4ngd\u003cbr\u003emed reseb\u00f6cker och broschyrer, som den utgifvit och sp\u00e4dt, af de\u003cbr\u003efj\u00e4llhyddor och utsigtstom den bygt, af de nya v\u00e4ganl\u00e4ggningar den\u003cbr\u003ebekostat, de b\u00e5tar f\u00f6r lappl\u00e4ndska vattendrag, den anskaffat, de\u003cbr\u003eutst\u00e4llningar, i hvilka den deltagit f\u00f6r att g\u00f6ra Sverige k\u00e4ndt som\u003cbr\u003eturistland o. s. v. Att f\u00f6reningen numera \u00e4fven fyller ett behof,\u003cbr\u003eframg\u00e5r med \u00f6nskv\u00e4rd tydlighet af de l\u00e4mnade exemplen p\u00e5 de m\u00e5nga\u003cbr\u003euppdrag, den erh\u00e5ller, och den massa af f\u00f6rfr\u00e5gningar, den mottager\u003cbr\u003efr\u00e5n skilda h\u00e5ll och hvilka synas \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e, att f\u00f6reningen icke\u003cbr\u003ehar s\u00e5 liten gemenskap med klockarfar, den d\u00e4r skall allting\u003cbr\u003ebestyra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950409_146401_42_0003_alto.xml-60-115\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 704.6, "y": 638.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950910_148377_107_0004_alto.xml-15-66", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201c Att det passerat revy kring land och rike \u00e4r ett tydligt\u003cbr\u003ebevis f\u00f6r nutid och efterverld \u00e5 Svenska kyrkans f\u00f6rfall uti dess\u003cbr\u003ejubileums\u00e5r anno 1894.\u201c Den renl\u00e4rige mannen \u00e4r ej p\u00e5 det klara med\u003cbr\u003edet stora renl\u00e4righets-IJpsala m\u00f6te 1593 1 Han kan ej \u00e5terkomma fr\u00e5n\u003cbr\u003esin f\u00f6rargelse \u00f6fver de der titlarne:\u201c Om presterlig literatur ej\u003cbr\u003euppfriskas med prunkande titlar, som \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e f\u00f6rfattarens h\u00f6ga\u003cbr\u003eoch heliga samh\u00e4llsst\u00e4llning, l\u00e4ses den i allm\u00e4nhet af ingen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950910_148377_107_0004_alto.xml-15-66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1098.15, "y": 380.105}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010722_145317_111_0002_alto.xml-52-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een s\u00e5dan just i och genom mindre h\u00e4nsynsfulla och p\u00e5\u003cbr\u003eregeringens auktoritet sig st\u00f6djande ordf\u00f6rande vore m\u00f6jlig, \u00e4r ju\u003cbr\u003eklart, och derf\u00f6r b\u00f6r en reform i nyss \u003cb\u003eantydd\u003c/b\u003e riktning ej\u003cbr\u003euppskjutas, tills man k\u00e4nnbart erfarit v\u00e5dorna af ett uppskof.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010722_145317_111_0002_alto.xml-52-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1440.05, "y": 1375.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950413_146968_43_0003_alto.xml-53-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201c S\u00f6ndags-Nisse\u201c har \u00e5tergifvit denna\" G\u00f6teborgs Aftonblads\"\u003cbr\u003elojala, fink\u00e4nsliga \u00f6nskan och \u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e, att den s\u00e5 godt som\u003cbr\u003evissa andra tidningars utgjutelser kunde vara v\u00e4rd ett \u00e5tal f\u00f6r\u003cbr\u003emajest\u00e4tsbrott.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950413_146968_43_0003_alto.xml-53-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 873.0, "y": 1793.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950423_146472_36_0002_alto.xml-40-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan under sistlidne h\u00f6st det omtalade lagf\u00f6rflaget blifwit\u003cbr\u003e\u00f6fwerlemnadt fr\u00e4n civildepartementet till justitiedepartementet, har\u003cbr\u003ef\u00f6rflaget inom sistn\u00e4mda departement blifwit omarbetadt,\u003cbr\u003ehufwudsakligen p\u00e4 grund af de nyh \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e, inom h\u00f6gsta\u003cbr\u003edomstolen framst\u00e4lda anm\u00e4rkningarna, sa att bet bl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950423_146472_36_0002_alto.xml-40-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1327.45, "y": 1671.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653838_19030515_147024_20_0001_alto.xml-135-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00e4r i \u00d6sterg\u00f6tland har f\u00f6rel\u00e4sningsf\u00f6rbundet redan utr\u00e4ttat\u003cbr\u003e\u00e5tskilligt i h\u00e4r \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e riktning; s\u00e4rskildt har nian\u003cbr\u003euppmuntrat kunniga och intresserade skoll\u00e4rare, som b\u00e4ttre \u00e4n de\u003cbr\u003eflesta k\u00e4nna folkets behof och f\u00f6rm\u00e5ga att kunna draga nytta af\u003cbr\u003ef\u00f6redragen,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19030515_147024_20_0001_alto.xml-135-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2015.85, "y": 923.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030919_145317_145_0003_alto.xml-14-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5 resultatet synes kunna blifva lika godt med anlitande af den\u003cbr\u003eena som den andra utv\u00e4gen, men den sist \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e utan tvifvel\u003cbr\u003etorde i ekonomiskt h\u00e4nseende st\u00e4lla sig f\u00f6rdelaktigare, s\u00e4rdeles d\u00e5\u003cbr\u003eman tager i betraktande, att antalet vanartade barn, f\u00f6r hvilka\u003cbr\u003elandstinget kan beh\u00f6fva bereda uppfostran \u00e5 skyddshem, dess b\u00e4ttre\u003cbr\u003eicke l\u00e4rer befinnas synnerligen stort, har kommitt\u00e9n utan tvekan\u003cbr\u003eomfattat tanken p\u00e5 fr\u00e5gans l\u00f6sning i senast angifna riktning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030919_145317_145_0003_alto.xml-14-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1352.55, "y": 723.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19031127_145317_184_0002_alto.xml-62-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehvilka \u003cb\u003eantyddes\u003c/b\u003e i den celebra commi niqu\u00e9en i juli 1902,\u003cbr\u003esom man vet, hur\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19031127_145317_184_0002_alto.xml-62-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 863.2, "y": 521.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653838_19000316_147024_11_0004_alto.xml-154-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehan icke bordo \u00e5sidos\u00e4tta m\u00f6jligheten att af friherrinnan s\u00f6ka\u003cbr\u003eerh\u00e5lla k\u00e4nnedom \u00f6rn de f\u00f6rtroenden, hvilka hon \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e sig\u003cbr\u003eega.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19000316_147024_11_0004_alto.xml-154-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 602.55, "y": 1080.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010109_145317_5_0001_alto.xml-50-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan enades om att uppdraga \u00e5t h\u00e4radsh\u00f6fdingen grefve von\u003cbr\u003eSchwerin att upps\u00e4tta en resolution i \u003cb\u003eantydd\u003c/b\u003e riktning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010109_145317_5_0001_alto.xml-50-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1471.8, "y": 1608.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950319_145020_33_0004_alto.xml-75-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rr i tiden dansade man med finess och \u00e5tminstone\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e stegen, \u2014 nu g\u00e5r man utan s\u00e4rdeles ordning s\u00e5 att, n\u00e4r\u003cbr\u003een del i en figur\u00e9 hunnit tillbaka p\u00e4 sin plats, har en del nyss\u003cbr\u003eb\u00f6rjat den och det h\u00e4nder ofta, att en person af de f\u00f6rst n\u00e4mda paren\u003cbr\u003eklappar af musiken, innan satsen \u00e4r utspelad \u2014 och detta kallas for\u003cbr\u003eatt kunna dansa, ehuru det liknar snarast gamla barn, som springa och\u003cbr\u003eleka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950319_145020_33_0004_alto.xml-75-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 912.45, "y": 1126.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951010_146401_120_0004_alto.xml-11-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e g\u00e5r sysslan ut p\u00e5 att v\u00e4cka folk \u00f6rn\u003cbr\u003emorgnarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951010_146401_120_0004_alto.xml-11-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 310.135, "y": 641.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18981230_145648_101_0006_alto.xml-3-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHvarje scenf\u00f6r\u00e4ndring \u003cb\u003eantydes\u003c/b\u003e d\u00e4rigenom, att samtliga\u003cbr\u003eupptr\u00e4dande t\u00e5ga rummet rundt under s\u00e5ng, hvarefter de f\u00f6r tillf\u00e4llet\u003cbr\u003ehandlande personerna kvarstanna i midten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18981230_145648_101_0006_alto.xml-3-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1275.5, "y": 990.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950131_145020_13_0003_alto.xml-15-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eumonsr\u00e4tten, och \u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e ett unionsprogram, som i dessa\u003cbr\u003edagar torda vara f\u00f6rtj\u00e4nt af synnerlig uppm\u00e4rksamhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950131_145020_13_0003_alto.xml-15-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 862.6, "y": 1420.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653815_18971206_146944_141_0003_alto.xml-77-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r numera icke s\u00e5 ovanbgt, att personer anm\u00e4la f\u00f6r polisen,\u003cbr\u003eatt n\u00e5gon anf\u00f6rvandt ohjelpligt bfcfiuuar sig i den \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eligans klor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18971206_146944_141_0003_alto.xml-77-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 830.45, "y": 1526.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18970701_146968_52_0003_alto.xml-115-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00d6rn n\u00e5gon bara v\u00e5gat \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e, att hr Dickson ibland kunde\u003cbr\u003evara mindre nobel, skulle hon s\u00e4kert blifvit f\u00f6rargad \u00f6fver en s\u00e5dan\u003cbr\u003einsinuation.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18970701_146968_52_0003_alto.xml-115-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1720.1, "y": 845.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950119_146401_8_0004_alto.xml-121-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003er\u00f6st framh\u00f6ll hon ock, hur sm\u00e4rtsamt det vore f\u00f6r ett\u003cbr\u003emodershj\u00e4rta att se enda dotterns lefnadslycka krossad, och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e att hon genast skulle l\u00e4mna Baden-Baden f\u00f6r att s\u00f6ka f\u00e5\u003cbr\u003eden stackars flickan att gl\u00f6mma honom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950119_146401_8_0004_alto.xml-121-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 784.7, "y": 998.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950930_147640_227_0003_alto.xml-156-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r v\u00e4l m\u00f6jligt, att en eventuel regering af \u003cb\u003eantydd\u003c/b\u003e art\u003cbr\u003eskall finna sig f\u00f6ranl\u00e5ten ari f\u00f6rs\u00f6ka s\u00e5dana f\u00f6rhandlingar och att\u003cbr\u003eden g\u00f6r r\u00e4tt deri.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950930_147640_227_0003_alto.xml-156-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1410.25, "y": 183.415}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970112_145648_3_0003_alto.xml-152-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid de inom ofvan \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e omr\u00e5de be l\u00e4gna poststationer\u003cbr\u003ehade den 7 d:s enligt uppgift fr\u00e5n Falu postkoutor L\u00e4nstidningen 119\u003cbr\u003eoch dess \u00bb afl\u00e4ggare \u00bb Dalpilen 1,028 eller tillsammans 1,147\u003cbr\u003eex.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970112_145648_3_0003_alto.xml-152-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1033.2, "y": 1026.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950227_147640_49_0003_alto.xml-12-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evan \u00e4n hos oss att icke skr\u00e4da ord, n\u00e4r det g\u00e4ller, betecknar\u003cbr\u003eman dea \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e (tidningens upptr\u00e4dande med ord, som jag icke\u003cbr\u003evill \u00e5tergifva och hvilka jag, s\u00e5som tsvensk, finner pinsamt att h\u00f6ra\u003cbr\u003eaf fr\u00e4m anande, jag m\u00e5 sjelf t\u00e4nka hvad det nu vara m\u00e5.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950227_147640_49_0003_alto.xml-12-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1045.75, "y": 12.6535}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950117_147683_16_0005_alto.xml-102-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePresse \u00bb \u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e, att flera deputerade uppst\u00e4lt general\u003cbr\u003eMercier s\u00e5som kandidat till presidentv\u00e4rdigheten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950117_147683_16_0005_alto.xml-102-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1687.4, "y": 688.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950606_147683_151_0005_alto.xml-82-68", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003et l r a r a g e e 0, h t e \u00e5 n t e n x n, n s e a n e e d t s\u003cbr\u003euttalade hurusom dessa parlamentariska personers \u00e5tg\u00f6rande icke blifva\u003cbr\u003ef\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r n\u00e5got r\u00e4ttsligt \u00e5tal \u2014 endast hvad senatorn Magnier\u003cbr\u003ebetr\u00e4ffade, hvars fall f\u00f6r \u00f6frigt vore specielt, i det han icke\u003cbr\u003efigurerade i n\u00e5got emissionssyndikat, \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e hr Trarieux, att\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llandet m\u00f6jligen kunde blifva ett annat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950606_147683_151_0005_alto.xml-82-68\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1749.6, "y": 1435.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950614_146472_51_0003_alto.xml-105-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEget nog hade kyrkoherden E., som v\u00e4l visste att\u003cbr\u003ef\u00f6rsamlingsborna, p\u00e5 grund af hans nyss \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e beg\u00e4relser och\u003cbr\u003ede obehagligheter i och utom tjensten som af dem f\u00f6rorsakades, gerna\u003cbr\u003eville bli af med honom, f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan, d\u00e5 situationen b\u00f6rjade\u003cbr\u003ebli allt mera hotfull, sjelf hos domkapitlet beg\u00e4rt afsked men redan\u003cbr\u003edagen derp\u00e5 \u00e5tertagit sin afskedsans\u00f6kan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950614_146472_51_0003_alto.xml-105-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 758.85, "y": 1139.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950906_147683_242_0003_alto.xml-33-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e f\u00f6rh\u00e5llanden hade emellertid de organ, som\u003cbr\u003ev\u00e4l borde anses utg\u00f6ra den egentliga \u00bb regeringspressen \u00bb, b\u00f6rjat p\u00e5\u003cbr\u003edet h\u00e4ftigaste angripa regeringen f\u00f6r \u00bb lojhet \u00bb och beskylla henne\u003cbr\u003ef\u00f6r att \u00bb icke hafva gjort n\u00e5got f\u00f6r att tillm\u00f6tesg\u00e5 riksdagens\u003cbr\u003erevisionsbeslut \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950906_147683_242_0003_alto.xml-33-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1405.7, "y": 321.485}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950930_146391_227_0002_alto.xml-3-81", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb M\u00e4n, hvilka \u00e4ro i st\u00e5nd ett offra sig f\u00f6r fosterlandet, n\u00e4r\u003cbr\u003efaran hotar detta, saknas aldrig, f\u00f6rmoda vi, hos n\u00e5gon nation. \u00bb \u00bb\u003cbr\u003eAftenposten \u00bb, eom \u00e5tergifver v\u00e5r artikel, yttrar med anledning deraf\u003cbr\u003ef\u00f6ljande, anslutande sig n\u00e4rmast till den h\u00e4r citerade punkten: \u00bb I\u003cbr\u003edet att vi helt och h\u00e5llet gifva detta den svenska tidningens sista\u003cbr\u003euttalande v\u00e5r tillslntning, skola vi dock p\u00e5minna \u00f6rn, att f\u00f6rs\u00f6k i\u003cbr\u003eden \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e riktningen verkligen f\u00f6rekom onder de olika\u003cbr\u003ekrisepisoderna i v\u00e5ras, men d\u00e5 genast strandade p\u00e5 vensterns\u003cbr\u003emotst\u00e5nd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950930_146391_227_0002_alto.xml-3-81\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1232.9, "y": 1096.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990529_145317_80_0001_alto.xml-74-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eej l\u00e4tt att framkomma med ett f\u00f6rslag i \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e syfte,\u003cbr\u003emen n\u00e5got borde dock kunna g\u00f6ras till det b\u00e4ttre.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990529_145317_80_0001_alto.xml-74-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 780.1, "y": 383.44}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18951111_145596_175_0003_alto.xml-77-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4dana h\u00e4llpunkter f\u00f6r minnet som de nyh \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eerbjuder emellertid som sagdt isr\u00e4gawarande lilla arbete.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18951111_145596_175_0003_alto.xml-77-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1129.95, "y": 1153.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653790_18960228_145648_9_0005_alto.xml-113-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet s\u00e4iskilda intresse, som vi \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e, var dels att fl\u003cbr\u003eof talet anm\u00e4lda h\u00e4star, tillh\u00f6rande egare inom l\u00e4net, ej f\u00f6rut t\u00e4flat\u003cbr\u003eh\u00e4r, dels ock att tv\u00e5 framst\u00e5ende trafvare fr\u00e5n andra h\u00e5ll anm\u00e4lts\u003cbr\u003etill dagens t\u00e4flingar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18960228_145648_9_0005_alto.xml-113-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 990.6, "y": 270.62}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653815_18960812_146944_64_0002_alto.xml-87-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe svenska jernv \u00e4garne ha ett godt vit ord f\u00f6r artighet och\u003cbr\u003etillm\u00f6tesg\u00e5ende mot de resande och de skulle med all s\u00e4kerhet f\u00e5 ett\u003cbr\u003e\u00e4nnu h\u00f6gre betyg \u00f6rn det \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e arrangementet\u003cbr\u003etr\u00e4ffades.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18960812_146944_64_0002_alto.xml-87-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1630.3, "y": 1321.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18951111_145050_174_0001_alto.xml-61-62", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe af dessa remonter jag sjelf warit i tillk\u00e4lle att besigtiga\u003cbr\u003eunder de sista dagarna as f\u00f6reg\u00e4ende m\u00e4nad och de f\u00f6rsta af\u003cbr\u003einnewarande m\u00e4nad, n\u00e4mligen remonterna wid Lifgardet till h\u00e4st,\u003cbr\u003eNorrlands dragonregemente samt F\u00f6rsta och Andra Swea artill\u003cbr\u003eeriregementen, woro wisserligen ej \u00e4nnu i kraft s\u00e4som en naturlig\u003cbr\u003ef\u00f6ljd as en fyra m\u00e4naders gr\u00e4sbetestid, men deras allm\u00e4nna utseende\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e dock sundhet och tycktes lofwa godt f\u00f6r framtiden, n\u00e4r\u003cbr\u003ederas krafter ester ytterligare en tids hasreiordring bliswit\u003cbr\u003estegrade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18951111_145050_174_0001_alto.xml-61-62\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 670.3, "y": 914.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950726_146472_63_0004_alto.xml-30-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rbindelse med Bulgarien asbrytes, under det londontidningen\"\u003cbr\u003eDaily Chronicle\" \u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e, att det icke \u00e4r osannolikt, att\u003cbr\u003estormakterna snart skola f\u00e4 i uppdrag att s\u00e4tta en ny herfkare p\u00e4 den\u003cbr\u003ebulgariska tronen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950726_146472_63_0004_alto.xml-30-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 955.55, "y": 1284.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18971101_146968_87_0002_alto.xml-87-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einkomna utl\u00e5tande p\u00e5 det s\u00e4tt tillstyrkt en lagf\u00f6r\u00e4ndring i det\u003cbr\u003eaf riksdagen \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e syftet, att f\u00f6r\u00e4ndringen komrae att g\u00e4lla\u003cbr\u003eendast f\u00f6r de f\u00f6rsamlingar, d\u00e4r val ske medelst upprop, samt att vid\u003cbr\u003emedgifvandet f\u00e4stes det villkor, att den r\u00f6stande hustrun \u00e4r\u003cbr\u003ev\u00e4lfrejdad, tillh\u00f6r svenska kyrkan och \u00e4nnu ej uttr\u00e4dt ur den\u003cbr\u003esamma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18971101_146968_87_0002_alto.xml-87-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1359.0, "y": 1084.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950202_146365_29_0002_alto.xml-50-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLeveranserna fr\u00e5n londondockorna \u00e4ro fortfarande b\u00e4ttre \u00e4n de\u003cbr\u003evoro vid samma dato 1 f\u00f6rra \u00e5ret, och de \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e mera lif i\u003cbr\u003eplatsmarknaden \u00e4n br\u00e4dg\u00e5rds\u00e4garnes hufvudskakningar utvisa, d\u00e5 de\u003cbr\u003etillfr\u00e5gas hur aff\u00e4rerna g\u00e5.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950202_146365_29_0002_alto.xml-50-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1421.55, "y": 640.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951231_145112_356_0003_alto.xml-85-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb du vet att jag \u00e4r dig trogen; tag dig tili vara f\u00f6r denne\u003cbr\u003eIzzet, som ea dag kommer att spela dig ett fult spratt! \u00bb R ighib\u003cbr\u003elemnade rummet, \u2014 och Izzet \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e f\u00f6r kammarherren, att han\u003cbr\u003eej mer beh\u00f6fde komma till palatset.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951231_145112_356_0003_alto.xml-85-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1674.05, "y": 1558.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950205_146391_30_0002_alto.xml-14-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet skall icke nekas, att de \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e\u003cbr\u003egrundlags\u00e4ndringarna \u00e4ro h\u00f6geligen \u00f6nskv\u00e4rda och alldeles n\u00f6dv\u00e4ndiga,\u003cbr\u003e\u00f6rn ntrikesministersembetet skall utlemnas \u00e5t norrm\u00e4nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950205_146391_30_0002_alto.xml-14-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 383.38, "y": 71.695}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19020415_145648_29_0002_alto.xml-98-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4ro i framst\u00e4llningen \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e, men p\u00e5 sakens nuvarande\u003cbr\u003el\u00e4ge ha dessa ett j\u00e4mf\u00f6relsevis underordnadt intresse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19020415_145648_29_0002_alto.xml-98-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1036.9, "y": 410.375}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950726_146472_63_0004_alto.xml-25-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\", inf\u00f6r hwilken han uttalat sin harm \u00f6fwer att man w\u00e4gade\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e, att han flulle ha n\u00e4got med mordattent\u00e5tet att\u003cbr\u003eg\u00f6ra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950726_146472_63_0004_alto.xml-25-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 809.95, "y": 474.87}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18950709_147403_88_0002_alto.xml-132-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden nye stiftschefen vid pr\u00e4stkonferensen i Hakarp i fredags \u00e5.\u003cbr\u003ed., och \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e han tillika att skiljaktighet i \u00e5sikter\u003cbr\u003epr\u00e4sterna emellan hade sin dryga del i den andliga s\u00f6ndringen\u003cbr\u003einom\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18950709_147403_88_0002_alto.xml-132-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1784.25, "y": 1151.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950213_146365_38_0003_alto.xml-113-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNorddeutsche allgemeine Zeitung \u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e att r\u00e4tteg\u00e5ng\u003cbr\u003eskall anh\u00e4ngigg\u00f6ras mot tyske riksdagsmannen d:r Sch\u00f6nlanck i hans\u003cbr\u003eegenskap af ansvarig utgifvare af socialistorganet \u00bb Leipziger\u003cbr\u003eVolkszeitung \u00bb oell med anledning af det fr\u00e5n friherre von Manteuffel\u003cbr\u003estulna bref, som i n\u00e4mda tidning offentliggjorts.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950213_146365_38_0003_alto.xml-113-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 937.1, "y": 332.185}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950824_147683_229_0003_alto.xml-36-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt v\u00e5r \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e uppfattning delas af b\u00e5de regering och\u003cbr\u003eriksdae, derom hysa vi icke det ringaste tvifvel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950824_147683_229_0003_alto.xml-36-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 809.2, "y": 735.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277301_18950221_145146_15_0001_alto.xml-21-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden 5 Februari 1858 varda vederb\u00f6rande h\u00e4rigenom \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eatt inom natt oell \u00e5r fr\u00e5n denna dag sig lies Konungens\u003cbr\u003eBefallningshafvande h\u00e4r st\u00e4des anm\u00e4la f\u00f6r utbekommande af de uti detta\u003cbr\u003el\u00e4ns r\u00e4nteri depone rade ej \u00e4nnu \u00e5terlyftade medel, nemligen:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18950221_145146_15_0001_alto.xml-21-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1261.8, "y": 636.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18961013_145289_124_0003_alto.xml-104-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb\u00f6rja \u00e4fven tyska tidningar \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e m\u00f6jligheten af att\u003cbr\u003eunder konferensen p\u00e5 Balmoral enighet uppn\u00e5tts mellan En gland och\u003cbr\u003eRyssland ang\u00e5ende den I orientaliska fr\u00e5gans l\u00f6sning\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18961013_145289_124_0003_alto.xml-104-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1950.55, "y": 1141.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990130_145317_16_0002_alto.xml-52-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHr K. Staaffs i l\u00f6rdagens tidning af oss \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eanf\u00f6rande i remissdebatten hade f\u00f6ljande lydelse: Hr Staa\u00f6 b\u00f6rjade med\u003cbr\u003eett beklagande, att icke regeringen i protokollet f\u00f6r det sammansatta\u003cbr\u003estatsr\u00e5det, d\u00e5 unionskomit\u00e9ns protokoll slutligt f\u00f6redrogs, afgifvit\u003cbr\u003en\u00e5gon f\u00f6rklaring \u00e5t hvilket h\u00e5ll regeringen principiellt lutade, \u00e5t\u003cbr\u003emajoritetens eller \u00e5t minoritetens, i fr\u00e5ga \u00f6rn, hur hon t\u00e4nkte sig de\u003cbr\u003enuvarande unionella sv\u00e5righeterna undanr\u00f6jda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990130_145317_16_0002_alto.xml-52-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1176.4, "y": 728.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960217_145317_26_0002_alto.xml-83-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emen han \u00e4r af den mening, hvilken m\u00e5nga med honom dela, att det\u003cbr\u003eskulle vara b\u00e4ttre, \u00f6rn till chef f\u00f6r remonteringsv\u00e4sendet f\u00f6rordnades\u003cbr\u003een person, hvilken icke p\u00e5 grund af s\u00e5dana f\u00f6rh\u00e5llanden, som de redan\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e, kunde till sin opartiskhet ens i n\u00e5gon m\u00e5n och ens med\u003cbr\u003eskenet af n\u00e5got sk\u00e4l blifva misst\u00e4nkt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960217_145317_26_0002_alto.xml-83-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2006.8, "y": 1047.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19021205_12541_95_0004_alto.xml-97-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDenna bj\u00f6rn torde emellertid icke vara den enda p\u00e5 denna trakt,\u003cbr\u003ety man har sett bj\u00f6rnsp\u00e5r af olika storlekar, \u003cb\u003eantydande\u003c/b\u003e att en\u003cbr\u003ehel familj d\u00e4r tagit sitt stamh\u00e5ll.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19021205_12541_95_0004_alto.xml-97-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 590.05, "y": 1629.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960111_147385_4_0002_alto.xml-23-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enyfikenhet motser man hvad trontalet kan komma att i denna\u003cbr\u003eriktning \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e med ord eller tystnad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960111_147385_4_0002_alto.xml-23-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 754.45, "y": 1211.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950321_147385_35_0002_alto.xml-146-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUr biskop Keijsers herdabref m\u00e5 n\u00e5gra hufvudpunbter h\u00e4r\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950321_147385_35_0002_alto.xml-146-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1964.6, "y": 782.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980701_145317_98_0002_alto.xml-133-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Herr geheimr\u00e5det ber er stiga in, sade betjenten utan att\u003cbr\u003egenom det obetydligaste leende \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e att det fans n\u00e5gon\u003cbr\u003e\u00e5tskillnad mellan denna patient och de andra, dertill k\u00e4nde han allt\u003cbr\u003ef\u00f6r v\u00e4l sina f\u00f6rh\u00e5llningsorder och sin husbondes \u00e5sigter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980701_145317_98_0002_alto.xml-133-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 455.075, "y": 786.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960617_145317_91_0003_alto.xml-154-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e vidare, att det hela syntes underligt, och\u003cbr\u003evittnet kunde ej f\u00f6rst\u00e5 annat \u00e4n att svaranden velat framkalla\u003cbr\u003emisstanken att k\u00e4randen varit v\u00e5llande till dr\u00e4ngens d\u00f6d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960617_145317_91_0003_alto.xml-154-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 497.29, "y": 570.55}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950914_145112_251_0002_alto.xml-174-14", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDelta och mer dertill har gjort, att man riktat s\u00e4rskild\u003cbr\u003euppm\u00e4rksamhet p\u00e5 den \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e H. i hufvudstaden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950914_145112_251_0002_alto.xml-174-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 721.05, "y": 539.05}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib11653790_18961218_145648_51_0006_alto.xml-126-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eflere h\u00e5ll \u003cb\u003eantydes\u003c/b\u003e emellertid, att det torde vara f\u00f6r\u003cbr\u003esent att gripa till diplomatiska medel, d\u00e5 traktaten troligen redan \u00e4r\u003cbr\u003eundertecknad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18961218_145648_51_0006_alto.xml-126-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 809.2, "y": 81.535}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951128_145112_325_0003_alto.xml-86-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etills blott \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e personligheten \u00e4r Panama-ingeni\u00f6ren\u003cbr\u003eSouligoux, hvilken redan \u00e5r 1892 upptr\u00e4dde som vittne i\u003cbr\u003ePanamaprocessen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951128_145112_325_0003_alto.xml-86-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1813.5, "y": 439.325}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950319_147683_77_0004_alto.xml-15-159", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehela den f\u00f6reg\u00e5ende motiveringen om ol\u00e4genhet af hof- och\u003cbr\u003estatssysslors f\u00f6rening h\u00e4rigenom p\u00e5 ett bet\u00e4nkligt s\u00e4tt f\u00f6rsvagas Tv\u00e5\u003cbr\u003emajoriteten f\u00f6r \u00f6frigt tillh\u00f6rande reservanter, hrr Bergius och\u003cbr\u003eRestadius, hafva deremot med fullt sk\u00e4l velat utesluta n\u00e4mnda mindre\u003cbr\u003elyckliga passus och anse att motiveringen till utskottets utl\u00e5tande\u003cbr\u003ebort f\u00e5 f\u00f6ljande lydelse: Utskottet, som till behandling i ett\u003cbr\u003esammanhang f\u00f6rehaft omform\u00e4lda b\u00e5da f\u00f6rslag, af hvilka det i hr\u003cbr\u003eLjungmans motion framstulda \u00e5syftar att f\u00e4 till st\u00e5nd en best\u00e4mmelse\u003cbr\u003euti f\u00f6revarande h\u00e4nseende af mera omfattande natur \u00e4n den af hr Palme\u003cbr\u003ef\u00f6reslagna, finner v\u00e4l, att ett f\u00f6renande af hoftjenst med civil eller\u003cbr\u003emilit\u00e4r best\u00e4llning i statens tjenst m\u00f6jligen kan leda till vissa\u003cbr\u003emissf\u00f6rh\u00e5llanden, s\u00e4rskildt med h\u00e4nsyn till ol\u00e4genheten deraf, att en\u003cbr\u003estatens tjensteman, vare sig civil eller milit\u00e4r, genom\u003cbr\u003elioftjenstg\u00f6ring kan komma att tidtals dragas fr\u00e5n sin egentliga\u003cbr\u003everksamhet, men d\u00e5 utskottet h\u00e5ller f\u00f6re, att, f\u00f6r undvikande af nu\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e ol\u00e4genhet, det icke torde vara beh\u00f6fligt att n\u00e5gon\u003cbr\u003es\u00e4rskild best\u00e4mmelse i grundlag inf\u00f6res, saknar utskottet anledning\u003cbr\u003eatt f\u00f6rorda bifall till n\u00e5gondera af de i f\u00f6revarande motioner\u003cbr\u003eifr\u00e5gasatta grundlags\u00e4ndringar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950319_147683_77_0004_alto.xml-15-159\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1733.3, "y": 520.15}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib15873936_18961107_147385_130_0004_alto.xml-100-14", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18970112_145648_3_0003_alto.xml-152-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960706_145146_54_0002_alto.xml-68-2", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950319_147683_77_0004_alto.xml-15-159", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960706_145146_54_0002_alto.xml-68-2", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950511_144022_109_0003_alto.xml-8-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960706_145146_54_0002_alto.xml-68-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18950426_145317_63_0003_alto.xml-94-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960706_145146_54_0002_alto.xml-68-2", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950622_147640_143_0003_alto.xml-86-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960706_145146_54_0002_alto.xml-68-2", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650835_18950219_146472_14_0002_alto.xml-90-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960706_145146_54_0002_alto.xml-68-2", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277301_18950221_145146_15_0001_alto.xml-21-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960706_145146_54_0002_alto.xml-68-2", "label": "-/3/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18981230_145648_101_0006_alto.xml-3-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960706_145146_54_0002_alto.xml-68-2", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18970112_145648_3_0003_alto.xml-152-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960706_145146_54_0002_alto.xml-68-2", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225758_18951015_144022_240_0003_alto.xml-54-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950219_146472_14_0002_alto.xml-90-11", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18960228_145648_9_0005_alto.xml-113-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950219_146472_14_0002_alto.xml-90-11", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950213_146365_38_0003_alto.xml-113-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950219_146472_14_0002_alto.xml-90-11", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15873371_18950320_145112_78_0003_alto.xml-66-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950219_146472_14_0002_alto.xml-90-11", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19031127_145317_184_0002_alto.xml-62-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950219_146472_14_0002_alto.xml-90-11", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970227_145317_32_0003_alto.xml-157-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950219_146472_14_0002_alto.xml-90-11", "label": "-/3/4/4/-/-/-", "to": "bib19277301_18950221_145146_15_0001_alto.xml-21-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950219_146472_14_0002_alto.xml-90-11", "label": "3/-/2/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18981230_145648_101_0006_alto.xml-3-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950219_146472_14_0002_alto.xml-90-11", "label": "3/3/-/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18951010_148377_120_0004_alto.xml-79-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950219_146472_14_0002_alto.xml-90-11", "label": "4/3/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19020415_145648_29_0002_alto.xml-98-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950219_146472_14_0002_alto.xml-90-11", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18970112_145648_3_0003_alto.xml-152-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950610_146391_132_0002_alto.xml-68-32", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18960217_145317_26_0002_alto.xml-83-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950610_146391_132_0002_alto.xml-68-32", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19030515_147024_20_0001_alto.xml-135-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950610_146391_132_0002_alto.xml-68-32", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950117_147683_16_0005_alto.xml-102-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950610_146391_132_0002_alto.xml-68-32", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19030307_145317_38_0002_alto.xml-231-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950610_146391_132_0002_alto.xml-68-32", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18961013_145289_124_0003_alto.xml-104-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950610_146391_132_0002_alto.xml-68-32", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277301_18950221_145146_15_0001_alto.xml-21-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950610_146391_132_0002_alto.xml-68-32", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15873936_18950321_147385_35_0002_alto.xml-146-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950327_148361_72_0002_alto.xml-77-14", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277277_18950117_147683_16_0005_alto.xml-102-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950110_147683_9_0007_alto.xml-35-0", "label": "0/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653811_19010109_145317_5_0001_alto.xml-50-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950110_147683_9_0007_alto.xml-35-0", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15975090_18951015_148377_122_0003_alto.xml-170-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010211_145317_24_0003_alto.xml-143-12", "label": "-/-/-/4/-/-/4", "to": "bib11653830_18980630_146968_50_0001_alto.xml-56-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010211_145317_24_0003_alto.xml-143-12", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18950824_147683_229_0003_alto.xml-36-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970227_145317_32_0003_alto.xml-157-12", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950117_147683_16_0005_alto.xml-102-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950428_147683_114_0006_alto.xml-71-18", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19021010_145648_79_0003_alto.xml-119-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950211_147683_41_0005_alto.xml-35-12", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15761097_18950131_145020_13_0003_alto.xml-15-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950820_146472_70_0003_alto.xml-56-10", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18950824_147683_229_0003_alto.xml-36-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960523_145146_42_0003_alto.xml-11-10", "label": "3/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18981230_145648_101_0006_alto.xml-3-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960523_145146_42_0003_alto.xml-11-10", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15975090_18951015_148377_122_0003_alto.xml-170-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950527_147683_142_0004_alto.xml-33-22", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18981230_145648_101_0006_alto.xml-3-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950527_147683_142_0004_alto.xml-33-22", "label": "-/-/-/-/-/2/4", "to": "bib11653811_19030307_145317_38_0002_alto.xml-231-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950426_145317_63_0003_alto.xml-94-13", "label": "3/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653790_19021010_145648_79_0003_alto.xml-119-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951003_147640_230_0003_alto.xml-194-32", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277301_18950221_145146_15_0001_alto.xml-21-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950622_147640_143_0003_alto.xml-86-2", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653811_19030919_145317_145_0003_alto.xml-14-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950330_146391_75_0007_alto.xml-108-79", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277301_18950221_145146_15_0001_alto.xml-21-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950330_146391_75_0007_alto.xml-108-79", "label": "-/-/-/-/-/3/-", "to": "bib11653830_18970701_146968_52_0003_alto.xml-115-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19021010_145648_79_0003_alto.xml-119-4", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950930_147640_227_0003_alto.xml-156-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951216_147640_293_0002_alto.xml-113-18", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15761097_18950131_145020_13_0003_alto.xml-15-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18970308_146968_19_0002_alto.xml-48-3", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15975090_18951010_148377_120_0004_alto.xml-79-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18970308_146968_19_0002_alto.xml-48-3", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960111_147385_4_0002_alto.xml-23-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950220_145317_29_0002_alto.xml-33-7", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277301_18950221_145146_15_0001_alto.xml-21-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950830_147683_235_0003_alto.xml-28-5", "label": "4/-/2/3/4/-/-", "to": "bib19277301_18950221_145146_15_0001_alto.xml-21-7", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950830_147683_235_0003_alto.xml-28-5", "label": "3/-/-/0/-/-/-", "to": "bib15761097_18950319_145020_33_0004_alto.xml-75-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950830_147683_235_0003_alto.xml-28-5", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980630_146968_50_0001_alto.xml-56-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950830_147683_235_0003_alto.xml-28-5", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650835_18950726_146472_63_0004_alto.xml-30-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18990224_145648_15_0003_alto.xml-152-128", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18970112_145648_3_0003_alto.xml-152-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950907_147683_243_0010_alto.xml-5-1", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18951010_148377_120_0004_alto.xml-79-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950907_147683_243_0010_alto.xml-5-1", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277301_18960727_145146_60_0002_alto.xml-111-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980615_145317_90_0002_alto.xml-151-15", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18981230_145648_101_0006_alto.xml-3-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980615_145317_90_0002_alto.xml-151-15", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15760600_18950409_146401_42_0003_alto.xml-60-115", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980615_145317_90_0002_alto.xml-151-15", "label": "4/-/-/-/-/3/4", "to": "bib15760690_18951111_145050_174_0001_alto.xml-61-62", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19031212_145317_193_0003_alto.xml-12-7", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950131_147683_30_0006_alto.xml-55-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18980630_146968_50_0001_alto.xml-56-3", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873936_18960111_147385_4_0002_alto.xml-23-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18980630_146968_50_0001_alto.xml-56-3", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653811_18990130_145317_16_0002_alto.xml-52-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950207_148361_32_0003_alto.xml-93-6", "label": "3/-/2/-/4/-/-", "to": "bib19277301_18950221_145146_15_0001_alto.xml-21-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950207_148361_32_0003_alto.xml-93-6", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277277_18950906_147683_242_0003_alto.xml-33-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960404_145289_41_0002_alto.xml-72-3", "label": "4/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18981230_145648_101_0006_alto.xml-3-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19001116_147024_46_0001_alto.xml-81-4", "label": "4/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653790_18981230_145648_101_0006_alto.xml-3-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19001116_147024_46_0001_alto.xml-81-4", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650837_18950930_146391_227_0002_alto.xml-3-81", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951015_144022_240_0003_alto.xml-54-9", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18981230_145648_101_0006_alto.xml-3-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950131_147683_30_0006_alto.xml-55-7", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950627_145112_171_0003_alto.xml-120-76", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950131_147683_30_0006_alto.xml-55-7", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950930_147640_227_0003_alto.xml-156-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950131_147683_30_0006_alto.xml-55-7", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_19020415_145648_29_0002_alto.xml-98-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950131_147683_30_0006_alto.xml-55-7", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0002_alto.xml-50-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950131_147683_30_0006_alto.xml-55-7", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277301_18950221_145146_15_0001_alto.xml-21-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18951010_148377_120_0004_alto.xml-79-12", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19000316_147024_11_0004_alto.xml-154-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18951010_148377_120_0004_alto.xml-79-12", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960111_147385_4_0002_alto.xml-23-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18951010_148377_120_0004_alto.xml-79-12", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653815_18971206_146944_141_0003_alto.xml-77-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18951010_148377_120_0004_alto.xml-79-12", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950824_147683_229_0003_alto.xml-36-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18951010_148377_120_0004_alto.xml-79-12", "label": "3/3/4/4/-/-/-", "to": "bib15761097_18950131_145020_13_0003_alto.xml-15-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960727_145146_60_0002_alto.xml-111-12", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15761097_18950131_145020_13_0003_alto.xml-15-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010722_145317_111_0002_alto.xml-52-29", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18981230_145648_101_0006_alto.xml-3-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950413_146968_43_0003_alto.xml-53-15", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15761097_18950131_145020_13_0003_alto.xml-15-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030919_145317_145_0003_alto.xml-14-20", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653790_18970112_145648_3_0003_alto.xml-152-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19000316_147024_11_0004_alto.xml-154-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18951111_145050_174_0001_alto.xml-61-62", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19000316_147024_11_0004_alto.xml-154-17", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650835_18950614_146472_51_0003_alto.xml-105-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18961218_145648_51_0006_alto.xml-126-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_19020415_145648_29_0002_alto.xml-98-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18981230_145648_101_0006_alto.xml-3-2", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950202_146365_29_0002_alto.xml-50-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18981230_145648_101_0006_alto.xml-3-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19020415_145648_29_0002_alto.xml-98-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18981230_145648_101_0006_alto.xml-3-2", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18970112_145648_3_0003_alto.xml-152-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18950131_145020_13_0003_alto.xml-15-3", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18950930_146391_227_0002_alto.xml-3-81", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18950131_145020_13_0003_alto.xml-15-3", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19021205_12541_95_0004_alto.xml-97-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18950131_145020_13_0003_alto.xml-15-3", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650835_18950614_146472_51_0003_alto.xml-105-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18950131_145020_13_0003_alto.xml-15-3", "label": "4/3/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18970112_145648_3_0003_alto.xml-152-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950119_146401_8_0004_alto.xml-121-20", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18970112_145648_3_0003_alto.xml-152-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950227_147640_49_0003_alto.xml-12-16", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19020415_145648_29_0002_alto.xml-98-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950906_147683_242_0003_alto.xml-33-1", "label": "4/-/3/4/-/-/-", "to": "bib19277301_18950221_145146_15_0001_alto.xml-21-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0002_alto.xml-50-18", "label": "0/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18951128_145112_325_0003_alto.xml-86-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950202_146365_29_0002_alto.xml-50-18", "label": "3/3/-/-/-/-/-", "to": "bib19277301_18950221_145146_15_0001_alto.xml-21-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19020415_145648_29_0002_alto.xml-98-3", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277301_18950221_145146_15_0001_alto.xml-21-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950824_147683_229_0003_alto.xml-36-2", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18960617_145317_91_0003_alto.xml-154-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18980630_146968_50_0001_alto.xml-56-3", "label": "3/-/2/-/2/-/-", "to": "bib15975090_18951010_148377_120_0004_alto.xml-79-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873371_18950914_145112_251_0002_alto.xml-174-14", "label": "-/-/-/-/-/0/-", "to": "bib11653811_18960217_145317_26_0002_alto.xml-83-39", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>