<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951116_146391_268_0006_alto.xml-61-76", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti sitt bet\u00e4nkande af den 1 Mars (se stadsfullm\u00e4ktiges\u003cbr\u003ehandungar J \\ S 4) s\u00e4ger dr\u00e4tselkammaren: \u00bb En\u00e4r fr\u00e5gan v\u00e4ckte till\u003cbr\u003elif af helsov\u00e5rdsn\u00e4mden och derefter sk\u00e4rsk\u00e5dats af en s\u00e4rskild, f\u00f6r\u003cbr\u003e\u00e4ndam\u00e5let tillsatt komit\u00e9, s\u00e5 skulle ju kunna med fog p\u00e5st\u00e5s, att\u003cbr\u003en\u00e5gon ytterligare utredning af fr\u00e5gan, \u00e5tminstone i hygieniskt\u003cbr\u003eafseende, ej kunde vara att f\u00f6rv\u00e4nta fr\u00e5n dr\u00e4tselkammaren, sorn ej\u003cbr\u003ekunde f\u00f6ruts\u00e4ttas ega erforderlig sakkunskap f\u00f6r helsev\u00e5rdsfr\u00e5gans\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e och inom hvars befogenhet det allte\u00e5 ej gerna kunde\u003cbr\u003eligga att i dylika fr\u00e5gor sig yttra \u00bb, och vi, som dela denna \u00e5sigt,\u003cbr\u003etill\u00e4gga dessutom p\u00e5 grund af m\u00e5ng\u00e5rig erfarenhet, att\u003cbr\u003edr\u00e4tselkammarens tid \u00e4r str\u00e4ngt upptagen af g\u00f6rom\u00e5l med och\u003cbr\u003e\u00f6fverl\u00e4ggniogar \u00f6rn andra stadens angel\u00e4genheter, hvilka mera falla\u003cbr\u003einom omr\u00e5det f\u00f6r dr\u00e4tselkammarnas bepr\u00f6fvande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951116_146391_268_0006_alto.xml-61-76\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 278.755, "y": 714.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950923_147683_259_0003_alto.xml-127-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt f\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af Stockholms korn \u00bb muns finansiella\u003cbr\u003est\u00e4llning synnerligen vigtig!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950923_147683_259_0003_alto.xml-127-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2076.65, "y": 1038.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950716_145020_83_0002_alto.xml-18-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf liknande art \u00e4r till stor del den f\u00f6rdragsamhet, som ofta\u003cbr\u003evisas vid \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af trons strider.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950716_145020_83_0002_alto.xml-18-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1186.6, "y": 297.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950504_147683_120_0008_alto.xml-71-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom kommer s\u00e5 l\u00e5ngt efter\u00e5t, kan det endast vara fr\u00e5ga om\u003cbr\u003euppfattningen och \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af den f\u00f6r Japan s\u00e5 skymfliga\u003cbr\u003etilldragelsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950504_147683_120_0008_alto.xml-71-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1424.65, "y": 1512.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950612_147683_157_0003_alto.xml-25-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekunnat vara v\u00e4l betjenade med den besin ningsfullhet, hvarmed\u003cbr\u003ehan ledt aff\u00e4rerna, till hvilkas \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e han f\u00f6rfogade \u00f6fver\u003cbr\u003el\u00e5ng erfarenhet och mycken insigt, hvarf\u00f6r grefve Lewenhaupt ocks\u00e5 med\u003cbr\u003etakt f\u00f6rst\u00e5tt att afb\u00f6ja de friktioner, som eljest l\u00e4tt kunna ega\u003cbr\u003erum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950612_147683_157_0003_alto.xml-25-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1190.8, "y": 1526.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18950627_147374_52_0003_alto.xml-95-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewid skriftens \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e ligger wid den \u00e4sigt, som i\u003cbr\u003e(fristen funnit sitt uttryck.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18950627_147374_52_0003_alto.xml-95-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1586.35, "y": 756.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950719_144022_165_0003_alto.xml-79-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid f\u00f6rslagens \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e har intet ansetts antagligt af\u003cbr\u003ede f\u00f6r utst\u00e4llningens hufvudbyggnad, industrihallen, uppgjorda, detta\u003cbr\u003edels af ekonomiska, dels af andra sk\u00e4l.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950719_144022_165_0003_alto.xml-79-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1052.95, "y": 388.42}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951025_144022_249_0002_alto.xml-198-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af kostnaden m\u00e5 till j\u00e4mf\u00f6relse n\u00e4mnas,\u003cbr\u003eatt, om ofvan uppgifna byggnadssumma (299, 075 kr.)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951025_144022_249_0002_alto.xml-198-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 484.665, "y": 1511.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950322_145648_13_0001_alto.xml-64-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn fullt opartisk statistiker, som i vetenskapligt\u003cbr\u003enationalekonomiskt syfte bearbetat det siffermaterial, som f\u00f6refinnes\u003cbr\u003ef\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af spannm\u00e5lstullarn es verkningar \u00e5ren 1888 \u2014 91,\u003cbr\u003ehar till full evidens bevisat, att i s\u00f6dra Sverige under dessa \u00e5r\u003cbr\u003er\u00e5gpriset endast en g\u00e5ng stegrades med tullens hela belopp och detta\u003cbr\u003egrundande sig p\u00e5 alldeles samma orsaker, som f\u00f6ranledde det\u003cbr\u003eegendomliga f\u00f6rh\u00e5llandet, att vid ett annat tillf\u00e4lle under samma\u003cbr\u003eperiod det svenska tullpriset h\u00f6ll sig l\u00e4gre \u00e4n det danska\u003cbr\u003efrihandelspriset; tullskyddet skapar n\u00e4mligen en inhemsk marknad oell\u003cbr\u003ep\u00e5 denna st\u00e4lde sig saken i stort sedt s\u00e5 de nanida \u00e5ren, att endast 4\u003cbr\u003e/ s a * tullen fick betalas af de inhemska konsumenterna, resten af\u003cbr\u003eutl\u00e4ndingen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950322_145648_13_0001_alto.xml-64-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1969.25, "y": 1320.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950130_144022_25_0005_alto.xml-84-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn annan omst\u00e4ndighet som ej h\u00e4ller b\u00f6r gl\u00f6mmas vid fr\u00e5gans\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e \u00e4r den, att Nord-\u00d6stersj\u00f6kanalen inom kort n\u00e5r sin\u003cbr\u003efullbordan, hvarigenom nya konkurrcnstillf\u00e4llen uppsl\u00e5.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950130_144022_25_0005_alto.xml-84-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1321.9, "y": 868.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653830_18981114_146968_89_0002_alto.xml-87-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r ett r\u00e4ttvist \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af studenternas ingripande i\u003cbr\u003estrejken torde man b\u00f6ra k\u00e4nna att, s\u00e5som Sydsv.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18981114_146968_89_0002_alto.xml-87-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1636.85, "y": 903.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960516_145317_74_0002_alto.xml-26-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elemna programmen ocks\u00e5 ledning f\u00f6r ett riktigt \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eaf de olika p\u00e4r tiernas st\u00e4llningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960516_145317_74_0002_alto.xml-26-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1744.15, "y": 1317.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950528_146472_46_0002_alto.xml-45-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 samma g\u00e4ng som k. m:t den 11 oktober gaf i uppdrag \u00e4t\u003cbr\u003estatistifla centralbyr\u00e5n att werkst\u00e4lla den statistifla utredning, som\u003cbr\u003ebeh\u00f6swes f\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af werkningarna af en eventuell \u00e4ndring\u003cbr\u003ei g\u00e4llande stadganden om r\u00f6str\u00e4tt wid riksdagsmannawal, anwisade k.\u003cbr\u003em:t ett belopp af 10,000 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950528_146472_46_0002_alto.xml-45-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1873.1, "y": 1359.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950427_145317_64_0002_alto.xml-135-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eheter det nemligen, att\" wid \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af ett konstwerk\u003cbr\u003eg\u00f6r fig \u00e4swen en subjektiv st\u00e4ndpunkt g\u00e4llande, p\u00e4 hwilken saktor det\u003cbr\u003eberor om en betraklare till de intryck, han omedelbart as konstverket\u003cbr\u003emottager, knyter lysta eller okysta id\u00e9associationer.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950427_145317_64_0002_alto.xml-135-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1385.65, "y": 564.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19011102_145317_170_0004_alto.xml-178-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6reningen \u00f6fverlemnade \u00e5t sin styrelse att insamla material\u003cbr\u003ef\u00f6r den viktiga fr\u00e5grns \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, hvarefter f\u00f6reningen skall\u003cbr\u003eupptaga saken till ny behandling.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19011102_145317_170_0004_alto.xml-178-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1256.65, "y": 1162.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950103_147640_2_0002_alto.xml-78-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekommersiella kretsar, kort sagdt, hvarest de nuvarande\u003cbr\u003eekonomiska f\u00f6rh\u00e5llandena tvinga ett nyktert \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003esituationen, be\u00ac til!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950103_147640_2_0002_alto.xml-78-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 606.2, "y": 712.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950114_147640_11_0003_alto.xml-63-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen man kan se, b\u00e5de huru de \u00e4ro komponerade och efter hvilka\u003cbr\u003eprinciper i fr\u00e5ga \u00f6rn scenanordning och teatermaskineri de stor skala\u003cbr\u003e\u00e4ro utf\u00f6rda eller skola utf\u00f6ras, och detta gifver en god ledning b\u00e5de\u003cbr\u003el\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af deras v\u00e4rde ur rent konstn\u00e4rlig och ur\u003cbr\u003eteatertekuisk synpunkt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950114_147640_11_0003_alto.xml-63-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1278.9, "y": 994.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951116_144022_268_0007_alto.xml-48-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejag hyser, den fara, jag anser det skedda inneb\u00e4ra, \u00e4r, att\u003cbr\u003ehvilken s\u00f6kande till professorat som h\u00e4lst, om han vill f\u00f6lja det af\u003cbr\u003edocenten af Klercker h\u00e4r gifna f\u00f6red\u00f6met, \u00e4r i st\u00e4nd att fr\u00e5n\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af en inl\u00e4mnad afhandling utest\u00e4nga fr\u00e5n\u003cbr\u003esakkunnign\u00e4mden en eller flere af de vetenskapsm\u00e4n, som n\u00e4rmast borde\u003cbr\u003ekomma i fr\u00e5ga att till ledamotskap i denna f\u00f6resl\u00e5s.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951116_144022_268_0007_alto.xml-48-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1299.65, "y": 510.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18951107_148361_260_0003_alto.xml-145-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekallas till extra sammantr\u00e4de i mejeriets lokal m\u00e5ndagen den li\u003cbr\u003ed:s kl. 1 / 3 3 e. m,, f\u00f6r att enligt 19 \u00a7 i reglementet behandla det\u003cbr\u003e\u00e5 sista ordinarie sammantr\u00e4det fattade beslut f\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003emj\u00f6lkens fetthalt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18951107_148361_260_0003_alto.xml-145-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1328.55, "y": 1011.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18951114_148377_135_0002_alto.xml-102-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5 truppf\u00f6rbanden hittills ej i allm\u00e4nhet varit vana att\u003cbr\u003emottaga remonter omedelbart fr\u00e5n gr\u00e4sbetet, anser kavalleriinspekt\u00f6ren\u003cbr\u003edetta f\u00f6rh\u00e5llande f\u00f6rklara, hvarf\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af remonternas\u003cbr\u003etillst\u00e5nd utfallit v\u00e4l str\u00e4ngt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18951114_148377_135_0002_alto.xml-102-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1666.45, "y": 1340.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950726_145648_31_0005_alto.xml-129-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed resultaten af sin forskningsf\u00e4rd, och det tillm\u00f6tesg\u00e5ende,\u003cbr\u003ehan d\u00e4runder r\u00f6nt af de p\u00e5fliga bibliotekstj\u00e4nstem\u00e4unen, och det har\u003cbr\u003elyckats honom att ur de oerh\u00f6rdt rikliga samlingarna upph\u00e4mta material\u003cbr\u003ef\u00f6r- \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af vigtiga skeden af v\u00e5r medeltidshistoria,\u003cbr\u003eisynnerhet den kyrkliga, som d\u00e4rigenom delvis l\u00e4r st\u00e4llas i en\u003cbr\u003ealldeles ny belysning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950726_145648_31_0005_alto.xml-129-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2614.2, "y": 761.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950718_147385_83_0003_alto.xml-57-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEnligt f\u00f6rslag af prisdomarne f\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af de\u003cbr\u003einkomna ritningarna till byggningarna vid utst\u00e4llningen, har\u003cbr\u003earkitekten Elig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950718_147385_83_0003_alto.xml-57-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1293.55, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18950525_145289_62_0002_alto.xml-119-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eorgan v^rkst\u00e4lda utredningen r\u00f6rande vissa p\u00e5 r\u00f6str\u00e4ttssakens\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e iuverkande omst\u00e4udigheter \u00e4r nu s\u00e5 att s\u00e4ga i koncept\u003cbr\u003ef\u00e4rdig; oell dess framl\u00e4ggande i fullst\u00e4ndigt skick vare sig med eller\u003cbr\u003eutan r\u00f6str\u00e4tts\u00e4ndringsf\u00f6rslag sorn bilagor \u00e4r att v\u00e4nta fr\u00e5n\u003cbr\u003eregeringens sida vid n\u00e4sta riksdag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18950525_145289_62_0002_alto.xml-119-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 636.65, "y": 634.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950615_147385_70_0002_alto.xml-173-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erikena ha kunnat vara v\u00e4l betjenade med den besinningsfullhet,\u003cbr\u003ehvarmed han ledt aff\u00e4rerna, till hvilkas \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e han\u003cbr\u003ef\u00f6r-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950615_147385_70_0002_alto.xml-173-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1073.65, "y": 670.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010419_147024_16_0002_alto.xml-84-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edighet, som g\u00f6r, att kassationsprocenten af v\u00e4rnpliktige icke\u003cbr\u003ekan utan vidare l\u00e4ggas till grund f\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af folkets\u003cbr\u003efysiska f\u00f6rs\u00e4mring eller f\u00f6rb\u00e4ttring; denna omst\u00e4ndighet ligger i de\u003cbr\u003es\u00e4rskilda besiktningsl\u00e4karnas subjektiva godtycke vid bed\u00f6mandet af en\u003cbr\u003ev\u00e4rnpliktigs duglighet eller oduglighet till krigstj\u00e4nst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010419_147024_16_0002_alto.xml-84-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1458.7, "y": 1660.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020613_145317_88_0004_alto.xml-41-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ed\u00e4rom: d\u00e4r kristendomen vunnit insteg hos ett folk, d\u00e4r bevaras\u003cbr\u003edess sedliga rot frisk och stark, l\u00e4ttsinnet och r\u00e5heten bindas i\u003cbr\u003esina) Ttringar, ett mildare \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e och behandlande af\u003cbr\u003em\u00e4nniskor intr\u00e4der och h\u00f6gre stiga str\u00e4fvandena efter f\u00f6rb\u00e4ttrade och\u003cbr\u003ef\u00f6r\u00e4dlade inre och yttre m\u00e4nskliga f\u00f6rh\u00e5llanden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020613_145317_88_0004_alto.xml-41-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1857.35, "y": 515.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960903_148377_110_0002_alto.xml-69-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6re granskningen af de inlemnade ans\u00f6kningarne besl\u00f6to vi att\u003cbr\u003e\u00e5ldersmeriter icke borde l\u00e4ggas till grund vid \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af de\u003cbr\u003es\u00f6kandes kompetens, utan examensbetyg och intyg om praktisk\u003cbr\u003eskicklighet jemte komitterades egen k\u00e4nnedom om personerna ifr\u00e5ga\u003cbr\u003eh\u00e4rvidlag skulle vara afg\u00f6rande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960903_148377_110_0002_alto.xml-69-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1673.7, "y": 1703.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950427_146176_72_0002_alto.xml-68-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVi k\u00e4nna naturligtvis ingenting r\u00f6rande utg\u00e5ngen och kunna\u003cbr\u003ef\u00f6ljaktligen h\u00e4ller ingenting meddela ens gissningsvis, men att\u003cbr\u003earbetet med utredningen f\u00f6r ett samvetsgrant \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e varit\u003cbr\u003egrundligt, det torde vi med sk\u00e4l kunna s\u00e4ga, d\u00e5 bland annat en af\u003cbr\u003ekompromissarierna faktiskt krupit igenom kulverten p\u00e5 en str\u00e4cka af\u003cbr\u003eomkring 600 fot f\u00f6r att unders\u00f6ka densamma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950427_146176_72_0002_alto.xml-68-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 594.65, "y": 1648.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18951114_147403_144_0002_alto.xml-118-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efattats att hos k. m:t anh\u00e5lla \u00f6rn \u00e4ndring i reglementet\u003cbr\u003er\u00f6rande h\u00e4stpremieringen, s\u00e5 att vid h\u00e4starnes \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e s\u00e5v\u00e4l\u003cbr\u003ebesk\u00e4llare som f\u00f6lston och ungh\u00e4star blifva indelade i tv\u00e5 s\u00e4rskilda\u003cbr\u003eklasser, n\u00e4mligen varmblodiga och kallblodiga h\u00e4star, samt att vid\u003cbr\u003eh\u00e4stpr\u00e9mieringen utdelande af frisedlar f\u00f6r de bel\u00f6nade stonas\u003cbr\u003ebet\u00e4ckande af l\u00e4mplig hingst blefve inf\u00f6rdt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18951114_147403_144_0002_alto.xml-118-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2150.65, "y": 718.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020108_145317_3_0002_alto.xml-55-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet torde v\u00e4l ock f\u00e5 anses sannolikt, att i den m\u00e5n den\u003cbr\u003ef\u00f6reslagna arbetsstatistiken visar sig verkligen lunna, s\u00e5som i 1893\u003cbr\u003e\u00e5rs riksdagsskrifvelse yttras, opartiskt framl\u00e4gga upp lysningar, som\u003cbr\u003e\u00e4ro af vikt f\u00f6r den sociala fr\u00e5gans r\u00e4tta \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eallm\u00e4nhetens intresse f\u00f6r arbetet ocks\u00e5 skall \u00f6kas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020108_145317_3_0002_alto.xml-55-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 539.9, "y": 1570.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950920_148361_219_0002_alto.xml-63-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4rskilt viktig f\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af detta meddelandes\u003cbr\u003er\u00e4ckvidd \u00e4r underr\u00e4ttelsen \u00f6rn upproret i Basokos och Bangala.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950920_148361_219_0002_alto.xml-63-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 873.8, "y": 1093.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950419_145112_105_0002_alto.xml-87-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201c Genom den nya sj\u00f6lagen hafva \u00e5tskilliga l\u00f6nl\u00f6sa f\u00f6rr\u00e4ttningar\u003cbr\u003e\u00e5lagts r\u00e5dstufvnr\u00e4tterna, och ehuru denna omst\u00e4ndighet i ooh f\u00f6r sig\u003cbr\u003eicke kan inverka p\u00e5 hufvudfr\u00e5gans \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, torde s\u00e5som en\u003cbr\u003eallm\u00e4nnare \u00e5sigt dock kunna anf\u00f6ras, att den kontroll, som med\u003cbr\u003eregistrering \u00e5syftas, kan l\u00e4mpligast och verksammare ut\u00f6fvas genom\u003cbr\u003eortsmyndigheter \u00e4n genom kommersko!logium, hvars vidstr\u00e4ckta\u003cbr\u003ebefattning med fr\u00e5gor, som r\u00f6ra handel ock sj\u00f6fart, g\u00f6r en\u003cbr\u003edecentralisation n\u00f6dig, der s\u00e5 ske kan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950419_145112_105_0002_alto.xml-87-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1914.45, "y": 1453.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653790_18960320_145648_12_0005_alto.xml-10-61", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHed uteslutande af ingressen lyder L\u00e4nsstyrelsens f\u00f6rklaring\u003cbr\u003e\u00f6fver besv\u00e4ren i kolvedsflottningsfr\u00e5gan som f\u00f6ljer: D\u00e5 ifr\u00e5gavarande\u003cbr\u003eans\u00f6kan om tillst\u00e5nd att i allm\u00e4nna flottlederna ofvan Domnarfvet\u003cbr\u003eflotta obarkad kolved af furu h\u00e4rst\u00e4des anh\u00e4ngiggjordes, blef hos\u003cbr\u003el\u00e4nsstyrelsen f\u00f6rst fr\u00e5ga om s\u00e4ttet, huruledes samma ans\u00f6kan borde\u003cbr\u003ehandl\u00e4ggas i \u00e4ndam\u00e5l att i \u00e4mnet kunna, utan on\u00f6dig tidsutdr\u00e4gt,\u003cbr\u003einh\u00e4mta alla f\u00f6r sakens \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e erforderliga\u003cbr\u003eupplysningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18960320_145648_12_0005_alto.xml-10-61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 797.6, "y": 1336.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950807_147640_181_0003_alto.xml-272-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt der, f\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e och ber\u00e4kning af l\u00e4ra-\u003cbr\u003eBernstorffs slott.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950807_147640_181_0003_alto.xml-272-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 812.4, "y": 1187.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950810_146401_94_0002_alto.xml-134-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar man, heter det i dessa tidningars resonnement, inh\u00e4mtat\u003cbr\u003ealla upplysningar, som erfordras f\u00f6r fr\u00e5gans \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e fr\u00e5n\u003cbr\u003edess sida, men i Norge saknar man det beh\u00f6fiiga materialet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950810_146401_94_0002_alto.xml-134-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1283.9, "y": 401.615}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950614_146365_137_0002_alto.xml-98-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eligtvis l\u00e5ngt utom ramen f\u00f6r mitt \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e och utom\u003cbr\u003egr\u00e4nsen i allm\u00e4nhet f\u00f6r enskilde m\u00e4ns afg\u00f6rande, n\u00e4r det m\u00e5tt, som\u003cbr\u003eNorge b\u00f6r jat fylla med hvarjehanda maktmissbruk och f\u00f6rniirmelser mot\u003cbr\u003ekonungamakten oell svenska staten, m\u00e5 kunna anses vara r\u00e5gadt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950614_146365_137_0002_alto.xml-98-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 962.9, "y": 1008.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950920_145112_256_0003_alto.xml-136-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201c Nord deutsche A lgemeine Zeitung\" kastade sig med en vild\u003cbr\u003eartikel p\u00e5 de kristligt-sociale \u00c5r 1884, vid \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003eboken:\u201c Christlieb Sozial\", hade tidningen sagt ett v\u00e4nligt ord \u00f6rn\u003cbr\u003emig och min verksamhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950920_145112_256_0003_alto.xml-136-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 919.9, "y": 459.755}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653838_19031113_147024_46_0003_alto.xml-11-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePlanen har underst\u00e4llts \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af v\u00e5ra fr\u00e4msta\u003cbr\u003eauktoriteter p\u00e5 v\u00e4xtbiologiens omr\u00e5de, s\u00e5som professorerna Th. M Fries\u003cbr\u003eoch Axel N. Lundstr\u00f6m, samt landtbruksakademiens sekreterare,\u003cbr\u003eprofessor H. Juhlin Dannfelt, hvilka samtliga gifvit de b\u00e4sta vitsord\u003cbr\u003e\u00e5t f\u00f6rslaget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19031113_147024_46_0003_alto.xml-11-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1733.6, "y": 1473.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950202_147640_28_0003_alto.xml-59-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etr\u00e4ffade, f\u00f6rel\u00e5ge i stad.singeni\u00f6rskontorets tjeestentl\u0026tande\u003cbr\u003eallt mateiral f\u00f6i det sammas \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e \u00c5r 1877 f\u00f6rel\u00e5g liksom\u003cbr\u003enu ett tillf\u00e4lle f\u00f6r stadsfullm\u00e4ktige att afgifva ett utl\u00e5tande i\u003cbr\u003efr\u00e5gan om Helgeandsholmens bebyggande; men d\u00e5 f\u00f6rel\u00e5g intet\u003cbr\u003eriksdagsbeslut, ocb inga arbeten voro d\u00e5 p\u00e5b\u00f6rjade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950202_147640_28_0003_alto.xml-59-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2076.3, "y": 1087.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950704_146401_78_0003_alto.xml-173-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebrandredskapen, enades man p\u00e5 hr Haaks f\u00f6rslag att h\u00e4nskjuta\u003cbr\u003efr\u00e5gan om medels anvisande f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5let till dr\u00e4tselkammarens\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950704_146401_78_0003_alto.xml-173-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1087.65, "y": 1396.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653830_18980307_146968_19_0002_alto.xml-17-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHvad doktor Anton Nystr\u00f6m haft f\u00f6r sig vid sitt\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af krigens orsaker \u00e4r tydligen blott de s. k. fursle-\u003cbr\u003eoch er\u00f6fringskrigen, betraktade uteslutande s\u00e5som verk af \u00e4relystnaden\u003cbr\u003eoch f\u00f6rstoringsbeg\u00e4ret hos maktinnehafvarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18980307_146968_19_0002_alto.xml-17-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 785.35, "y": 1492.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970212_145317_23_0003_alto.xml-158-58", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esanningar, i hvad de s\u00e4rskildt g\u00e4lla menniskans andliga lif,\u003cbr\u003ehafva aldrig klarare och best\u00e4mdare f\u00f6rkunnats och bekr\u00e4ftats \u00e4n af\u003cbr\u003ebibeln sjelf, denna de andliga lifsf\u00f6rklaringarnas vishetsdjupa bok,\u003cbr\u003eehuru man ingalunda alltid f\u00f6rst\u00e5tt och r\u00e4ttat sig efter dess utsagor\u003cbr\u003eoch derf\u00f6r ofta misslandlat b\u00e5de sig sjelf och andra vid f\u00f6rs\u00f6ken att\u003cbr\u003eframkalla lil eller vid \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af ens eget och andras\u003cbr\u003eandliga lif.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970212_145317_23_0003_alto.xml-158-58\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1773.15, "y": 414.715}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950127_147683_26_0002_alto.xml-117-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill hjertregionen, till de b\u00e5da armarne, till benell, och i\u003cbr\u003esynnerhet d\u00e5 han ber\u00f6r hjertot, d\u00e5 ban anv\u00e4nder medlen \u00e5 alla\u003cbr\u003eledam\u00f6ter o. s. v. \u00bb Men \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af dessa saker f\u00f6rsv\u00e5ras\u003cbr\u003ederigenom, att betydelsen af de tekniska uttrycken \u00e4r h\u00f6gst os\u00e4ker, d\u00e5\u003cbr\u003eman ej bar l\u00e4tt f\u00f6r att anst\u00e4lla en jemf\u00f6relse med v\u00e5ra dagars\u003cbr\u003evetenskapliga uttryck.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950127_147683_26_0002_alto.xml-117-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 711.4, "y": 1159.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951104_145112_301_0003_alto.xml-34-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe telegrafiskt meddelade utl\u00e5telserna i \u00bb Regeringsbudb\u00e4rarens\u003cbr\u003e\u00bb nummer f\u00f6r den 29 oktober \u00e4ro utdrag ur afdelningen \u00bb Underr\u00e4ttelser\u003cbr\u003efr\u00e5n utlandet \u00bb i denna tidning; de \u00e4ro blott ett \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003ede artiklar som varit synliga i den utl\u00e4ndska pressen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951104_145112_301_0003_alto.xml-34-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1248.75, "y": 1684.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950709_147683_183_0003_alto.xml-43-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden os\u00e4kerhet, som hittills gifvit sig till k\u00e4nna h\u00e5de i det\u003cbr\u003eondas \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e och dess behandling, m\u00e5ste de synpunkter, som\u003cbr\u003eaf kommitterade framh\u00e5llits, egna sig till god ledning vid hith\u00f6rande\u003cbr\u003efr\u00e5gors framtida be.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950709_147683_183_0003_alto.xml-43-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1565.0, "y": 330.175}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950114_145596_8_0003_alto.xml-76-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUtslaget har f\u00f6ljande lydelse: En\u00e4r det ej lagligen tillkommer\u003cbr\u003ek. m:ts befallningshafvande att ing\u00e5 i \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af huruvida\u003cbr\u003eh\u00e4radsh\u00f6fding Ekenman i f\u00f6ljd af den mot honom v\u00e4ckta ansvarslalan\u003cbr\u003evarit obeh\u00f6rig att tr\u00e4da i ut\u00f6fning af riksdagsmannaskapet samt k.\u003cbr\u003em:ts befallningshafvande f\u00f6ljaktligen genom anm\u00e4rkta beslut\u003cbr\u003e\u00f6fverskridit sin befogenhet, pr\u00f6fvar hofr\u00e4tten, j\u00e4mlikt 25 kap. 17 \u00a7\u003cbr\u003estrafflagen, r\u00e4ttvist d\u00f6ma landsh\u00f6fdingen grefve G. Wachtmeister och\u003cbr\u003elandssekreteraren C.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950114_145596_8_0003_alto.xml-76-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2176.2, "y": 1232.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020517_145317_74_0002_alto.xml-22-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4fven b\u00f6ra komma till \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e om \u2018 j?reform skulle\u003cbr\u003ehellre \u00e4n \u00e4ndring i g\u00e4llande census best\u00e4mmelse kunna med upph\u00e4fvande\u003cbr\u003eaf den olika representationsr\u00e4tten f\u00f6r stad och land grundas p\u00e5 allm\u00e4n\u003cbr\u003er\u00f6str\u00e4tt i f\u00f6rening med inf\u00f6rande af proportionela val, anordnad vare\u003cbr\u003esig med medelbara eller omedelbara val eller med tilll\u00e4mpning af\u003cbr\u003egraderad r\u00f6str\u00e4ttsskala eller andra best\u00e4mmelser, som \u00e4ro egnade att\u003cbr\u003e\u00e5t nu valber\u00e4ttigad bibeh\u00e5lla sk\u00e4ligt inflytande p\u00e5 afg\u00f6randet af\u003cbr\u003elandets angel\u00e4genheter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020517_145317_74_0002_alto.xml-22-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1194.3, "y": 1677.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18961022_148377_132_0003_alto.xml-34-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf dagens h\u00f6gtidlighet; det m\u00e5ste ha varit ett h\u00f6gst lyckligt\u003cbr\u003ef\u00f6rbund, eller ocks\u00e5 m\u00e5ste jag varit mycket kortsynt i\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af menniskor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18961022_148377_132_0003_alto.xml-34-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1567.35, "y": 1081.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980504_145317_67_0004_alto.xml-102-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einitiativ t\u00e4flingsskrifter, inneh\u00e5llande allm\u00e4nfattliga r\u00e5d och\u003cbr\u003eupplysningar betr\u00e4ffande lungsot och skyddsmedel mot sjukdomar, \u00e4ro\u003cbr\u003eatt v\u00e4nta \u2014 h\u00e4rmed v\u00f6rdsamt hemst\u00e4lla att vid \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af de\u003cbr\u003einkomna t\u00e4flingsskrifterna st\u00f6rsta m\u00f6jliga h\u00e4nsyn m\u00e5tte tagas \u00e4fven\u003cbr\u003etill f\u00f6rh\u00e5llandena inom folkskolorna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980504_145317_67_0004_alto.xml-102-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2281.35, "y": 831.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950422_146391_92_0002_alto.xml-187-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAndra kammaren var d\u00e5 i tredje \u00e5ret af val.perioden och hade\u003cbr\u003es\u00e5ledes f\u00f6ruts\u00e4ttningarna f\u00f6r att kunna fatta de mest mogna beslut,\u003cbr\u003eeftersom den skola af tv\u00e5 riksdsgar, sorn nykomlingarna genomg\u00e5tt,\u003cbr\u003egjort dorn mera erfarna vid \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af offentliga \u00e4renden \u00e4n\u003cbr\u003ede kunnat vara vid f\u00f6rsta mottagandet af sina\u003cbr\u003erepreeentantuppdrag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950422_146391_92_0002_alto.xml-187-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1265.9, "y": 726.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030612_145317_89_0002_alto.xml-84-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e5llits och s\u00e5ledes ej heller frukterna af den tillryggalagda\u003cbr\u003edelen af l\u00e4s\u00e5ret f\u00f6rel\u00e5ge till \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e p\u00e5 samma s\u00e4tt som vid\u003cbr\u003een l\u00e4s\u00e5rsafslutning, vore tal.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030612_145317_89_0002_alto.xml-84-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1856.65, "y": 812.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000629_145317_98_0003_alto.xml-12-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eicke nu b\u00f6ra ing\u00e5 i \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, huruvida postm\u00e4staren\u003cbr\u003eHallberg vid tillf\u00e4llet kunnat, utan afseende \u00e5 stadsfogden Schultz\u003cbr\u003ef\u00f6rbud, l\u00e5ta utlemna v\u00e4rdef\u00f6rs\u00e4ndelserna till adressaten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000629_145317_98_0003_alto.xml-12-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 671.35, "y": 1286.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950504_147683_120_0007_alto.xml-1-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTalaron p\u00e5pekad \u00bb, att materialet f\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e \u0027 af\u003cbr\u003efolkskolehygienen hittills utgjorts af folkskoleinspekt\u00f6rernas hvart\u003cbr\u003e6:te \u00f6r \u00e5terkommande ber\u00e4ttelscr, i hvilka dock vanligen on h\u00f6gst\u003cbr\u003eobetydlig dol egnas \u00e4t denna fr\u00e5ga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950504_147683_120_0007_alto.xml-1-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1729.45, "y": 1362.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950525_148377_61_0004_alto.xml-110-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edock ju \u00e4fven det individuella \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e blifva\u003cbr\u003eallm\u00e4ngiltigt, s\u00e5som t. ex. d\u00e5 det g\u00e4ller att med synsinnet jemf\u00f6ra\u003cbr\u003etvenne margarinprof, af hvilka det ena har naturlig sm\u00f6rf\u00e4rg och det\u003cbr\u003eandra en tydlig dragning \u00e5t gr\u00f6ngult.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950525_148377_61_0004_alto.xml-110-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1498.7, "y": 1568.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950110_146391_8_0001_alto.xml-33-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evar heller icke oklokt af henne att beh\u00e5lla de taflor, som\u003cbr\u003ebennes far bade samlat sig, ty den sjelfnppfostrade million\u00e4rea ef l\u00e5g\u003cbr\u003eb\u00f6rd bade denna g\u00e5fva af instinktsrtad smak, sorn skyddar en person\u003cbr\u003emot fel i \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950110_146391_8_0001_alto.xml-33-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 473.605, "y": 1572.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951025_147683_291_0007_alto.xml-32-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emajor von Muhlenfels redan nu blir \u00f6fvertygad \u00f6rn att detta\u003cbr\u003eenligt kontraktet \u00e4r beroende p\u00e4 depotehefens \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e och ej\u003cbr\u003ep\u00e5 hans eget godtycke, likasom han \u00e4fven torde b\u00f6ra f\u00f6rst\u00e4ndigas att\u003cbr\u003euppf\u00f6ra st\u00e4ngsel emellan den utarrenderade och \u00e4nnu beh\u00e5llna delen af\u003cbr\u003eOttenbylund samt ha detta fiirdigt och af depotchefen godk\u00e4ndt senast\u003cbr\u003eden 1 september innevarande \u00e5r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951025_147683_291_0007_alto.xml-32-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 439.1, "y": 1479.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990718_145648_55_0002_alto.xml-75-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf samme ledam\u00f6ter har den bet\u00e4nklighet blifvit uttalad, att,\u003cbr\u003ed\u00e5 vid \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af hotets straffbarhet i de fall, som afs\u00e5ges\u003cbr\u003ei senare stycket af 22 \u00a7 i 15 kap., ledning icke erh\u00f6lles af det\u003cbr\u003efaktum, att den afsedda effekten d\u00e4rigenom uttvingats, man ej syntes\u003cbr\u003ekunna stanna vid den obest\u00e4mdhet, som uppkomme d\u00e4rigenom, att \u00e5 ena\u003cbr\u003esidan ej hvarje \u00e4n s\u00e5 oskyldigt hot kunde d\u00e4runder h\u00e4nf\u00f6ras, och \u00e5\u003cbr\u003eandra sidan hotet ej beh\u00f6fde vara s\u00e5 beskaffadt, som i 23 \u00a7\u003cbr\u003estadgades.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990718_145648_55_0002_alto.xml-75-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1022.15, "y": 830.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653830_18980113_146968_4_0002_alto.xml-17-186", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Men f\u00f6r att underl\u00e4tta Dr\u00e4tselkammarens arbete i detta\u003cbr\u003eh\u00e4nseende och med h\u00e4nsyn jemv\u00e4l till fr\u00e5gans utomordentligt stora\u003cbr\u003ebetydelse f\u00f6r stadens framtida utveckling, torde sk\u00e4l finnas att, i\u003cbr\u003elikhet med hvad tillf\u00f6rne skett, f\u00f6rst\u00e4rka Dr\u00e4tselkammaren med n\u00e5gra\u003cbr\u003eaf Stadsfullm\u00e4ktige valde personer och vill jag f\u00f6resl\u00e5, att deras\u003cbr\u003eantal best\u00e4mmes till fyra, Med st\u00f6d af hvad jag s\u00e5lunda anf\u00f6rt, v\u00e5gar\u003cbr\u003ejag v\u00f6rdsamt hemst\u00e4lla, att Herrar Stadsfullm\u00e4ktige m\u00e5tte besluta: att\u003cbr\u003eanmoda Dr\u00e4tselkammaren, f\u00f6rst\u00e4rkt med af Herrar Stadsfullm\u00e4ktige\u003cbr\u003eutsedde fyra personer, att taga fr\u00e5gan om stadsplanens utstr\u00e4ckning\u003cbr\u003eunder ny behandling i syfte: att unders\u00f6ka och utreda \u00f6rn och till\u003cbr\u003ehvad omf\u00e5ng stadsplanen l\u00e4mpligen b\u00f6r utstr\u00e4ckas s\u00f6der om jernv\u00e4gen p\u00e5\u003cbr\u003es\u00e4tt jag f\u00f6reslagit och n\u00e4rlagd planritning antyder; att afgifva\u003cbr\u003eyttrande och f\u00f6rslag i anledning af de f\u00f6r\u00e4ndringar jag ofvan\u003cbr\u003ef\u00f6reslagit uti Byggnadsn\u00e4mndens f\u00f6rslag, ehvad det afser nya rotar\u003cbr\u003e\u00f6ster \u00f6rn kvarteren Rosen och Liljan, \u00e4fvensom att framst\u00e4lla de\u003cbr\u003evidare f\u00f6r\u00e4ndringar uti Byggnadsn\u00e4mndens f\u00f6rslag hvartill\u003cbr\u003eomst\u00e4ndigheterna kunna f\u00f6ranleda; att l\u00e5ta uppr\u00e4tta karta \u00f6fver\u003cbr\u003enuvarande stadsplanen och de omr\u00e5den hvarmed densamma anses b\u00f6ra\u003cbr\u003eutvidgas; att f\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af verkliga behofvet af.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18980113_146968_4_0002_alto.xml-17-186\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1500.4, "y": 821.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950123_145050_13_0002_alto.xml-152-187", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt begagna ett mildt uttryck, wilseledande dessa uppgifter\u003cbr\u003e\u00e4ro, framg\u00e5r af hofr\u00e4ttens dom; och d\u00e5 ifr\u00e4gawarande r\u00e4tteg\u00e5ng l\u00e4r\u003cbr\u003eintressera m\u00e5ng\u00e5 af Eder tidnings l\u00e4sare \u00e5 landsbygden, torde\"\u003cbr\u003ekl\u00e4mmen\" i densamma h\u00e4r inf\u00f6ras, s\u00e4 lydande:\" Kongl, hofr\u00e4tten har wid\u003cbr\u003egranflning af handlingarne inhemtat, hurusom dels k\u00e4randena mot\u003cbr\u003ekrafwet inw\u00e4ndt, bland annat, att f\u00f6rsamlingen, s\u00e5som Ackzell i\u003cbr\u003eegenflap af ombud f\u00f6r k\u00e4randena wid h\u00e4radsr\u00e4tten i m\u00e4let \u00e5beropat, i\u003cbr\u003euppgifna h\u00e4nseende eftersatt sin skyldighet enligt ifr\u00e4gawarande\u003cbr\u003ekontrakt och derigenom sjelf f\u00f6ranledt, att Ackzell icke inom\u003cbr\u003ef\u00f6reflrifwen tid beh\u00f6rigen utf\u00f6rt byggnadsarbetet, samt att\u003cbr\u003er\u00e4ttsf\u00f6rh\u00e5llandet h\u00e4rutinnan emellan honom och f\u00f6rsamlingen icke more\u003cbr\u003ewederb\u00f6rligen utredt, dels ock i 10:de punkten af sagda kontrakt\u003cbr\u003estadgats, att twist, font kunde uppst\u00e5 om tydningen af detsamma,\u003cbr\u003eflulle utan appell afg\u00f6ras af en p\u00e4 angifwet s\u00e4tt utsedd kompromih:\u003cbr\u003eoch en\u00e4r i m\u00e4let f\u00f6religger twist, om eller i hwilken m\u00e4n Ackzell p\u00e4\u003cbr\u003egrund af kontraktet h\u00e4ftar i fluld till f\u00f6rsamlingen, samt fr\u00e4gan om\u003cbr\u003ek\u00e4randenas betalningSflyldighet p\u00e4 grund af omst\u00e4mda\u003cbr\u003eborgensf\u00f6rbindelsen icke b\u00f6r komma under \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e f\u00f6rr \u00e4n\u003cbr\u003en\u00e4mnda twist, som det enligt ber\u00f6rda best\u00e4mmelse i kontraktets 10:de\u003cbr\u003epunt icke tillh\u00f6r domstol att pr\u00f6fwa, blifwit i wederb\u00f6rlig ordning\u003cbr\u003eafgjord, allts\u00e5 finner kongl, hofr\u00e4tten lagligt att, med upph\u00e4fwande\u003cbr\u003eaf motw\u00e4djade utslaget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950123_145050_13_0002_alto.xml-152-187\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1331.9, "y": 735.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18951112_148383_134_0003_alto.xml-124-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5 truppf\u00f6rbanden hittills ej i allm\u00e4nhet varit vana att\u003cbr\u003emottaga remonter omedelbart fr\u00e5n gr\u00e5sbetet, f\u00f6refaller det\u003cbr\u003ef\u00f6rklarligt, att \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af remonternas tillst\u00e5nd utfallit\u003cbr\u003en\u00e5got v\u00e4l str\u00e4ngt, i synnerhet som dessa remonter, vid sidan af de\u003cbr\u003efr\u00e5n s\u00e4ljarna omedelbart komna, starkt stallfodrade remonterna, f\u00f6r\u003cbr\u003edet vid gr\u00e4sbetesh\u00e4sten ovana \u00f6gat tett sig till det yttre feiga\u003cbr\u003etilltalande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18951112_148383_134_0003_alto.xml-124-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1677.15, "y": 608.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-7-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBanken anser, att det icke kan antagas i n\u00e5got h\u00e4nseende f\u00e5\u003cbr\u003einflytande p\u00e5 \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af firmans f\u00f6rh\u00e5llande till\u003cbr\u003eLandmandsbanken, till hvilket resultat \u00e4n revisionen kommer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-7-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1881.2, "y": 466.395}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18961229_147385_152_0002_alto.xml-137-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eProtokollet \u00f6fver f\u00f6rr\u00e4ttningeu 28 april 1896 omi\u00f6rm\u00e4ler icke,\u003cbr\u003ehuruvida veterin\u00e4ren \u00c5bergh och \u00f6fversten Leuhusen, som b\u00e5da deltogo i\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e, s\u00e5v\u00e4l d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18961229_147385_152_0002_alto.xml-137-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1029.0, "y": 1577.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653790_19030224_12541_15_0002_alto.xml-87-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed anledning af Falu m\u00e5larm\u00e4staref\u00f6renings f\u00f6rnyade\u003cbr\u003ehemst\u00e4llan, att vid ges\u00e4llsprofs \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e inom n\u00e4mda yrke\u003cbr\u003eM\u00e5larem\u00e4staref\u00f6reningen m\u00e4tte f\u00e5 r\u00e4tt att afsyna och betygs\u00e4tta\u003cbr\u003eprofvet, besl\u00f6ts, att Handtv\u00e4rksf\u00f6reningen skulle, d\u00e5 n\u00e5got ges\u00e4llprof\u003cbr\u003einom m\u00e5lareyrket f\u00f6rekomme till bed\u00f6mande, underst\u00e4lla detsamma tv\u00e4nne\u003cbr\u003eaf M\u00e5larem\u00e4staref\u00f6reningen utsedde fackm\u00e4ns bed\u00f6mande, och skulle\u003cbr\u003e\u00e4fven andra fackf\u00f6reningar \u00e4ga r\u00e4tt att p\u00e5 liknande satt bitr\u00e4da vid\u003cbr\u003eges\u00e4llsprofs bed\u00f6mande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19030224_12541_15_0002_alto.xml-87-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 910.8, "y": 906.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19020520_145648_39_0002_alto.xml-110-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid en s\u00e5dan unders\u00f6kning, vare sig densamma anses b\u00f6ra\u003cbr\u003e\u00d6fverl\u00e4mn\u00e4s \u00e5t en komit\u00e9 eller v\u00e4rkst\u00e4lles p\u00e5 annat s\u00e4tt, synes \u00e4fven\u003cbr\u003eb\u00f6ra komma under \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, huruvida en reform af landets\u003cbr\u003erepresentation skulle hellre \u00e4n p\u00e5l \u00e4ndring i g\u00e4llande\u003cbr\u003ecensusbest\u00e4mmelser kunna, med upph\u00e4fvande af den olika\u003cbr\u003erepresentationsr\u00e4tten f\u00f6r stad och land, grundas p\u00e5 allm\u00e4n r\u00f6str\u00e4tt i\u003cbr\u003ef\u00f6rening med inf\u00f6randet af en proportionel valmetod, anordnad vare sig\u003cbr\u003emed medelbara och omedelbara val, elier med till\u00e4mpning af graderad\u003cbr\u003er\u00f6stskala eller andra best\u00e4mmelser, som m\u00e5 vara egnade att \u00e5t de nu\u003cbr\u003evalber\u00e4ttigade bibeh\u00e5lla ett sk\u00e4ligt inflytande p\u00e5 afg\u00f6rande af\u003cbr\u003elandets angel\u00e4genheter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19020520_145648_39_0002_alto.xml-110-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1248.25, "y": 43.2955}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960108_147385_3_0002_alto.xml-12-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn svensk sm\u00f6rnotering, angifvande, s\u00e5som mi synes vara\u003cbr\u003emeningen, endast f\u00f6reg\u00e5ende veckas sm\u00f6rpris, kan nog, \u00f6rn dessa\u003cbr\u003eprisuppgifter tillf\u00f6rlitligt angifva marknadens verkliga l\u00e4ge, f\u00e5 ett\u003cbr\u003evisst v\u00e4rde f\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af K\u00f6penhamnsnoteringens f\u00f6rh\u00e5llande\u003cbr\u003etill de vecka efter vecka uppn\u00e5dda marknadsprisen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960108_147385_3_0002_alto.xml-12-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1094.5, "y": 1046.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980103_145317_1_0003_alto.xml-92-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMillar: En h\u00e4ktad \u00e4r skyldig att fullst\u00e4ndigt redog\u00f6ra f\u00f6r sina\u003cbr\u003elefnadsomst\u00e4ndigheter, och jag menar, att den fr\u00e5gan icke alls \u00e4r\u003cbr\u003eovigtig vid \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af den h\u00e4ktades upptr\u00e4dande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980103_145317_1_0003_alto.xml-92-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 884.0, "y": 1314.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960905_145289_107_0003_alto.xml-15-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn menniskas erfarenhet och f\u00f6rutseende r\u00e4ckte ej till vid\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af folkens angel\u00e4genheter; man m\u00e5ste r\u00e5dfr\u00e5ga en\u003cbr\u003el\u00e4rare, som g\u00e5fve vidstr\u00e4cktare \u00f6fverblick.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960905_145289_107_0003_alto.xml-15-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1209.0, "y": 753.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950820_146401_98_0002_alto.xml-4-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003euppsatser angifvits olika orsaker till detta missn\u00f6je med den\u003cbr\u003enya anordningen \u2014 det skulle f\u00f6ra oss alldeles f\u00f6r vida, om vi h\u00e4r\u003cbr\u003eskulle inl\u00e5ta oss p\u00e5 en sammanfattning af dessa or saker eller p\u00e5 ett\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00f6k till \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af deras halt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950820_146401_98_0002_alto.xml-4-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 254.085, "y": 776.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951022_146391_246_0003_alto.xml-95-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ev\u00e4nligt st\u00e4md mot tysiia riket, men det bade ej inverkat p\u00e5\u003cbr\u003es\u00e4llskapets \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af baus f\u00f6rtjenster elier hindrat det\u003cbr\u003efr\u00e5n att bedra honom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951022_146391_246_0003_alto.xml-95-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1475.05, "y": 693.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950319_148377_33_0002_alto.xml-78-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eutom landet bekr\u00e4ftats, att \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e och prisbel\u00f6ning\u003cbr\u003eaf maskiner och redskap vid landtbruksutst\u00e4llningar egde f\u00f6da v\u00e4rde,\u003cbr\u003e\u00f6rn icke de f\u00f6rem\u00e5l, som dervid skulle bed\u00f6mas, underkastades en\u003cbr\u003ef\u00f6reg\u00e5ende noggrann och grundlig pr\u00f6fning, anh\u00e5llit att k. m:t m\u00e5tte\u003cbr\u003ef\u00f6r bestridande af kostnaderna f\u00f6r en s\u00e4rskild pr\u00f6fning af\u003cbr\u003elandtmannamaskiner och redskap f\u00f6re m\u00f6tet till bestyrelsens f\u00f6rfogande\u003cbr\u003est\u00e4lla etc belopp af 15,000 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950319_148377_33_0002_alto.xml-78-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1188.8, "y": 1241.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950216_148377_20_0002_alto.xml-74-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efortfarande anv\u00e4nder detta, f\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af den\u003cbr\u003everkliga postupplagans storlek vilseledande s\u00e4tt f\u00f6r\u003cbr\u003el\u00f6snummerexpeditionen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950216_148377_20_0002_alto.xml-74-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1301.55, "y": 1696.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951114_146401_135_0003_alto.xml-109-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eW\u00e4stfelts motioner besl\u00f6to ombuden p\u00e5 utskotteta tillstyrkan\u003cbr\u003eatt hos k. m:t anh\u00e5lla om s\u00e5dan \u00e4ndring i reglementet r\u00f6r\u00e5n de h\u00e4stpr\u003cbr\u003eemter ing en att a) vid h\u00e4starnes \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e s\u00e5v\u00e4l besk\u00e4llare\u003cbr\u003esom f\u00f6lston ocb ungh\u00e4star blifva indelade i tv\u00e4nne s\u00e4rskilda klasser\u003cbr\u003en\u00e4mligen varmblodiga och kallblodiga h\u00e4star; samt b) att vid\u003cbr\u003eh\u00e4stpremieringen utdelande af frisedlar f\u00f6r de bel\u00f6nade stonas\u003cbr\u003ebet\u00e4ckande af l\u00e4mplig hingst blefve inf\u00f6rdt Med anledning dels af\u003cbr\u003elandtbruksetyrelsens anh\u00e5llan \u00f6rn yttrande, dels af motion af hr\u003cbr\u003eHj.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951114_146401_135_0003_alto.xml-109-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1432.0, "y": 1082.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960917_145289_112_0002_alto.xml-29-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStatskontoret afslutar sitt utl\u00e5tande s\u00e5lunda:\u201c D\u00e5 det synes\u003cbr\u003e\u00f6nskv\u00e4rdt, att fr\u00e5gor \u00f6rn statens ers\u00e4ttningsskyldighet vinna s\u00e5\u003cbr\u003efullst\u00e4ndig och opartisk behandling, att deraf \u00e4fven framg\u00e5 alla de\u003cbr\u003eomst\u00e4ndigheter, som hafva inflytande p\u00e5 \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e, huruvida\u003cbr\u003eoch i hvad m\u00e5n anledning m\u00e5 f\u00f6refinnas att hos n\u00e5gon till skadan\u003cbr\u003ev\u00e5llande s\u00f6ka godtg\u00f6relse f\u00f6r det skadest\u00e5nd, staten n\u00f6dgas utgifva,\u003cbr\u003eoch d\u00e5 de former, under hvilka nu ifr\u00e5gakomna ers\u00e4ttningsfr\u00e5gor\u003cbr\u003ehittills afgjorts, p\u00e5 samma g\u00e5ng de lemna tillf\u00e4lle att, der s\u00e5 synes\u003cbr\u003el\u00e4mpligt, pr\u00f6fva ett framst\u00e4ldt ers\u00e4ttningsanspr\u00e5k utan anlitande af\u003cbr\u003edomstol, torde inne b\u00e4ra st\u00f6rre trygghet i ber\u00f6rda h\u00e4nseende \u00e4n den,\u003cbr\u003esom skulle vinnas, i h\u00e4ndelse det f\u00f6religgande f\u00f6rslaget blefve\u003cbr\u003ebifallet, anser sig statskontoret, i betraktande jemv\u00e4l af sv\u00e5righeten\u003cbr\u003eatt en g\u00e5ng f\u00f6r alla best\u00e4mma de gr\u00e4nser, inom hvilka\u003cbr\u003eers\u00e4ttningsfr\u00e5gor m\u00e5 kunna utan men f\u00f6r statsverket \u00f6fverlemnas till\u003cbr\u003ejernv\u00e4gsstyrelsens eget afg\u00f6rande, b\u00f6ra afstyrka bifall till\u003cbr\u003ef\u00f6rsla-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960917_145289_112_0002_alto.xml-29-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 302.085, "y": 954.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990721_145317_109_0002_alto.xml-74-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003er\u00e5dhusr\u00e4tt f\u00f6r det Heddelin, d\u00e5 den \u00f6fver 50-\u00e5rige k\u00e4randen l\u00e5g\u003cbr\u003esv\u00e5rt sjuk samt var of\u00f6rm\u00f6gen till motst\u00e5nd eller till\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af sina handlingar, i k\u00e4randens hem olofligen\u003cbr\u003etillegnat sig tv\u00e5 aktier i ett \u00e5ngb\u00e5tsbolag \u00e5 1,000 kronor\u003cbr\u003ehvardera.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990721_145317_109_0002_alto.xml-74-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 533.1, "y": 1629.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951012_147640_238_0005_alto.xml-44-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e5andra sidan r\u00e5der bland s\u00e5v\u00e4l skriftst\u00e4llare p\u00e5 det ekonomiska\u003cbr\u003eomr\u00e5det sorn bland dem, hvilka betrakta fr\u00e5gan fr\u00e5n praktisk\u003cbr\u003eaff\u00e4rssynpunkt, en stark ben\u00e4genhet att f\u00f6rbise eller rent af f\u00f6rneka\u003cbr\u003en\u00e4mda orsaks inflytande vid \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af dess resultat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951012_147640_238_0005_alto.xml-44-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1814.15, "y": 1266.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18951231_0_154_0002_alto.xml-34-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLagens efterlefnad skulle enligt f\u00f6rslaget \u00f6f vervakas af\u003cbr\u003evederb\u00f6rande kommunaln\u00e4md och kronobetjente; men d\u00e5 \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eaf fr\u00e5gan \u00f6rn den afverkade skogen skall h\u00e4nf\u00f6ras till ungskog gjorts\u003cbr\u003eberoende af skogens \u00e5lder och s\u00e5lunda kr\u00e4fver en insigt i v\u00e4xtl\u00e4ran,\u003cbr\u003esom kommunaln\u00e4mdsledam\u00f6ter och kronobetjente endast undantagsvis kunna\u003cbr\u003ef\u00f6ruts\u00e4ttas besitta, torde \u00f6fvervakandet icke varda effektivt ocb l\u00e4tt\u003cbr\u003ekunna f\u00f6ranleda en m\u00e4ngd godtyckligheter och trakasserier, hvarigenom\u003cbr\u003elagen varder antinge utan verkan eller f\u00f6rhatlig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18951231_0_154_0002_alto.xml-34-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 552.55, "y": 769.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653815_18950711_146944_81_0003_alto.xml-2-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekan nian valej f\u00f6ruts\u00e4tta hos flertalet, wen d\u00e5 fr\u00e5ga \u00bb \u00e4r af\u003cbr\u003eekonomisk natur oell bitr ses i sammanhang med fr\u00e5gan \u00f6rn en tillt\u00e4nkt\u003cbr\u003eledning f\u00f6r hela staden v\u00f6re det godt \u00f6rn lits livar efter f\u00f6rm\u00e5ga\u003cbr\u003es\u00f6kte skaffa sig synpunkter f\u00f6r dess r\u00e4lta \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18950711_146944_81_0003_alto.xml-2-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1356.25, "y": 1676.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951118_145112_315_0003_alto.xml-28-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejemf\u00f6relse \u00e4r naturligtvis icke mycket upplysande f\u00f6r fr\u00e5gans\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951118_145112_315_0003_alto.xml-28-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 716.0, "y": 930.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653815_18960923_146944_76_0002_alto.xml-69-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ega vattenfall, nu icke mycaet anv\u00e4nda, af hvilka ett enligt\u003cbr\u003esakkunnigt \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e uppskattas till 700 h\u00e4stkrafter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18960923_146944_76_0002_alto.xml-69-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1339.6, "y": 42.5255}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000126_145317_13_0002_alto.xml-46-75", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt gl\u00e4djande bevis p\u00e5 ber\u00f6mv\u00e4rd omtanke om dessa fattiga barn\u003cbr\u003ebeder jag f\u00e5 anf\u00f6ra fr\u00e5n Torslunda ur dess skolr\u00e5dsprotokoll f\u00f6r 1895:\u003cbr\u003e\u00bb Skolr\u00e5det besl\u00f6t hemst\u00e4lla till fattigv\u00e5rden, att vid fattiga barns\u003cbr\u003eutackordering foga den best\u00e4mmelsen, att fosterf\u00f6r\u00e4ldrarne skola p\u00e5\u003cbr\u003eegen bekostnad bestrida dessa barns skolg\u00e5ng, derest de hafva s\u00e5\u003cbr\u003ef\u00f6rsummat den, att de vid 14 \u00e5rs \u00e5lder ej kunnat erh\u00e5lla afg\u00e5ngsbetyg\u003cbr\u003eur skolan. \u00bb Folkskoil\u00e4rarekurens uppf\u00f6rande \u00e4r f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e i folkskoleinspekt\u00f6rernas senaste, uti tidningen\u003cbr\u003eFolkskolans v\u00e4n inf\u00f6rda ber\u00e4ttelser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000126_145317_13_0002_alto.xml-46-75\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1559.3, "y": 2019.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980810_145317_121_0003_alto.xml-169-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag hyllar fullkomligt grefve Wran gels \u00e5sigter i det fallet,\u003cbr\u003eatt om h\u00e4sten \u00e4r v\u00e4rd pris, b\u00f6r f\u00f6retr\u00e4de lemn\u00e4s \u00e5t h\u00e4st af inhemsk\u003cbr\u003eras, s\u00e5 att ett mer?, opartiskt \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e vid premieringen bar\u003cbr\u003eej f\u00f6rekommit sedan hofstallm\u00e4stare Beijers tid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980810_145317_121_0003_alto.xml-169-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1856.7, "y": 867.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990322_145317_45_0002_alto.xml-81-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esakkunnige f\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af s\u00f6kandes till e. o.\u003cbr\u003eprofessuren i civilr\u00e4tt kompetens hafva kallats prof. Trygger,\u003cbr\u003ejustitier\u00e5det Afzelius och prof. i Kristiania f. d. statsminister\u003cbr\u003eHagerup.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990322_145317_45_0002_alto.xml-81-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 498.475, "y": 1007.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950318_145112_76_0002_alto.xml-187-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evara i besittning af de fackkunskaper, som \u00e4ro n\u00f6dv\u00e4ndiga f\u00f6r\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af arten af dea konstskicklighet, sorn utvecklats i\u003cbr\u003ebearbetandet af s\u00e4 v\u00e4l \u00e4dla som icke \u00e4dla m\u0026t\u0026ller, kusna vi dock\u003cbr\u003ekonstatera, att konstindustrien i v\u00e5rt iand synes \u2014 att d\u00f6ma efter\u003cbr\u003edenna utst\u00e4llning \u2014 kunna p\u00e5 ett hedrande s\u00e4tt rycka fram i taflan med\u003cbr\u003eandra l\u00e4nders.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950318_145112_76_0002_alto.xml-187-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1929.35, "y": 1261.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020620_147024_25_0003_alto.xml-0-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet kan ju f\u00f6rtj\u00e4na anm\u00e4rkas, ehuru det f\u00f6r \u00f6frigt ej beh\u00f6fver\u003cbr\u003est\u00e5 i samband med \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af Hans\u00e9nska aff\u00e4ren, att\u003cbr\u003eh\u00e4radsh\u00f6fding Uppstr\u00f6m, k\u00e4nd som lagboksutgifvare, l\u00e4r ganska ing\u00e5ende\u003cbr\u003ehafva studerat s\u00e4rskildt de italienska Kriminalantropologiska\u003cbr\u003eteorierna (Lombroso), hvilka somk\u00e4ndt f\u00f6ra till fastst\u00e4llande af en\u003cbr\u003es\u00e4rskilc f\u00f6rbi yfaretyp: den f\u00f6dde f\u00f6rbrytaren Straffet blir d\u00e5 ocks\u00e5\u003cbr\u003ei m\u00e5nga fal. \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020620_147024_25_0003_alto.xml-0-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1806.25, "y": 906.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950608_145050_86_0003_alto.xml-2-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een och annan d\u00e4st och owig skribent att med fin flarpa penna\u003cbr\u003ed\u00e4mpa\" sports\u00e4nerict\", rict\", f\u00f6rmodligen \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e tr\u00e4nings-\u003cbr\u003eoch kroppsanstr\u00e4ngning efter den werkan han sjelf ersar wid hastigare\u003cbr\u003eig\u00e4ngs\u00e4ttande af egen owig lekamen; men det hjelper ej.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950608_145050_86_0003_alto.xml-2-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1820.2, "y": 708.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950406_145317_54_0002_alto.xml-95-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00f6proswen woro sr\u00e4n Ottenby och unders\u00f6ktes s\u00e4w\u00e4l kcmistt som\u003cbr\u003ebotaniskt, f\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af h\u00f6ets qvalitet, som war god i alla\u003cbr\u003eproswen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950406_145317_54_0002_alto.xml-95-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1372.55, "y": 1152.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960718_145317_108_0005_alto.xml-55-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDessa \u00e4ro de hufvudsakliga fakta, som jag ansett mig i fr\u00e4msta\u003cbr\u003erummet b\u00f6ra framh\u00e5lla vid \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af fr\u00e5gan hvem som b\u00f6r\u003cbr\u003eanses b\u00e4ra ansvaret f\u00f6r att betet, som kunnat vara rikligt, i st\u00e4llet\u003cbr\u003eblifvit mindre godt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960718_145317_108_0005_alto.xml-55-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1380.35, "y": 1223.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653815_18960822_146944_67_0001_alto.xml-29-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan jag tagit prof af de olika f\u00f6rem\u00e5len i Helsingborgs\u003cbr\u003eSockerfabriks montre, har jag i f\u00f6ljd underkastat dem en str\u00e4ngt\u003cbr\u003esaklig pr\u00f6fning, p\u00e5 grund hvaraf jag p\u00e5 heder och samvete aTgifver\u003cbr\u003ef\u00f6ljande omd\u00f6me: De af Helsingborgs Sockerfabriks bufvudfabrikater,\u003cbr\u003esom vid \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e s\u00e4rskildt komma i betraktande, nemligen\u003cbr\u003eTopprafft- luid oell Bitsocker, liro ar ypperligaste kvalitet: de \u00e4ro\u003cbr\u003ede b\u00e4sta sorn kail framst\u00e4llas och sora nied raftineringsteKiiikeiis\u003cbr\u003enuvarande st\u0026ndpunkl \u00f6fverhufvud.taget kail produceras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18960822_146944_67_0001_alto.xml-29-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 861.6, "y": 1195.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18951221_145050_197_0001_alto.xml-14-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUtan fruktan att s\u00e4ga v\u00e5r mening, mod erforderlig sk\u00e4rpa der\u003cbr\u003eomindigheterna s\u00e5 kr\u00e4fva, anse vi dock ett lidelsefritt\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e i m\u00e5ng\u00e5 li mera gagna \u00e4n skada.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18951221_145050_197_0001_alto.xml-14-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1490.0, "y": 937.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950131_147683_30_0004_alto.xml-49-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eintressen, k\u00e4nslost\u00e4mningar och personliga h\u00e4nsyn skola\u003cbr\u003esannolikt komma att g\u00f6ra sig g\u00e4llande vid pensions\u00e4rendens\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, och d\u00e5 dervid fr\u00e5ga uppst\u00e5r om att p\u00e5l\u00e4gga utgifter,\u003cbr\u003eicke \u00e5 enskilda eller \u00e5 kommuner, utan \u00e5 en f\u00f6r de flesta\u003cbr\u003epensionsn\u00e4mndsledam\u00f6ter antagligen ofattligt stor offentlig kassa, i\u003cbr\u003ejemf\u00f6relse med hvilken en pension i ooh f\u00f6r sig \u00e4r s\u00e5 godt som intet,\u003cbr\u003ekommer utan tvifvel minst af allt pensionsinr\u00e4ttningens och det\u003cbr\u003eallm\u00e4nnas intressen att p\u00e5 ett tillfredsst\u00e4llande s\u00e4tt\u003cbr\u003etillgodoses.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950131_147683_30_0004_alto.xml-49-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1728.9, "y": 1160.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950424_144022_94_0005_alto.xml-123-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOch f\u00f6r hr Waldenstr\u00f6m och hans anh\u00e4ngare eller efters\u00e4gare\u003cbr\u003eanbefalles vidare till begrundande utl\u00e5tandets ord om \u00bb den faktor vid\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af konstv\u00e4rk, p\u00e5 hvilken det beror om en betraktare\u003cbr\u003etill de intryck, han omedelbart af konstv\u00e4rket mottager, knyter kyska\u003cbr\u003eeller okyska id\u00e9associationer \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950424_144022_94_0005_alto.xml-123-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 228.12, "y": 899.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18950205_148383_15_0002_alto.xml-59-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e5n hvilka dessa uppgifter insamlats, hafva visat stor olikhet\u003cbr\u003esinsemellan i de beh\u00f6fvandes antal, hvilket ocks\u00e5 vexlat inom samma\u003cbr\u003ekrets fr\u00e5n ena \u00e5ret till det andra, beroende till n\u00e5gon del p\u00e5 den\u003cbr\u003epersons \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, som ingifvit uppgiften.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18950205_148383_15_0002_alto.xml-59-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1135.25, "y": 712.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000411_145317_56_0002_alto.xml-124-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eG\u00f6ta hofr\u00e4tt har enligt dom den 6 april i likhet med\u003cbr\u003eh\u00e4radsr\u00e4tten ansett att qvittningsanspr\u00e5ket icke kunde komma under\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e samt p\u00e5 anf\u00f6rde sk\u00e4l, med \u00e4ndring af h\u00e4radsr\u00e4ttens\u003cbr\u003eutslag, \u00e5lagt Herlin till Eklund utgifva 462 kronor 57 \u00f6re med\u003cbr\u003er\u00e4nta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000411_145317_56_0002_alto.xml-124-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1004.7, "y": 629.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-70-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00d6rn det s\u00e4tt., hvarp\u00e5 Ni i andligt h\u00e4nseende fylt denna del af\u003cbr\u003eErt v\u00e4rf, \u00e4r h\u00e4r icke platsen att orda, och det h\u00e4sta \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ederaf har Ni sjelf att s\u00f6ka i den tillf\u00f6rsigt och f\u00f6rtr\u00f6stan, hvarmed\u003cbr\u003eflertalet af ortens befolkning i stunder af n\u00f6d och betryck v\u00e4ndt sig\u003cbr\u003etill Eder, lyssnat till Edra ord och af dem s\u00f6kt tr\u00f6st och hugsvalelse\u003cbr\u003eI rent fysiskt h\u00e4nseende \u00e5ter hafva vi alla varit vittnen till,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-70-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1777.7, "y": 1208.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950501_145050_66_0003_alto.xml-30-49", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet:\" Vidkommande den andra fr\u00e5gan, \u00f6rn dessa m\u00e5lningar till\u003cbr\u003euppfattning eller behandlingss\u00e4tt kunna anses f\u00f6r sedligheten s\u00e5rande,\u003cbr\u003evill akademien f\u00e4sta uppm\u00e4rksamheten p\u00e5, att till de objektiva\u003cbr\u003efaktorer, p\u00e5 hvilka omd\u00f6met \u00f6fver ett konstverk ber hvila, kemmer\u003cbr\u003e\u00e4fven en subjektiv, sorn vid \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e ur sedlig synpunkt af\u003cbr\u003eett konstverk st\u00e4dse g\u00f6r sig g\u00e4llande, p\u00e5 hvilken faktor det beror,\u003cbr\u003e\u00f6rn en betraktare till de intryck, han omedelbart af konstverket\u003cbr\u003emottager, knyter kyska eller okyska id\u00e9associationer \u201d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950501_145050_66_0003_alto.xml-30-49\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1061.45, "y": 1141.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951014_147640_239_0002_alto.xml-115-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e, intet f\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af Carl Johans egen\u003cbr\u003emening.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951014_147640_239_0002_alto.xml-115-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1472.2, "y": 1038.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18950418_147403_50_0003_alto.xml-91-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evore att de aflades inf\u00f6r samma myndighet som tillsatte den\u003cbr\u003es\u00f6kta befattningen, hvilket kunde hafva till f\u00f6ljd att vid profvets\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e h\u00e4nsyn toges till fr\u00e5gan om, med hvilken man af de\u003cbr\u003es\u00f6kande helst ville hafva platsen besatt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18950418_147403_50_0003_alto.xml-91-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 856.5, "y": 1017.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950423_144022_93_0003_alto.xml-175-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e5 n s t r, Vi meddelade i g\u00e5r telegrafiskt konstakademiens svar\u003cbr\u003ep\u00e5 de till henne st\u00e4llda fr\u00e5gorna med dess skarpa slutspets, att utom\u003cbr\u003ede objektiva faktorerna \u00e4fven kommer en subjektiv, som vid\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e ur sedlig synpunkt af ett konstv\u00e4rk st\u00e4dse g\u00f6r sig\u003cbr\u003eg\u00e4llande, p\u00e5 hvilken faktor det beror, \u00f6rn en betraktare till de\u003cbr\u003eintryck, han omedelbart af konstv\u00e4rket mottager, knyter kyska eller\u003cbr\u003eokyska id\u00e9associationer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950423_144022_93_0003_alto.xml-175-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2108.3, "y": 915.25}, {"color": "k", "date": "1902", "id": "bib11653811_19021128_145317_183_0003_alto.xml-12-28", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5 nu hvad s\u00e4rskildt ang\u00e5r konkursg\u00e4lden\u00e4rer det i fall, sorn\u003cbr\u003ekommit under domstolarnas pr\u00f6fning, visat sig, att g\u00e4llande\u003cbr\u003elagbest\u00e4mmelser icke l\u00e4mna rum f\u00f6r ett s\u00e5dant \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003eterminsaff\u00e4rer, som h\u00e4r ofvan antydts, s\u00e5 synes en lag\u00e4ndring i detta\u003cbr\u003esyfte vara af behof p\u00e5kallad, \u00e4fven om ur synpunkten af\u003cbr\u003eterminsaff\u00e4rernas st\u00e4fjande n\u00e5gon mera genomgripande verkan d\u00e4raf\u003cbr\u003esv\u00e5rligen torde kunna f\u00f6rv\u00e4ntas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19021128_145317_183_0003_alto.xml-12-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2149.1, "y": 1755.0}, {"color": "k", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020221_147024_8_0003_alto.xml-14-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5 sann omst\u00e4ndigheterna till\u00e5ta, skau jag st\u00e4lla till\u003cbr\u003ef\u00f6rfogande n\u00f6digt material f\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af fr\u00e5 gans st\u00e4l rung\u003cbr\u003eur synpunkten at statens fna\" isie \u0027 Ia intressen, d\u00e4rvid jag dft ook\u003cbr\u003ekommer att f\u00f6rel\u00e4ggs f\u00f6rslag om ny proportion mellan rikenas bi drag\u003cbr\u003elill de gern-Dsarnma utgifterna f\u00f6r konsulat va \u00bb endei.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020221_147024_8_0003_alto.xml-14-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1853.9, "y": 154.5}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19277180_18950627_147374_52_0003_alto.xml-95-2", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970212_145317_23_0003_alto.xml-158-58", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18950627_147374_52_0003_alto.xml-95-2", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951116_144022_268_0007_alto.xml-48-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18950627_147374_52_0003_alto.xml-95-2", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19020613_145317_88_0004_alto.xml-41-30", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18950627_147374_52_0003_alto.xml-95-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18991030_145317_167_0003_alto.xml-7-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18950627_147374_52_0003_alto.xml-95-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19011102_145317_170_0004_alto.xml-178-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18950627_147374_52_0003_alto.xml-95-2", "label": "4/4/-/4/-/-/-", "to": "bib15760690_18951221_145050_197_0001_alto.xml-14-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18950627_147374_52_0003_alto.xml-95-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950130_144022_25_0005_alto.xml-84-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951025_144022_249_0002_alto.xml-198-1", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18960320_145648_12_0005_alto.xml-10-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950322_145648_13_0001_alto.xml-64-17", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15975090_18951114_148377_135_0002_alto.xml-102-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950130_144022_25_0005_alto.xml-84-10", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18961022_148377_132_0003_alto.xml-34-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950130_144022_25_0005_alto.xml-84-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951014_147640_239_0002_alto.xml-115-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950130_144022_25_0005_alto.xml-84-10", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18950427_145317_64_0002_alto.xml-135-7", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950130_144022_25_0005_alto.xml-84-10", "label": "4/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18950615_147385_70_0002_alto.xml-173-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950130_144022_25_0005_alto.xml-84-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960108_147385_3_0002_alto.xml-12-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950130_144022_25_0005_alto.xml-84-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760600_18951114_146401_135_0003_alto.xml-109-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950130_144022_25_0005_alto.xml-84-10", "label": "-/3/4/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18951221_145050_197_0001_alto.xml-14-20", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950130_144022_25_0005_alto.xml-84-10", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19020620_147024_25_0003_alto.xml-0-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950130_144022_25_0005_alto.xml-84-10", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib15760600_18950810_146401_94_0002_alto.xml-134-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950130_144022_25_0005_alto.xml-84-10", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19011102_145317_170_0004_alto.xml-178-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950130_144022_25_0005_alto.xml-84-10", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15760690_18950501_145050_66_0003_alto.xml-30-49", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18981114_146968_89_0002_alto.xml-87-3", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15760690_18951221_145050_197_0001_alto.xml-14-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18981114_146968_89_0002_alto.xml-87-3", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-70-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19011102_145317_170_0004_alto.xml-178-12", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15760600_18950704_146401_78_0003_alto.xml-173-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19011102_145317_170_0004_alto.xml-178-12", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950127_147683_26_0002_alto.xml-117-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19011102_145317_170_0004_alto.xml-178-12", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19010419_147024_16_0002_alto.xml-84-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19011102_145317_170_0004_alto.xml-178-12", "label": "-/3/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19030224_12541_15_0002_alto.xml-87-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19011102_145317_170_0004_alto.xml-178-12", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19020620_147024_25_0003_alto.xml-0-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19011102_145317_170_0004_alto.xml-178-12", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18960320_145648_12_0005_alto.xml-10-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950103_147640_2_0002_alto.xml-78-14", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19030224_12541_15_0002_alto.xml-87-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951116_144022_268_0007_alto.xml-48-40", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653811_19000411_145317_56_0002_alto.xml-124-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951116_144022_268_0007_alto.xml-48-40", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15760600_18950810_146401_94_0002_alto.xml-134-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18951114_148377_135_0002_alto.xml-102-22", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15975090_18961022_148377_132_0003_alto.xml-34-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950726_145648_31_0005_alto.xml-129-32", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18980504_145317_67_0004_alto.xml-102-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950718_147385_83_0003_alto.xml-57-5", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15760600_18950810_146401_94_0002_alto.xml-134-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18950525_145289_62_0002_alto.xml-119-7", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653790_19030224_12541_15_0002_alto.xml-87-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010419_147024_16_0002_alto.xml-84-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19000126_145317_13_0002_alto.xml-46-75", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950427_146176_72_0002_alto.xml-68-23", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18960320_145648_12_0005_alto.xml-10-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277349_18951114_147403_144_0002_alto.xml-118-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19020620_147024_25_0003_alto.xml-0-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020108_145317_3_0002_alto.xml-55-41", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18960320_145648_12_0005_alto.xml-10-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950419_145112_105_0002_alto.xml-87-25", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15975087_18950114_145596_8_0003_alto.xml-76-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960320_145648_12_0005_alto.xml-10-61", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951025_147683_291_0007_alto.xml-32-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960320_145648_12_0005_alto.xml-10-61", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18990721_145317_109_0002_alto.xml-74-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960320_145648_12_0005_alto.xml-10-61", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18950110_146391_8_0001_alto.xml-33-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960320_145648_12_0005_alto.xml-10-61", "label": "4/3/4/4/-/-/-", "to": "bib11653790_19030224_12541_15_0002_alto.xml-87-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950810_146401_94_0002_alto.xml-134-18", "label": "4/-/4/-/4/-/-", "to": "bib11653815_18960923_146944_76_0002_alto.xml-69-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950810_146401_94_0002_alto.xml-134-18", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19020520_145648_39_0002_alto.xml-110-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950810_146401_94_0002_alto.xml-134-18", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950709_147683_183_0003_alto.xml-43-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950614_146365_137_0002_alto.xml-98-6", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873371_18951118_145112_315_0003_alto.xml-28-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950704_146401_78_0003_alto.xml-173-18", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15760690_18950501_145050_66_0003_alto.xml-30-49", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18980307_146968_19_0002_alto.xml-17-9", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19000629_145317_98_0003_alto.xml-12-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950114_145596_8_0003_alto.xml-76-16", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19020620_147024_25_0003_alto.xml-0-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980504_145317_67_0004_alto.xml-102-24", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19020620_147024_25_0003_alto.xml-0-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980504_145317_67_0004_alto.xml-102-24", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225758_18950423_144022_93_0003_alto.xml-175-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030612_145317_89_0002_alto.xml-84-14", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15760690_18951221_145050_197_0001_alto.xml-14-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18990718_145648_55_0002_alto.xml-75-13", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15873936_18960108_147385_3_0002_alto.xml-12-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18980113_146968_4_0002_alto.xml-17-186", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15760690_18950608_145050_86_0003_alto.xml-2-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19349359_18951112_148383_134_0003_alto.xml-124-20", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15760690_18951221_145050_197_0001_alto.xml-14-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19030224_12541_15_0002_alto.xml-87-11", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18990322_145317_45_0002_alto.xml-81-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19030224_12541_15_0002_alto.xml-87-11", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277330_18951231_0_154_0002_alto.xml-34-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960108_147385_3_0002_alto.xml-12-34", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15975090_18950319_148377_33_0002_alto.xml-78-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18951022_146391_246_0003_alto.xml-95-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19020620_147024_25_0003_alto.xml-0-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18951022_146391_246_0003_alto.xml-95-13", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19349359_18950205_148383_15_0002_alto.xml-59-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950319_148377_33_0002_alto.xml-78-5", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653811_18950406_145317_54_0002_alto.xml-95-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960917_145289_112_0002_alto.xml-29-36", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_18990322_145317_45_0002_alto.xml-81-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980810_145317_121_0003_alto.xml-169-34", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18951221_145050_197_0001_alto.xml-14-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020620_147024_25_0003_alto.xml-0-16", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib15760690_18950608_145050_86_0003_alto.xml-2-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020620_147024_25_0003_alto.xml-0-16", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950131_147683_30_0004_alto.xml-49-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020620_147024_25_0003_alto.xml-0-16", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950423_144022_93_0003_alto.xml-175-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950131_147683_30_0004_alto.xml-49-15", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-70-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950501_145050_66_0003_alto.xml-30-49", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19277349_18950418_147403_50_0003_alto.xml-91-21", "weight": 4.0, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>