<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950302_147640_52_0005_alto.xml-28-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekes poesi koncentrerar sig i Paris; den tyska litteraturen har\u003cbr\u003eingen dylik \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e punkt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950302_147640_52_0005_alto.xml-28-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1518.5, "y": 1286.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19021119_145317_178_0002_alto.xml-37-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf Tidningen Kalmar i Kalmar har Centrala N\u00f6dhjiilpskooioiitt\u00e9n\u003cbr\u003ef\u00f6r lindrande af n\u00f6den i Norrland denna dag emottagit kronor (50)\u003cbr\u003efemtio kronor, sorn h\u00e4rmed kvitteras Stockholm den 17 november 1902 \u00c5\u003cbr\u003e\u003cb\u003eCentrala\u003c/b\u003e N\u00f6dhj\u00e4lpskonmiitt\u00e9ens v\u00e4gnar:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19021119_145317_178_0002_alto.xml-37-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1198.4, "y": 1605.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950329_145112_86_0003_alto.xml-170-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eV / lderlek\u0026telfjrammet af i g\u00e5r fr\u00e5n meteorologiska\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e anstalten i Stockholm till b\u0026rrarande Handefef\u00f6rening\u003cbr\u003evar af f\u00f6 li and lydelse- Saxmmnfettuing: Ov\u00e4derscentrum i\u003cbr\u003eEngland.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950329_145112_86_0003_alto.xml-170-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1209.05, "y": 1020.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950924_147683_260_0009_alto.xml-17-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e5gorlunda \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gen \u00e4 Norr, best\u00e5ende af 2 stora\u003cbr\u003eRam, l\u00e4mplig f\u00f6r 2 ungherrar, \u00f6nskas byra fr\u00e5n den 1 Oktober.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950924_147683_260_0009_alto.xml-17-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1944.8, "y": 961.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18991027_145648_84_0002_alto.xml-65-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evid gymnastiska \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e institutet i Stockholm 1895 och\u003cbr\u003egymna stikl\u00e4rarekursen \u00e5ret d\u00e4rp\u00e5 samt 1896 kursen vid\u003cbr\u003einfanteriskjutskolan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18991027_145648_84_0002_alto.xml-65-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1462.45, "y": 956.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970924_145648_75_0004_alto.xml-25-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn st\u00f6rre, \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gen horng\u00e5rd i Falun,\u003cbr\u003einneh\u00e5llande i underv\u00e5ningen handelsbutik, 6 rum och brygghus; i\u003cbr\u003e\u00f6fverv\u00e5ningen 7 rum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970924_145648_75_0004_alto.xml-25-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1050.95, "y": 674.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960627_145317_96_0003_alto.xml-67-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eans\u00e5g det vara konstateradt, att den d\u00f6da lidit af sjelf\u003cbr\u003emordsmani jemte en epileptisk form af \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ehjernlidande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960627_145317_96_0003_alto.xml-67-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1152.35, "y": 748.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950712_147683_186_0006_alto.xml-7-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJM 21 Knngstensgatan, \u00d6nskas hyra af reel hyresg\u00e4st fr\u00e5n don 1\u003cbr\u003eOktober en V\u00e5ning om 4 \u00e5 5 ram och k\u00f6k, med \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e lilga och\u003cbr\u003eflera ing\u00e5ngar i finare lina, 1 t 2 tr. upp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950712_147683_186_0006_alto.xml-7-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 642.45, "y": 1148.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951127_146365_278_0004_alto.xml-40-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enied \u003cb\u003ecentralaste\u003c/b\u003e l\u00e4ge i \u00d6rebro, inredda till flere\u003cbr\u003ebutiker samt f\u00f6r \u00f6frigt med nutidens bekv\u00e4mligheter, l\u00e4mna h\u00f6g procent\u003cbr\u003e\u00e5 \u00e4skad k\u00f6peskilling, s\u00e4ljas nu att tilltr\u00e4da 1 januari 1896\u003cbr\u003eUppg\u00f6relse med P. Karlsson.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951127_146365_278_0004_alto.xml-40-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2177.1, "y": 635.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950227_147683_57_0004_alto.xml-55-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esamtal eger rlkstolefonabonnont i Stock holm och dess grannskap\u003cbr\u003eutvexla ej endast med abonnenter inom samma \u003cb\u003ecentral-\u003c/b\u003e oller\u003cbr\u003evexelstation, utan \u00e4fven med samtlige abonnenter inom hela\u003cbr\u003eStockholmsomr\u00e5det och s\u00e5lunda alla de i ofvann\u00e4mda katalogutdrag\u003cbr\u003eupptagne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950227_147683_57_0004_alto.xml-55-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2363.65, "y": 870.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030919_145317_145_0004_alto.xml-94-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eengelska l\u00e4t hon mig f\u00f6rst\u00e5, att hon slutligen best\u00e4mt sig f\u00f6r\u003cbr\u003eatt icke antaga platsen, d\u00e4rf\u00f6r att vi ej bodde i n\u00e5gon af de\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentralare\u003c/b\u003e stadsdelarna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030919_145317_145_0004_alto.xml-94-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1033.95, "y": 831.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950826_147683_231_0007_alto.xml-139-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn st\u00f6rre, \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gen Fastighet, \u00e5 No^ eller\u003cbr\u003e\u00d6stermalm, k\u00f6pe \u00bb, \u00f6rn i liqvid tagea st\u00f6rre, ograverad landtegendom,\u003cbr\u003enatursk\u00f6nt bel\u00e4gen, mej \u2022tor skog, fullst\u00e4ndiga inventarier m. m.\u003cbr\u003eYidarif nnderr\u00e5ttelser i Jti 87 Regeringsgatan, 2 tr. upp,,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950826_147683_231_0007_alto.xml-139-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1720.0, "y": 1250.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950223_148361_46_0002_alto.xml-44-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eha stadens b\u00e5da grannsocknar, Rebbelberga i norr och H\u00f6ja i\u003cbr\u003es\u00f6der, i dylikt syfte sammanslutit sig i \u00bb Engelholms mejerif\u00f6rening\"\u003cbr\u003eoch s\u00e5som l\u00e4mplig - och \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e bygnadsplats hade styrelsen\u003cbr\u003et\u00e4nkt sig n\u00e5gon punkt utmed \u00e5n nedom Engelholms kyrka, d\u00e4r v\u00e4gen g\u00e5r\u003cbr\u003etill stationen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950223_148361_46_0002_alto.xml-44-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1808.45, "y": 1614.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19000907_145648_71_0004_alto.xml-82-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebyggnader, \u00e4r \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gen invid allm\u00e4n landsv\u00e4g, i\u003cbr\u003eomedelbar n\u00e4rhet af kvarn, s\u00e5g och tegelverk \u00e4fvensom skolhus, * / 4\u003cbr\u003emils v\u00e4g fr\u00e5n By kyrka samt * / 6 mil fr\u00e5n Morshytte\u003cbr\u003ej\u00e4rnv\u00e4gsstation.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19000907_145648_71_0004_alto.xml-82-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1494.45, "y": 1114.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950704_148361_152_0004_alto.xml-59-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI mellersta Sk\u00e5nes natursk\u00f6naste trakt bel\u00e4gen v\u00e4l renomerande\u003cbr\u003ehandelsl\u00e4genhet, med \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e l\u00e4ge, vid kyrka och skola, d\u00e4r\u003cbr\u003eflera v\u00e4gar sammanst\u00f6ta, och omkring 25,000 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950704_148361_152_0004_alto.xml-59-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1163.55, "y": 610.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950202_146176_23_0004_alto.xml-0-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e| och tillh\u00f6rande kontor, med \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e och bra l\u00e4ge i\u003cbr\u003en\u00e4rheten af stora Torget, uthyres mi genast eller fr\u00e5n 1 April.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950202_146176_23_0004_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1603.6, "y": 384.485}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653790_19030911_12541_71_0004_alto.xml-33-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eha \u00e4fven antecknat sig f\u00f6r erh\u00e5llande af telefon med\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e 1 Borg\u00e4rdet, man arbetet med dessa ledningar tagar ej\u003cbr\u003esin b\u00f6rjau f\u00f6rr \u00e4n 1 v\u00e5r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19030911_12541_71_0004_alto.xml-33-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 682.0, "y": 1627.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951019_144022_244_0004_alto.xml-87-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erum med \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e l\u00e4ge \u00f6nskas hyra fr\u00e5n 1\u003cbr\u003eNovember.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951019_144022_244_0004_alto.xml-87-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1761.2, "y": 949.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950511_146365_110_0004_alto.xml-68-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e3 rum och k\u00f6k, nyreparerade, med \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e l\u00e4ge, \u00e4ro till\u003cbr\u003euthyrning lediga fr\u00e5n 1 oktober.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950511_146365_110_0004_alto.xml-68-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1811.2, "y": 764.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18961228_146968_104_0002_alto.xml-49-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen nya staden hade ocks\u00e5 obestridligen ett b\u00e5de vackert och\u003cbr\u003emycket \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e l\u00e4ge, just d\u00e4r de fyra v\u00e4derstrecken \u00f6ster,\u003cbr\u003evester, norr och s\u00f6der st\u00f6tte tillhopa med hvarandra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18961228_146968_104_0002_alto.xml-49-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 112.115, "y": 818.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950708_148361_155_0004_alto.xml-26-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI mellersta Sk\u00e5nes natursk\u00f6naste trakt bel\u00e4gen v\u00e4l renomerande\u003cbr\u003e\u00d6andelsl\u00e4genhet, med \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e l\u00e4ge, vid kyrka och skola, d\u00e4r\u003cbr\u003eflera v\u00e4gar sammanst\u00f6ta, och omkring 25,000 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950708_148361_155_0004_alto.xml-26-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 876.95, "y": 962.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950401_146391_76_0004_alto.xml-128-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen uti h\u00f6rnhuset af Drottninggatan och Stora torget\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e liggande, stora och eleganta Butikl\u00e4genhet, som f\u00f6r\u003cbr\u003en\u00e4rvarande f\u00f6rhyres al nya Kl\u00e4deshandeln, blir ledig att hyra den 1\u003cbr\u003eOktober 1895.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950401_146391_76_0004_alto.xml-128-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1871.95, "y": 435.18}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950413_146176_64_0003_alto.xml-1-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Butik med kontor, \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e och bra l\u00e4ge.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950413_146176_64_0003_alto.xml-1-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1989.35, "y": 700.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950226_147683_56_0007_alto.xml-4-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etambur och k\u00f6k, \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gna, ljusa, h\u00f6ga och varma,\u003cbr\u003ebeqv\u00e4mt inredda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950226_147683_56_0007_alto.xml-4-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1986.0, "y": 914.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951130_146401_142_0002_alto.xml-114-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eg\u00e5ng beg\u00e4rdee, i fall inbjudningen antogs, danska regeringens\u003cbr\u003emedverkan samt anvisande af en myndighet, med hvilken utst\u00e4llningens\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentralkomit\u00e9\u003c/b\u003e i Stockholm kunde tr\u00e4da i direkt underhandling i\u003cbr\u003eafseende \u00e5 blifvande anordningar f\u00f6r do danska utst\u00e4llarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951130_146401_142_0002_alto.xml-114-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1632.25, "y": 1134.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950625_145112_169_0002_alto.xml-44-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e4mnt, en fav\u00f6r s\u00e5dan af obestridlig art, i n\u00e4rmaste n\u00e4rhet af\u003cbr\u003ekanalmynningen vid Holtenau, midt ibland de tyska \u00f6rlogsjettarne,\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e, s\u00e4 alt intet af de v\u00e4ntade sk\u00e5despelet skall kunna,\u003cbr\u003euudg\u00e5 oss.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950625_145112_169_0002_alto.xml-44-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1340.7, "y": 660.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010322_147024_12_0001_alto.xml-80-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEgendomen syne3 vara i allol\u00e4mp \u0027 iig f\u00f6r styckning, dela\u003cbr\u003eberoende p\u00e5 jordt ns fruktbarhet, dels genom det \u003cb\u003ecentrala\u003c/b\u003e l\u00e4get\u003cbr\u003eoch de goda kommunikationerna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010322_147024_12_0001_alto.xml-80-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1345.4, "y": 1585.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950906_148361_207_0003_alto.xml-115-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed egen ing\u00e5ng, \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gen, med eller utan\u003cbr\u003einackordering, \u00f6nskas hyra genast.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950906_148361_207_0003_alto.xml-115-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1991.75, "y": 860.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950831_144022_202_0003_alto.xml-162-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003euthyres fr\u00e5n den 1 Oktober en \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gen l\u00e4genhet\u003cbr\u003eom 3 rum oeh k\u00f6k, tambur, skafleri m. m. i 2 v\u00e5n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950831_144022_202_0003_alto.xml-162-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1588.35, "y": 861.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950622_145020_73_0004_alto.xml-16-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e l\u00e4ge passande f\u00f6r b\u00e4ttre ung herre eller\u003cbr\u003efruntimmer finnes att hyra nu genast.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950622_145020_73_0004_alto.xml-16-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1417.4, "y": 1426.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960217_146968_14_0004_alto.xml-118-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e l\u00e4ge, med 2 \u00e5 3 rum och k\u00f6k \u00f6nskas hyra fr\u00e5n 1\u003cbr\u003eApril af reel hyresg\u00e4st.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960217_146968_14_0004_alto.xml-118-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1804.9, "y": 1280.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950511_144022_109_0004_alto.xml-143-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eB\u00e5da dessa l\u00e4genheter i undra v\u00e5ningen i ett och samma hus med\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e l\u00e4ge i gamla stadsdelen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950511_144022_109_0004_alto.xml-143-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1996.15, "y": 1124.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950411_146365_86_0004_alto.xml-102-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e l\u00e4ge, passande till tobaksaff\u00e4r, \u00f6nskas\u003cbr\u003ebyra Snarast svar i bref under m\u00e4rke \u201d Butik 181) 5 \u201d, Nerikes\u003cbr\u003eAllehandas kontor\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950411_146365_86_0004_alto.xml-102-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1573.9, "y": 617.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960509_145289_56_0004_alto.xml-6-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etreflig l\u00e4genhet p\u00e5 4 \u00e4 5 rum med k\u00f6k, \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e l\u00e4ge,\u003cbr\u003e\u00f6nskas hyra till den 1 Okt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960509_145289_56_0004_alto.xml-6-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 626.55, "y": 1442.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950801_147683_206_0007_alto.xml-14-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e9 hyresg\u00e4ster, k\u00f6pe * extra kontant, till pri\u00a7 af 80 \u0026 100,000\u003cbr\u003ekr., med l\u00e4ge mot s\u00f6der eller \u00f6ster och: eii \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e Born\u003cbr\u003em\u00f6jligt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950801_147683_206_0007_alto.xml-14-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1696.95, "y": 821.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950705_145596_101_0004_alto.xml-86-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gen, om 9 rum, \u00e4r ledig att hyra fr\u00e5n 1\u003cbr\u003eOktober.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950705_145596_101_0004_alto.xml-86-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2022.85, "y": 1368.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950105_144022_4_0004_alto.xml-20-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Restauration, m\u00e5ng\u00e5rig, med \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e l\u00e4ge, kan f\u00e5\u003cbr\u003e\u00f6fvertagas den 1 April nied eller utan inventarier.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950105_144022_4_0004_alto.xml-20-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1783.9, "y": 345.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951227_146365_302_0002_alto.xml-57-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDessa kommitterade f\u00f6reslogo nu att man i st\u00e4llet f\u00f6r de p\u00e5\u003cbr\u003eplanen uppdragna b\u00e5da torgen, hvilka ligga mindre \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eborde f\u00f6rs\u00f6ka att f\u00e5 ett enda torg, bel\u00e4get emellan dessa b\u00e5da.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951227_146365_302_0002_alto.xml-57-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2080.7, "y": 752.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653790_18960918_145648_38_0005_alto.xml-47-62", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMotion\u00e4ren, som ans\u00e5g den utredning, dr\u00e4tselkammaren gifvit\u003cbr\u003ehans motion, nog knapph\u00e4ndig, f\u00f6rmenade att, \u00f6rn det \u00e4n skulle blifva\u003cbr\u003en\u00e5got bekv\u00e4mare efter anl\u00e4ggning af vattenledning att erh\u00e5lla vatten\u003cbr\u003ef\u00f6r de i motionen \u00e5syftade \u00e4ndam\u00e5l, tillg\u00e5ngen p\u00e5\u003cbr\u003evattenh\u00e4mtningsst\u00e4llen redan mi vore s\u00e5 god, att det skulle kunna l\u00e5ta\u003cbr\u003esig g\u00f6ra att genomf\u00f6ra den f\u00f6reslagna anordningen i stadens\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentralare\u003c/b\u003e delar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18960918_145648_38_0005_alto.xml-47-62\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1970.6, "y": 616.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19021126_145317_182_0003_alto.xml-122-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe kl\u00e4desplagg, som hafva f\u00f6rf\u00e4rdigats f\u00f6r n\u00f6dlidande skolbarn\u003cbr\u003ei Norrland, p\u00e5 arbetsm\u00f6ten anordnade af Sjukv\u00e5rdsf\u00f6reningens\u003cbr\u003esyf\u00f6rening, hafva, j\u00e4mte de kl\u00e4der, som blifvit tor sam ina \u00e4ndam\u00e5l\u003cbr\u003esk\u00e4nkta af flera medlemmar inom samh\u00e4llet, enligt anvisning af\u003cbr\u003e\u003cb\u003eCentrala\u003c/b\u003e N\u00f6dhj\u00e4lpskommitt\u00e9en i Stockholm, afs\u00e4ndts till J\u00f6rns\u003cbr\u003ej\u00e4rn v\u00e4gsstation f\u00f6r vidare befordran till pastors\u00e4mbetet i\u003cbr\u003eArjepluog.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19021126_145317_182_0003_alto.xml-122-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 778.75, "y": 918.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19021206_145317_188_0004_alto.xml-87-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e5 st\u00e5r kyrkan \u00f6ppen och fri, mer \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e, och kan\u003cbr\u003el\u00e4ttare och s\u00e4krare f\u00f6rsvaras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19021206_145317_188_0004_alto.xml-87-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 902.15, "y": 1407.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653790_19030224_12541_15_0002_alto.xml-66-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEnar Sahlin och vagnmakaren F. Fredenholm ans\u00e5go, att st\u00e4mman\u003cbr\u003eborde uppdraga \u00e5t kyrkor\u00e5det att efterh\u00f6ra n\u00e5gon annan mera\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gen gudstj\u00e4nstlokal, o\u00e4r h\u00f6gm\u00e4ssa kunde h\u00e5llas kl.\u003cbr\u003eli, och n\u00e4mdes bland d\u00e4rf\u00f6r l\u00e4mpliga lokaler Lutherska missionshuset\u003cbr\u003eoch h\u00f6gre alim.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19030224_12541_15_0002_alto.xml-66-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 565.45, "y": 867.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib19227291_18970701_145289_78_0002_alto.xml-13-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r helt kort och inneh\u00e5ller ett tillstyrkande, ehuru\u003cbr\u003ef\u00f6rdelningsch ef en f\u00f6rklarar sig icke kunna fullt uppskatta f\u00f6rdelen\u003cbr\u003eaf den f\u00f6rsta revisionens f\u00f6rl\u00e4ggande till f\u00f6rdelningsmtendenturerna,\u003cbr\u003ed\u00e5 domsr\u00e4tten i alla besv\u00e4rs- och anm\u00e4rkningsm\u00e5l skulle f\u00f6rblifva\u003cbr\u003ecentraliserad hos den \u003cb\u003ecentrala\u003c/b\u003e styrelsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18970701_145289_78_0002_alto.xml-13-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1480.75, "y": 1302.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653838_19030123_147024_4_0004_alto.xml-113-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elyder: \u003cb\u003eCentrala\u003c/b\u003e N\u00f6dbj\u00e4lpskomit\u00e9n har ansett sig b\u00f6ra\u003cbr\u003ebringa till allm\u00e4nhetens k\u00e4nnedom \u2018 att, enligt i: g\u00e5ngna\u003cbr\u003etillf\u00f6rlitliga underr\u00e4t\u00ac\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19030123_147024_4_0004_alto.xml-113-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1321.6, "y": 936.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653790_19010723_145648_57_0002_alto.xml-55-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estads gator befinna sig n\u00e4mligen fortfarande i ett synnerligen\u003cbr\u003ed\u00e5ligt skick, om \u00e4n efter \u00e5r 1888 respektive g\u00e5rdsegare \u00e5dem nedlagt\u003cbr\u003e\u00e5tskilligt arbete.- Detta gatornas d\u00e5liga tillst\u00e5nd, som j\u00e4mv\u00e4l alltid\u003cbr\u003el\u00e4gger hinder i v\u00e4gen f\u00f6r en ordentlig renh\u00e5llning af desamma, medf\u00f6r\u003cbr\u003eicke blott ol\u00e4genheter i sanit\u00e4rt h\u00e4nseende utan ock sv\u00e5righet att f\u00e4\u003cbr\u003estabens mera \u003cb\u003ecentrala\u003c/b\u003e delar s\u00e5 bebygda, som f\u00f6r stadens\u003cbr\u003eutveckling \u00e4r \u00f6askligt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19010723_145648_57_0002_alto.xml-55-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1216.15, "y": 318.855}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18951202_146968_139_0003_alto.xml-100-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskolhus, ett litet kapell eller en kyrka o. s. v. P\u00e5 en\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e plats inom kolonien borde inr\u00e4ttas postkontor,\u003cbr\u003ehandelsbod och mejeri, och \u00e5 l\u00e4mplig plats kvarn och s\u00e5g, hvartill\u003cbr\u003ebyggnader skulle vara uppf\u00f6rda, innan kolonister inbj\u00f6des att bos\u00e4tta\u003cbr\u003esig p\u00e5 platsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18951202_146968_139_0003_alto.xml-100-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2562.0, "y": 855.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950713_146176_115_0004_alto.xml-95-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eflera af de \u003cb\u003eCentral-\u003c/b\u003e och Sydamerikanska revolutionerna\u003cbr\u003esom skett p\u00e5 sista tiden, hafva uppst\u00e5tt genom denna firmas\u003cbr\u003e\u00e5tg\u00f6tande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950713_146176_115_0004_alto.xml-95-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1324.0, "y": 323.105}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950719_147683_193_0007_alto.xml-22-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e_ tober hyra en \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gen V\u00e5ning \u00f6rn 3 rum med\u003cbr\u003ek\u00f6k.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950719_147683_193_0007_alto.xml-22-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1665.25, "y": 341.085}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950510_147683_126_0009_alto.xml-58-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt \u00e4ldre, b\u00e4ttre fruntimmer, \u00d6nskar hyra den Oktober: 1 eller\u003cbr\u003e2 om\u00f6blerade Rum inom egon tambur, med eller utan k\u00f6k med n\u00f6diga\u003cbr\u003ebeqv\u00e4mlighoter, n\u00e5got \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gna \u00e5 Norr- oller\u003cbr\u003e\u00d6stermalm.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950510_147683_126_0009_alto.xml-58-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1142.4, "y": 1425.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020411_147024_15_0001_alto.xml-122-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEnligt en uppgift i \u201d V\u00e5rt Land \u201d l\u00e4rer en \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eutbildningskurs komma att sammandragas innevarande sommar, och det\u003cbr\u003es\u00e4ges, att den, som skall blifva kursens ledare; \u00e4r en af cheferna f\u00f6r\u003cbr\u003ef\u00f6rsta arm\u00e9f\u00f6rdelningens infanteriregementen, f. d. officer vid\u003cbr\u003egeneralstaben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020411_147024_15_0001_alto.xml-122-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1300.3, "y": 1008.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18951114_146176_188_0004_alto.xml-58-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eom 1, 2, 3 rum och k\u00f6k samt enkelrum, \u00e4fvensom en handelsbutik\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gen uthyres fr\u00e5n l:a Oktober.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18951114_146176_188_0004_alto.xml-58-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1075.85, "y": 1171.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950213_146391_37_0002_alto.xml-89-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egula nationalflaggorna, och senare p\u00e5 dagen, d\u00e5 skymningen\u003cbr\u003einbrntit, f\u00f6ranstaltades illumination vid skaldens minnesstod och f\u00f6r\u003cbr\u003e\u00f6frigt i de \u003cb\u003ecentrala\u003c/b\u003e delarne af staden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950213_146391_37_0002_alto.xml-89-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2060.8, "y": 1018.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030102_145317_1_0002_alto.xml-46-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIfr\u00e5gavarande fastighet, som har ett synnerligen f\u00f6rdelaktigt\u003cbr\u003el\u00e4ge i en af stadens \u003cb\u003ecentralaste\u003c/b\u003e och mest trafikerade delar,\u003cbr\u003einnefattar tv\u00e4nne hela tomter, hvaraf den ena \u00e4r h\u00f6rntomt, och \u00e4r\u003cbr\u003ebebyggd med 2:ne st\u00f6rre boningshus samt n\u00f6diga uthus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030102_145317_1_0002_alto.xml-46-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1585.35, "y": 1049.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950323_147683_81_0008_alto.xml-24-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn elegant, modern, ytterst beqv\u00e4m och \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gen\u003cbr\u003eV\u00e5ning \u00f6rn 8 rum, serveringsrum, k\u00f6k, badrum, piskbalkong m. m., att\u003cbr\u003ehyra den 1 Oktober.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950323_147683_81_0008_alto.xml-24-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1583.45, "y": 702.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951220_146365_298_0003_alto.xml-118-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed \u003cb\u003ecentralaste\u003c/b\u003e l\u00e4ge i \u00d6rebro, inredda till flere\u003cbr\u003ebutiker samt f\u00f6r \u00f6frigt med nutidens bekv\u00e4mligheter, l\u00e4mna b\u00f6g procent\u003cbr\u003e\u00e5 \u00e4skad k\u00f6peskilling, s\u00e4ljas nn att tilltr\u00e4das 1 januari 1896.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951220_146365_298_0003_alto.xml-118-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1332.0, "y": 1492.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18950122_145289_9_0004_alto.xml-133-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eCentralt\u003c/b\u003e: 3:ne rum och ett ofvanrum, k\u00f6k o. \u00f6friga -\u003cbr\u003ebeqv\u00e4mligheter till uthyrning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18950122_145289_9_0004_alto.xml-133-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1394.35, "y": 994.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960530_147385_62_0002_alto.xml-123-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003epraktiseras med f\u00f6rdel att leverera mj\u00f6lk till mindre\u003cbr\u003eskumningsstationer, d\u00e4r densamma separeras, hvarp\u00e5 gr\u00e4dden efter\u003cbr\u003eunderg\u00e5ngen l\u00e4mplig behandling f\u00f6res till ett \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eafk\u00e4rningsm\u00e4jeri.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960530_147385_62_0002_alto.xml-123-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1709.8, "y": 415.945}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib19227291_18970508_145289_55_0002_alto.xml-105-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emanjemkningen, som ur \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e bank synpunkt utg\u00f6r en\u003cbr\u003eafgjord f\u00f6rs\u00e4mring af regeringens f\u00f6rslag, fick mi att k\u00e4mpa mot en\u003cbr\u003emanstark opposition F\u00f6rste kammaren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18970508_145289_55_0002_alto.xml-105-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1354.2, "y": 1115.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980604_145317_84_0003_alto.xml-68-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e95 ordinarie bant\u00e5g \u2014 48 afg\u00e5ende och 47 ankommande \u2014\u003cbr\u003eexpedieras dagligen vid Stockholms \u003cb\u003ecentral-\u003c/b\u003e och norra\u003cbr\u003ejernv\u00e4gsstationer, enligt den nya sommartidtabellen, som i onsdags\u003cbr\u003eb\u00f6rjade att till\u00e4mpas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980604_145317_84_0003_alto.xml-68-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1314.25, "y": 1337.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653790_19030102_12541_1_0003_alto.xml-48-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar i dagarne afgifvits till \u003cb\u003eCentrala\u003c/b\u003e n\u00f6d hj\u00e4lpskomit\u00e9n\u003cbr\u003ei Stockholm.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19030102_12541_1_0003_alto.xml-48-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1169.8, "y": 1510.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960229_147385_25_0004_alto.xml-125-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e, \u00f6nskas hyra nu genast eller 1 April Svar torde\u003cbr\u003elemn\u00e4s \u00e5 tryckeriet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960229_147385_25_0004_alto.xml-125-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1073.05, "y": 1285.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18951109_148361_262_0004_alto.xml-2-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf tegel, har ett \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e l\u00e4ge i Rinkaby by, n\u00e4ra kyrka\u003cbr\u003eoch j\u00e4rnv\u00e4gsstation.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18951109_148361_262_0004_alto.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1736.65, "y": 778.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950911_146391_211_0004_alto.xml-125-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed tambur och bcqv\u00e4mlKheter, med eller utan st\u00e4dning, fr\u00e5n 1\u003cbr\u003eOktober (\u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e l\u00e4ge).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950911_146391_211_0004_alto.xml-125-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 669.65, "y": 914.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950604_146472_48_0004_alto.xml-17-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejemte n\u00f6diga magasin, \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gen i Boden, uthyres\u003cbr\u003enu genast eller 1 Oktober.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950604_146472_48_0004_alto.xml-17-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 935.75, "y": 347.005}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950907_147640_208_0003_alto.xml-215-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esat sig, att \u00f6kningen v\u00e4sentligen kommer p\u00e5 stadens periferiska\u003cbr\u003edelar, medan do \u003cb\u003ecentrala\u003c/b\u003e st\u00e5 stilla eller g\u00e5 tillbaka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950907_147640_208_0003_alto.xml-215-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 624.15, "y": 1065.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030103_145317_2_0001_alto.xml-91-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIfr\u00e5gavarande fastighet, som har ett synnerligen f\u00f6rdelaktigt\u003cbr\u003el\u00e4ge i en af stadens \u003cb\u003ecentralaste\u003c/b\u003e och mest trafikerade delar,\u003cbr\u003einnefattar tv\u00e4nne hela tomter, hvaraf den ena \u00e4r h\u00f6rntomt, och \u00e4r\u003cbr\u003ebebyggd med 2:ne st\u00f6rre boningshus samt n\u00f6diga uthus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030103_145317_2_0001_alto.xml-91-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1654.95, "y": 930.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950920_145112_256_0002_alto.xml-23-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHr Gyberg fann det vara i h\u00f6g grad oriktigt att slopa Kungelfs\u003cbr\u003esjukhus, hvilket ligger mycket \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950920_145112_256_0002_alto.xml-23-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1883.1, "y": 1468.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000928_145317_150_0002_alto.xml-14-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHr Lundell framh\u00f6ll, att \u00f6rn veterin\u00e4rens station skulle ligga\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e, borde den vara f\u00f6rlagd i \u00d6rsj\u00f6.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000928_145317_150_0002_alto.xml-14-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2185.45, "y": 391.665}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950831_147683_236_0007_alto.xml-124-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e5gorlunda \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gna, \u00f6nskas hyra af ensam person\u003cbr\u003efr\u00e5n den 1 Oktober.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950831_147683_236_0007_alto.xml-124-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 929.7, "y": 675.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18951115_146968_132_0003_alto.xml-59-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r att m\u00e4rka, att den unders\u00f6kning, som vid Gotlands\u003cbr\u003einfanteriregemente \u00e4gde rum p\u00e5 f\u00f6rsommaren, var f\u00f6ranstaltad af\u003cbr\u003earm\u00e9f\u00f6rvaltningen och utf\u00f6rdes af dess tj\u00e4nstem\u00e4n samt afs\u00e5g att\u003cbr\u003ekonstatera f\u00f6rsnillningsbeloppen, men blottade, \u00e5tminstone icke\u003cbr\u003eofficielt, transaktionerna mellan det \u003cb\u003ecentrala\u003c/b\u003e \u00e4mbetsverket i\u003cbr\u003ehufvudstaden och den milit\u00e4ra lokalf\u00f6rvaltningen i Visby.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18951115_146968_132_0003_alto.xml-59-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 926.75, "y": 543.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960512_145289_57_0004_alto.xml-95-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eST * ub treflig l\u00e4genhet p\u00e5 4 \u00e5 5 rum med \u2122\u25a0 * k\u00f6k,\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e l\u00e4ge, \u00f6nskas hyra till den 1 Okt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960512_145289_57_0004_alto.xml-95-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1003.7, "y": 1701.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950831_147683_236_0006_alto.xml-83-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e l\u00e4ge vid trafikerad gata, passande f\u00f6r\u003cbr\u003ediversehandel, uthyres fr\u00e5n den 1 Oktober.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950831_147683_236_0006_alto.xml-83-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 930.35, "y": 1594.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950323_146391_70_0004_alto.xml-40-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn vacker V\u00e5ning om 6 \u00e5 7 rum med nutidens beqv\u00e4mligheter,\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gen, helst vid eller i n\u00e4rheten af Tyska torget,\u003cbr\u003e\u00f6nskas hyra fr\u00e5n den 1 Oktober 1895.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950323_146391_70_0004_alto.xml-40-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 991.55, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950817_147640_190_0003_alto.xml-279-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ealhn\u00e4u publicistf\u00f6rening, b\u00f6rande r\u00e5det Gustrin framh\u00f6ll i ett\u003cbr\u003el\u00e4ngre anf\u00f6rande denna f\u00f6rening, p\u00e5 hvilket s\u00e4tt elen \u00e4u m\u00e5 1 denna\u003cbr\u003efr\u00e5gas stora intresse ftir alla m\u00e5lsm\u00e4n och komma till st\u00e5nd, vara\u003cbr\u003eorganiserad i ville, att rektorerne skulle enas om att l\u00e5ta\u003cbr\u003ekretsf\u00f6reniugar under gemensam \u003cb\u003ecentral-\u003c/b\u003e H^a, 1.a.a l:irjut ]\u003cbr\u003effaL H0\u2122 f\u00e5tt underbetyg stvrelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950817_147640_190_0003_alto.xml-279-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1250.0, "y": 1256.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18961126_145289_143_0004_alto.xml-11-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eETJLJL \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4get, v\u00e4lm\u00f6bleradt \u25a0\u25a0 * \u2022 \u2122 st\u00f6rre\u003cbr\u003erum, helst inom egen tambur, \u00f6nskas hyra till n\u00e4sta termin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18961126_145289_143_0004_alto.xml-11-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1886.65, "y": 1290.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950525_147683_140_0009_alto.xml-14-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt v\u00e4l m\u00f6bleradt, \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4get Rum med agen ing\u00e5ng\u003cbr\u003eutbyre \u00bb under sommarm\u00e5naderna till billigt pria.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950525_147683_140_0009_alto.xml-14-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1693.65, "y": 972.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18991222_145648_100_0004_alto.xml-14-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejemte butik f\u00f6r br\u00f6d oeh mj\u00f6lkf\u00f6rs\u00e4ljning (\u003cb\u003eCentralt\u003c/b\u003e\u003cbr\u003el\u00e4ge) finnes att hyra den 1 instundande Januari i Falun.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18991222_145648_100_0004_alto.xml-14-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 976.3, "y": 990.95}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950411_147640_85_0002_alto.xml-68-29", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e, synes nu p\u00e5 alivar p\u00e5 v\u00e4g att finna en afslutning, i det\u003cbr\u003etelegram f\u00f6rkunnat, att af japanernes \u00e5tta uppst\u00e4lda vilkor kineserne\u003cbr\u003eredan accepterat sju, ocb \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e News \u2019 korrespondent i\u003cbr\u003eShanghai vill till och med hafva erfarit inneh\u00e5llet af de af Japan\u003cbr\u003euppst\u00e4lda fordringarna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950411_147640_85_0002_alto.xml-68-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1959.35, "y": 2064.0}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960513_145146_39_0002_alto.xml-135-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt telegram genom \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e News omtalar, att konung,\u003cbr\u003eMenelik, som gerna \u00f6nskar flnta fred, lofwat att frigifwa alla f\u00e4ngar\u003cbr\u003es\u00e4 snart fred flutits.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960513_145146_39_0002_alto.xml-135-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2438.85, "y": 214.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950608_145020_67_0003_alto.xml-130-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill ledam\u00f6ter af centralkoinit\u00e9n hafva f\u00f6rordnats: i\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentralkomit\u00e9ns\u003c/b\u003e afdelning f\u00f6r konstutst\u00e4llningen\u003cbr\u003eportr\u00e4ttm\u00e5laren Richard Bergh, ledamoten af akademien f\u00f6r de fria\u003cbr\u003ekonsterna Gustaf Oskar Bj\u00f6rk, arkitekten Gustaf Ferdinand Boberg,\u003cbr\u003eprofessor Gustaf olof Cederstr\u00f6m, konstakademiledamoten J.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950608_145020_67_0003_alto.xml-130-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2000.4, "y": 329.87}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960423_145289_49_0002_alto.xml-131-94", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen \u00f6rn enbart tomten till ett s\u00e5dant kan anses komma att\u003cbr\u003ebetinga ett pris af omkring 1 million kronor \u2014 och detta \u00e4ndock med\u003cbr\u003eett l\u00e4ge, som fr\u00e5n den korresponderande allm\u00e4nhetens och s\u00e4rskildt de\u003cbr\u003est\u00f6rre tidningsf\u00f6retagens synpunkt icke \u00e4r lika f\u00f6rm\u00e5nligt som det\u003cbr\u003enuvarande posthusets (att inom samma trakt erh\u00e5lla tillr\u00e4ckligt stor\u003cbr\u003etomt f\u00f6r ett fullst\u00e4ndigt posthus skulle, \u00f6rn det ens vore m\u00f6jligt,\u003cbr\u003egifvetvis vis vara f\u00f6renadt med \u00e4nnu st\u00f6rre kostnader) och med h\u00e4nsyn\u003cbr\u003etill denna h\u00f6ga kostnad f\u00f6r sjelfva tomten fr\u00e5gan \u00f6rn erh\u00e5llande af\u003cbr\u003eett nytt, fullst\u00e4ndigt \u003cb\u003ecentralposthus\u003c/b\u003e anses anses b\u00f6ra\u003cbr\u003e\u00f6fvergifvas, s\u00e5 hyser poststyrelsen f\u00f6r sin del \u00e5sigten, att den\u003cbr\u003eifr\u00e5gavarande tomten v\u00e4l l\u00e4mpar sig f\u00f6r att genom nybygnad komplettera\u003cbr\u003ecentralpostkontorets tr\u00e5nga lokaler med ljusa och rymliga l\u00e4genheter,\u003cbr\u003esom tillsammans med de redan befintliga kunde bilda ett ganska\u003cbr\u003etidsenligt centralpostkontor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960423_145289_49_0002_alto.xml-131-94\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1264.65, "y": 103.495}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib11653830_18961126_146968_95_0002_alto.xml-61-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder \u003cb\u003ecentralkomit\u00e9ns\u003c/b\u003e skriftvexling f\u00f6rliden sommar med\u003cbr\u003eherrar landsh\u00f6fdingar ingingo fr\u00e5n flere af dessa f\u00f6rfr\u00e5gningar om det\u003cbr\u003eungef\u00e4rliga belopp, inbjudarne t\u00e4nkt sig b\u00f6ra genom insamlingen\u003cbr\u003einflyta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18961126_146968_95_0002_alto.xml-61-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2235.7, "y": 451.685}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951230_147640_303_0001_alto.xml-61-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebed\u00f6mas af \u003cb\u003eCentralkomit\u00e9ns\u003c/b\u003e Konstafdelning; konstn\u00e4r,\u003cbr\u003ehvilkens eskiss bl ifver till utf\u00f6rande antagen, eger utarbeta den\u003cbr\u003esamma mot ett arvode af 1,000 kronor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951230_147640_303_0001_alto.xml-61-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2438.85, "y": 2132.5}, {"color": "k", "date": "1897", "id": "bib11653815_18970224_146944_22_0003_alto.xml-24-52", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00e5n konsul S. Keyser hade till eti f\u00f6reg\u00e5ende sammantr\u00e4de\u003cbr\u003einkommit en skrifvelse, hvar\u00f6fver F\u00f6i valtin ngsutskottet afgifvit\u003cbr\u003eyttrande och i hvilken f\u00f6rslagst\u00e4llaren fordrade, att den f\u00f6r\u003cbr\u003eutst\u00e4llningen afsedda garantif\u00f6r binde Isens ordalydelse skulle\u003cbr\u003egranskas, att Utst\u00e4llningens finansutskott skulle f\u00f6rst\u00e4rkas af tre\u003cbr\u003eledam\u00f6ter, utsedda bland ntst\u00e4llningslotteriets garanter samt att\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentralkomit\u00e9n\u003c/b\u003e skulle beredas st\u00f6rre inflytande p\u00e5\u003cbr\u003eutst\u00e4llningens sk\u00f6tsel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18970224_146944_22_0003_alto.xml-24-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1342.85, "y": 2132.5}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960818_148377_102_0002_alto.xml-86-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNykterhetsm\u00f6tet i s\u00f6ndags, anordnadt af nykterhetsv\u00e4nnernas\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentralkomit\u00e9\u003c/b\u003e h\u00e4rst\u00e4des, var gynnadt af vackert v\u00e4der, \u00f6rn man\u003cbr\u003eundantager att en temligen stark bl\u00e5st var r\u00e5dande, som i n\u00e5gon m\u00e5n\u003cbr\u003egjorde det sv\u00e5rt att h\u00f6ra de upptr\u00e4dande talarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960818_148377_102_0002_alto.xml-86-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1000.35, "y": 2132.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277301_18950110_145146_3_0002_alto.xml-2-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e News\" och\" Times\" korrespondent i Peking\u003cbr\u003ebekr\u00e4ftar, att vicckonungen i Honkin Liu-kunyi blifwit utn\u00e4mnd till\u003cbr\u003eh\u00f6gste bef\u00e4lhafware \u00f6fwer trupperna i norra Kina, men till\u00e4gger, att\u003cbr\u003ehan redan p\u00e4 grund af sjukdom inlemnat en affledsans\u00f6kan, hwilken dock\u003cbr\u003eicke bewiljats af kejsaren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18950110_145146_3_0002_alto.xml-2-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 651.35, "y": 2132.5}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951025_144022_249_0004_alto.xml-11-5", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0026 gt; Liverpool, \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e, \u2022 11,35 \u00bb \u00bb Edinburgh \u0026 gt;\u003cbr\u003e7,35 \u00bb B\u00e5de i G\u00f6teborg och Hull emottagas varor p\u00e5 genomtrakt till\u003cbr\u003eorter inom och utom Sverige och England.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951025_144022_249_0004_alto.xml-11-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2298.0, "y": 1844.6}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950815_145112_220_0004_alto.xml-26-3", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eLiverpool, \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e, \u201e11,85?\u201e\u201eEdinburgh \u201e7,35 B\u00e5de i\u003cbr\u003eG\u00f6teborg och i Hull emottasas v # * rcr p\u00e5 genomfrakt till orter inom\u003cbr\u003eoch utom Sverige och England.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950815_145112_220_0004_alto.xml-26-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1510.45, "y": 2277.45}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Liverpool, \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e, \u00bb 11,35 \u00bb \u00bb Edinburgh \u0026 gt; 7,35 \u0026\u003cbr\u003egt; B\u00e5de i G\u00f6teborg och Hull emottagas varor p\u00e5 genomfrakt till orter\u003cbr\u003einom ooh utom Sverige ooh England, Fartygen st\u00e5 1 f\u00f6rbindelse med\u003cbr\u003el\u00e5genheter fr\u00e5n Frankrike, d\u00e4rifr\u00e5n varor med s\u00e4rdeles f\u00f6rdel tagai\u003cbr\u003e\u00f6fver Hull.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1631.05, "y": 1194.5}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951121_147683_318_0007_alto.xml-23-0", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e p\u00e5 Norr- eller \u00d6stermalm, k\u00f6pes till pris af\u003cbr\u003e200,000 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951121_147683_318_0007_alto.xml-23-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1459.25, "y": 1198.8}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePassagerare anl\u00e4nda till Hull i tid f\u00f6r dossa \u00e5ngfartyg om de\u003cbr\u003emedf\u00f6lja de t\u00e5g som afg\u00e5 fr\u00e5n London, Kings Cross, L\u00f6rdag 11,41 f. m.\u003cbr\u003en Liverpool, \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e, \u201e11,35 \u201e\u201d Edinburgh _ \u201e7,35 \u201eB\u00e5de i\u003cbr\u003eG\u00f6teborg och i Hall emottaga \u00bb v\u00e4fer p\u00e5 genomfrakt tili orter inom ooh\u003cbr\u003eutom Sverige och England.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1741.95, "y": 1371.5}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950527_144022_121_0003_alto.xml-175-4", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eO A Allm\u00e4nna Teletonf\u00f6reningens \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e orsakades skada\u003cbr\u003e\u00e5 ledningar och inventarier till belopp af 13,323 kr., och \u00e5 i huset\u003cbr\u003eboende personers bohag till v\u00e4rde af omkring 10,800 kr., hvarj\u00e4mte en\u003cbr\u003edel skador \u00e4nnu icke hunnit v\u00e4rderas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950527_144022_121_0003_alto.xml-175-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1512.85, "y": 1808.85}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950816_144022_189_0004_alto.xml-53-3", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Liverpool, \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e, \u00bb 11,35 \u00bb \u00bb Edinburgh \u00bb 7,35 \u0026 gt;\u003cbr\u003eB\u00e5de i G\u00f6teborg och Hull emottagas varor p\u00e5 genom frak t till orter\u003cbr\u003einom och utom Sverige och England.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950816_144022_189_0004_alto.xml-53-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1795.55, "y": 1408.55}, {"color": "#ff7f00", "date": "1902", "id": "bib11653790_19021104_145648_86_0004_alto.xml-64-22", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSlutligen rusade vi genom en v\u00e4ldig tunnel, jag tror p\u00e5 * /,\u003cbr\u003emil, och kl. 12 stannade vi p\u00e5 \u003cb\u003ecentralen\u003c/b\u003e i Liwerpool.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19021104_145648_86_0004_alto.xml-64-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1986.85, "y": 1536.75}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950610_147640_132_0003_alto.xml-101-27", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet var att g\u00f6ra qvinnans lefnadslycka beroende af en \u00e4ngsligt\u003cbr\u003eafv\u00e4gd renhetsjemlikhet mellan henne och mannen, lika or\u00e4ttvist och\u003cbr\u003elika falskt \u00e4r det att sorn det \u003cb\u003ecentrala\u003c/b\u003e i hela hennes lif\u003cbr\u003es\u00e4tta driften, drifven till ett n\u00e4stan patologiskt raffinement.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950610_147640_132_0003_alto.xml-101-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1966.1, "y": 1478.95}, {"color": "#4daf4a", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950820_147385_97_0004_alto.xml-22-6", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eha uppst\u00e5tt efter utslocknandet af den \u003cb\u003ecentrala\u003c/b\u003e vulkanen\u003cbr\u003eoch \u00e4ro k\u00e4nnetecknade d\u00e4raf, att l\u00e4ngs deras str\u00e4ckning sura \u00e5ngor\u003cbr\u003eutstr\u00f6mma, hvika t\u00e4cka n\u00e4rgr\u00e4nsande bergpartier med hvita\u003cbr\u003emolnkammar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950820_147385_97_0004_alto.xml-22-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 975.25, "y": 1104.3}, {"color": "#4daf4a", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960319_147385_33_0004_alto.xml-5-8", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn i godt st\u00e5nd varande, medelstor, \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gen\u003cbr\u003eg\u00e5rd \u0027 i Vester\u00e5s.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960319_147385_33_0004_alto.xml-5-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1217.35, "y": 1189.85}, {"color": "#4daf4a", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960413_145146_30_0003_alto.xml-45-2", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejemte f\u00f6rr\u00e5dsk\u00e4llare \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e bel\u00e4gen i h\u00f6rnet af Kungs-\u003cbr\u003eoch Vasagatorna i Ume\u00e5 uthyres fr\u00e5n 1 Okt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960413_145146_30_0003_alto.xml-45-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1529.35, "y": 1965.65}, {"color": "#999999", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951004_145112_270_0002_alto.xml-145-3", "label": "6", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eman ringt upp \u003cb\u003ecentralen\u003c/b\u003e, svaras \u00bb kallad \u00bb, och man har\u003cbr\u003ed\u00e5 endast att lugnt v\u00e4nta, till dess svar erh\u00e5lles af den ef\u003cbr\u003eterfr\u00e5gade personen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951004_145112_270_0002_alto.xml-145-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1734.2, "y": 547.45}, {"color": "#e41a1c", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950904_146391_205_0004_alto.xml-64-1", "label": "7", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e l\u00e4ge, s\u00e4rdeles passande till kontorslokal,\u003cbr\u003eatt hyra 1 Oktober.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950904_146391_205_0004_alto.xml-64-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2379.6, "y": 1422.05}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19227462_18950302_147640_52_0005_alto.xml-28-13", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18970508_145289_55_0002_alto.xml-105-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950302_147640_52_0005_alto.xml-28-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18991027_145648_84_0002_alto.xml-65-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950302_147640_52_0005_alto.xml-28-13", "label": "2/-/-/-/3/-/-", "to": "bib15975087_18950705_145596_101_0004_alto.xml-86-0", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950302_147640_52_0005_alto.xml-28-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950302_147640_52_0005_alto.xml-28-13", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19030102_12541_1_0003_alto.xml-48-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950302_147640_52_0005_alto.xml-28-13", "label": "3/-/-/-/-/2/4", "to": "bib11653830_18960217_146968_14_0004_alto.xml-118-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950302_147640_52_0005_alto.xml-28-13", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15761097_18950622_145020_73_0004_alto.xml-16-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19021119_145317_178_0002_alto.xml-37-33", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18970508_145289_55_0002_alto.xml-105-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950329_145112_86_0003_alto.xml-170-8", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15761570_18951114_146176_188_0004_alto.xml-58-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950924_147683_260_0009_alto.xml-17-1", "label": "-/-/2/3/0/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950924_147683_260_0009_alto.xml-17-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15978012_18951109_148361_262_0004_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950924_147683_260_0009_alto.xml-17-1", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650814_18951127_146365_278_0004_alto.xml-40-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951025_144022_249_0004_alto.xml-11-5", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18950610_147640_132_0003_alto.xml-101-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18991027_145648_84_0002_alto.xml-65-2", "label": "3/-/-/-/-/2/3", "to": "bib19227291_18950122_145289_9_0004_alto.xml-133-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18991027_145648_84_0002_alto.xml-65-2", "label": "3/-/-/-/-/2/4", "to": "bib15873936_18960319_147385_33_0004_alto.xml-5-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18970924_145648_75_0004_alto.xml-25-3", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277277_18950831_147683_236_0007_alto.xml-124-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960627_145317_96_0003_alto.xml-67-17", "label": "3/-/2/3/-/-/-", "to": "bib19227291_18950122_145289_9_0004_alto.xml-133-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950712_147683_186_0006_alto.xml-7-24", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960229_147385_25_0004_alto.xml-125-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950815_145112_220_0004_alto.xml-26-3", "label": "2/-/-/4/0/-/-", "to": "bib19225758_18950527_144022_121_0003_alto.xml-175-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030919_145317_145_0004_alto.xml-94-26", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960229_147385_25_0004_alto.xml-125-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950826_147683_231_0007_alto.xml-139-3", "label": "-/-/-/3/0/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950826_147683_231_0007_alto.xml-139-3", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950831_144022_202_0003_alto.xml-162-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950826_147683_231_0007_alto.xml-139-3", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15978012_18950223_148361_46_0002_alto.xml-44-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950223_148361_46_0002_alto.xml-44-28", "label": "2/-/-/4/0/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950223_148361_46_0002_alto.xml-44-28", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19225758_18950816_144022_189_0004_alto.xml-53-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19000907_145648_71_0004_alto.xml-82-3", "label": "-/-/2/3/0/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19000907_145648_71_0004_alto.xml-82-3", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18950122_145289_9_0004_alto.xml-133-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "-/-/2/3/0/-/-", "to": "bib15978012_18950906_148361_207_0003_alto.xml-115-4", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "4/4/4/4/0/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19021104_145648_86_0004_alto.xml-64-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15760600_18951130_146401_142_0002_alto.xml-114-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950816_144022_189_0004_alto.xml-53-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19030123_147024_4_0004_alto.xml-113-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19225758_18951019_144022_244_0004_alto.xml-87-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "3/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18980604_145317_84_0003_alto.xml-68-14", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "2/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18951121_147683_318_0007_alto.xml-23-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "-/-/-/-/-/-/3", "to": "bib11653811_19030102_145317_1_0002_alto.xml-46-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950704_148361_152_0004_alto.xml-59-11", "label": "4/-/4/-/4/-/-", "to": "bib11653790_19010723_145648_57_0002_alto.xml-55-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950704_148361_152_0004_alto.xml-59-11", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18970508_145289_55_0002_alto.xml-105-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950704_148361_152_0004_alto.xml-59-11", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653830_18951115_146968_132_0003_alto.xml-59-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950202_146176_23_0004_alto.xml-0-6", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950801_147683_206_0007_alto.xml-14-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19030911_12541_71_0004_alto.xml-33-9", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960229_147385_25_0004_alto.xml-125-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951019_144022_244_0004_alto.xml-87-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950323_147683_81_0008_alto.xml-24-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951019_144022_244_0004_alto.xml-87-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18961126_145289_143_0004_alto.xml-11-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18950608_145020_67_0003_alto.xml-130-8", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15978012_18951109_148361_262_0004_alto.xml-2-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950511_146365_110_0004_alto.xml-68-8", "label": "0/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653830_18961126_146968_95_0002_alto.xml-61-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950511_146365_110_0004_alto.xml-68-8", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18951227_146365_302_0002_alto.xml-57-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950511_146365_110_0004_alto.xml-68-8", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19000928_145317_150_0002_alto.xml-14-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950511_146365_110_0004_alto.xml-68-8", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950525_147683_140_0009_alto.xml-14-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950511_146365_110_0004_alto.xml-68-8", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15978012_18951109_148361_262_0004_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950511_146365_110_0004_alto.xml-68-8", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18950122_145289_9_0004_alto.xml-133-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950511_146365_110_0004_alto.xml-68-8", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950801_147683_206_0007_alto.xml-14-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950511_146365_110_0004_alto.xml-68-8", "label": "3/-/-/-/-/2/-", "to": "bib15760600_18951130_146401_142_0002_alto.xml-114-20", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18961228_146968_104_0002_alto.xml-49-11", "label": "-/-/4/-/4/-/-", "to": "bib11653790_19030224_12541_15_0002_alto.xml-66-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950401_146391_76_0004_alto.xml-128-8", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950525_147683_140_0009_alto.xml-14-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950413_146176_64_0003_alto.xml-1-5", "label": "-/-/4/-/4/-/-", "to": "bib11653811_19030103_145317_2_0001_alto.xml-91-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950413_146176_64_0003_alto.xml-1-5", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950801_147683_206_0007_alto.xml-14-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950226_147683_56_0007_alto.xml-4-4", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19030102_145317_1_0002_alto.xml-46-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950820_147385_97_0004_alto.xml-22-6", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15873936_18960319_147385_33_0004_alto.xml-5-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950625_145112_169_0002_alto.xml-44-23", "label": "3/-/-/-/-/2/4", "to": "bib11653838_19030123_147024_4_0004_alto.xml-113-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010322_147024_12_0001_alto.xml-80-20", "label": "2/-/-/3/0/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010322_147024_12_0001_alto.xml-80-20", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15761570_18951114_146176_188_0004_alto.xml-58-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950831_144022_202_0003_alto.xml-162-6", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18950122_145289_9_0004_alto.xml-133-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18950622_145020_73_0004_alto.xml-16-1", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950525_147683_140_0009_alto.xml-14-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18960217_146968_14_0004_alto.xml-118-0", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950525_147683_140_0009_alto.xml-14-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18960217_146968_14_0004_alto.xml-118-0", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19227291_18961126_145289_143_0004_alto.xml-11-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950511_144022_109_0004_alto.xml-143-12", "label": "-/-/2/3/0/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950511_144022_109_0004_alto.xml-143-12", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15978012_18951109_148361_262_0004_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950411_146365_86_0004_alto.xml-102-1", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950525_147683_140_0009_alto.xml-14-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960509_145289_56_0004_alto.xml-6-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15761570_18951114_146176_188_0004_alto.xml-58-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950801_147683_206_0007_alto.xml-14-25", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18950213_146391_37_0002_alto.xml-89-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950801_147683_206_0007_alto.xml-14-25", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18970508_145289_55_0002_alto.xml-105-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950801_147683_206_0007_alto.xml-14-25", "label": "-/4/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950525_147683_140_0009_alto.xml-14-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950801_147683_206_0007_alto.xml-14-25", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib15978012_18951109_148361_262_0004_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950801_147683_206_0007_alto.xml-14-25", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15761570_18951114_146176_188_0004_alto.xml-58-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18951227_146365_302_0002_alto.xml-57-19", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19277277_18950525_147683_140_0009_alto.xml-14-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19021126_145317_182_0003_alto.xml-122-41", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15761570_18951114_146176_188_0004_alto.xml-58-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19021206_145317_188_0004_alto.xml-87-8", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18970508_145289_55_0002_alto.xml-105-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19030224_12541_15_0002_alto.xml-66-19", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950907_147640_208_0003_alto.xml-215-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18970701_145289_78_0002_alto.xml-13-39", "label": "3/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18961126_145289_143_0004_alto.xml-11-1", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18970701_145289_78_0002_alto.xml-13-39", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19277277_18951121_147683_318_0007_alto.xml-23-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18970701_145289_78_0002_alto.xml-13-39", "label": "4/-/-/-/-/4/3", "to": "bib11653838_19020411_147024_15_0001_alto.xml-122-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18970701_145289_78_0002_alto.xml-13-39", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19227291_18970508_145289_55_0002_alto.xml-105-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19030123_147024_4_0004_alto.xml-113-2", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15873936_18960319_147385_33_0004_alto.xml-5-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18951004_145112_270_0002_alto.xml-145-3", "label": "3/-/2/3/1/-/-", "to": "bib19277277_18950525_147683_140_0009_alto.xml-14-4", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19010723_145648_57_0002_alto.xml-55-56", "label": "4/-/3/4/4/-/-", "to": "bib15650837_18950323_146391_70_0004_alto.xml-40-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19010723_145648_57_0002_alto.xml-55-56", "label": "-/-/-/-/-/3/4", "to": "bib15761570_18950713_146176_115_0004_alto.xml-95-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951121_147683_318_0007_alto.xml-23-0", "label": "-/-/-/-/-/2/3", "to": "bib19227462_18950817_147640_190_0003_alto.xml-279-48", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950719_147683_193_0007_alto.xml-22-4", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15978012_18951109_148361_262_0004_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950510_147683_126_0009_alto.xml-58-29", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18950122_145289_9_0004_alto.xml-133-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950510_147683_126_0009_alto.xml-58-29", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15650814_18951220_146365_298_0003_alto.xml-118-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18951114_146176_188_0004_alto.xml-58-15", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18950911_146391_211_0004_alto.xml-125-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18951114_146176_188_0004_alto.xml-58-15", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950831_147683_236_0006_alto.xml-83-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18951114_146176_188_0004_alto.xml-58-15", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19030102_12541_1_0003_alto.xml-48-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18951114_146176_188_0004_alto.xml-58-15", "label": "4/4/4/4/-/-/-", "to": "bib15873936_18960229_147385_25_0004_alto.xml-125-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18951114_146176_188_0004_alto.xml-58-15", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19227291_18950122_145289_9_0004_alto.xml-133-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950213_146391_37_0002_alto.xml-89-22", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227291_18961126_145289_143_0004_alto.xml-11-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030102_145317_1_0002_alto.xml-46-13", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18950122_145289_9_0004_alto.xml-133-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18951220_146365_298_0003_alto.xml-118-1", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950525_147683_140_0009_alto.xml-14-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18951220_146365_298_0003_alto.xml-118-1", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18960512_145289_57_0004_alto.xml-95-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18950122_145289_9_0004_alto.xml-133-0", "label": "3/-/2/4/1/-/-", "to": "bib11653811_18980604_145317_84_0003_alto.xml-68-14", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "label": "2/-/3/3/0/-/-", "to": "bib15978012_18951109_148361_262_0004_alto.xml-2-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950817_147640_190_0003_alto.xml-279-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19227291_18961126_145289_143_0004_alto.xml-11-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "label": "-/-/-/4/0/-/-", "to": "bib19225758_18950527_144022_121_0003_alto.xml-175-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18950610_147640_132_0003_alto.xml-101-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960530_147385_62_0002_alto.xml-123-23", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15978012_18951109_148361_262_0004_alto.xml-2-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18970508_145289_55_0002_alto.xml-105-4", "label": "3/-/-/-/-/-/3", "to": "bib19277277_18950525_147683_140_0009_alto.xml-14-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960229_147385_25_0004_alto.xml-125-0", "label": "3/-/2/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18950817_147640_190_0003_alto.xml-279-48", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960229_147385_25_0004_alto.xml-125-0", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950907_147640_208_0003_alto.xml-215-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960229_147385_25_0004_alto.xml-125-0", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18960512_145289_57_0004_alto.xml-95-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960229_147385_25_0004_alto.xml-125-0", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950525_147683_140_0009_alto.xml-14-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950527_144022_121_0003_alto.xml-175-4", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277301_18960413_145146_30_0003_alto.xml-45-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950911_146391_211_0004_alto.xml-125-14", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950831_147683_236_0007_alto.xml-124-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950904_146391_205_0004_alto.xml-64-1", "label": "-/-/-/-/-/-/3", "to": "bib11653790_19021104_145648_86_0004_alto.xml-64-22", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950816_144022_189_0004_alto.xml-53-3", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653790_19021104_145648_86_0004_alto.xml-64-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950816_144022_189_0004_alto.xml-53-3", "label": "-/-/-/-/-/2/4", "to": "bib19227291_18961126_145289_143_0004_alto.xml-11-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030103_145317_2_0001_alto.xml-91-13", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950920_145112_256_0002_alto.xml-23-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950920_145112_256_0002_alto.xml-23-17", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18961126_145289_143_0004_alto.xml-11-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950817_147640_190_0003_alto.xml-279-48", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18991222_145648_100_0004_alto.xml-14-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950411_147640_85_0002_alto.xml-68-29", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18980604_145317_84_0003_alto.xml-68-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950302_147640_52_0005_alto.xml-28-13", "label": "2/-/-/-/0/-/-", "to": "bib15873371_18950815_145112_220_0004_alto.xml-26-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19021119_145317_178_0002_alto.xml-37-33", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19021119_145317_178_0002_alto.xml-37-33", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950816_144022_189_0004_alto.xml-53-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873371_18950329_145112_86_0003_alto.xml-170-8", "label": "-/-/-/-/-/2/-", "to": "bib15873936_18960530_147385_62_0002_alto.xml-123-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951025_144022_249_0004_alto.xml-11-5", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951019_144022_244_0004_alto.xml-87-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951025_144022_249_0004_alto.xml-11-5", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960229_147385_25_0004_alto.xml-125-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950712_147683_186_0006_alto.xml-7-24", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873371_18950815_145112_220_0004_alto.xml-26-3", "label": "2/-/2/3/-/-/-", "to": "bib15978012_18951109_148361_262_0004_alto.xml-2-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873371_18950815_145112_220_0004_alto.xml-26-3", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18950820_147385_97_0004_alto.xml-22-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873371_18950815_145112_220_0004_alto.xml-26-3", "label": "2/-/-/-/-/2/4", "to": "bib11653838_19030123_147024_4_0004_alto.xml-113-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18951127_146365_278_0004_alto.xml-40-1", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950227_147683_57_0004_alto.xml-55-16", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "2/-/2/3/0/-/-", "to": "bib15650837_18950401_146391_76_0004_alto.xml-128-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "2/-/2/3/0/-/-", "to": "bib15650837_18950911_146391_211_0004_alto.xml-125-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "2/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19020411_147024_15_0001_alto.xml-122-10", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "0/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19277301_18950110_145146_3_0002_alto.xml-2-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18961228_146968_104_0002_alto.xml-49-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "2/-/2/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18950904_146391_205_0004_alto.xml-64-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "2/-/2/3/-/-/-", "to": "bib19227291_18970508_145289_55_0002_alto.xml-105-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "2/-/2/3/-/-/-", "to": "bib11653790_18991222_145648_100_0004_alto.xml-14-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950226_147683_56_0007_alto.xml-4-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "2/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18970701_145289_78_0002_alto.xml-13-39", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19021126_145317_182_0003_alto.xml-122-41", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib15978012_18950708_148361_155_0004_alto.xml-26-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib15761097_18950622_145020_73_0004_alto.xml-16-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "2/-/2/3/-/-/-", "to": "bib15650837_18950323_146391_70_0004_alto.xml-40-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18960509_145289_56_0004_alto.xml-6-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950510_147683_126_0009_alto.xml-58-29", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19030911_12541_71_0004_alto.xml-33-9", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950511_146365_110_0004_alto.xml-68-8", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950527_144022_121_0003_alto.xml-175-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18961228_146968_104_0002_alto.xml-49-11", "label": "3/-/2/0/2/-/-", "to": "bib19227462_18950817_147640_190_0003_alto.xml-279-48", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15761570_18950413_146176_64_0003_alto.xml-1-5", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950226_147683_56_0007_alto.xml-4-4", "label": "2/-/2/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760600_18951130_146401_142_0002_alto.xml-114-20", "label": "-/-/-/-/-/2/-", "to": "bib15650837_18950904_146391_205_0004_alto.xml-64-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950820_147385_97_0004_alto.xml-22-6", "label": "-/-/-/-/2/-/-", "to": "bib19227291_18970701_145289_78_0002_alto.xml-13-39", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15761097_18950622_145020_73_0004_alto.xml-16-1", "label": "-/-/2/3/2/-/-", "to": "bib19227291_18970701_145289_78_0002_alto.xml-13-39", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18960217_146968_14_0004_alto.xml-118-0", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975087_18950705_145596_101_0004_alto.xml-86-0", "label": "2/-/2/3/-/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18950105_144022_4_0004_alto.xml-20-6", "label": "-/-/2/3/2/-/-", "to": "bib11653838_19030123_147024_4_0004_alto.xml-113-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19021206_145317_188_0004_alto.xml-87-8", "label": "2/-/2/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19030224_12541_15_0002_alto.xml-66-19", "label": "2/-/2/3/0/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18970701_145289_78_0002_alto.xml-13-39", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib15761570_18951114_146176_188_0004_alto.xml-58-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18970701_145289_78_0002_alto.xml-13-39", "label": "-/-/-/-/2/-/-", "to": "bib15873936_18960319_147385_33_0004_alto.xml-5-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18970701_145289_78_0002_alto.xml-13-39", "label": "-/-/-/-/2/-/-", "to": "bib19277301_18960413_145146_30_0003_alto.xml-45-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19030123_147024_4_0004_alto.xml-113-2", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960229_147385_25_0004_alto.xml-125-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873371_18951004_145112_270_0002_alto.xml-145-3", "label": "-/-/-/-/-/2/-", "to": "bib15761570_18951114_146176_188_0004_alto.xml-58-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18951202_146968_139_0003_alto.xml-100-13", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18951220_146365_298_0003_alto.xml-118-1", "label": "2/-/2/3/-/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "label": "2/-/2/3/-/-/-", "to": "bib19277277_18950831_147683_236_0007_alto.xml-124-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "label": "2/-/2/4/0/-/-", "to": "bib19227462_18950907_147640_208_0003_alto.xml-215-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "label": "2/-/2/4/0/-/-", "to": "bib11653830_18951115_146968_132_0003_alto.xml-59-43", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650835_18950604_146472_48_0004_alto.xml-17-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873371_18950606_145112_151_0004_alto.xml-119-30", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960319_147385_33_0004_alto.xml-5-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18960319_147385_33_0004_alto.xml-5-8", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18970508_145289_55_0002_alto.xml-105-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18960319_147385_33_0004_alto.xml-5-8", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950527_144022_121_0003_alto.xml-175-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18970508_145289_55_0002_alto.xml-105-4", "label": "3/2/2/3/2/-/-", "to": "bib15978012_18951109_148361_262_0004_alto.xml-2-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18970508_145289_55_0002_alto.xml-105-4", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19277301_18960413_145146_30_0003_alto.xml-45-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18950816_144022_189_0004_alto.xml-53-3", "label": "-/-/-/-/-/2/-", "to": "bib11653830_18951115_146968_132_0003_alto.xml-59-43", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873371_18950920_145112_256_0002_alto.xml-23-17", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19021104_145648_86_0004_alto.xml-64-22", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19021104_145648_86_0004_alto.xml-64-22", "label": "2/-/2/3/-/-/-", "to": "bib19277277_18950525_147683_140_0009_alto.xml-14-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib15761097_18950608_145020_67_0003_alto.xml-130-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951127_144022_277_0004_alto.xml-128-3", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib11653838_19010322_147024_12_0001_alto.xml-80-20", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950511_146365_110_0004_alto.xml-68-8", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951230_147640_303_0001_alto.xml-61-2", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950511_146365_110_0004_alto.xml-68-8", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18960818_148377_102_0002_alto.xml-86-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18951121_147683_318_0007_alto.xml-23-0", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib11653790_19021104_145648_86_0004_alto.xml-64-22", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>