<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653790_18960717_145648_29_0002_alto.xml-118-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edessa kistor i skulpterad, bonad ek med j\u00e4rnbeslag i vackert\u003cbr\u003ekonstsmide, dessa fantasibord, dessa \u00e9tag\u00e9rer och hyllor i l\u00f6nn med\u003cbr\u003eblankpolerad svart yta och de snedskurna ornamenten i tr\u00e4ets\u003cbr\u003enaturliga, hvitgl\u00e4nsande \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18960717_145648_29_0002_alto.xml-118-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 584.25, "y": 819.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18971018_146968_83_0004_alto.xml-18-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00f6rrarna voro af tr\u00e4, brokigt m\u00e5lade med skrikande\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e och vackra sniderier \u2014 i dylikt \u00e4ro turkmenerna och\u003cbr\u003ebokharerna mycket skickligare \u00e4n v\u00e5ra unga damer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18971018_146968_83_0004_alto.xml-18-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2130.7, "y": 537.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950804_147683_209_0003_alto.xml-151-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskap har man funnit, att \u00e4fven solens at-\u0026gt; mosfer eger,\u003cbr\u003ehvadan solens verkliga \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e torde vara mera bl\u00e5aktig \u00e4n den\u003cbr\u003esynes oss.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950804_147683_209_0003_alto.xml-151-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1632.3, "y": 1081.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950820_146176_136_0004_alto.xml-9-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOch hvilken sandi Sand sorn kanske en g\u00e5ng varit hvit ooh ren,\u003cbr\u003emen som nn \u00e4r ett ohyggligt pulver at obest\u00e4md svartbrun \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003estb kande och gl\u00f6dande het.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950820_146176_136_0004_alto.xml-9-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1562.75, "y": 1504.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950409_146472_32_0004_alto.xml-59-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch F\u00f6rlofningsringar af fransk gulmetall, likna \u00e4kta guld,\u003cbr\u003ef\u00f6r\u00e4ndra ej \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e eller sv\u00e4rta fingret, om de \u00e4n bogagnas i 100\u003cbr\u003e\u00e5r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950409_146472_32_0004_alto.xml-59-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1374.4, "y": 254.845}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib19227291_18971016_145289_125_0003_alto.xml-4-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estat kan taga en annan stats \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e upp i sin flagga\u003cbr\u003eutan i kraft af en \u00f6fverenskommelse med den andra staten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18971016_145289_125_0003_alto.xml-4-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 519.9, "y": 698.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18950530_145289_64_0004_alto.xml-64-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6fverrockar af Henric Lundbergs i Hel\u00ac singborg impregnerade\u003cbr\u003etyger, olika \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e och storlekar, s\u00e4ljas \u00e5 35 och 38\u003cbr\u003eKr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18950530_145289_64_0004_alto.xml-64-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2205.95, "y": 715.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950212_147683_42_0004_alto.xml-43-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evid kl\u00e4tt v\u00e4der, urskildes tydligt \u003cb\u003ef\u00e4rgerna\u003c/b\u003e p\u00e5 husen,\u003cbr\u003esom mest voro hvita och gula oeh en del gr\u00f6na med h\u00f6ga\u003cbr\u003eskorstenar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950212_147683_42_0004_alto.xml-43-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 549.2, "y": 943.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18951118_146968_133_0002_alto.xml-46-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI en v\u00e4fstol sitter en 16 \u00e5rs yngling, sysselsatt att v\u00e4fva och\u003cbr\u003ehvad mer \u00e4r att v\u00e4fva m\u00f6nster i tv\u00e5 \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18951118_146968_133_0002_alto.xml-46-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 758.65, "y": 862.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950907_145317_138_0003_alto.xml-183-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHon hade i tisdags varit sysselsatt med f\u00e4rgning, hvarf\u00f6r det\u003cbr\u003e\u00e4r att f\u00f6rmoda, att \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e f\u00f6rorsakat blodf\u00f6rgiftningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950907_145317_138_0003_alto.xml-183-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2019.4, "y": 1362.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950111_146472_3_0002_alto.xml-142-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003euppmanar Westernorrlands l\u00e4ns hush\u00e4llningss\u00e4llstap egare af\u003cbr\u003eframst\u00e5ende tjurar af s\u00e4 kallad fjellras (med \u00f6fwerw\u00e4gande hwit\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e och utan horn) att ju f\u00f6rr desto hellre anm\u00e4la sig hos\u003cbr\u003eHush\u00e4llningss\u00e4llstapets sekreterare eller hos\u003cbr\u003en\u00f6tbostapspremieringsn\u00e4mden, adr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950111_146472_3_0002_alto.xml-142-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1280.4, "y": 791.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950921_146401_112_0002_alto.xml-99-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ene d\u00e4rinne voro fr\u00e5n golf till tak dekorerade med draperier i\u003cbr\u003ede svenska \u003cb\u003ef\u00e4rgerna\u003c/b\u003e, med riksvapnet \u00e5 den v\u00e4nstra oeh l\u00e4nsvap\u003cbr\u003enet \u00e5 den h\u00f6gra l\u00e5ngv\u00e4ggen samt i fonden konungens byst, omgifven af\u003cbr\u003erika blomsterdekorationer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950921_146401_112_0002_alto.xml-99-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1028.15, "y": 1303.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951125_146365_276_0001_alto.xml-41-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf Engelskt kalfblod, bet\u00e4ckt af Engelska fnllblodshingsten \u00bb\u003cbr\u003eSans Petir \u00bb, samt ytterligare 1 sto af samma slag, \u00e5lder, och\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951125_146365_276_0001_alto.xml-41-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1985.35, "y": 990.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950305_148377_27_0003_alto.xml-99-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDamerna, s\u00e5v\u00e4l inne \u00e5 plattformen som ntaof\u00f6r \u00f6fverfl\u00f6dade med\u003cbr\u003eblombuketter i de gnla och bl\u00e5 \u003cb\u003ef\u00e4rgerna\u003c/b\u003e, En s\u00e5ngk\u00f6r, 150 man\u003cbr\u003estark, sj\u00f6ng i stora vestibnleD, n\u00e4r kungen och kronprinsen passerade,\u003cbr\u003e* Ur svenska hjertans djup\" samt\u201c H\u00f6r oss Svea\u201c.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950305_148377_27_0003_alto.xml-99-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1606.95, "y": 1452.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970820_145648_65_0001_alto.xml-18-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDalafolket har i alla tider tyckt om lifliga f\u00e4rger, oell\u003cbr\u003eliksom \u00f6rn det vore f\u00f6r att protestera mot detta hvita sn\u00f6t\u00e4cke, som\u003cbr\u003eunder mer \u00e4n sex m\u00e5nader \u00f6rn \u00e5ret breder \u00f6fver jorden sin enformiga\u003cbr\u003ef\u00e4rg, eller f\u00f6r att njuta af den lifliga blandningen af \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eunder denna sommar utan natt, s\u00e5 hafva inbyggarne sedan urminnes tid\u003cbr\u003emed stor konstf\u00e4rdighet anbragt r\u00f6dt, bl\u00e5tt och gult s\u00e5v\u00e4l i sin\u003cbr\u003ekl\u00e4dedr\u00e4gt som i det inre af bost\u00e4derna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970820_145648_65_0001_alto.xml-18-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1133.3, "y": 1385.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960615_146968_48_0001_alto.xml-23-71", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePapp i ark, asfalt, tak, f\u00f6rhydnings- och sp\u00e4nn, Papper:\u003cbr\u003eklister, hvitt och gult, desinficeradt klosett, post, sand, skrif,\u003cbr\u003esp\u00e4nnoch sug-; Pennor: blyertz, st\u00e5l- och timmermans, Pennskaft,\u003cbr\u003ePenslar i stort sortiment, Peppar, hel och malen, Pimpsten,\u003cbr\u003ePhanogenpulfver (det b\u00e4sta som finns att reng\u00f6ra m\u0026lade saker med, ty\u003cbr\u003edet skadar ej \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e), Plattspik, Pommeransskal, Pottaska,\u003cbr\u003erenad och calsinerad, Putspomada, den b\u00e4sta som finns till koppar och\u003cbr\u003emessing, Putspasta f\u00f6r silfver (s\u00e4rskildt f\u00f6rordad af framst\u00e5ende\u003cbr\u003epersoner).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960615_146968_48_0001_alto.xml-23-71\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1298.2, "y": 1321.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990531_145317_81_0003_alto.xml-5-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei de nyaste m\u00f6nster och \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e, s\u00e5v\u00e4l svart, hvitt som\u003cbr\u003ekul\u00f6rt Henneberg-Siden fr\u00e5n 65 \u00f6re till kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990531_145317_81_0003_alto.xml-5-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 921.25, "y": 1039.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18951220_146968_147_0003_alto.xml-47-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eF\u00e4rgerna\u003c/b\u003e \u00e4ro ej synnerligen starka, om \u00e5n ganska\u003cbr\u003elysande, och m\u00f6nstret i sin helhet \u00e5r i h\u00f6g grad dekorativt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18951220_146968_147_0003_alto.xml-47-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2456.25, "y": 968.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950619_146365_141_0002_alto.xml-8-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf den egentliga genren, hvari herr B. som bekant sk\u00e4nkt oss en\u003cbr\u003ehel massa af v\u00e4l tr\u00e4ffade situationer ur i synnerhet allmogens lif,\u003cbr\u003eofta med en ursprunglig humor i \u00e5sk\u00e5dningen, finns h\u00e4r ett prof i \u00bb\u003cbr\u003eVid vaggan \u00bb, en interi\u00f6r, belin dransv\u00e4rdt klar i form- och\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e gifning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950619_146365_141_0002_alto.xml-8-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1282.85, "y": 1203.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960328_145317_48_0004_alto.xml-29-102", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSolli Jolian liondesson i F\u00f6rl\u00f6sa f\u00f6rs\u00e5lt sitt egande och\u003cbr\u003einnehafvande hemman Va mtl mo 4 derst\u00e4des, s\u00e5 l\u00e5ter han genom\u003cbr\u003eoifentlig auktion, som f\u00f6rr\u00e4ttas i F\u00f6rl\u00f6sa tisdagen den 31 i denna\u003cbr\u003em\u00e5nad och b\u00f6rjas kl. li f.m., till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja: m\u00f6bler,\u003cbr\u003ejern- och tr\u00e4saker af diverse slag; kreatur: 2:ne l\u00e4ttk\u00f6rda h\u00e4star, af\u003cbr\u003edem ett sto, stoet i inte och h\u00e4sten i 8:de \u00e5ret gamla, hvilka \u00e4ro\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4krade i Kalmar och Kronobergs l\u00e4ns h\u00e4stf\u00f6rs\u00e4kringsbolag och\u003cbr\u003epassande s\u00e5v\u00e4l till vagns- som arbetsh\u00e4star, samt en ungh\u00e4st, 3 \u00e5r\u003cbr\u003egammal, brun till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, 2:ne par unga dragoxar om 13 qvarter,\u003cbr\u003eett par k\u00f6rstora stutar, 8 st. goda mj\u00f6lkeskor, af hvilka en del ha\u003cbr\u003eoch en del \u00e4ro n\u00e4ra tillreds f\u00f6r kalfning, 6 st. st\u00f6rre och mindre\u003cbr\u003eungkreatur, af dem 5 st. stutar och en qviga, 10 st. f\u00e5r; \u00e5ker- och\u003cbr\u003ek\u00f6rredskap: 2:neliggfjedereller s\u00e5 kallade sk\u00e5ningevagnar, en\u003cbr\u003etr\u00e4fjedervagn, 6 st. goda arbetsvagnar, 2:ne skrindor, k\u00e4lkar, dr\u00f6jar,\u003cbr\u003eplogar, jern- och tr\u00e4harfvar, en klysharf, 2:ne dubbelv\u00e4ltar, seldon:\u003cbr\u003epar- och enbetsselar, en n\u00e4ra ny g\u00f6dselkista, s\u00e4ttrar och l\u00e4r\u00e5r,\u003cbr\u003eresoch halfh\u00e4ckar, botygsvirke, en s\u00e4desharpa, en kastmaskin samt ett\u003cbr\u003eslagtr\u00f6skverk, i godt st\u00e5nd, m. m. S\u00e4kre och k\u00e4nde k\u00f6pare erh\u00e5lla 3\u003cbr\u003em\u00e5naders r\u00e4ntefritt betalningsanst\u00e5nd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960328_145317_48_0004_alto.xml-29-102\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1020.9, "y": 192.315}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950725_147683_199_0004_alto.xml-5-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebord sug man unga m\u00e4n st\u00e5 if\u00f6rda egendomlig \u00bb hufvudbonader,\u003cbr\u003esammetsbaretter prydda med (plymer i atla regnb\u00e5gens \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e, af\u003cbr\u003ehvilka flere voro s\u00e4ndebud frun andra st\u00e4der f\u00f6r fr\u00e4mmande\u003cbr\u003ek\u00e5rer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950725_147683_199_0004_alto.xml-5-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1126.35, "y": 764.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000526_145317_80_0002_alto.xml-113-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTaket best\u00e5r nemligen af n\u00e5gra tolfter till st\u00f6rsta delen\u003cbr\u003eokantade och p\u00e5 hvarandra l\u00f6st liggande br\u00e4der, de sm\u00e5 l\u00e5ga f\u00f6nstren,\u003cbr\u003esom skifta i regnb\u00e5gens alla \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e, insl\u00e4ppa ett sparsamt\u003cbr\u003edagsljus i den l\u00e5ga kojan, hvars l\u00e4ngd synes vara omkring 10 alnar och\u003cbr\u003ebredd ungef\u00e4r 5.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000526_145317_80_0002_alto.xml-113-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 930.25, "y": 949.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950526_147683_141_0003_alto.xml-151-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00e4llestadsstapeln \u00e4r, som sagdt, en koloss, r\u00f6dbrun till\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, med h\u00f6g spira och liksom st\u00e5ende p\u00e5 lutande\u003cbr\u003ekolonner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950526_147683_141_0003_alto.xml-151-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 634.6, "y": 561.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951101_147640_255_0004_alto.xml-21-122", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFredagen f\u00f6rs\u00e4ljas \u00e5 Sundbyberg alla vid f. den 8 November,\u003cbr\u003efr\u00e5n kl. 10 f. m., offentlig auktion \u00e5 Kratsboda invid (V, mil fr\u00e5n\u003cbr\u003eStockholm med jernv\u00e4g) d. Sundbybergs Hattfabrik befintliga maskiner\u003cbr\u003eoch inventarier, hvaribland p\u00e5pekas Ulltv\u00e4ttnlngsmaskiner, Ka rhon\u003cbr\u003eiser ing ssk\u00e5p, Kard- \u0026 Spinnmaskiner, Valkulaskiner af flere slag,\u003cbr\u003eDecateringssk\u00e5p, en patenterad F\u00e4rgapparat med kopparledningar oeh\u003cbr\u003efullst\u00e4ndig attiralj, Centrifugcr, ett st\u00f6rre Pumpverk med\u003cbr\u003eackumulator, Vattencisterner, \u00c5ngr\u00f6r jemte en m\u00e5ngfald andra slags\u003cbr\u003emaskiner och verktyg, anv\u00e4ndbara inom textilindustrien; Smidesverktyg,\u003cbr\u003eett st\u00f6rre parti H\u00e4nglampor af b\u00e4sta konstruktion, Kontorsinventarier,\u003cbr\u003eVagnar och \u00e5kerbruksredskap, hvaribland ett j Tr\u00f6skverk, en\u003cbr\u003eHaekelsemaskin m. m., \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e \u0027 stofter och kemikalier m. m. m.\u003cbr\u003em.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951101_147640_255_0004_alto.xml-21-122\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1277.8, "y": 1404.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18951221_147403_161_0004_alto.xml-36-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00c4NG- och RESFILTAR fr\u00e5n de billigaste (2: 50 st.) till de\u003cbr\u003efinaste (20: OO st.) i olika \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18951221_147403_161_0004_alto.xml-36-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 768.55, "y": 1053.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990130_145317_16_0003_alto.xml-18-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet norska hugget mot de bl\u00e5gula \u003cb\u003ef\u00e4rgerna\u003c/b\u003e i flaggan g\u00e5tt\u003cbr\u003enationen djupare till sinnes, \u00e4n man anat; det var ock folkets k\u00e4raste\u003cbr\u003eoch dybaraste symbol, som denna g\u00e5ng skymfats.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990130_145317_16_0003_alto.xml-18-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1452.4, "y": 1162.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950913_146968_105_0004_alto.xml-75-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVitriol, Alun och Soda; torra och oljerifna \u003cb\u003eF\u00e4rger\u003c/b\u003e;\u003cbr\u003eOljor, Fernissor och Penslar; Tj\u00e4rad och 0 tj\u00e4rad F\u00f6rhydningspapp samt\u003cbr\u003eAsfaltpapp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950913_146968_105_0004_alto.xml-75-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1799.15, "y": 393.815}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653838_19001109_147024_45_0004_alto.xml-147-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00f6ste sig fr\u00e4n allt tv\u00e5ng; genom v\u00e4llustens prismatiska glas\u003cbr\u003elyste verlden emot dem, i oupph\u00f6rligt omvexlande, skimrande, leende\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19001109_147024_45_0004_alto.xml-147-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 292.91, "y": 1101.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990510_145317_70_0003_alto.xml-162-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf Hall\u00e9ns Gustaf Wasa-fcallad blef s\u00e4rdeles ojemnfc; b\u00e4ttre\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e var det p\u00e5 det k\u00e4nslofulla utf\u00f6randet af \u00bb Kung Heimer och\u003cbr\u003eAsl\u00f6g \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990510_145317_70_0003_alto.xml-162-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1311.4, "y": 1615.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950916_145112_252_0002_alto.xml-184-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFm och tjusande i sin toalett af sorgf\u00e4lligt valda d\u00e4mpade\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e, observerades miss Ultima genast af de suckande\u003cbr\u003eungersvennerna, sorn ej v\u00e5gade n\u00e4rma sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950916_145112_252_0002_alto.xml-184-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1528.6, "y": 849.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18970830_146968_69_0002_alto.xml-45-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enied nya \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e skall f\u00f6r framtiden svaja \u00f6fver Eder;\u003cbr\u003emen i den liksom i Dannebrog lyser ett kors i duken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18970830_146968_69_0002_alto.xml-45-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1177.55, "y": 992.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980923_145648_73_0001_alto.xml-27-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eG\u00f6r t. ex. ett f\u00f6rs\u00f6k att f\u00f6r sol och luft uts\u00e4tta prof \u00e5 v\u00e5ra\u003cbr\u003evaror vid sidan af andra fabrikers, och man skall se, hvilka\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e som \u00e4ro h\u00e5llbarast.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980923_145648_73_0001_alto.xml-27-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1995.15, "y": 760.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15869824_18960919_145700_75_0004_alto.xml-20-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLin till spinning och blekning samt aila sorters \u003cb\u003eF\u00e4rg\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ePress- och Bei edningsgods emottages i fabriken, der \u00e4fven flera\u003cbr\u003esorters Ull och Yliegarner finnes till salu f\u00f6r billigt pris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18960919_145700_75_0004_alto.xml-20-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 708.35, "y": 1210.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19011228_145317_201_0002_alto.xml-47-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePrenumeranterna f\u00f6r 1902 eller V n\u00e5gon del af \u00e5ret ega r\u00e4tt att\u003cbr\u003ef\u00f6r ^ 70 \u00f6re, h\u00e4ri inber\u00e4knadt porto y * och emballage, k\u00f6pa en\u003cbr\u003epr\u00e4ktig, \u00f6fver en meter h\u00f6g v\u00e4 gg kerta ^ i sju \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e \u00d6fver\u003cbr\u003eShandina- # vien och Finl and, hvilken i y J bokhandeln kostar.5\u003cbr\u003ekr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19011228_145317_201_0002_alto.xml-47-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1732.4, "y": 1046.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19000713_145648_55_0003_alto.xml-98-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkolsalen var vackert dekorerad med gr\u00f6nt och flaggor och den\u003cbr\u003erymliga sl\u00f6jdsalen innanf\u00f6r fick tj\u00e4nstg\u00f6ra som serveringslokal, d\u00e4r 8\u003cbr\u003est. flickor i med de svenska \u003cb\u003ef\u00e4rgerna\u003c/b\u003e dekorerade dr\u00e4gter sk\u00f6tte\u003cbr\u003euppassningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19000713_145648_55_0003_alto.xml-98-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1269.8, "y": 369.005}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18951016_145050_159_0003_alto.xml-147-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eber har funnits, blifwit flyttabt, \u00e4t ju ej n\u00e5got att f\u00e4ga om,\u003cbr\u003eb\u00e4 Stens\u00f6 ubde ligger f\u00e4 afsides, men nog tycker jag, att den latinfka\u003cbr\u003einfltiption, font finnes, kunbe huggas upp fantt ifyllas med fwart\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e, och tycket jag, att bet \u00e4r ett fak, fom Kalmar\u003cbr\u003efornminnesf\u00f6rening kunbe ombestyra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18951016_145050_159_0003_alto.xml-147-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1898.8, "y": 939.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19011220_145317_197_0003_alto.xml-84-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een enast\u00e5ende kon-tn\u00e4rlig prydnad f\u00f6r hemmet (en reproduktion i\u003cbr\u003e17 \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e efter en originalaqvarell af Carl Larsson), som i\u003cbr\u003ekonsthandeln kommer att betinga ett pris af 12 kronor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19011220_145317_197_0003_alto.xml-84-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 423.635, "y": 937.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18951010_148377_120_0003_alto.xml-206-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003er\u00e5sockret utg\u00f6res af sm\u00e5 kristaller, \u00e4r ljusbrunt till\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e och liknar ungef\u00e4r temligen fint s\u00f6nderkrossadt\u003cbr\u003ekandisocker.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18951010_148377_120_0003_alto.xml-206-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1055.2, "y": 844.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960813_145289_97_0004_alto.xml-16-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ev\u00e5ldsamma knallen kom, och ett regn af gnistor i alla\u003cbr\u003eregnb\u00e5gens \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e omh\u00f6ljde den p\u00e5 alla sidor, s\u00e5 darrade han i\u003cbr\u003ehela kroppen oefl trafvade s\u00e4kert en half mils v\u00e4g af r\u00e4dsla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960813_145289_97_0004_alto.xml-16-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 801.95, "y": 1350.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950316_0_32_0006_alto.xml-21-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHel- och Halfylle-Flaneller i alia f\u00e4rger och qvalitTiel- och\u003cbr\u003eHalfylle-Filtar i alla \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e oell qvalit\u00e9er.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950316_0_32_0006_alto.xml-21-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 625.15, "y": 1350.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950903_145020_104_0004_alto.xml-14-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esorteradt med alla sorters \u003cb\u003eF\u00e4rger\u003c/b\u003e, Oljor, Penslar och\u003cbr\u003eFernissor\u2022 f\u00f6r alla slags m\u00e5leriarbeten, samt alla sorters Penslar,\u003cbr\u003eF\u00e4rger och Utensilier f\u00f6r artister m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950903_145020_104_0004_alto.xml-14-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1546.6, "y": 346.625}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951124_147683_321_0003_alto.xml-134-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekl\u00e4dningskjortlar af grofsta vadmal, men oftast i lysande\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e, gula, gr\u00f6na eller r\u00f6da, voro skurna s\u00e5, att de med sk\u00e4l\u003cbr\u003ekunde f\u00e5 den moderna ben\u00e4mningen \u00bb strutkjol \u00bb; de \u00e4ro mycket korta\u003cbr\u003eoch \u00f6ppna hela v\u00e4gen bak, ha ofta s\u00e5som b\u00e5rd ett ullgarnsbroderi, som\u003cbr\u003ef\u00f6ljer med nedre kanlen och uppsk\u00e4rningen bak \u00e4nda upp till\u003cbr\u003elifvet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951124_147683_321_0003_alto.xml-134-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1777.75, "y": 238.755}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950821_144022_193_0002_alto.xml-237-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eegnadt \u00e5t utbredandet af teosofiens grundsatser om\u003cbr\u003em\u00e4nniskosl\u00e4ktets allm\u00e4nna broderskap utan afseende p\u00e5 ras,\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e, k\u00f6n eller tro, samt d\u00e4raf f\u00f6ljande m\u00e4nniskok\u00e4rlek,\u003cbr\u003euppoffring och hj\u00e4lpsamhet mot n\u00e4stan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950821_144022_193_0002_alto.xml-237-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1228.05, "y": 172.945}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980510_145648_35_0004_alto.xml-59-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eleinnar icke n\u00e5gra fl\u00e4ckar efter sig \u00e4fven p\u00e5 de mest \u00f6mt\u00e5liga\u003cbr\u003etyger s\u00e5som sammet eller siden, af hvilken \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e soln\u003cbr\u003ehelst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980510_145648_35_0004_alto.xml-59-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1571.4, "y": 709.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653815_18970616_146944_67_0003_alto.xml-90-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rg\u00e4fves vantade han p\u00e5 ett svar; han s\u00e5g flott, hur\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e kom och gick i hennes ansikte, bur hennes l\u00e4ppar sk\u00e4lfde\u003cbr\u003eaf inre r\u00f6relse och hur hennes \u00f6gon fuktades.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18970616_146944_67_0003_alto.xml-90-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1487.5, "y": 1804.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010809_147024_32_0002_alto.xml-85-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebara m\u00f6nster, flere hundra f\u00f6rkl\u00e4den i alla \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003er\u00e4nningar, flere hundra par strumpeband och m\u00e5nga hundra meter\u003cbr\u003ef\u00f6rkl\u00e4desband, sjaletter i siden, ylle och bomull i m\u00e5nga hundratal,\u003cbr\u003e25 s\u00e4ngt\u00e4cken, s\u00e4ngkl\u00e4der, duktyger och servietter i l\u00e5nga banor,\u003cbr\u003ev\u00e4fnader i hela r\u00e4ckor m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010809_147024_32_0002_alto.xml-85-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 924.7, "y": 1140.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950704_144022_152_0001_alto.xml-85-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ep\u00e5 v\u00e4ggar och tak af en \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e och elt lif, som om\u003cbr\u003efigurerna stodo framf\u00f6r oss ordnade i n\u00e4rmare och fj\u00e4rmare\u003cbr\u003egrupper.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950704_144022_152_0001_alto.xml-85-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1739.0, "y": 1139.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950502_0_52_0004_alto.xml-16-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6rn man sjelf f\u00e4rgar sina ylle- och bomullsgarner och dertill\u003cbr\u003eanv\u00e4nder F\u00e5borg \u00bb \u00e4kta syrefria f\u00e4rgstofter, hvilka lomna de vackraste\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e utan att fr\u00e4ta garnet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950502_0_52_0004_alto.xml-16-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1207.45, "y": 869.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18961106_145317_171_0003_alto.xml-71-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt spritfat hade nemligen g\u00e5tt s\u00f6nder, och det var en del af\u003cbr\u003eden icke uppf\u00e5ngade spriten blandad med smutsigt vatten, \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch spild olja m. m., som stackarne s\u00f6rplade i sig och blefvo berusade\u003cbr\u003eaf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18961106_145317_171_0003_alto.xml-71-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 702.85, "y": 1159.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18951017_145289_124_0003_alto.xml-144-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etysk sp\u00f6rttidning ber\u00e4ftas f\u00f6ljande anekdot: Den ber\u00f6mda\u003cbr\u003ebeduinh\u00f6fdingen Ben-Dyab f\u00f6rf\u00f6ljes en dag af sin fiende Sadeel-Zenaty\u003cbr\u003eoch fr\u00e5gar sin son: \u2014 Hvad \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e lia de h\u00e4star.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18951017_145289_124_0003_alto.xml-144-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 946.75, "y": 562.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980305_145317_36_0009_alto.xml-0-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBlandade \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e i l\u00e5ga sorter Kruknejlikor\u003cbr\u003e(Gr\u00e4snejlikor).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980305_145317_36_0009_alto.xml-0-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1741.8, "y": 619.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960309_145146_20_0001_alto.xml-32-61", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6ljande arbeten kunna af dessa maskiner levereras: Strumpor\u003cbr\u003emed skaft, komplett i alla storlekar, Utan ringaste hjelp af\u003cbr\u003ehandarbete, strumpskaft, magg\u00f6rdlar, kalsonger, nndertr\u00f6jor,\u003cbr\u003ehufvuddukar, mattor, vagns- och resfiltar, jagtrockar, jagtv\u00e4skor,\u003cbr\u003edamasker, schalar, vantar, kragar, barnkl\u00e4der \u00e4fvensom alla m\u00f6jliga\u003cbr\u003efantasiarbeten i de briljantaste m\u00f6nster och \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960309_145146_20_0001_alto.xml-32-61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1841.2, "y": 848.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970108_145648_2_0003_alto.xml-33-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDenna afton visade sig i sydvest en eldkula, hvilken,\u003cbr\u003eoupph\u00f6rligen skiftande \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e, b\u00f6jde och s\u00e4nkte sig vid synrandon\u003cbr\u003etill dess den f\u00f6rsvann.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970108_145648_2_0003_alto.xml-33-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1644.25, "y": 1214.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19020204_145648_10_0004_alto.xml-0-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebott i en g\u00e5rd, som han till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e trodde vara\u003cbr\u003eljusgul.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19020204_145648_10_0004_alto.xml-0-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 218.065, "y": 590.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950601_145050_83_0003_alto.xml-19-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag har osta hast tillf\u00e4lle att iakttaga hur ytterst litet det\u003cbr\u003ehelt naturliga beg\u00e4ret hos unga damer att framtr\u00e4da behagligt och\u003cbr\u003et\u00e4ckt l\u00e4ter styra sig af eftertanken, men aldrig wisar sig detta s\u00e4\u003cbr\u003etydligt och bjert som deras wal af hufwudbonad - dennas form och\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e, och aldrig f\u00f6rr s\u00e4 tydligt som i \u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950601_145050_83_0003_alto.xml-19-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1524.85, "y": 1192.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960529_145317_80_0003_alto.xml-98-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehof damer hos enkekejsarinnan ljusbl\u00e5 sarafan, kejsarinnans\u003cbr\u003edamer ha rosa, storfurstinnan Xenias orange, storfurstinnan Elisabeths\u003cbr\u003ehvitt o. s. v. Statsfruarna och hoffr\u00f6knarna skiljas \u00e5ter till det\u003cbr\u003eyttre genom \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e p\u00e5 sl\u00e4pet, de b\u00e4ra, eller r\u00e4ttare p\u00e5\u003cbr\u003emanteln, som slutar med ett l\u00e5ngt sl\u00e4p, dels ocks\u00e5 genom materielets\u003cbr\u003ebeskaffenhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960529_145317_80_0003_alto.xml-98-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1013.0, "y": 348.795}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950918_146176_153_0003_alto.xml-161-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllegras of\u00f6rsynthet utgjordes af en algerisk gardin, en liten\u003cbr\u003er\u00e4gnb\u00e4ge i de mest skimrande \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e, med hvilken hon draperat\u003cbr\u003eryggen af land\u00e5n, s\u00e5 att det m\u00f6gliga gamla l\u00e4dret doldes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950918_146176_153_0003_alto.xml-161-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 597.85, "y": 724.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18951109_147385_132_0002_alto.xml-92-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eos\u00f6kt oell obesv\u00e4radt, men f\u00f6ref\u00f6ll n\u00e5got reserveradt; en viss\u003cbr\u003edramatisk \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e antydde, att konsertgifvarinnans naturell torde\u003cbr\u003eb\u00e4ttre g\u00f6ra sig g\u00e4llande p\u00e5 scenen \u00e4n i konsertsalen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18951109_147385_132_0002_alto.xml-92-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1085.05, "y": 1246.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951222_147683_349_0003_alto.xml-42-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e4ger han, \u00bb skildrar denna bok m\u00e5nga slag af sargade hjertan,\u003cbr\u003eur den lefvande verkligheten, med bjerta \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e oeh med djupt\u003cbr\u003edeltagande k\u00e4nslor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951222_147683_349_0003_alto.xml-42-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1583.5, "y": 982.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950715_146391_161_0002_alto.xml-145-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evoro p\u00e5 venstra sidan uppsatta unga, vackra granar, p\u00e5 h\u00f6gra\u003cbr\u003esidan, utmed stationshuset, bj\u00f6rkar och flera flaggst\u00e4nger, fr\u00e5n\u003cbr\u003ehvilka v\u00e4ldiga dukar i de svenska \u003cb\u003ef\u00e4rgerna\u003c/b\u003e vajade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950715_146391_161_0002_alto.xml-145-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 904.0, "y": 650.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18950722_147374_60_0004_alto.xml-10-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5som m\u00e5tt angifves br\u00f6stvidd och arml\u00e4ngd samt den \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esom \u00f6nskas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18950722_147374_60_0004_alto.xml-10-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 921.55, "y": 1384.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18981216_145317_194_0003_alto.xml-13-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe varor, som enligt f\u00f6rslaget b\u00f6ra tullbehandlas efter vigt,\u003cbr\u003e\u00e4ro f\u00f6ljande Fosforsyra, kompositions- eller hem \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e (ny\u003cbr\u003erubrik), glycerin, vissa slag af instrumenter, kassakistor och kassa\u003cbr\u003esk\u00e5p, maskinremmar, salpetersyrad silf veroxid (lapis), skyfflar,\u003cbr\u003espadar, grepar och h\u00f6gafflar af jern, med och utan skaft, symaskiner,\u003cbr\u003es\u00e5gar, s\u00e5gblads\u00e4m nen och vitriol.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18981216_145317_194_0003_alto.xml-13-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1406.1, "y": 837.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960416_146968_31_0001_alto.xml-28-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKaffe, Socker, Mj\u00f6l, Specerier, \u003cb\u003eF\u00e4rger\u003c/b\u003e, Tapeter\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960416_146968_31_0001_alto.xml-28-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1716.8, "y": 1433.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19000612_145648_46_0003_alto.xml-172-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egrep denne sm\u00e5leende med beh\u00e4ndigheten hos en trolllkonstn\u00e4r,\u003cbr\u003esedeln, s\u00e5 att man blott ett \u00f6gonblick kunde se den gr\u00f6na\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e skimra till i luften.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19000612_145648_46_0003_alto.xml-172-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1374.55, "y": 1248.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951022_147640_246_0006_alto.xml-34-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoss detta landskaps innersta karakter, dess st\u00e4mningar, dess\u003cbr\u003emusik, hela dess \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e och doft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951022_147640_246_0006_alto.xml-34-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1077.0, "y": 1304.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951209_147683_336_0002_alto.xml-67-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed en pl\u00f6tsligt frambrytande \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e p\u00e5 kinderna gick hon\u003cbr\u003etillbaka till sitt rum f\u00f6r att genast vidtaga f\u00f6rberedelser till sin\u003cbr\u003e\u00e5terresa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951209_147683_336_0002_alto.xml-67-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1417.95, "y": 1464.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950429_146968_49_0003_alto.xml-118-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTy nog \u00e4r det s\u00e5 med de flesta menniskor som det \u00e4r med Skara\u003cbr\u003edomkyrka och med mig: de t\u00f6rsta efter \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950429_146968_49_0003_alto.xml-118-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1452.8, "y": 723.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950316_146176_47_0002_alto.xml-73-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHvad tjenar det till att unders\u00f6ka v\u00e5ra mossar, p\u00e5visa deras\u003cbr\u003eodlingsduglighet och ofantliga omf\u00e5ng samt i lifliga \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e\u003cbr\u003em\u00e5la rika, leende sk\u00f6rdar, som der skulle kunna vaja \u2014 d\u00e5\u003cbr\u003edom\u00e4nstyrelsen icke ens sl\u00e4pper ifr\u00e5n sig en stenbacke till\u003cbr\u003ebygnadstomter vid en kyrkoplats utan att f\u00f6rst hafva gjort tusen\u003cbr\u003einv\u00e4ndningar och v\u00e5llat m\u00e5ng\u00e5rsl\u00e5Dg tidsutdr\u00e4gt, och d\u00e5 inom\u003cbr\u003eregeringen saknas m\u00e4n med blick f\u00f6r denna lands\u00e4ndas verkliga be hof\u003cbr\u003eoch med kraft till initiativ, samt d\u00e5 vidare riksdagen heller s\u00e4nker\u003cbr\u003esina mil H\u00f6ner i Norrstr\u00f6m \u00e4n ansl\u00e5r n\u00e5gon br\u00e5kdel af dem till\u003cbr\u003entdikning af v\u00e5ra vatten sjuka marker, hvilkas myllrika botten l\u00e4ngtar\u003cbr\u003eatt sk\u00e5da solens ljus och kl\u00e4das i gr\u00f6nskande dr\u00e4gt?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950316_146176_47_0002_alto.xml-73-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1675.75, "y": 1265.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950401_147640_76_0002_alto.xml-115-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ederi inbegripen afbildning afrege mentets uniformsknappar med\u003cbr\u003ekunglig krona \u00f6fver samt dess fana, kavallerisablar m. m. \u00e4fvensom\u003cbr\u003egrefliga von Rosenska vapnet, \u00e4r icke i \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e, utan l\u00e4drets\u003cbr\u003eegen ton, hvarigenom det hela ver kar lugnt och behagligt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950401_147640_76_0002_alto.xml-115-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2050.35, "y": 814.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950420_148361_91_0003_alto.xml-42-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTricotkl\u00e4der f\u00f6r barn, af helyllegarner i \u00e4kta \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eaf C.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950420_148361_91_0003_alto.xml-42-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1376.1, "y": 824.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951204_144022_283_0005_alto.xml-141-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e3) Jultomten, praktupplagan, 6om omfattar b\u00e5da tidningarna\u003cbr\u003e(allts\u00e5 24 sidor med sammanlagdt 65 illustrationer) och \u00e4r tryckt i\u003cbr\u003esnx olika \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e p\u00e5 planschpapper samt inh\u00e4ftad i s\u00e4rskildt\u003cbr\u003eomslag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951204_144022_283_0005_alto.xml-141-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2151.9, "y": 585.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950104_145112_3_0002_alto.xml-107-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rslaget, som genom magistraten 0 \u2018 verleranets till\u003cbr\u003estadsfullm\u00e4ktige f\u00f6r yttrande, ber f\u00f6ljande lydelst: l.o) En hvar, som\u003cbr\u003ef\u00e4rdas \u00e5 velociped inom Btadens omr\u00e5de, skall hafva velociped f\u00f6r\u00e4edd\u003cbr\u003emed tydligt nummer^ ar.br\u0026gt dela p\u00e5 en bakom andein fastal pl\u00e5t mod\u003cbr\u003eminst 8 centimeter h\u00f6ga siffror af hvit \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e p\u00e5 svart botten,\u003cbr\u003edels \u00e4fven p\u00e5 sidoglasen i lyktan nied 6 centimeter h\u00f6ga siffror af\u003cbr\u003ehvit f\u00e4rg; ooh f\u00e5r numret icke skylas under f\u00e4rden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950104_145112_3_0002_alto.xml-107-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 973.9, "y": 1052.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970820_145648_65_0003_alto.xml-40-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekaffe och ej anv\u00e4nder n\u00e5gon Icaffetills\u00e4ttmng deri, ar\u00e9n I\u003cbr\u003eoklok \u00bb, ty n\u00e5got litet haffet ins\u00e4ttning gifeer dt kaffet b\u00e5de\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e, fyllighet och god smak; men l\u00e5ten ej p\u00e5narra Eder hvad\u003cbr\u003eskr\u00e4p sorn helst, utan k\u00f6pm det, sorn, r\u00e4tt brulcadt, \u00e4r det er k\u00e4ndt\u003cbr\u003eb\u00e4sta af alla kaffetills\u00e4ttningspreparat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970820_145648_65_0003_alto.xml-40-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1314.8, "y": 985.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950225_145596_32_0004_alto.xml-68-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4ro \u00e4nd\u00e5 de b\u00e4sta, hvilket intygas af alla sorn ha f\u00f6rs\u00f6kt de\u003cbr\u003eolika sorters \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950225_145596_32_0004_alto.xml-68-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1284.2, "y": 591.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960922_148377_118_0003_alto.xml-113-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb\u00f6rjade negerbarnet i fr\u00e5ga redan bli n\u00e5got \u00bb solbr\u00e4ndt \u00bb, och\u003cbr\u003edenna \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e blef m\u00f6rkare och m\u00f6rkare, tills den efter fyra \u00e5 fem\u003cbr\u003etimmars f\u00f6rlopp g\u00e5tt \u00f6fver till den djupaste kimr\u00f6ksf\u00e4rg, och den\u003cbr\u003elilla negerungen var precis lika kolsvart som sina f\u00f6r\u00e4ldrar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960922_148377_118_0003_alto.xml-113-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1943.25, "y": 1066.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030905_145317_137_0001_alto.xml-92-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch drufvor, omstr\u00e5lad af en ljusflod, som tr\u00e4nger in i dess\u003cbr\u003eklyftor och grottor och gnistrar d\u00e4r inne sagolikt i alla regnb\u00e5gens\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e; med koppargl\u00f6d i skrefvorna, med bl\u00e4ndande kritglans i\u003cbr\u003ealla husv\u00e4ggar, med svalt hafsbottensljus under rankornas l\u00f6fmassor i\u003cbr\u003eving\u00e5rdarna \u2014 detta \u00e4r solon I Dessa branta kusters skald, den gamle\u003cbr\u003eblinde fr\u00e5n Chios, sj\u00f6ng \u00f6rn den rosfnfingrade Eos och om det\u003cbr\u003evinf\u00e4rgade hafvet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030905_145317_137_0001_alto.xml-92-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1921.85, "y": 492.645}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653790_19030811_12541_62_0004_alto.xml-124-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill himlen fr\u00e5n tr\u00e5nande hj\u00e4rtats bo: Fr\u00e5n tankarnes k\u00e4lla\u003cbr\u003esitt ljus den f\u00e5r; Men ljuset det brytes mot dunkel grund I t\u00e5rars\u003cbr\u003estund, Och v\u00e4rlden f\u00e5r \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e af de brutna str\u00e5lar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19030811_12541_62_0004_alto.xml-124-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1104.75, "y": 836.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951210_144022_288_0001_alto.xml-17-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStort urval af F\u00e4rger och Utensilier af alla slag, \u00e4fven\u003cbr\u003epassande till Julpresenter s\u00e5som: F\u00e4rgl\u00e5dor, fina och ordin\u00e4ra;\u003cbr\u003eArtistskrin med inrede samt med och utan tillbeh\u00f6r; \u003cb\u003eF\u00e4rger\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003eolja, Aqvarell och Pastell, Stafflier, M\u00e5lduk, Paletter, Penslar,\u003cbr\u003eOljor och Fernissor m. m., Bronser, flytande och i pulver; Terra-\u003cbr\u003eCotta- och Tonarbeten i stort urval af Unior, Vaser, Fat, Tallrickar\u003cbr\u003em. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951210_144022_288_0001_alto.xml-17-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1165.65, "y": 1457.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950417_145596_58_0002_alto.xml-120-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esig wid alla w\u00e4ra regementen, att officerare och menige ha\u003cbr\u003esamma \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e p\u00e4 sin uniform \u2014 liksom wid post- och tnllwerket \u2014\u003cbr\u003ehwarf\u00f6r d\u00e4 ej wid j\u00e4rnw\u00e4gen?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950417_145596_58_0002_alto.xml-120-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1545.2, "y": 1111.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19031014_145317_159_0004_alto.xml-106-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2022Till- oell Xyarabrefkort, mycket vackra, utf\u00f6rda i flera,\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e, med text \u00bb God Jul \u00bb eller \u00bb Godt Nytt Ar \u00bb s\u00e4ljas af\u003cbr\u003eoss kollosalt billigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19031014_145317_159_0004_alto.xml-106-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2069.7, "y": 869.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010118_147024_3_0002_alto.xml-138-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e5ta scenerierna l\u00f6ija p\u00e5 hvarandra i rask fart och med\u003cbr\u003eglittrande \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010118_147024_3_0002_alto.xml-138-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 517.25, "y": 801.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950212_147683_42_0002_alto.xml-77-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen hvita \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e bibeh\u00f6ll det tills f\u00f6r fyra \u00e5r sedan,\u003cbr\u003ed\u00e5 det b\u00f6rjade m\u00f6rkna i spetsarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950212_147683_42_0002_alto.xml-77-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1217.65, "y": 1331.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15869824_18950116_145700_5_0004_alto.xml-2-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003est\u00f6rsta lager af Br\u00f6llopsartiklar: s\u00e5som Brudsl\u00f6jor alla\u003cbr\u003efinlekar, Spetsn\u00e4sdukar, Sidenband och Spetsar i alla \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch bredder, ljusa Handskar, Vantar och Strumpor, Blommor och\u003cbr\u003eH\u00e5rprydnader, Skjortor, Kragar, Manschetter och Rosetter m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18950116_145700_5_0004_alto.xml-2-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1348.85, "y": 356.04}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960627_148377_79_0002_alto.xml-12-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r m\u00e5lad p\u00e5 ek, f\u00f6rest\u00e4ller instiftandet af nattvarden och \u00e4r\u003cbr\u003eh\u00e5llen i m\u00f6rka \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e samt utan konstv\u00e4rde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960627_148377_79_0002_alto.xml-12-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1143.3, "y": 485.295}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950404_146401_40_0004_alto.xml-54-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed 12 goda \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e och pensel till 25 \u00f6re pr styck uti\u003cbr\u003eHjalmar Petersson \u0026 C:nis Bokhandel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950404_146401_40_0004_alto.xml-54-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1650.0, "y": 555.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990510_145317_70_0004_alto.xml-5-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003em\u00f6rkbrun till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, 5 \u00e5r gammal, st\u00e5r till be t\u00e4ckning\u003cbr\u003ehos undertecknad mot en spr\u00e5ngafgift af 4 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990510_145317_70_0004_alto.xml-5-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1591.65, "y": 413.655}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18961203_148377_150_0002_alto.xml-151-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esken, till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e r\u00f6dt och hvitt, hade varit s\u00e5\u003cbr\u003eintensivt, att det varit alldeles ljust p\u00e5 d\u00e4ck.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18961203_148377_150_0002_alto.xml-151-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1777.55, "y": 447.285}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950921_145317_146_0004_alto.xml-28-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf konungens namnchiffer i guld mot bakgrunden af en veckad\u003cbr\u003ehermelinsmantel och derofvan den kungliga kronan i sina\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950921_145317_146_0004_alto.xml-28-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 525.05, "y": 1293.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653836_18950301_147011_9_0002_alto.xml-125-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIngrid skiftade \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e och str\u00f6k sig med f\u00f6rkl\u00e4dessnibben\u003cbr\u003e\u00f6fver ansigtet, yttrande med f\u00f6rvirrad min: \u2014 Jas\u00e5... din far?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653836_18950301_147011_9_0002_alto.xml-125-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 443.045, "y": 1418.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib19227291_18970114_145289_6_0001_alto.xml-32-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eutf\u00f6res skyndsamt, omsorgsfullt och billigt i s\u00e5v\u00e4l en som\u003cbr\u003eflera \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18970114_145289_6_0001_alto.xml-32-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1801.2, "y": 666.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950107_145112_6_0003_alto.xml-14-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehenne ser man hufvud vid hufvud med h\u00e5dga \u00f6gon och stoftl\u00e4rgad\u003cbr\u003ehy, tusende h\u00e4uder str\u00e4ckas mot befriaren, och ehuru aila de d\u00f6das\u003cbr\u003eutseende, till f\u00f6ljd af den smutsgr\u00e5a \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, \u00e4r lika, vexla\u003cbr\u003edock p\u00e5 ett m\u00e4rkligt s\u00e4tt uttrycken i dera \u00bb ansig+n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950107_145112_6_0003_alto.xml-14-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 836.6, "y": 54.96}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020110_147024_2_0004_alto.xml-55-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt \u00f6fverdraga de bl\u00e4nkande ytorna med \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e inneb\u00e4r\u003cbr\u003eingen s\u00e4kerhet, ty med den\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020110_147024_2_0004_alto.xml-55-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1117.1, "y": 1038.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960413_146968_30_0001_alto.xml-13-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKaffe, Socker, Mj\u00f6l, Specerier, \u003cb\u003eF\u00e4rger\u003c/b\u003e, Tapeter\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960413_146968_30_0001_alto.xml-13-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1494.05, "y": 1278.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950326_145112_83_0002_alto.xml-217-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStrange jemrade sig, och Brydon sm\u00f6g; sig tiil soffan och\u003cbr\u003ebredde \u00f6fver hans f\u00f6tter med tafatt \u00f6mhet; derp\u00e5 giek han sakta\u003cbr\u003eomkring i rummet, besk\u00e5dande djurhudarna och de orientaliska tygerna,\u003cbr\u003ehvilkas \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e sm\u00f6g: ig in i hans sj\u00e4l och tr\u00f6stade den i n on\u003cbr\u003eringa m\u00e5n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950326_145112_83_0002_alto.xml-217-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1584.65, "y": 889.7}, {"color": "k", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030415_145317_57_0002_alto.xml-99-14", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003er\u00e5dhussalen f\u00f6rsamlade i procession till den invid kyrkan \u00e5\u003cbr\u003etorget uppresta i de svenska \u003cb\u003ef\u00e4rgerna\u003c/b\u003e kl\u00e4dda talarestolen,\u003cbr\u003ehvarp\u00e5 m\u00f6tet omedelbart \u00f6ppnades med att de n\u00e4rvarande afsj\u00f6ugo\u003cbr\u003epsalmen 426: 4.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030415_145317_57_0002_alto.xml-99-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1792.85, "y": 1692.0}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950822_147385_98_0002_alto.xml-32-10", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKanske l\u00e5g h\u00e4ri en sinnebildlig antydan om att de politiska\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rgerna\u003c/b\u003e voro lagda \u00e5 sido under m\u00f6testiden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950822_147385_98_0002_alto.xml-32-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1188.05, "y": 1505.4}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951023_147683_289_0008_alto.xml-31-19", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar yttrat sig f\u00f6r en s\u00e5dan m\u00f6jlighet, och 1 Yerdens Gang,\u003cbr\u003es\u00e5ledes tv\u00e5 tidningar af olika politisk \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e, deruti\u003cbr\u003einst\u00e4mt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951023_147683_289_0008_alto.xml-31-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1319.2, "y": 1693.25}, {"color": "#ff7f00", "date": "1900", "id": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e5sk\u00e5dning \u00e4r han konservativ af samma moderata \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e som\u003cbr\u003ef\u00f6retr\u00e4daren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1457.75, "y": 1394.5}, {"color": "#ff7f00", "date": "1900", "id": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-65-42", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder de nio \u00e5r excellensen Bostr\u00f6m st\u00e5tt vid statsrodret har\u003cbr\u003een l\u00e5ng rad af personer tillh\u00f6rt regeringen \u2014 ty hr Bostr\u00f6m har varit\u003cbr\u003estark i att \u201d f\u00f6rbruka \u201d ministrar \u2014, men sj\u00e4lf har han i ovanlig grad\u003cbr\u003egifvit regeringen dess \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e; endast under den tid grefve\u003cbr\u003eDouglas satt med i r\u00e5dskammaren, m\u00e4rkte man allt emellan\u00e5t drag af\u003cbr\u003ej\u00e4mv\u00e4l en annan ledande vilja d\u00e4rinom \u00e4n statsministerns.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-65-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1187.1, "y": 1711.5}, {"color": "#4daf4a", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960709_147385_78_0003_alto.xml-57-2", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt bek\u00e4nna \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e i r\u00f6str\u00e4ttsfr\u00e5gan, sade han, att man\u003cbr\u003em\u00f6jligen f\u00f6rr eller senare skulle blifva tvungen till\u003cbr\u003eeftergifter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960709_147385_78_0003_alto.xml-57-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1884.4, "y": 102.5}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19277277_18950804_147683_209_0003_alto.xml-151-16", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950704_144022_152_0001_alto.xml-85-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950820_146176_136_0004_alto.xml-9-23", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15975090_18950305_148377_27_0003_alto.xml-99-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950820_146176_136_0004_alto.xml-9-23", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653790_18970108_145648_2_0003_alto.xml-33-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950409_146472_32_0004_alto.xml-59-12", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18990510_145317_70_0004_alto.xml-5-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950409_146472_32_0004_alto.xml-59-12", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib15975090_18960627_148377_79_0002_alto.xml-12-14", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18971016_145289_125_0003_alto.xml-4-6", "label": "-/-/3/4/4/-/-", "to": "bib11653790_19020204_145648_10_0004_alto.xml-0-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18951118_146968_133_0002_alto.xml-46-21", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15761570_18950918_146176_153_0003_alto.xml-161-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18951118_146968_133_0002_alto.xml-46-21", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15650837_18950715_146391_161_0002_alto.xml-145-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950907_145317_138_0003_alto.xml-183-16", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950704_144022_152_0001_alto.xml-85-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950111_146472_3_0002_alto.xml-142-16", "label": "2/-/4/-/3/-/-", "to": "bib11653811_18981216_145317_194_0003_alto.xml-13-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950111_146472_3_0002_alto.xml-142-16", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19030811_12541_62_0004_alto.xml-124-29", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950111_146472_3_0002_alto.xml-142-16", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950725_147683_199_0004_alto.xml-5-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950111_146472_3_0002_alto.xml-142-16", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19020110_147024_2_0004_alto.xml-55-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950111_146472_3_0002_alto.xml-142-16", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950916_145112_252_0002_alto.xml-184-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950111_146472_3_0002_alto.xml-142-16", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15760600_18950404_146401_40_0004_alto.xml-54-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950111_146472_3_0002_alto.xml-142-16", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18960627_148377_79_0002_alto.xml-12-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18951125_146365_276_0001_alto.xml-41-24", "label": "3/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950704_144022_152_0001_alto.xml-85-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950305_148377_27_0003_alto.xml-99-16", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950704_144022_152_0001_alto.xml-85-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950305_148377_27_0003_alto.xml-99-16", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18960413_146968_30_0001_alto.xml-13-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18970820_145648_65_0001_alto.xml-18-47", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19010809_147024_32_0002_alto.xml-85-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950822_147385_98_0002_alto.xml-32-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-65-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950822_147385_98_0002_alto.xml-32-10", "label": "-/-/-/-/4/4/4", "to": "bib19277277_18951023_147683_289_0008_alto.xml-31-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950822_147385_98_0002_alto.xml-32-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950822_147385_98_0002_alto.xml-32-10", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277180_18950722_147374_60_0004_alto.xml-10-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18960615_146968_48_0001_alto.xml-23-71", "label": "4/-/4/-/3/-/-", "to": "bib19227462_18951101_147640_255_0004_alto.xml-21-122", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18960615_146968_48_0001_alto.xml-23-71", "label": "-/-/-/-/3/-/-", "to": "bib11653811_18990510_145317_70_0003_alto.xml-162-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18990531_145317_81_0003_alto.xml-5-5", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653790_18970820_145648_65_0003_alto.xml-40-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960328_145317_48_0004_alto.xml-29-102", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15975090_18960627_148377_79_0002_alto.xml-12-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951101_147640_255_0004_alto.xml-21-122", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18960413_146968_30_0001_alto.xml-13-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951101_147640_255_0004_alto.xml-21-122", "label": "-/-/-/-/-/3/-", "to": "bib19227291_18960813_145289_97_0004_alto.xml-16-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951101_147640_255_0004_alto.xml-21-122", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653790_18970108_145648_2_0003_alto.xml-33-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277349_18951221_147403_161_0004_alto.xml-36-23", "label": "-/-/3/2/3/-/-", "to": "bib11653838_19020110_147024_2_0004_alto.xml-55-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18990510_145317_70_0003_alto.xml-162-9", "label": "-/-/-/3/-/-/4", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-65-42", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950916_145112_252_0002_alto.xml-184-10", "label": "2/4/3/2/3/-/-", "to": "bib15760600_18950404_146401_40_0004_alto.xml-54-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950916_145112_252_0002_alto.xml-184-10", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15975087_18950417_145596_58_0002_alto.xml-120-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950916_145112_252_0002_alto.xml-184-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18970830_146968_69_0002_alto.xml-45-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950916_145112_252_0002_alto.xml-184-10", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19277301_18960309_145146_20_0001_alto.xml-32-61", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950916_145112_252_0002_alto.xml-184-10", "label": "2/-/4/3/-/-/-", "to": "bib15978012_18950420_148361_91_0003_alto.xml-42-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950916_145112_252_0002_alto.xml-184-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18951016_145050_159_0003_alto.xml-147-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950916_145112_252_0002_alto.xml-184-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18970114_145289_6_0001_alto.xml-32-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950916_145112_252_0002_alto.xml-184-10", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18960627_148377_79_0002_alto.xml-12-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950916_145112_252_0002_alto.xml-184-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950704_144022_152_0001_alto.xml-85-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950916_145112_252_0002_alto.xml-184-10", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653790_18980510_145648_35_0004_alto.xml-59-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950916_145112_252_0002_alto.xml-184-10", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653830_18960413_146968_30_0001_alto.xml-13-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15869824_18960919_145700_75_0004_alto.xml-20-8", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653836_18950301_147011_9_0002_alto.xml-125-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15869824_18960919_145700_75_0004_alto.xml-20-8", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19020110_147024_2_0004_alto.xml-55-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19000713_145648_55_0003_alto.xml-98-26", "label": "2/-/-/3/3/-/-", "to": "bib15761097_18950903_145020_104_0004_alto.xml-14-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19000713_145648_55_0003_alto.xml-98-26", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18960627_148377_79_0002_alto.xml-12-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18951016_145050_159_0003_alto.xml-147-42", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277301_18960309_145146_20_0001_alto.xml-32-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18951010_148377_120_0003_alto.xml-206-9", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib15975090_18960627_148377_79_0002_alto.xml-12-14", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18951010_148377_120_0003_alto.xml-206-9", "label": "-/-/-/-/3/-/-", "to": "bib15650837_18950715_146391_161_0002_alto.xml-145-29", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960813_145289_97_0004_alto.xml-16-12", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_18950921_145317_146_0004_alto.xml-28-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950316_0_32_0006_alto.xml-21-12", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277180_18950722_147374_60_0004_alto.xml-10-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951124_147683_321_0003_alto.xml-134-9", "label": "-/-/4/3/-/-/-", "to": "bib15760600_18950404_146401_40_0004_alto.xml-54-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950821_144022_193_0002_alto.xml-237-15", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15869824_18950116_145700_5_0004_alto.xml-2-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950821_144022_193_0002_alto.xml-237-15", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15975090_18960627_148377_79_0002_alto.xml-12-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18980510_145648_35_0004_alto.xml-59-19", "label": "2/-/-/4/3/-/-", "to": "bib15978012_18950420_148361_91_0003_alto.xml-42-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18970616_146944_67_0003_alto.xml-90-12", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19277277_18951209_147683_336_0002_alto.xml-67-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950704_144022_152_0001_alto.xml-85-6", "label": "3/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15975090_18960922_148377_118_0003_alto.xml-113-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950704_144022_152_0001_alto.xml-85-6", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653830_18960416_146968_31_0001_alto.xml-28-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950704_144022_152_0001_alto.xml-85-6", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653830_18950429_146968_49_0003_alto.xml-118-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950502_0_52_0004_alto.xml-16-21", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib15975087_18950225_145596_32_0004_alto.xml-68-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950502_0_52_0004_alto.xml-16-21", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15873371_18950104_145112_3_0002_alto.xml-107-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18961106_145317_171_0003_alto.xml-71-22", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950104_145112_3_0002_alto.xml-107-53", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980305_145317_36_0009_alto.xml-0-1", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15760600_18950404_146401_40_0004_alto.xml-54-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960529_145317_80_0003_alto.xml-98-31", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15873371_18950107_145112_6_0003_alto.xml-14-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951023_147683_289_0008_alto.xml-31-19", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951023_147683_289_0008_alto.xml-31-19", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-65-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951222_147683_349_0003_alto.xml-42-20", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950715_146391_161_0002_alto.xml-145-29", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18960627_148377_79_0002_alto.xml-12-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18950722_147374_60_0004_alto.xml-10-8", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19020110_147024_2_0004_alto.xml-55-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19000612_145648_46_0003_alto.xml-172-21", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15975087_18950417_145596_58_0002_alto.xml-120-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19000612_145648_46_0003_alto.xml-172-21", "label": "-/-/-/-/-/-/3", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951209_147683_336_0002_alto.xml-67-4", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18950212_147683_42_0002_alto.xml-77-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950429_146968_49_0003_alto.xml-118-22", "label": "3/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15975090_18960627_148377_79_0002_alto.xml-12-14", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030905_145317_137_0001_alto.xml-92-24", "label": "2/-/4/3/-/-/-", "to": "bib15760600_18950404_146401_40_0004_alto.xml-54-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951210_144022_288_0001_alto.xml-17-31", "label": "-/-/-/-/-/-/3", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-65-42", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15869824_18950116_145700_5_0004_alto.xml-2-17", "label": "2/-/4/2/4/-/-", "to": "bib15760600_18950404_146401_40_0004_alto.xml-54-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650835_18950111_146472_3_0002_alto.xml-142-16", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950822_147385_98_0002_alto.xml-32-10", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951101_147640_255_0004_alto.xml-21-122", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950822_147385_98_0002_alto.xml-32-10", "label": "2/-/-/-/-/2/4", "to": "bib15873371_18950104_145112_3_0002_alto.xml-107-53", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950822_147385_98_0002_alto.xml-32-10", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18960413_146968_30_0001_alto.xml-13-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950822_147385_98_0002_alto.xml-32-10", "label": "2/-/-/-/-/2/4", "to": "bib11653790_18980923_145648_73_0001_alto.xml-27-27", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18960615_146968_48_0001_alto.xml-23-71", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-65-42", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19000526_145317_80_0002_alto.xml-113-27", "label": "2/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950526_147683_141_0003_alto.xml-151-11", "label": "2/-/-/-/-/2/-", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951101_147640_255_0004_alto.xml-21-122", "label": "2/-/2/-/1/-/4", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-65-42", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951101_147640_255_0004_alto.xml-21-122", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960709_147385_78_0003_alto.xml-57-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951101_147640_255_0004_alto.xml-21-122", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18990510_145317_70_0003_alto.xml-162-9", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18990510_145317_70_0003_alto.xml-162-9", "label": "-/-/-/-/2/-/-", "to": "bib15873936_18960709_147385_78_0003_alto.xml-57-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18960709_147385_78_0003_alto.xml-57-2", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15761097_18950903_145020_104_0004_alto.xml-14-4", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18950704_144022_152_0001_alto.xml-85-6", "label": "2/-/2/2/1/-/-", "to": "bib19277277_18951023_147683_289_0008_alto.xml-31-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277330_18950502_0_52_0004_alto.xml-16-21", "label": "2/-/-/-/-/2/4", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-65-42", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15761570_18950918_146176_153_0003_alto.xml-161-15", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18951023_147683_289_0008_alto.xml-31-19", "label": "2/3/2/2/2/-/-", "to": "bib11653838_19020110_147024_2_0004_alto.xml-55-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18951023_147683_289_0008_alto.xml-31-19", "label": "-/-/-/2/2/-/-", "to": "bib15760600_18950404_146401_40_0004_alto.xml-54-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18951023_147683_289_0008_alto.xml-31-19", "label": "2/3/-/2/2/-/-", "to": "bib15978012_18950420_148361_91_0003_alto.xml-42-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951210_144022_288_0001_alto.xml-17-31", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18960413_146968_30_0001_alto.xml-13-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "label": "2/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653836_18950301_147011_9_0002_alto.xml-125-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "label": "-/-/2/2/-/-/-", "to": "bib15873371_18950107_145112_6_0003_alto.xml-14-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19000914_147024_37_0002_alto.xml-85-7", "label": "2/3/2/2/-/-/-", "to": "bib15975090_18960627_148377_79_0002_alto.xml-12-14", "weight": 2.0, "width": 2}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>