<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951001_146365_229_0001_alto.xml-13-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estr\u00e4fvan skall blifva att till allm\u00e4nhetens \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e p\u00e5\u003cbr\u003eb\u00e4sta s\u00e4tt sk\u00f6ta mitt Apotek.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951001_146365_229_0001_alto.xml-13-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1829.7, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18951210_146176_204_0004_alto.xml-14-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eV\u00e5r fasta \u00f6fvertygelse \u00e4r att genom ett v\u00e4l villigt\u003cbr\u003etillm\u00f6tesg\u00e5ende fr\u00e5n hvarje till mogen \u00e5lder kommen samh\u00e4llsmedlems\u003cbr\u003esida en f\u00f6r- * \u00e4ndring till det b\u00e4ttre skall intr\u00e4de och detta till\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e ej blott f\u00f6r de unga utan \u00e4fven f\u00f6r samh\u00e4llet i sin\u003cbr\u003ehelhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18951210_146176_204_0004_alto.xml-14-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2012.65, "y": 573.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951219_147640_296_0003_alto.xml-92-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 velat med denna minnesfest f\u00f6rena ett praktiskt \u00e4ndam\u00e5l, och\u003cbr\u003ederf\u00f6r var recetten af entr\u00e9ebiljetterna anslagen till en fond, som\u003cbr\u003eskall b\u00e4ra Viktor Rydbergs namn och vara l\u00e4roverksungdomen till\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951219_147640_296_0003_alto.xml-92-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2093.95, "y": 971.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950814_144022_187_0002_alto.xml-209-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6ppnade m\u00f6tets f\u00f6rhandlingar med uttalande af en liflig\u003cbr\u003ef\u00f6rhoppning om stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e af m\u00f6tets f\u00f6rhandlingar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950814_144022_187_0002_alto.xml-209-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1151.45, "y": 1167.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom \u00f6rn den rikedomsk\u00e4lla, sorn \u00f6arna \u00e4ga, skall kunna anv\u00e4ndas\u003cbr\u003ep\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt och s\u00e5lunda bli till stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1125.8, "y": 671.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950417_144022_88_0005_alto.xml-61-83", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIfr\u00e5ga \u00f6rn aktiebolagets inre r\u00e4ttsf\u00f6rh\u00e5llanden hade ju ock\u003cbr\u003ekunnat erinras, att d\u00e4rigenom att aktier f\u00e5 st\u00e4llas till innehafvaren,\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llandet mellan aktieegarne och styrelsen kan, till skada f\u00f6r\u003cbr\u003ebolagets v\u00e4rksamhet, blifva i h\u00f6g grad opersonligt samt, enligt hvad\u003cbr\u003eerfarenheten visat, ofta kan leda d\u00e4rh\u00e4n, att innehafvare af ett stort\u003cbr\u003eantal aktier kunna genom dessas tempor\u00e4ra f\u00f6rdelning och \u00f6fverl\u00e4mnande\u003cbr\u003eunder bolagsst\u00e4mmodagen till personer, som icke \u00e4ro i bolaget\u003cbr\u003eintresserade, genomdrifva beslut, sorn \u00e4ro till st\u00f6rre \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003en\u00e5gra visse aktieegare \u00e4n f\u00f6r bolaget i dess helhet Men d\u00e5 de\u003cbr\u003eol\u00e4genheter, som kunna f\u00f6lja af till\u00e5telsen att utf\u00e4rda aktier till\u003cbr\u003einnehafvaren kunna, p\u00e5 s\u00e4tt utskottet antydt, afhj\u00e4lpas genom andra\u003cbr\u003elagstiftnings\u00e5tg\u00e4rder samt det ju st\u00e5r hvarje blifvande aktiebolag\u003cbr\u003efritt att l\u00e5ta st\u00e4lla sina aktier till viss man, torde den af\u003cbr\u003emotion\u00e4ren f\u00f6reslagna inskr\u00e4nkning icke vara f\u00f6rtj\u00e4nt af bifall,\u003cbr\u003esynnerligen som f\u00f6r dess konsekventa genomf\u00f6rande erfordras, att ett\u003cbr\u003elegalt v\u00e5ld skulle ul\u00f6fvas mot de nu existerande aktiebolag, hvilka\u003cbr\u003eunder skydd af g\u00e4llande lag f\u00e5tt sanktion \u00e5 bolagsordningar, uti\u003cbr\u003ehvilka inrymme3 befogenhet att utgifva aktier st\u00e4lda till\u003cbr\u003einnehafvaren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950417_144022_88_0005_alto.xml-61-83\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1309.3, "y": 1634.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277301_18951230_145146_105_0003_alto.xml-106-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rdelning p\u00e4 ett st\u00f6rre antal personer inom orten stola allt\u003cbr\u003eflera rycka upp p\u00e4 de allm\u00e4nna \u00e4rendenas arena, och m\u00e4ngen nu\u003cbr\u003ef\u00f6rbisedd f\u00f6rm\u00e4ga komma till werksamhet och \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r det stora\u003cbr\u003eallm\u00e4nna och det sammas lifsintresscn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18951230_145146_105_0003_alto.xml-106-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1265.3, "y": 419.69}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950521_144022_117_0002_alto.xml-207-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn excedraanl\u00e4ggning eller annan med sittplatser ordnad\u003cbr\u003eunderbyggnad af granit skulle s\u00e4kerligen bli s\u00e5v\u00e4l statyn som platsen\u003cbr\u003etill \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e. \u00bb Och onekligen har denna plats f\u00f6r sig framf\u00f6r alla\u003cbr\u003eandra den omgifvande gr\u00f6nskan, n\u00e5got, som man i utlandet numera\u003cbr\u003eefterstr\u00e4fvar vid dylika st\u00f6der.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950521_144022_117_0002_alto.xml-207-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1048.75, "y": 214.195}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951227_146391_301_0002_alto.xml-57-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDan obegr\u00e4nsade r\u00f6str\u00e4ttens f\u00f6rk\u00e4mpar hafva icke med saksk\u00e4l\u003cbr\u003ekunnat vederl\u00e4gga detta p\u00e5st\u00e5ende, lika litet som det att verkligt\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r folken icke betryggats genom maktens nominella\u003cbr\u003eutlemnande \u00e5t msssan \u2014 m\u00e4rk v\u00e4l: ordet \u00e4r icke illa menadt!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951227_146391_301_0002_alto.xml-57-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1770.1, "y": 1098.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960620_148377_76_0002_alto.xml-83-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003er\u00e4knar f\u00f6r n\u00e4rvarande 40 medlemmar och har visat sig vara till\u003cbr\u003estort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r delegarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960620_148377_76_0002_alto.xml-83-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2083.8, "y": 1133.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950717_147683_191_0004_alto.xml-30-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm de silfverproducerande l\u00e4n darna k\u00f6pte flera europeiska\u003cbr\u003evaror till stegrade pris, blefve detta n\u00e4rmast till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003efabriksindustrien, icke f\u00f6r jordbruket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950717_147683_191_0004_alto.xml-30-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1634.55, "y": 631.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653815_18961111_146944_90_0002_alto.xml-11-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDetta dr\u00e4tselkammarens f\u00f6rslag \u00e4r synnerligen f\u00f6rst\u00e5ndigt och\u003cbr\u003epraktiskt, s\u00e5 att det b\u00f6r tilltala en hvar inom samh\u00e4llet, som inser\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagnet\u003c/b\u003e af att staden, p\u00e5 detta s\u00e4tt f\u00e5r tv\u00e5 tr\u00e4ngande behof\u003cbr\u003etillfredsst\u00e4llda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18961111_146944_90_0002_alto.xml-11-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 679.75, "y": 1300.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18950817_148383_97_0004_alto.xml-91-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDessutom har man vid st\u00f6rre skolm\u00f6ten ett indirekt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003esom ej kan ers\u00e4ttas med penningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18950817_148383_97_0004_alto.xml-91-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2018.75, "y": 744.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951220_144022_297_0003_alto.xml-47-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 velat med denna minnesfest f\u00f6rena ett praktiskt \u00e4ndam\u00e5l, och\u003cbr\u003ed\u00e4rf\u00f6r var reeetten af entr\u00e9ebiljetterna anslagen till en fond, som\u003cbr\u003eskall b\u00e4ra Viktor Rydbergs namn och vara l\u00e4roverksungdomen till\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951220_144022_297_0003_alto.xml-47-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1396.65, "y": 1344.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990419_145317_58_0002_alto.xml-55-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehrr kapten Jung, kontraktsprosten L\u00f6ttiger och kronofogden\u003cbr\u003eBergman yttrat sig och vitsordat banans \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och nytta f\u00f6r de\u003cbr\u003eorter den kommer att genomg\u00e5 besvarade de n\u00e4rvarande, uppg\u00e5ende till\u003cbr\u003eett 30-tal personer, med enh\u00e4lligt ja herr landsb\u00f6fdingens fr\u00e5ga, om\u003cbr\u003ebanan ans\u00e5gs nyttig och l\u00e4mplig f\u00f6r de trakter den kommer att\u003cbr\u003eber\u00f6ra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990419_145317_58_0002_alto.xml-55-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1792.65, "y": 1698.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950430_146391_99_0003_alto.xml-54-69", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVidare hade \u00f6fverstyrelsen framlagt f\u00f6lj \u00bb nde resolution i\u003cbr\u003eunionsfr\u00e5gao: Fosterl\u00e4ndska f\u00f6rbundets generalf\u00f6rsamling g\u00f6r sig till\u003cbr\u003etolk f\u00f6r de k\u00e4nslor, hvilka i denna f\u00f6r unionen brydsamma tid lifva\u003cbr\u003ealia fosterlands\u00e4lskande bjertan och uttalar den f\u00f6rhoppning, att de\u003cbr\u003esv\u00e4fvande nnionsfr\u00e4gorna m\u00e5 utan uppskof l\u00f6sas p\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt, som\u003cbr\u003e\u00f6fverensat\u00e5mnser med Sveriges r\u00e5tt och v\u00e4rdighet och som fastare och\u003cbr\u003evaraktigare tillknyter de band, hvilka till \u00f6msesidigt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eb\u00f6ra f\u00f6rena de begge folken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950430_146391_99_0003_alto.xml-54-69\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 843.25, "y": 816.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18951217_147385_148_0002_alto.xml-10-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eK\u00f6pingn-Posten, som under 1895 r\u00f6nt den uppmuntran att se sitt\u003cbr\u003eprenumerantantal afsev\u00e4rdt tillv\u00e4xa, s\u00e4rskildt i trakten n\u00e4rmast\u003cbr\u003eomkring K\u00f6pings stad, kommer allt fortfarande att arbeta f\u00f6r\u003cbr\u003ebibeh\u00e5llandet af ett v\u00e4l afv\u00e4gdt skyddssystem till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003es\u00e5v\u00e4l jordbrukaren som industriidkaren och handtverkaren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18951217_147385_148_0002_alto.xml-10-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 668.2, "y": 1402.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960305_148377_29_0003_alto.xml-37-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHelt visst skulle skolan haft \u00e4nnu mera \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e af hans\u003cbr\u003eembetsverksambet, om f\u00f6rh\u00e5llandet mellan honom och hans medl\u00e4rare\u003cbr\u003evarit b\u00e4ttre.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960305_148377_29_0003_alto.xml-37-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1314.75, "y": 1472.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19031003_145317_153_0003_alto.xml-9-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efinna annat \u00e4n att s\u00e5 \u00e4fven blir fallet med den f\u00f6rstn\u00e4mnda\u003cbr\u003ebanan, af hvilken \u00e4fven de ofvanf\u00f6r B\u00e4ckebo liggande socknarna komma\u003cbr\u003eatt f\u00e5 stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och genom densamma en bekv\u00e4m och billig\u003cbr\u003ef\u00f6rbindelseled med l\u00e4nsstaden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19031003_145317_153_0003_alto.xml-9-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1757.8, "y": 429.655}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970519_145317_76_0003_alto.xml-49-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r att arm\u00e9n kommer att bereda Europa \u00f6fverraskningar, n\u00e4r fred\u003cbr\u003eblifvit sluten, till och med \u00f6rn den till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r dynastiens\u003cbr\u003ebevarande uppl\u00f6ses och s\u00e4ndes till olika landsdelar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970519_145317_76_0003_alto.xml-49-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1195.15, "y": 925.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950701_148361_149_0003_alto.xml-49-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003earnar jag i ett par kommande uppsatser \u00e4gna en n\u00e4rmare\u003cbr\u003euppm\u00e4rksamhet och ifr\u00e5ga \u00f6rn densamma gifva r\u00e5d och anvisningar,\u003cbr\u003ehvilka, efter hvad jag v\u00e5gar hoppas, skola varda till mycket\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r den, som icke allenast l\u00e4ser, utan ock g\u00f6r sig till\u003cbr\u003egodo det under l\u00e4sningen inh\u00e4mtade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950701_148361_149_0003_alto.xml-49-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 562.95, "y": 951.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950427_146391_97_0003_alto.xml-1-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHr Sj\u00f6lin ans\u00e5g det alldeles n\u00f6dv\u00e4ndigt att f\u00f6rs\u00e4kringen, \u00f6rn\u003cbr\u003eden skulle medf\u00f6ra \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, blefvo obligatorisk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950427_146391_97_0003_alto.xml-1-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1468.55, "y": 435.495}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950612_145596_89_0004_alto.xml-72-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBevisar icke detta mer \u00e4n n\u00e5got annat behofvet och\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagnet\u003c/b\u003e af st\u00e4ngnings\u00e5tg\u00e4rden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950612_145596_89_0004_alto.xml-72-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1266.1, "y": 1564.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18970513_146968_38_0004_alto.xml-11-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rst i den m\u00e5n detta sker kan den stora reform af statens\u003cbr\u003eskogsv\u00e4sen som inleddes p\u00e5 1860-talet s\u00e4gas hafva \u00e5stadkommit allt det\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, som dermed \u00e5syftades.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18970513_146968_38_0004_alto.xml-11-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1369.9, "y": 1509.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18971204_145317_188_0003_alto.xml-72-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan denna tid har icke n\u00e5gon riksdag f\u00f6r g\u00e5tt utan motioner i\u003cbr\u003e\u00e4n det ena och \u00e4n det andra syftem\u00e5let, v\u00e4ckta af v\u00e5r \u00e4rade\u003cbr\u003eriksdagsman till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r orten och riket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18971204_145317_188_0003_alto.xml-72-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 846.2, "y": 1155.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950521_145112_137_0001_alto.xml-49-74", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ena valperiod \u00e5ter kan komma till n\u00e5gon samverkan emellan ett\u003cbr\u003eiandtmannaparti och dessa herrar, vare sig man talar \u00f6rn \u00bb Folkpartiet\u003cbr\u003e\u00bb eller den halfvilda centerqvarlefvan under hr Wijkanders ledning,\u003cbr\u003ehvilken f\u00e5taliga grupp ju inom sig visserligen hyser p\u00e5 samma g\u00e5ng\u003cbr\u003er\u00e4tt f\u00f6rnuftigt folk, men ocks\u00e5 n\u00e5gra af stockholmsradikalernas\u003cbr\u003en\u00e4rmaste sj\u00e4lsfr\u00e4nder, som \u00e4nnu aldrig r\u00f6stat f\u00f6r ett h\u00f6gre anslag f\u00f6r\u003cbr\u003ef\u00f6rsvars\u00e4ndam\u00e5l eller f\u00f6r n\u00e5got, sorn kunnat vara till minsta\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r v\u00e5ra kyrkliga institutioner, \u00e4fven om det varit fr\u00e5ga\u003cbr\u003e\u00f6rn tidsenliga f\u00f6rb\u00e4ttringar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950521_145112_137_0001_alto.xml-49-74\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 972.15, "y": 1177.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950408_145050_55_0003_alto.xml-21-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI detta afseende finnes ej anledning till twifwel derom, att,\u003cbr\u003eifall den af direkt\u00f6ren Hummel s\u00f6kta koncessionen affl\u00e4s, M\u00e5ler\u00e5s \u2014\u003cbr\u003eM\u00f6nster\u00e4sbygden kommer att fortfarande s\u00e4som hittills sakna den\u003cbr\u003ejernw\u00e4gss\u00f6rbindelse, sam m\u00e4ste anser och allm\u00e4nt erk\u00e4nneS wara f\u00f6r\u003cbr\u003eorten af synnerligt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950408_145050_55_0003_alto.xml-21-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1473.15, "y": 901.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950513_145112_129_0003_alto.xml-60-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emena vi fortfarande, att det icke skulle vara f\u00f6rst\u00e5ndigt eller\u003cbr\u003etill \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r Ian \u00bb det att tillbjuda n\u00e5gon\" underhandling\" af\u003cbr\u003eden art, att den skulle \u00e5nyo medf\u00f6ra uppgifvande eller afkortning af\u003cbr\u003evalmannaflertalets program.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950513_145112_129_0003_alto.xml-60-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 564.6, "y": 1120.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19000731_145648_60_0004_alto.xml-22-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r m\u00e5lskjutningens konst Men \u00f6rn man d\u00e4rmed f\u00f6rspiller\u003cbr\u003es\u00f6ndagarne, s\u00e5 g\u00f6r man fosterlandet oj\u00e4mf\u00f6rligt st\u00f6rre skada \u00e4n\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19000731_145648_60_0004_alto.xml-22-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 994.2, "y": 670.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950225_145112_55_0002_alto.xml-62-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt han fr\u00e5n s\u00f6dra och \u00f6stra Sverige f\u00e4lt besked \u00f6rn, att\u003cbr\u003eagenten gj\u00b0rt r\u00e4tt mycket \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, genm\u00e4lde hr Ljungman, ali hvad\u003cbr\u003eh\u00e4r kunde utr\u00e4ttas vore jemf\u00f6relsevis betydelsel\u00f6st, d\u00e4 det afs\u00e5ge\u003cbr\u003eegentligen afs\u00e4ttmng af \u00e5l.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950225_145112_55_0002_alto.xml-62-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 874.85, "y": 1546.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030417_145317_58_0002_alto.xml-31-50", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoperationerna kunna taga en ganska ober\u00e4knelig utstr\u00e4ckning och\u003cbr\u003eleda till sv\u00e5ra katastrofer, det vet man nog ge nom exemplen fr\u00e5n\u003cbr\u003eutlandet, men man vet ocks\u00e5, att en s\u00e5dau institution n\u00e4r den sk\u00f6tes\u003cbr\u003emed f\u00f6rst\u00e5nd och med \u00e4rlighet samt under sk\u00e4lig kontroll kan g\u00f6ra ett\u003cbr\u003elands n\u00e4ringslif ofantligt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030417_145317_58_0002_alto.xml-31-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1524.05, "y": 1256.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950622_0_73_0002_alto.xml-51-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r undervisningen b\u00f6r, \u00f6rn m\u00f6jligt, tillf\u00e4lle\u003cbr\u003eberedas l\u00e4rjungarne att under l\u00e4rares ledning taga k\u00e4nnedom om\u003cbr\u003ehush\u00e5llningen vid landtegendomar i nejden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950622_0_73_0002_alto.xml-51-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2256.05, "y": 1185.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950913_147640_213_0002_alto.xml-106-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet anf\u00f6rda, och d\u00e5 derjemte \u00e4fven f\u00f6r det gr\u00f6fre virket \u00f6ka e\u003cbr\u003eafs\u00e4ttningstillf\u00e4llen i viss m\u00e5n m\u00e5ste genom denna jernv\u00e4gsanl\u00e4ggniug\u003cbr\u003euppst\u00e5, anser styrelsen den samma skola medf\u00f6ra v\u00e4sentligt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6r kronan s\u00e5som skogs egare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950913_147640_213_0002_alto.xml-106-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 991.8, "y": 881.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950820_147683_225_0002_alto.xml-70-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e5ng tid \u00e5t emellan det \u00f6gonblick, d\u00e5 orden nedskrifvas, och\u003cbr\u003edet, d\u00e5 de l\u00e4sas, f\u00f6r att ett bref \u00f6fver hufvud kan vara till n\u00e5got\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950820_147683_225_0002_alto.xml-70-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 223.68, "y": 828.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950103_144022_2_0002_alto.xml-214-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVi erk\u00e4nna, att vi n\u00e5gon tid st\u00e5tt tve kande, \u00f6rn l\u00e4mpligheten\u003cbr\u003eoch \u003cb\u003egagnet\u003c/b\u003e af att Sverige skulle tilltr\u00e4da Bernerkonventionen\u003cbr\u003eS\u00e4rskildt torde det f\u00f6r tidningarnas f\u00f6ljetongsafdelning komma att\u003cbr\u003emedf\u00f6ra vissa sv\u00e5righeter, om \u00e4n uppoffringarna torde visa sig mindre\u003cbr\u003e\u00e4n man v\u00e4ntat \u00e5tminstone f\u00f6r st\u00f6rre tidningar, och hvad de mindre\u003cbr\u003eang\u00e5r st\u00e5r m\u00f6jligheten \u00f6ppen att v\u00e4lja arbeten \u00e4ldre \u00e4n 10 \u00e5r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950103_144022_2_0002_alto.xml-214-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 715.6, "y": 1144.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653790_18960410_145648_15_0005_alto.xml-24-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e5n fosforn, som \u00e5 andra sidan \u00e4fven numera tillvaratages f\u00f6r\u003cbr\u003eatt i Thomasslaggen komma jordbruket till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18960410_145648_15_0005_alto.xml-24-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1578.0, "y": 388.235}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18950502_148383_52_0002_alto.xml-88-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid det gemensamma samqv\u00e4m, som h\u00e4refter f\u00f6ljde, uttalades\u003cbr\u003e\u00f6nskv\u00e4rdheten af att vederb\u00f6rande anordnade en b\u00e5thamn i stadens \u00f6stra\u003cbr\u003edel, s\u00e5som varande till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e ej blott tor s\u00e4llskapet utan \u00e4lven\u003cbr\u003ef\u00f6r stadens \u00f6friga b\u00e5tegare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18950502_148383_52_0002_alto.xml-88-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 283.36, "y": 344.07}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950813_147385_94_0002_alto.xml-37-81", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag skulle dock vilja f\u00f6resl\u00e5, att det till\u00e4gg gjordes i\u003cbr\u003elandtmannaskolans stadgar, att hennes hufvudl\u00e4rare egde att i\u003cbr\u003estyrelsens \u00f6fverl\u00e4ggningar, men icke i dess beslut, deltaga, hvarjemte\u003cbr\u003ehennes samtliga fasta l\u00e4rare (till antalet 4, enligt hvad framg\u00e5r af\u003cbr\u003edet f\u00f6ljande) b\u00f6ra utg\u00f6ra ett l\u00e4rarer\u00e5d, som f\u00f6rbereder de\u003cbr\u003eundervisningsfr\u00e5gor, hvilka af tyrelsen skola afg\u00f6ras, \u00f6fverl\u00e4gger om\u003cbr\u003el\u00e4rjungarnes framsteg, flit och uppf\u00f6rande samt om hvad i \u00f6frigt kan\u003cbr\u003el\u00e4nda skolan till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950813_147385_94_0002_alto.xml-37-81\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 791.95, "y": 1126.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950614_148361_136_0003_alto.xml-31-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan deltog sedermera i kriget mot Danmark och har \u00f6fver\u003cbr\u003ef\u00e4ltt\u00e5get i Sk\u00e5ne f\u00f6rt en dagbok, som varit senare tiders\u003cbr\u003ehistorieforskare till mycken \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950614_148361_136_0003_alto.xml-31-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1693.05, "y": 315.16}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960711_147385_79_0003_alto.xml-118-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emycket l\u00e4mplig att mottaga det viktiga uppdraget till\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r alla ber\u00e4ttigade samh\u00e4llsintressen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960711_147385_79_0003_alto.xml-118-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 916.7, "y": 1290.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eandra l\u00e4nder hade man \u00e4nnu icke kommit fr\u00e5n experimentens\u003cbr\u003eomr\u00e5de, och \u00f6rn vi d\u00e5 inv\u00e4ntade resultatet fr\u00e5n utlandet, trodde tal.,\u003cbr\u003eatt det endast skulle vara till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r fr\u00e5gan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 976.95, "y": 790.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950824_146365_197_0001_alto.xml-60-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evittnesm\u00e5l kunnat vara till Daves \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, nu var hon r\u00e4dd,\u003cbr\u003eatt \u00f6rn anklagelsen mot honom upptogs, det snarare skulle l\u00e4nda honom\u003cbr\u003etill skada.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950824_146365_197_0001_alto.xml-60-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1535.05, "y": 1173.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950301_145596_34_0006_alto.xml-36-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esann k\u00e4rlek till Gud och sina medm\u00e4nniskor, blir deras stora\u003cbr\u003eg\u00e4fwa icke till det \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, som den stulle blifwa, om de l\u00e4te sig\u003cbr\u003eledas\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950301_145596_34_0006_alto.xml-36-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1676.4, "y": 800.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950206_145112_36_0002_alto.xml-155-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI l\u00f6rdags hade mellersta Hallands landtmanr.af\u00f6rening ett\u003cbr\u003etalrikt bes\u00f6kt m\u00e4te i Falkenberg, hvarvid agrarfr\u00e4gaa f\u00f6rel\u00e5g, F.\u003cbr\u003eriksdagsman J. Eliasson i Olstorp rekommenderade agrarf\u00f6reningarna\u003cbr\u003es\u00e5som till stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r landtbruket oeh landt\u003cbr\u003ebruksrae.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950206_145112_36_0002_alto.xml-155-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1791.85, "y": 1330.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653790_19030526_12541_40_0001_alto.xml-55-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDetta var s\u00e4rdeles \u00e4ndam\u00e5lsenligt inredt med rum f\u00f6r karbad,\u003cbr\u003efinsk badstu och tempererade duscher, och kommer helt visst att blifva\u003cbr\u003etill stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r bruksfolket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19030526_12541_40_0001_alto.xml-55-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 334.475, "y": 674.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970126_145648_7_0001_alto.xml-51-57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJordbruket sitter kvar vid sina f\u00f6rutvarande\u003cbr\u003eutvecklingsm\u00f6jligheter med reducerade skatter och d\u00e4rj\u00e4mte granne med\u003cbr\u003een storindustri, som s\u00e4rskildt vintertjd kan an v\u00e4nda den arbetskraft\u003cbr\u003eaf folk och dragare, som jordbruket under denna \u00e5rstid kai) afvara,\u003cbr\u003eoch skogsbruket vinner en fastare arbetsstyrka och beh\u00f6fver ej s\u00e5som\u003cbr\u003ehittills anv\u00e4nda kringdrifvande arbetareskaror, detta till eget\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och framf\u00f6r allt till gagn i sedligt h\u00e4nseende f\u00f6r de\u003cbr\u003ekommuner, d\u00e4r afverkniugsarbetena bedrifvas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970126_145648_7_0001_alto.xml-51-57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1396.4, "y": 973.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebland dessa, som redan v\u00e4ckt mycket upp seende, \u00e4r det ringa\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, som skulle beredas den nu i sin b\u00e4sta \u00e5lder varande\u003cbr\u003egenerationen, d\u00e5 f\u00f6rslaget i olikhet med 1895 \u00e5rs f\u00f6rslag fr\u00e5n\u003cbr\u003eobligatorisk f\u00f6rs\u00e4kriog utesluter hela den \u00e5ldersklass af\u003cbr\u003ebefolkningen, som nu \u00f6fverskridit 30 \u00e5r, och derigenom icke l\u00e5ter\u003cbr\u003epensioneringen tr\u00e4da i full verksamhet f\u00f6rr \u00e4n 35 \u00e5r efter det den\u003cbr\u003eh\u00f6rjat till\u00e4mpas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1132.5, "y": 1358.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehush\u00e5llning att uts\u00e5 annan \u00e4n fullt v\u00e4xt kraftig s\u00e4d \u2014 ty\u003cbr\u003esl\u00f6s\u00e4den, eller ilen s\u00e4d som icke eger full v\u00e4xtkraft, kan anv\u00e4ndas\u003cbr\u003etill kreaturens utfodring och s\u00e5lunda anv\u00e4nd g\u00f6ra b\u00e4ttre nytta \u00e4n\u003cbr\u003eutkastad p\u00e5 \u00e5kerf\u00e4ltet, d\u00e4r den snarare \u00e4r till skada \u00e4n till\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 927.5, "y": 1011.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960109_148377_4_0002_alto.xml-75-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e5tit borttransportera jord f\u00f6r att anv\u00e4nda den till enskildt\u003cbr\u003eeller jernv\u00e4gens \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960109_148377_4_0002_alto.xml-75-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 648.0, "y": 641.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18951026_148361_250_0002_alto.xml-92-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, men kunde v\u00e4nta sig af friherre Barnekows\u003cbr\u003eblifvande verksamhet inom riksdagens Andre kammare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18951026_148361_250_0002_alto.xml-92-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2095.1, "y": 1037.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950220_144022_43_0002_alto.xml-234-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4llskapet besl\u00f6t att f\u00f6rena sig om f\u00f6ljande af prof. Carlson\u003cbr\u003eformulerade uttalande: att undervisningsprofvet i sin nuvarande\u003cbr\u003egestalt eller reformeradt efter liknande principer m\u00e4ste blifva utan\u003cbr\u003en\u00e4mnv\u00e4rdt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r i\u00e4rovarken, men ^ill men f\u00f6r deras lugnil\u003cbr\u003ev\u00e4rksamhet och betungande s\u00e5v\u00e4l f\u00f6r den pr\u00f6fvande myndigheten som f\u00f6r\u003cbr\u003eden pr\u00f6fvande; att s\u00e5dant prof d\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r s\u00e5som kompetensvilkor f\u00f6r\u003cbr\u003eerh\u00e5llande af ordinarie plats vid l\u00e4rov\u00e4rken afskall\u00e4s; att f\u00f6r dylik\u003cbr\u003ekompetens borde fordras dels betyg \u00f6fver vederb\u00f6rligen aflagd\u003cbr\u003eakademisk examen, hvilken mer \u00e4n hittills b\u00f6r l\u00e4mpas efter l\u00e4rov\u00e4rkens\u003cbr\u003ebehof, dels ock \u00f6fver genomg\u00e5ngen prof\u00e4rskurs samt ett \u00e5rs d\u00e4rp\u00e5\u003cbr\u003ef\u00f6ljande tj\u00e4nstg\u00f6ring vid l\u00e4rov\u00e4rk; samt att tor de l\u00e4rare, som \u00f6nska\u003cbr\u003evinna f\u00f6rb\u00e4ttrad kompetens, tillf\u00e4lle b\u00f6r beredas att vid de l\u00e4rov\u00e4rk,\u003cbr\u003ed\u00e4r prof\u00e4rskurs \u00e4r uppr\u00e4ttad, inf\u00f6r cn f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5let tillsatt\u003cbr\u003esakkunnig n\u00e4md afl\u00e4gga proflektioner och d\u00e4r\u00f6fver erh\u00e5lla\u003cbr\u003evitsord.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950220_144022_43_0002_alto.xml-234-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 865.05, "y": 1000.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950226_146472_17_0002_alto.xml-93-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm s\u00e4ledes swinuvpf\u00f6dningen inom tv\u00e4rt l\u00e4n bringas p\u00e4 sin r\u00e4tta\u003cbr\u003eplats, n\u00e4mligen tillwarataaes s\u00e4som en bin\u00e4ring till jordbruket, samt\u003cbr\u003est\u00e4lles i sitt r\u00e4tta f\u00f6rh\u00e4llande till detta och de oswall antydda\u003cbr\u003egjorda erfarenheterna, \u00e4r jag f\u00f6rwissad om att denna bin\u00e4ring stall\u003cbr\u003el\u00e4nda ben jordbrukande befolkningen i w\u00e4rl l\u00e4n till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eatt wi med begagnande af mera ih\u00e4rdighet wid m\u00f6tande tillf\u00e4lliga\u003cbr\u003esw\u00e4righeter slutligen stola komma derh\u00e4n, att wi inom detta omr\u00e4de ej\u003cbr\u003ebeh\u00f6fwa st\u00e4 efter m\u00e4nga af de sydligare bel\u00e4gna l\u00e4nen i wart\u003cbr\u003eland.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950226_146472_17_0002_alto.xml-93-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1719.5, "y": 1739.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960415_145317_56_0002_alto.xml-177-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkada blott att han icke kan lia n\u00e5got \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e af denna\u003cbr\u003euppoffrande h\u00e4ngifvenhet!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960415_145317_56_0002_alto.xml-177-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 827.55, "y": 437.79}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950501_145112_117_0003_alto.xml-9-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn b\u00e4ck genomsk\u00e4r detta omr\u00e5de, en omst\u00e4ndighet, sorn varit\u003cbr\u003etill stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r fabriksdriften och nu naturligtvis\u003cbr\u003eunderl\u00e4ttar sl\u00e4ckningsarbetet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950501_145112_117_0003_alto.xml-9-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1843.7, "y": 738.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eibland fpftct, ty hvarje ber\u00e4ttelse om tappra och\u003cbr\u003esj\u00e4lfuppoffrande handlingar, hvilka dsa ehekild\u00f6 utf\u00f6rt tilt sitt\u003cbr\u003ef\u00e4derneslands \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och \u00e4ra, skall icke f\u00f6rfela att hos l\u00e4saren\u003cbr\u003emgjute eli anda af sundare oeh kraft \u0027 gare fosterlandsk\u00e4rlek.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1296.9, "y": 538.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950917_145020_110_0002_alto.xml-22-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill folkundervisningen, till fattigv\u00e5rd, sjukv\u00e5rd o. d.,\u003cbr\u003ehvilka s\u00e5 godt som ensamt komma de fattigare till godo \u2014 f\u00f6r att nu ej\u003cbr\u003etala \u00f6rn s\u00e5dana utgifter, som de i lika h\u00f6g grad hafva \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eutaf som de rikare s\u00e5som gaturegleringar, gatubelysning,\u003cbr\u003evattenledningar o. s. v. Eller tror n\u00e5gon, att de stora belopp, som\u003cbr\u003e\u00e5tg\u00e5 till \u00e5lit detta och mera dylikt, skulle kunna fyllas endast af de\u003cbr\u003emindre bemedlades bidrag?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950917_145020_110_0002_alto.xml-22-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1516.65, "y": 674.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950801_145112_206_0003_alto.xml-64-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUppl\u00f6sandet al dc socialistiska f\u00f6reningarna hade varit till\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r landet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950801_145112_206_0003_alto.xml-64-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1537.15, "y": 1041.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19000119_145648_6_0001_alto.xml-31-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4fven h\u00e4r har sj\u00e4lf\u00f6fvervinnelsens f\u00f6rm\u00e5ga varit satt p\u00e5 h\u00e5rda\u003cbr\u003eprof, och det \u00e4r att hoppas, att fosterlandsk\u00e4rleken och det sunda\u003cbr\u003ef\u00f6rst\u00e5ndet l\u00e5tit pr\u00f6fningen utfalla till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19000119_145648_6_0001_alto.xml-31-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1063.1, "y": 1734.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951021_147640_245_0002_alto.xml-21-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVi hoppas, att denna fest, liksom alla de nationella\u003cbr\u003eminnesdagar, vi nyligen Urat, skall vara till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003efosterlandet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951021_147640_245_0002_alto.xml-21-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1700.2, "y": 1656.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950110_147683_9_0003_alto.xml-93-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eArbetena, sorn tillkommit p\u00e5 uppmaning af intresserade, skola\u003cbr\u003es\u00e4kerligen \u2014 redigt upp st\u00e4llda sorn de \u00e4ro \u2014 blifva till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6r m\u00e4n af facket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950110_147683_9_0003_alto.xml-93-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1339.9, "y": 172.435}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960929_145146_81_0003_alto.xml-99-79", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI denna h\u00f6gtidsstund b\u00f6r ingen f\u00f6rundra sig \u00f6fver att jag \u00e4nd\u00e5\u003cbr\u003eh\u00e5ller f\u00f6re, att gl\u00e4dje knyter ett \u00f6rn m\u00f6jligt fastare hand \u00e4n sorgen,\u003cbr\u003eoch att Eder \u00e5ldrande konung ensk\u00e4r, att det hand, sorn af \u00e5lder\u003cbr\u003ef\u00f6renat, och sorn jag \u00e4r glad i medvetandet af och i denna dag f\u00f6renar\u003cbr\u003eSveriges konung och folk, m\u00e4tte under kommande tider, ober\u00f6rdt af\u003cbr\u003etidsstormarne och of\u00f6rblandadt af samh\u00e4llsuppl\u00f6sande l\u00e4rdomars eld och\u003cbr\u003egl\u00f6d, fortvara till sannskyldigt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r konung och\u003cbr\u003efolk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960929_145146_81_0003_alto.xml-99-79\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1746.8, "y": 901.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960530_145289_65_0002_alto.xml-69-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch har att bjuda p\u00e5 ett inneh\u00e5ll, som torde blifva af stort\u003cbr\u003eb\u00e5de \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och intresse f\u00f6r v\u00e5rt samh\u00e4lles inv\u00e5nare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960530_145289_65_0002_alto.xml-69-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1640.75, "y": 1483.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-72-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen det \u00e4r icke blott i estetiskt h\u00e4nseende, sorn f\u00e5gelverlden\u003cbr\u003e\u00e4r till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r oss.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-72-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 824.9, "y": 1475.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951030_144022_253_0003_alto.xml-0-50", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehade i g\u00e5r afton sitt f\u00f6rsta sammantr\u00e4de f\u00f6r i h\u00f6st, och med\u003cbr\u003eanledning d\u00e4raf, h\u00e4lsades de n\u00e4rvarande v\u00e4lkomna af ordf\u00f6randen,\u003cbr\u003ebyggm\u00e4staren N. Anderson, som uttryckte sin f\u00f6rhoppning, att det\u003cbr\u003ef\u00f6religgande arbets\u00e5ret genom enigt och kraftigt sam arbete inom\u003cbr\u003ef\u00f6reningens medlemmar skulle medf\u00f6ra nytta och \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003eindustrien samt f\u00f6r s\u00e5v\u00e4l arbotsgifvare som f\u00f6r deras arbetare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951030_144022_253_0003_alto.xml-0-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 885.95, "y": 1655.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950614_145648_25_0005_alto.xml-70-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e5rsst\u00e4mma f\u00f6r ett par m\u00e5nader sedan besl\u00f6ts bland annat, att\u003cbr\u003ef\u00f6reningens styrelse skulle h\u00e4uv\u00e4nda sig till styrelsen f\u00f6r Gefle \u2014\u003cbr\u003eDala j\u00e4rnv\u00e4g nied f\u00f6rfr\u00e5gan, huruvida hinder m\u00f6tte mot att f\u00f6reningen\u003cbr\u003ep\u00e5 egen bekostnad uppsatte en apparat vid s\u00f6dra j\u00e4rnv\u00e4gsstationen till\u003cbr\u003etrafikanternas \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950614_145648_25_0005_alto.xml-70-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1514.5, "y": 1687.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010824_145317_130_0003_alto.xml-90-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elitter\u00e4rt arbete s\u00e5 der ian vara allom till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010824_145317_130_0003_alto.xml-90-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 562.15, "y": 874.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950917_145112_253_0002_alto.xml-183-116", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eunderst\u00f6djandet \u00e4fven af andra linier, i h\u00e4ndelse af bifall\u003cbr\u003etill samma ans\u00f6kan, m\u00e4tte f\u00f6rnya sina den 23 september \u00e5ren 1885 och\u003cbr\u003e1892 i \u00e4mnet fattade beslut, samt 8:o) att landstinget, med h\u00e4nsyn\u003cbr\u003etill f\u00f6rslag \u00f6rn bidrag till andra jernv\u00e4gsf\u00f6retag, \u00e4n de under\u003cbr\u003ef\u00f6reg\u00e5ende tvenne punkter anf\u00f6rda, eller till s\u00e5dana jernv\u00e4gsf\u00f6retag\u003cbr\u003ehvilkas underst\u00f6djande inneb\u00e4r motverkande eller upph\u00e4fvande af eller\u003cbr\u003est\u00e5r i strid med eller vid sidan af 1885 \u00e5rs \u00e5beropade beslut, m\u00e5tte\u003cbr\u003edels enligt 47 \u00a7 landstingsf\u00f6rordningen fastst\u00e4lla s\u00e4rskild\u201c grund\"\u003cbr\u003ef\u00f6r dylika bidrags\u201c uttaxering\" med syfte att f\u00f6rl\u00e4gga b\u00f6rdan\u003cbr\u003ehufvudsskligast \u00e5 dem, hvilka hafva gagn af f\u00f6retagets utf\u00f6rande, och\u003cbr\u003ei f\u00f6rh\u00e5llande till detta \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, dels ock best\u00e4mma tiden l\u00f6r\u003cbr\u003esamma bidrags uttaxering till minst tio \u00e5r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950917_145112_253_0002_alto.xml-183-116\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 990.45, "y": 268.035}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950720_144022_166_0002_alto.xml-196-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet konservativa partiet \u00e5ter f\u00f6rsvarade \u00f6fverhusets h\u00e4fdvunna\u003cbr\u003er\u00e4ttigheter, men satte d\u00e4r bredvid upp ett rikhaltigt program af\u003cbr\u003eviktiga sociala reformer till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r de industriele arbetarne\u003cbr\u003eoch f\u00f6r arbetarne p\u00e5 landsbygden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950720_144022_166_0002_alto.xml-196-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1582.5, "y": 607.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000810_145317_122_0004_alto.xml-30-95", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5, s\u00e4ga de sakkunnige, det f\u00f6r en navigat\u00f6r \u00e4r af mycket stor\u003cbr\u003evigt att kunna med s\u00e4kerhet veta, att han har \u00e5tminstone ett visst\u003cbr\u003eefter farvattnets beskaffenhet best\u00e4mdt minimidjup under k\u00f6len och\u003cbr\u003eatt, \u00f6rn farvattnet uppgrundar till mindre \u00e4n detta djup, genast\u003cbr\u003eblifva underr\u00e4ttad derom, och d\u00e5 det vidare vid m\u00e5nga tillf\u00e4llen icke\u003cbr\u003eallenast f\u00f6r \u00f6gonblickligt afv\u00e4rjande af en fara utan \u00e4fven f\u00f6r\u003cbr\u003ebestickets f\u00f6rande \u00e4r af stor betydelse att genast f\u00e5 veta n\u00e4r vattnet\u003cbr\u003euppgrundar, anse de, att den ifr\u00e5gavarande uppfinningen b\u00f6r kunna\u003cbr\u003eblifva af stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r sj\u00f6farten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000810_145317_122_0004_alto.xml-30-95\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2517.55, "y": 276.43}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19021119_145317_178_0001_alto.xml-54-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt den nya regeringen h\u00e4fdat sill r\u00e4tt att bryta med den\u003cbr\u003e\u00e4mbetsmannam\u00e4ssiga befordringsslentrianeu \u2014 den, som endast r\u00e4knar de\u003cbr\u003e\u00e5r, vederb\u00f6rande \u00bb suttit \u00bb i verket \u2014 n\u00e4r det g\u00e4ller att till\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r staten och saken s\u00e4tta r\u00e4tt man p\u00e5 r\u00e4tt plats.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19021119_145317_178_0001_alto.xml-54-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1305.35, "y": 1293.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653815_18950926_146944_114_0002_alto.xml-52-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esedan f\u00f6retagna s\u00e4nkningen at Ringsj\u00f6n kr\u00e4fver snart en andia\u003cbr\u003es\u00e4nkning, om man skall hafva \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e af det vunna omr\u00e5det.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18950926_146944_114_0002_alto.xml-52-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 675.1, "y": 1076.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHr statsr\u00e5d, jag ber v\u00f6rdsamt att i rektorsk\u00e5rens namn f\u00e5 tacka\u003cbr\u003eer, hr statsr\u00e5d, som beredt oss detta efterl\u00e4ngtade tillf\u00e4lle att f\u00e5\u003cbr\u003e\u00f6fverl\u00e4gga \u00f6rn de l\u00e5t vara partiella men dock h\u00f6gst vigtiga reformer,\u003cbr\u003eni genomf\u00f6rt, och hvilka vi hoppas skola bli till l\u00e4roverkens\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1433.6, "y": 1178.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960730_145146_61_0002_alto.xml-70-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e4dant s\u00e4tt stulle stogsafkaftningen bliswa jemn och uth\u00e5llig\u003cbr\u003esamt f\u00f6r alla tider blifwa till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r hemmanets fortg\u00e4ende\u003cbr\u003eodling och f\u00f6rkoftan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960730_145146_61_0002_alto.xml-70-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1037.15, "y": 1249.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951213_144022_291_0005_alto.xml-76-86", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed liflig l\u00e5ga och l\u00e4tt gr\u00e5 r\u00f6k en stark betta och l\u00e4mnar 0,4\u003cbr\u003e% as^a- Pr\u00e4ssen kr\u00e4fver 2 h\u00e4stkrafter, och d\u00e4rmed kan p\u00e5 10 timmars\u003cbr\u003etid f\u00f6rf\u00e4rdigas 9,000 briquet ter med en sammanlagd vikt om 2,7 tons,\u003cbr\u003eTill pr\u00e4ssens sk\u00f6tsel beh\u00f6fves blott 1 man D\u00e5 adressen \u00e4r uppgifven,\u003cbr\u003etorde nog sk\u00e4l vara f\u00f6r handen f\u00f6r svenska s\u00e5g v\u00e4rksegare att skaffa\u003cbr\u003esig n\u00e4rmare under r\u00e4ttelse om en uppfinning, som om den h\u00e4ller hvad\u003cbr\u003esom lofvas, kan komma i vid str\u00e4ckt m\u00e5n till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003etillgodog\u00f6randet af s\u00e5gsp\u00e5nen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951213_144022_291_0005_alto.xml-76-86\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1491.6, "y": 1113.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18951221_148377_151_0003_alto.xml-68-86", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet behjertansv\u00e4rda f\u00f6rslaget, hvilket helt visst b\u00f6r vara af\u003cbr\u003enatur att varmt intressera v\u00e5ra af en f\u00f6rdelaktig sm\u00f6rafs\u00e4ttniug i\u003cbr\u003eganska h\u00f6g grad beroende landtman, hade i hufvudsak f\u00f6ljande\u003cbr\u003emotivering och inneh\u00e5ll: I fr\u00e5ga om den l\u00e4mpliga normen f\u00f6r\u003cbr\u003esm\u00f6rf\u00f6rs\u00e4ljningen ans\u00e5g sig f\u00f6rslagsst\u00e4llaren kunna konstatera, att\u003cbr\u003eden notering, som nu i \u00f6fver ett \u00e5rs tid blifvit satt af s\u00e5v\u00e4l\u003cbr\u003eGrosshandelssociet\u00e9n i K\u00f6penhamn som ock sveniska sm\u00f6rhandlare, ej\u003cbr\u003ekunnat tillvinna sig den tillit att s\u00e4ljare eller k\u00f6pare deraf kunnat\u003cbr\u003eha n\u00e5got verkligt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e eller derefter kunnat afsluta k\u00f6p, till\u003cbr\u003ef\u00f6ljd hvaraf den s. k. konsignationshandeln numera i sjelfva verket \u00e4r\u003cbr\u003eden enda utv\u00e4g vi ha f\u00f6r sm\u00f6rafs\u00e4ttningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18951221_148377_151_0003_alto.xml-68-86\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1452.85, "y": 617.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960427_145146_34_0002_alto.xml-59-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePremieringarne kunna komma mycket godt \u00e4stad, det \u00e4r w\u00e4r\u003cbr\u003einnerliga \u00f6fwertygelse, men skall l\u00e4net hafwa det \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e af dem,\u003cbr\u003esom man till f\u00f6ljd af ve ganska stora kostnader de f\u00f6rorsaka s\u00e4w\u00e4l\u003cbr\u003elandsting som huSh\u00e4llningss\u00e4llskap och stat, har r\u00e4tt att fordra, \u00e4r\u003cbr\u003edet f\u00f6rst och fr\u00e4mst n\u00f6dw\u00e4ndigt att dessa premieringar handhafwas s\u00e4,\u003cbr\u003eatt de af allmogen omfattas med f\u00f6rtroende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960427_145146_34_0002_alto.xml-59-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2163.25, "y": 540.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020328_147024_13_0001_alto.xml-103-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evar d\u00e4rf\u00f6r, som hr S. d\u00e5 ans\u00e5g en f\u00e4stning d\u00e4ruppe bli utan\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020328_147024_13_0001_alto.xml-103-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1643.5, "y": 486.865}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951029_146401_128_0003_alto.xml-125-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rslag, att olika slags donationsjord funnes \u2014 all\u003cbr\u003edonationsjord vore af lika ursprung \u2014 men \u00e4ndam\u00e5let med\u003cbr\u003edonationsjorden vore af tv\u00e5 slag, n\u00e4mligen jorden inom staden till\u003cbr\u003ebebyggande och jorden utom densamma till stadens \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003ef\u00f6rkofran i \u00f6frigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951029_146401_128_0003_alto.xml-125-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1543.4, "y": 273.74}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277301_18950110_145146_3_0001_alto.xml-5-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ep\u00e4 det att denna uppfattning ieke m\u00e4 blifwa ensidig, hwilket\u003cbr\u003el\u00e4tt skulle kunna medf\u00f6ra stada i st\u00e4llet f\u00f6r \u00e4fyftabt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ekontina w\u00e4ra spalter att fortfarande ft\u00e4 \u00f6ppna f\u00f6r bidrag, som kunna\u003cbr\u003eanses inneh\u00e4lla saklig ntredning r\u00f6rande fr\u00e4gor af mera allm\u00e4nt\u003cbr\u003eintresse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18950110_145146_3_0001_alto.xml-5-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2263.7, "y": 462.275}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653838_19000629_147024_26_0001_alto.xml-51-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLink\u00f6ping \u2014 Ringstorpsbanans st\u00f6rsta betydelse torde\u003cbr\u003ehufvudsakligen ligga deri, att den skulle sammanbinda tv\u00e5 smalsp\u00e5riga\u003cbr\u003ejernv\u00e4gsn\u00e4t och s\u00e5ledes m\u00f6jligg\u00f6ra samtrafik mellan dessa jernv\u00e4gar\u003cbr\u003eutan att omlastning beh\u00f6lde ifr\u00e5gakomma, ett f\u00f6rh\u00e5llande som\u003cbr\u003evisserligen skullel\u00e4nda trefiken \u00e5 de b\u00e5da jernv\u00e4garne till afsev\u00e4rdt\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, mea dock ej f\u00f6r Link\u00f6pings stad medf\u00f6ra n\u00e5gon st\u00f6rre\u003cbr\u003ef\u00f6rdel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19000629_147024_26_0001_alto.xml-51-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1013.45, "y": 1708.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951012_144022_238_0003_alto.xml-36-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eutan att ue till, huru man kan f\u00f6ra sin fordran igenom,\u003cbr\u003einbringar hvarken \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e eller heder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951012_144022_238_0003_alto.xml-36-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 684.4, "y": 584.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653836_18950111_147011_2_0002_alto.xml-44-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esade han, att, d\u00e5 frihandelsv\u00e4nnerna st\u00e4dse l\u00e5ta f\u00f6rst\u00e5, att\u003cbr\u003edet vore de stora jordegarne, som hade \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e af \u00f6kadt tullskydd,\u003cbr\u003eoch af denna anledning vore skyddsv\u00e4nner, s\u00e5 hade det ansetts\u003cbr\u003el\u00e4mpligt, att i en bygd, der en m\u00e4ngd mindre jordegare hade sitt\u003cbr\u003ehemvist, desse komme i tillf\u00e4lle att uttala sig i tullskyddsfr\u00e5gan, p\u00e5\u003cbr\u003edet att det m\u00e5 synas, att \u00e4fven de sm\u00e5 jordbrukarne \u00e4ro f\u00f6r \u00f6kadt\u003cbr\u003etullskydd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653836_18950111_147011_2_0002_alto.xml-44-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1490.4, "y": 757.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18951031_145050_168_0002_alto.xml-76-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ek\u00f6r en s\u00e4nkning af strecket till 5 a 600 kr., men h\u00e4rutinnan\u003cbr\u003ehade han nu kommit till den insigt, att en dylik f\u00f6r\u00e4ndring skulle\u003cbr\u003ewerka mera till stada \u00e4n \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, hwars\u00f6r han numera ans\u00e4g, att\u003cbr\u003en\u00e4gon f\u00f6r\u00e4ndring i de best\u00e4ende f\u00f6rh\u00e5llandena h\u00e4rutinnan ej borde ega\u003cbr\u003erum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18951031_145050_168_0002_alto.xml-76-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1425.65, "y": 1770.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653836_18950125_147011_4_0004_alto.xml-155-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt dessa skolpremier i allm\u00e4nhet och i synnerhet i form af\u003cbr\u003ekontanta penningar \u00e4ro ol\u00e4mpliga och m\u00e5ste verka snarare till skada \u00e4n\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, har l\u00e4nge varit klart f\u00f6r skolans l\u00e4rare och l\u00e4rarinnor,\u003cbr\u003ehvilka p\u00e4 n\u00e4ra h\u00e5ll h\u00e4st baft tillf\u00e4lle att se och bed\u00f6ma\u003cbr\u003esaken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653836_18950125_147011_4_0004_alto.xml-155-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 991.8, "y": 216.485}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030307_145317_38_0004_alto.xml-21-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4ndelse ni g\u00e5r vilse h\u00e4r i staden, kan det vara af \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eatt veta det.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030307_145317_38_0004_alto.xml-21-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 887.55, "y": 428.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960108_147385_3_0003_alto.xml-88-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla sorn hafva t\u00e4nkt att till ny\u00e5r prenumerera p\u00e5 en\u003cbr\u003eillustrerad * tidning, af hvilken alla familjens medlemmar, b\u00e5de stora\u003cbr\u003eoch barn, kunna hafva gl\u00e4dje och \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, b\u00f6ra ih\u00e5gkomma, att f\u00f6r\u003cbr\u003een utgift af endast 10 \u00f6re i veckan, 1 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960108_147385_3_0003_alto.xml-88-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1244.15, "y": 808.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI l\u00f6rdags hade mellersta Hallands landtmannaf\u00f6rening ett\u003cbr\u003etalrikt bes\u00f6kt m\u00f6te \u00e5 stadshotellet i Falkenberg, hvarvid agrarfr\u00e5gan\u003cbr\u003ef\u00f6rel\u00e5g, F. riksdagsmannen J. Eliasson i Oktorp rekommenderad #\u003cbr\u003eagrarf\u00f6reningarna s\u00e5som till stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r landtbruket och\u003cbr\u003elandtbrukarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1837.25, "y": 658.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19001208_145317_191_0007_alto.xml-20-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDessa utgifter, hvilka gifvetvis skulle kom ma att synnerligen\u003cbr\u003eojemnt f\u00f6rdelas p\u00e5 de skilda kommunerna inom l\u00e4net, blifva f\u00f6r dem\u003cbr\u003eallt f\u00f6r betungande f\u00f6r att icke hela \u003cb\u003egagnet\u003c/b\u003e af den f\u00f6reslagna\u003cbr\u003elagen skulle \u00e4fven tyras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19001208_145317_191_0007_alto.xml-20-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1679.7, "y": 1071.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951119_147683_316_0005_alto.xml-137-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eProcesser f\u00f6rminska icke, utan f\u00f6r\u00f6ka tv\u00e4rtom antalet\u003cbr\u003emajest\u00e4ts\u00e4rekr\u00e4nkningar, och n\u00e4r de icke finna n\u00e5gon anklang i den\u003cbr\u003eoffentliga meningen, utan snarare l\u00e5ta de anklagade framst\u00e5 som\u003cbr\u003emartyrer, g\u00f6ra de \u00f6fverhetens auktoritet snarare skada \u00e4n\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951119_147683_316_0005_alto.xml-137-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1008.45, "y": 1477.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010615_145317_91_0002_alto.xml-91-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTidningen helsar biskopen v\u00e4lkommen ocb \u00e4r \u00f6fvertygad \u00f6rn\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagnet\u003c/b\u003e af bans bes\u00f6k samt st\u00e4ller till Augustanasynodens\u003cbr\u003ef\u00f6rsamlingar en uppmaning att v\u00e4lja biskop von Sch\u00e9ele till synodens\u003cbr\u003ebiskop.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010615_145317_91_0002_alto.xml-91-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1994.15, "y": 2092.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18961224_148377_160_0002_alto.xml-69-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eblifva fullst\u00e4ndigt genomf\u00f6rdt till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r alla\u003cbr\u003en\u00e4ringar, hela landet och f\u00f6r hvar och en, som beh\u00f6fvel \u2019 arbete och\u003cbr\u003ef\u00f6rtjenst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18961224_148377_160_0002_alto.xml-69-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 559.9, "y": 1005.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4fven vi s\u00e5dana od\u00e5gor utan ambition, som gr\u00e4fva ned sitt pund\u003cbr\u003eoch ej sk\u00e4mmas f\u00f6r att lefva p\u00e5 andras bekostnad, utan att g\u00f6ra minsta\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1128.9, "y": 1047.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950520_147683_136_0005_alto.xml-172-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eyttrade bland annat: L\u00e4rare och l\u00e4rjungar vid universitetet\u003cbr\u003ek\u00e4nna sig solidariska i arbetet f\u00f6r fosterlandets \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, som\u003cbr\u003eknyter dem samman.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950520_147683_136_0005_alto.xml-172-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2094.6, "y": 425.87}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950826_144022_197_0001_alto.xml-83-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6reningen Arbctarnes Handelsf\u00f6rbund, med s\u00e4te i G\u00f6teborg, som\u003cbr\u003ehar till \u00e4udum\u00e5l att verka f\u00f6r rnedlemmarnes \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e i ekonomiskt\u003cbr\u003eh\u00e4nseende, s\u00e4rskildt genom att ordna s\u00e5dan handel der goda\u003cbr\u003elifsf\u00f6rn\u00f6denheter och andra n\u00f6dv\u00e4ndighetsartiklar f\u00f6r s\u00e4ljas lill\u003cbr\u003edagens l\u00e4gsta priser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950826_144022_197_0001_alto.xml-83-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1278.25, "y": 1125.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653815_18951212_146944_147_0001_alto.xml-14-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e(utg\u00f6rande ur tidningar och tidskrifter samlade uppsatser inom\u003cbr\u003elandtbruket oell dess bin\u00e4ringar m. m.. li amst de sm\u00e5 ladtbrukarne\u003cbr\u003etill \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e l\u00f6rtattade af P. J\u00f6nsonR\u00d6sj\u00f6, m\u00e4rket P.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18951212_146944_147_0001_alto.xml-14-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1083.15, "y": 294.13}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951202_147640_281_0003_alto.xml-273-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden \u00e5sigten sig g\u00e4llande, att det skulle l\u00e4nda den svenska\u003cbr\u003etr\u00e4dg\u00e5rdsodlingen till stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, om f\u00f6r dess idkare tillf\u00e4lle\u003cbr\u003ekunde beredas att vid den n\u00e4mda utst\u00e4llningen f\u00e5 sina produkter\u003cbr\u003eexponerade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951202_147640_281_0003_alto.xml-273-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 964.7, "y": 1718.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-263-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekommit till allt klarare insikt om landsh\u00f6fdingehusens stora\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r de mindre bemedlade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-263-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1370.2, "y": 416.43}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950125_147683_24_0005_alto.xml-86-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eluinde m\u00f6jligen f\u00f6rklaras s\u00e5som ledande till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003estatsverket, men detta voro ju icke nog fr\u00e5n det betryckta jordbrukets\u003cbr\u003esynpunkt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950125_147683_24_0005_alto.xml-86-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1494.9, "y": 949.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950511_144022_109_0006_alto.xml-161-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHans sista epokg\u00f6rande uppfinning inom mj\u00f6lkkandteringen, en\u003cbr\u003emj\u00f6lkningsapparat, sorn mj\u00f6lkar b\u00e4ttre och billigare \u00e4n nu sker f\u00f6r\u003cbr\u003ehand, \u00e4r snart f\u00e4rdig att spridas kring v\u00e4rlden och torde under\u003cbr\u003est\u00e4ndigt \u00f6kad brist p\u00e5 dugliga ladug\u00e5rdspigor blifva landtmannen till\u003cbr\u003estort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950511_144022_109_0006_alto.xml-161-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2037.85, "y": 1085.85}, {"color": "k", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990214_145648_12_0002_alto.xml-30-54", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar beordrat kaptenen Virgin att f\u00f6ra bef\u00e4let \u00f6fver och\u003cbr\u003eexpeditionen vid lifkompaniet med adress: Palun, fr\u00e5n och med den 17\u003cbr\u003etill och med don 28 dennes eller under den tid bef\u00e4lhafvaren,\u003cbr\u003el\u00f6jtnanten Schenstr\u00f6m \u00e5tnjuter tj\u00e4nstledighet \u2014 Till volont\u00e4r mod nr\u003cbr\u003e108 vid Gagnets kompani har regementschefen antagit ynglingen Anders\u003cbr\u003eLendahl fr\u00e5n \u003cb\u003eGagnets\u003c/b\u003e socken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990214_145648_12_0002_alto.xml-30-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2237.85, "y": 1801.0}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib15650814_18951001_146365_229_0001_alto.xml-13-6", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15978012_18950614_148361_136_0003_alto.xml-31-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18951210_146176_204_0004_alto.xml-14-30", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18960415_145317_56_0002_alto.xml-177-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277301_18951230_145146_105_0003_alto.xml-106-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "label": "-/4/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950417_144022_88_0005_alto.xml-61-83", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18951119_147683_316_0005_alto.xml-137-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18951230_145146_105_0003_alto.xml-106-28", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15975090_18951221_148377_151_0003_alto.xml-68-86", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18961111_146944_90_0002_alto.xml-11-21", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-72-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18961111_146944_90_0002_alto.xml-11-21", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19349359_18950817_148383_97_0004_alto.xml-91-8", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277301_18960929_145146_81_0003_alto.xml-99-79", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19349359_18950817_148383_97_0004_alto.xml-91-8", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951220_144022_297_0003_alto.xml-47-31", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653811_19030417_145317_58_0002_alto.xml-31-50", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18951217_147385_148_0002_alto.xml-10-36", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653815_18950926_146944_114_0002_alto.xml-52-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18951217_147385_148_0002_alto.xml-10-36", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18951119_147683_316_0005_alto.xml-137-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19031003_145317_153_0003_alto.xml-9-25", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib15760600_18951029_146401_128_0003_alto.xml-125-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19031003_145317_153_0003_alto.xml-9-25", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15975087_18950301_145596_34_0006_alto.xml-36-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970519_145317_76_0003_alto.xml-49-20", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950913_147640_213_0002_alto.xml-106-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950701_148361_149_0003_alto.xml-49-32", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950427_146391_97_0003_alto.xml-1-13", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950427_146391_97_0003_alto.xml-1-13", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653836_18950111_147011_2_0002_alto.xml-44-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18971204_145317_188_0003_alto.xml-72-27", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950521_145112_137_0001_alto.xml-49-74", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950103_144022_2_0002_alto.xml-214-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950408_145050_55_0003_alto.xml-21-44", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950513_145112_129_0003_alto.xml-60-12", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030417_145317_58_0002_alto.xml-31-50", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950820_147683_225_0002_alto.xml-70-28", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19010824_145317_130_0003_alto.xml-90-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950103_144022_2_0002_alto.xml-214-14", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950103_144022_2_0002_alto.xml-214-14", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15873936_18950813_147385_94_0002_alto.xml-37-81", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960410_145648_15_0005_alto.xml-24-17", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950813_147385_94_0002_alto.xml-37-81", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19010824_145317_130_0003_alto.xml-90-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950614_148361_136_0003_alto.xml-31-24", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950614_148361_136_0003_alto.xml-31-24", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960711_147385_79_0003_alto.xml-118-8", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960711_147385_79_0003_alto.xml-118-8", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "label": "4/-/2/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18951012_144022_238_0003_alto.xml-36-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19010824_145317_130_0003_alto.xml-90-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653815_18950926_146944_114_0002_alto.xml-52-15", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15975090_18960109_148377_4_0002_alto.xml-75-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19030307_145317_38_0004_alto.xml-21-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "label": "3/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "label": "-/4/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950824_146365_197_0001_alto.xml-60-5", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950824_146365_197_0001_alto.xml-60-5", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_19021119_145317_178_0001_alto.xml-54-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950824_146365_197_0001_alto.xml-60-5", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225758_18950826_144022_197_0001_alto.xml-83-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950301_145596_34_0006_alto.xml-36-15", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950206_145112_36_0002_alto.xml-155-29", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951030_144022_253_0003_alto.xml-0-50", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950125_147683_24_0005_alto.xml-86-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19000629_147024_26_0001_alto.xml-51-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18951202_147640_281_0003_alto.xml-273-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19000119_145648_6_0001_alto.xml-31-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15975090_18961224_148377_160_0002_alto.xml-69-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "label": "-/4/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950501_145112_117_0003_alto.xml-9-13", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950720_144022_166_0002_alto.xml-196-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950720_144022_166_0002_alto.xml-196-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653815_18951212_146944_147_0001_alto.xml-14-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15760600_18951029_146401_128_0003_alto.xml-125-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950110_147683_9_0003_alto.xml-93-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18951221_148377_151_0003_alto.xml-68-86", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873936_18960108_147385_3_0003_alto.xml-88-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18950917_145020_110_0002_alto.xml-22-37", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277277_18950125_147683_24_0005_alto.xml-86-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950801_145112_206_0003_alto.xml-64-8", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277301_18960929_145146_81_0003_alto.xml-99-79", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960530_145289_65_0002_alto.xml-69-14", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19000810_145317_122_0004_alto.xml-30-95", "label": "4/-/-/4/4/-/-", "to": "bib19277301_18950110_145146_3_0001_alto.xml-5-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960427_145146_34_0002_alto.xml-59-18", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18950110_145146_3_0001_alto.xml-5-20", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030307_145317_38_0004_alto.xml-21-12", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653815_18951212_146944_147_0001_alto.xml-14-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950520_147683_136_0005_alto.xml-172-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277277_18950125_147683_24_0005_alto.xml-86-6", "weight": 4.0, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>