<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950220_148361_43_0002_alto.xml-122-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe bistre \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, som n\u00e4mnas censorer vid\u003cbr\u003emogenhetsexamina, pl\u00e4ga tagas bland professorerna inom v\u00e5ra h\u00f6gskolors\u003cbr\u003efilosofiska fakulteter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950220_148361_43_0002_alto.xml-122-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 768.8, "y": 1318.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edel\u00e4gare, hvilka med fullmakter f\u00f6rfogade \u00f6fver 858 r\u00f6ster, men\u003cbr\u003ed\u00e5 ingen f\u00e5r ut\u00f6fva r\u00f6str\u00e4tt f\u00f6r mer \u00e4n af hela det vid bolagsst\u00e4mman\u003cbr\u003eantecknade r\u00f6stetalet, reducerades r\u00f6stsumman till 453 och h\u00f6gsta\u003cbr\u003er\u00f6stetalet till 42 dill \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af dagens protokoll uts\u00e5gos\u003cbr\u003ebankdirekt\u00f6r G. V. Sernander och grosshandlaren O. Flodin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1511.85, "y": 1183.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950108_147640_6_0003_alto.xml-184-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet finnes, som v\u00e4l \u00e4fven af denna skildring m\u00e4rkes, i taflan\u003cbr\u003emycket bisarrt och djerft; flere fel mot teckningens och koloritens\u003cbr\u003enatur komma s\u00e4kerligen m\u00e5nga \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e att framh\u00e5lla, men den\u003cbr\u003everkar j\u00e5 samma g\u00e5ng med djup och snblim traff.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950108_147640_6_0003_alto.xml-184-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1558.0, "y": 1462.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-60-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u25a0Redakt\u00f6ren \u201d synes allts\u00e5 ha haft kontoret p\u00e5 fickan, och han\u003cbr\u003etorde icke heller ha lyckats placera det annorst\u00e4des, att d\u00f6ma af att\u003cbr\u003eden nye \u201d \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e \u201d stannat vid blotta profnumret och\u003cbr\u003ef\u00f6resatsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-60-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 436.41, "y": 1193.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eander det f\u00f6rflutna \u00e5ret inkomna klagoskrifter uppg\u00e5r\u003cbr\u003eimellertid \u00e4nda till \u2014 149, hvaraf, d\u00e5 endast h\u00f6gst f\u00e5 f\u00f6ranledt \u00f6rn\u003cbr\u003ehudsmannen att vidtaga n\u00e5gon sorn helst \u00e5tg\u00e4rd, m\u00e5ste framg\u00e5, antingen\u003cbr\u003eatt den svenska lagskipningen och v\u00e5rt domarst\u00e5nd intager en b\u00f6g\u003cbr\u003est\u00e5ndpunkt i r\u00e4ttr\u00e5dighet och insigter, eller af t \u2014 ombudsmannen icke\u003cbr\u003e\u00e4r lika nitisk i att fullg\u00f6ra sin pligt som \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003e\u00f6fvervakare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 945.2, "y": 1473.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950916_144022_215_0005_alto.xml-152-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet s\u00e4ger sig sj\u00e4lft att aff\u00e4rsmannen s\u00e5v\u00e4l som bolaget f\u00e5r\u003cbr\u003eafl\u00f6na \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950916_144022_215_0005_alto.xml-152-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 815.25, "y": 963.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950329_147683_86_0004_alto.xml-19-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e skall vidare, \u00e4fven bland dessa arbeten, utan\u003cbr\u003esv\u00e5righet p\u00e5tr\u00e4ffa s\u00e5dana, som v\u00e4l kunnat f\u00f6rtjena den vida st\u00f6rre\u003cbr\u003euppm\u00e4rksamhet, som genom en publikation i \u00bb Aota mathematica \u00bb skulle\u003cbr\u003ekommit dem tilldel, och som de endast genom sina f\u00f6rfattares\u003cbr\u003eanspr\u00e5ksl\u00f6sa skygghet att upptr\u00e4da inf\u00f6r en h\u00f6gre vetenskaplig publik\u003cbr\u003eha g\u00e5tt miste om.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950329_147683_86_0004_alto.xml-19-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 886.1, "y": 728.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18951009_146176_167_0003_alto.xml-7-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar m\u00e5nga och v\u00e4rdefulla vinkar vid byggandet af Defender. \u00bb Vi\u003cbr\u003eskola icke f\u00f6rs\u00f6ka, forts\u00e4tter Politiken, att l\u00f6sa denna fysiologiska\u003cbr\u003eg\u00e5ta, men f\u00f6r att hj\u00e4lpa de m\u00f6jliga \u003cb\u003egranskarne\u003c/b\u003e p\u00e5 trafven kunna\u003cbr\u003evi npplvsa att Herreshoff, Defenders konstrukt\u00f6r, m\u00e4rkligt D\u00f6g \u00e4r\u003cbr\u003eovanligt skarp synt, och att hittills intet \u00e4r k\u00e4ndt om n\u00e5got intimare\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llande mellan honom och bem\u00e4lda dam; huruvida han har tre h\u00e4nder\u003cbr\u003elemna vi d\u00e4rh\u00e4n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18951009_146176_167_0003_alto.xml-7-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1436.4, "y": 521.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950410_144022_84_0006_alto.xml-78-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHvarje opartisk \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af denna sak m\u00e5ste kunna\u003cbr\u003emedgifva, att man \u00f6rn en persons eller en regerings eller till och med\u003cbr\u003een konungs upptr\u00e4dande kan anv\u00e4nda ordet \u00e4fventyrlig, utan att d\u00e4rmed\u003cbr\u003evilja \u00bb lasta \u00bb i kriminell mening.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950410_144022_84_0006_alto.xml-78-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1607.75, "y": 1030.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950103_146365_2_0003_alto.xml-59-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af Nora sjukhus r\u00e4kenska per valdes herr\u003cbr\u003eP. Wilson, Lerberget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950103_146365_2_0003_alto.xml-59-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1198.25, "y": 1135.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030923_145317_147_0003_alto.xml-19-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r en uppm\u00e4rksam \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af motiveringen f\u00f6r behofvet\u003cbr\u003eaf en s\u00e4rskild stiftsstyrelse i Lule\u00e5 torde det klart fram st\u00e5, att\u003cbr\u003eden nu f\u00f6reslagna tudelningen af Hern\u00f6sands stift icke \u00e4r en definitiv\u003cbr\u003el\u00f6s ning af Norrlands stiftsmdelning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030923_145317_147_0003_alto.xml-19-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2103.45, "y": 1253.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-126-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af kommunens r\u00e4kenskaper uts\u00e5gos desamme\u003cbr\u003esom skola granska kyrkans och skolans.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-126-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1195.45, "y": 1700.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-125-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eicke kammarr\u00e4ttens \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e \u00f6rn t. ex. en person\u003cbr\u003e\u00e5tnj\u00f6te f\u00f6r litet bevillningsfrltt afdrag, eller \u00f6rn afBt\u00e5nden i en\u003cbr\u003ereser\u00e4kning vore upp- tagna det minsta f\u00f6r l\u00e5ngt, m\u00e4rktes dotta af\u003cbr\u003ereviso- rerna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-125-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1448.9, "y": 1404.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18951125_147374_96_0002_alto.xml-77-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e4 emellertid enligt \u003cb\u003egranskarens\u003c/b\u003e utl\u00e4tande anw\u00e4ndandet\u003cbr\u003eaf elevator stulle medf\u00f6ra w\u00e4sentligt st\u00f6rre kostnader \u00e4n om pumpwerk\u003cbr\u003ebegagnades f\u00f6r muddrets bortf\u00f6rande, anser sig direktionen ej b\u00f6ra\u003cbr\u003ef\u00f6rorda en elevators anflaffande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18951125_147374_96_0002_alto.xml-77-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 878.55, "y": 1914.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970105_145648_1_0005_alto.xml-23-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill sockenombud och sockenfullm\u00e4ktig f\u00f6r markeg\u00e5ngss\u00e4ttningen\u003cbr\u003evaldes G. Andersson \u00e5 Norrby med G. Andersson i \u00d6fver Nora till\u003cbr\u003esuppleant; till \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af f\u00f6rmyndarer\u00e4kningar major G W.\u003cbr\u003eHanngren ock kom E. Torssell; till ledam\u00f6ter och suppleanter i komiten\u003cbr\u003ef\u00f6r Dalarnes nya brandstodsbolag \u00e5tervaldes \u00c5ngsn\u00e4s E.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970105_145648_1_0005_alto.xml-23-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1403.55, "y": 749.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951028_146365_252_0004_alto.xml-124-70", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eg\u00e5fvos under sommaren spektakler p\u00e5 en liten d\u00e4r uppf\u00f6rd\u003cbr\u003eteater, som invigdes af Michalska s\u00e4llskapet, vid hvilket d\u00e5 befann\u003cbr\u003esig den l\u00e4ngsta sk\u00e5despelaren i Sverige, Vestermark, som v\u00e4ckte de\u003cbr\u003eunga damernas f\u00f6rtjusning i m\u00e5nga st\u00e4der; han hade en st\u00e5tlig\u003cbr\u003e\u00f6fverbyggnad med ett vackert ansikte, men underdelen sk\u00e4mde den \u00f6fre,\u003cbr\u003ety han hade fula ben med d\u00e5lig st\u00e4llning och g\u00e5ng, sorn\" st\u00f6tte\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskarens\u003c/b\u003e \u00f6ga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951028_146365_252_0004_alto.xml-124-70\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 915.1, "y": 903.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950424_147640_94_0005_alto.xml-125-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStrindberg var icke danad tili litter\u00e4r \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eoaktadt n\u00e4stan hela hans produktion \u00e4r kritik.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950424_147640_94_0005_alto.xml-125-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1759.6, "y": 1218.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950308_145317_38_0004_alto.xml-31-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r en opartisk \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e torde f\u00e4ledes Kalmarkomitens\u003cbr\u003es\u00f6rflag till klahindelning befinnas ganfla enkelt och \u00e4swen l\u00e4tt att\u003cbr\u003epraktiflt till\u00e4mpa samt wara n\u00e4gorlnnda motswarande werklighetens\u003cbr\u003ekraf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950308_145317_38_0004_alto.xml-31-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1994.85, "y": 1573.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950201_144022_27_0005_alto.xml-104-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb\u00f6r vara smickrande f\u00f6r henne att se, hvilka stora fordringar\u003cbr\u003ede missn\u00f6jde bland \u003cb\u003egranskarne\u003c/b\u003e st\u00e4lla till henne, medan de\u003cbr\u003eberedvilligt str\u00f6 blommor f\u00f6r det allra mesta, som \u00e5stadkommes af\u003cbr\u003eDramatiska teaterns sk\u00e5despelerskor, \u00e4fven de i konstn\u00e4rligt h\u00e4nseende\u003cbr\u003ehelt och h\u00e5llet betydelsel\u00f6sa ibland dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950201_144022_27_0005_alto.xml-104-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1172.15, "y": 1521.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951223_144022_299_0006_alto.xml-58-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNi har med trohet och k\u00e4rlek tecknat Fredrik August Dahlgrens\u003cbr\u003elefnad, egnad \u00e5t l\u00e4rda m\u00f6dor och vittra n\u00f6jen; ni har gifvit oss\u003cbr\u003ebilden af forskaren, \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e, diktaren, \u00e4mbetsmannen, i allt\u003cbr\u003edensamme, trogen som guld, med det varma hj\u00e4rtat, det ungdomsfriska\u003cbr\u003esinnet, den okufliga arbetsh\u00e5gen och den barska min, som dolde det\u003cbr\u003egoda lynnet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951223_144022_299_0006_alto.xml-58-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 734.2, "y": 548.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950301_147683_59_0005_alto.xml-61-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eafdelningen har den riksarkivet tillkommande granskningen af do\u003cbr\u003e\u00e4ldre justitierevisionshandlingar, sorn af den r\u00e4ttskunnige\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e, f. d. akad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950301_147683_59_0005_alto.xml-61-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1679.85, "y": 736.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951003_146365_231_0003_alto.xml-21-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan beh\u00f6fde i regeln endast uttala en mening f\u00f6r att genast i\u003cbr\u003ehonom f\u00e5 en \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, som just genom sin opposition letade\u003cbr\u003efram alla synpunkter f\u00f6r det f\u00f6religgande sp\u00f6rsm\u00e5lets sk\u00e4rsk\u00e5dande och\u003cbr\u003ep\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt bildade sig sj\u00e4lf ett omd\u00f6me.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951003_146365_231_0003_alto.xml-21-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 942.3, "y": 1064.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951224_146401_152_0003_alto.xml-115-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI hr Steffen hafva England och engels m\u00e4nnen r\u00e5kat nt f\u00f6r en\u003cbr\u003estr\u00e4ng \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e Men han tyckes hafva sk\u00e4l f\u00f6r sitt tadel Fr\u00e5n\u003cbr\u003eLondon upp till storindustriens cen trum i Northumbeland och\u003cbr\u003eLancashire, fr\u00e5n Birminghams knifsroeder och Oldhams bom ullsspinnare\u003cbr\u003etill Oxfords st\u00e4mningsfulla coleges, till drifhusen p\u00e5 Guernsey och\u003cbr\u003eSkotands hedar med enstaka moripor och hjortar \u2014 \u00f6fverallt f\u00f6ljer\u003cbr\u003ehonom hans skarpa skepticism och lugna ironi.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951224_146401_152_0003_alto.xml-115-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 720.7, "y": 847.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010913_147024_37_0003_alto.xml-177-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eB\u00e5da tv\u00e5 visste, att de hade en str\u00e4ng \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003eHorner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010913_147024_37_0003_alto.xml-177-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1822.65, "y": 1106.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18950108_148383_3_0002_alto.xml-8-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe spridda underr\u00e4ttelser, som fr\u00e5n s\u00e4rskilda h\u00e5ll kunnat\u003cbr\u003ehopsamlas, hafva dock, d\u00e5 de sammanst\u00e4llas, gifvit en tillr\u00e4ckligt\u003cbr\u003etydlig beskrifning \u00f6fver donationens omfattning och det\u003cbr\u003ehush\u00e5llningss\u00e4tt, som med det uppl\u00e5tna omr\u00e5det vidtagits, f\u00f6r att den\u003cbr\u003eopartiske \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e deraf skall finna hvem, sorn eger b\u00e4ttre\u003cbr\u003er\u00e4tt till samma omr\u00e5de.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18950108_148383_3_0002_alto.xml-8-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1382.15, "y": 1560.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet det f\u00f6rra f\u00f6rslaget ur 1819 \u00e5rs psalmbok utesl\u00f6t icke\u003cbr\u003emindre \u00e4n 70 psalmer, har 1896 \u00e5rs f\u00f6rslag af dem \u00e5terupptagit mer \u00e4n\u003cbr\u003eh\u00e4lften, eller tillsammans 37, hvadan af v\u00e5r nuvarande psalmbok endast\u003cbr\u003e33 nummer skulle komma att utg\u00e5, Och ser man efter, hvilka de s\u00e5lunda\u003cbr\u003euteslutna psalmerna \u00e4ro, s\u00e5 skall ingen f\u00f6rdomsfri och samvetsgrann\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e kunna undg\u00e5 erk\u00e4nna, att det \u00e4r de utan jemf\u00f6relse\u003cbr\u003eb\u00e5de klenaste och minst anv\u00e4nda psalmerna i v\u00e5r nuvarande\u003cbr\u003epsalmbok.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1415.4, "y": 1476.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI \u00f6frigt l\u00e4mnar jag \u00e5t en opartisk \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e att sj\u00e4lf\u003cbr\u003ebed\u00f6ma, huruvida hr G. anf\u00f6rt verkliga sk\u00e4l f\u00f6r sitt p\u00e5st\u00e5ende, att\u003cbr\u003ef\u00f6r Orsa kommun, s\u00e4rskildt s\u00e5som stor skogsegare, \u00bb i j\u00e4mf\u00f6relsen\u003cbr\u003emellan de b\u00e5da linierna, den till Bolln\u00e4s har ett oj\u00e4mf\u00f6rligt\u003cbr\u003e\u00f6fverv\u00e4gande f\u00f6retr\u00e4de \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 883.65, "y": 1434.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950925_147640_223_0003_alto.xml-204-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e valdes flL doktorerne T. F. L\u00f6fgren och K. A.\u003cbr\u003eBeckman, I dag eger protokollsjustering ram, hvarefter bolagsst\u00e4mman\u003cbr\u003eafslutas i morgon.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950925_147640_223_0003_alto.xml-204-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1444.6, "y": 1220.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950129_144022_24_0001_alto.xml-19-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4n g\u00e5ng f\u00f6r alla den grundligaste ocb mest outtr\u00f6ttlige\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e af v\u00e5ra statsfinanser, och hans sedvanliga\u003cbr\u003ef\u00f6rel\u00e4sning \u00f6fver dem bar s\u00e5 vuxit samman med f\u00f6rest\u00e4llningen om en\u003cbr\u003eremissdebatt i f\u00f6rsta kammaren, att man lar sv\u00e5rt att t\u00e4nka sig, huru\u003cbr\u003een s\u00e5dan skall taga sig ut, n\u00e4r han en g\u00e5ng \u00e4r borta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950129_144022_24_0001_alto.xml-19-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1481.45, "y": 1593.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653830_18980922_146968_74_0002_alto.xml-55-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e af gamla d\u00f6fstum skolans och\u003cbr\u003eskogsodlingsmedlens r\u00e4kenskaper blefvo hrr C. F. Lundberg i\u003cbr\u003eTrollh\u00e4ttan och A.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18980922_146968_74_0002_alto.xml-55-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1911.75, "y": 1653.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950923_148361_221_0003_alto.xml-2-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet storslagna, helgjutna epo3, som Rydberg h\u00e4r med f\u00f6rut icke\u003cbr\u003eanad sk\u00f6nhet upprullar f\u00f6r v\u00e5la \u00f6gon, kan icke \u2014 s\u00e4ga hans\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e \u2014 vara v\u00e5ra barbariska f\u00f6rf\u00e4ders religi\u00f6sa\u003cbr\u003e\u00e5sk\u00e5dning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950923_148361_221_0003_alto.xml-2-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 490.71, "y": 1360.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-29-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI sammanhang h\u00e4rmed m\u00e5ste \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e protestera mot ett\u003cbr\u003eannat f\u00f6rfattarens p\u00e5st\u00e5ende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-29-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1436.55, "y": 1127.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951220_147683_347_0003_alto.xml-39-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6reteelserna p\u00e5 litteraturens och de bildande konsternas\u003cbr\u003e\u00e4fvensom p\u00e5 musi k\u00f6ns \u00abch dramatikens omr\u00e5den hafva med uppm\u00e4rksamhet\u003cbr\u003ef\u00f6ljts och af sakkun niga \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e bed\u00f6mts.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951220_147683_347_0003_alto.xml-39-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2134.5, "y": 1675.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950402_148361_77_0002_alto.xml-84-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom ett kuriosum m\u00e5 n\u00e4mnas, attn\u00e4r arbetet \u201eTolke og Seere\u201c\u003cbr\u003eerbj\u00f6ds en framst\u00e5ende svensk f\u00f6rl\u00e4ggare, biet det refuseradt, ehuru\u003cbr\u003een hvar sakf\u00f6rst\u00e5ndig \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e skall n\u00f6dgas medgifva, att det\u003cbr\u003ei uppfattningens fina klarsynthet och formens smidighet n\u00e4ppeligen har\u003cbr\u003esitt motstycke i samtidens litteraturanalys.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950402_148361_77_0002_alto.xml-84-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 532.8, "y": 832.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAmen. \u00bb Den fromma enfalden med sina gammaldags seder och\u003cbr\u003eobetingade v\u00f6rdnad f\u00f6r \u00e4rfda minnen tager icke anst\u00f6t af denna b\u00f6n,\u003cbr\u003esom f\u00f6r en luthersk \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e kan synas b\u00e5de l\u00f6slig och\u003cbr\u003ebet\u00e4nklig, utan h\u00e4mtar uppbyggelse af det goda, som finnes och det\u003cbr\u003e\u00f6friga l\u00e4mnar den, s\u00e5som funnes det icke.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1087.0, "y": 1343.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950126_146176_18_0003_alto.xml-129-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch s\u00e4tter sig s\u00e5 ned och vantar, tills hans tolkare och\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e komma och tala om f\u00f6r honom precis hvad han menar.\u003cbr\u003e\u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950126_146176_18_0003_alto.xml-129-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2219.55, "y": 795.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eblick \u00e4r icke den klandersjuke \u003cb\u003egranskarens\u003c/b\u003e, icke heller\u003cbr\u003eden blomsterstr\u00f6ende smickrarens, den \u00e4r ett f\u00f6rs\u00f6k till r\u00e4tt\u003cbr\u003ef\u00f6rst\u00e5ende och klar uppfattning af den f\u00f6rlast, som v\u00e4ntar, och de\u003cbr\u003em\u00f6jligheter, som linnus att ia tomrummet \u00e5terfyldt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1671.15, "y": 1641.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010329_145317_49_0003_alto.xml-158-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHennes h\u00e5r \u00e4ndtligen, som, ljust i ungdomen, nu \u00f6fverg\u00e5tt till\u003cbr\u003ekastanjbrunt och som hon bar h\u00f6gt upplagdt och starkt pudradt, bildade\u003cbr\u003een beundransv\u00e4rd ram kring ett anlete, i hvilket den str\u00e4ngaste\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e blott kunnat \u00f6nska litet mindre rodnad, och den mest\u003cbr\u003eanspr\u00e5ksfulle skulpt\u00f6r litet mer finhet i n\u00e4sans form.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010329_145317_49_0003_alto.xml-158-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1498.05, "y": 1796.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19001121_145317_181_0004_alto.xml-32-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00d6rn hans m\u00e5nga af trycket utgifna predikningar gifver en\u003cbr\u003esakkunnig \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, P. Wieselgren, detta vitsord: \u00bb de brinna\u003cbr\u003eaf en helig nit\u00e4lskan, hvilken uttalar sig i det slag af v\u00e4ltalighet,\u003cbr\u003esom allmogen b\u00e4st fattar. \u00bb Anders Elfvings namn torde \u00e4nnu\u003cbr\u003em\u00e5ngenst\u00e4des lefva i v\u00e4lsignad \u00e5minnelse hos alla dem, hvilka hemtat\u003cbr\u003eandlig tr\u00f6st och hugsvalelse i dessa hans m\u00e5nga tryckta predikningar,\u003cbr\u003ehvilka sedermera blifvit samlade till ett helt och utgifna under\u003cbr\u003eben\u00e4mningen \u00bb Elfvings Postilla \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19001121_145317_181_0004_alto.xml-32-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1699.85, "y": 897.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid kyrkost\u00e4mma med TofteryJs f\u00f6rsamling valdes till\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af kyrkans och skolans r\u00e4kenskaper stationsinspektor\u003cbr\u003eN.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 846.65, "y": 1092.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950111_144022_9_0003_alto.xml-156-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efilosof, \u00e4n \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e i historiska \u00e4mnen, \u00e4n \u00e5ter\u003cbr\u003ediktare, s\u00e5som ber\u00e4ttare eller skald, g\u00f6r han sig alltid g\u00e4llande som\u003cbr\u003een och samma helst\u00f6pta personlighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950111_144022_9_0003_alto.xml-156-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1635.15, "y": 1532.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653830_18981027_146968_84_0002_alto.xml-86-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eForsells yttrande att s\u00e5 icke beh\u00f6fde ske f\u00f6ref\u00f6ll talaren\u003cbr\u003eunderligt, ty i ett liknande fall f\u00f6rlidet \u00e5r, d\u00e5 fattigv\u00e5rdsstyrelsen\u003cbr\u003e\u00e5 sin stat upptog l\u00f6nef\u00f6rh\u00f6jning till sin kass\u00f6r, yrkade hr Forsell\u003cbr\u003es\u00e5som \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af utgiftsstaten p\u00e5 att denna h\u00f6jning skulle\u003cbr\u003es\u00e4rskildt p\u00e5pekas f\u00f6r stadsfullm\u00e4ktige.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18981027_146968_84_0002_alto.xml-86-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1545.65, "y": 1282.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950202_147683_32_0002_alto.xml-52-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMassor hafva skrifvits f\u00f6r att rentv\u00e5 madame Blavatsky fr\u00e5n den\u003cbr\u003ebeskyllning om bedr\u00e4gligt f\u00f6rfarande, som framst\u00e4ldes af professor\u003cbr\u003ePattersen i Christian College Magazino, Madras 1884, med st\u00f6d af en\u003cbr\u003em\u00e4ngd egenh\u00e4ndiga bref fr\u00e5n madame Blavatsky till hennes f\u00f6rtrogna\u003cbr\u003eunder flera \u00e5r, madama Coulomb, man en opartisk \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e m\u00e5ste\u003cbr\u003efinna, alt apologeterna haft ringa framg\u00e5ng i sin kinkiga\u003cbr\u003euppgift.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950202_147683_32_0002_alto.xml-52-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1849.85, "y": 675.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGransknlngsman af hamnens oeh kajens r\u00e4kenskaper f\u00e5r\u003cbr\u003edr\u00e4tselkammaren anst\u00e4lla mot ett \u00e5rligt arvode af 100 kr, och \u00e5ligger\u003cbr\u003edet \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e att hvarje m\u00e5nad afgifva rapport till\u003cbr\u003ekammaren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 980.25, "y": 1233.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951023_147683_289_0004_alto.xml-25-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emera odeladt bifall utaf \u003cb\u003egranskarna\u003c/b\u003e, \u00e4n som kom\u003cbr\u003eskisserna till del p\u00e5 sin tid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951023_147683_289_0004_alto.xml-25-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2026.65, "y": 916.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950604_148377_65_0003_alto.xml-57-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eklagade \u00f6fver att regeringen beh\u00e5llit de s\u00e4rskildt utsedde\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskarnes\u003c/b\u003e bet\u00e4nkande i \u00f6fver tv\u00e4 m\u00e5nader, han ville ej s\u00e4ga\u003cbr\u003enamnen p\u00e5 de komprometterade medlemmarne af kamrarne, men bland\u003cbr\u003ejernv\u00e4gens entrepren\u00f6rer kunde han n\u00e4mna Eiffel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950604_148377_65_0003_alto.xml-57-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1271.25, "y": 1649.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden allvarliga \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e alldeles inst\u00e4lla stadiet och\u003cbr\u003espara sin bjern\u00e5s kraft till andra tillf\u00e4llen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1825.15, "y": 1234.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951203_147640_282_0003_alto.xml-110-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r l\u00e4tt att finna fel, om man s\u00f6ker s\u00e5dana, men d\u00e5 felen\u003cbr\u003eicke i v\u00e4 sentiig grad st\u00f6ra njutningen af det hela, \u00e4r det on\u00f6digt\u003cbr\u003eatt s\u00f6ka, s\u00e4rskildt d\u00e5 det g\u00e4ller en dramatisk genre, hvil ken\u003cbr\u003ebeh\u00f6fver uppmuntras och der det \u00e4r \u003cb\u003egranskarens\u003c/b\u003e pligt att st\u00f6dja\u003cbr\u003ehellre \u00e4n att undergr\u00e4fva.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951203_147640_282_0003_alto.xml-110-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 779.3, "y": 1184.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020110_147024_2_0002_alto.xml-99-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r nu i det n\u00e4rmaste verkst\u00e4ld och Ilar \u00f6fvers\u00e4ndts till\u003cbr\u003edocenten O. B. Wiklund; som blifvit utsedd till \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e at\u003cbr\u003earbetet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020110_147024_2_0002_alto.xml-99-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1588.7, "y": 1227.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951106_144022_259_0002_alto.xml-249-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edagarne efter hans d\u00f6dsfall hade pr\u00e4ssen \u00e5ter b\u00f6rjat syssla med\u003cbr\u003eJ. Rundb\u00e4ck, d\u00e4rvid omd\u00f6mena \u00f6rn hans lifsg\u00e4rning ju utfallit olika\u003cbr\u003eallt efter \u003cb\u003egranskarnes\u003c/b\u003e egen st\u00e5ndpunkt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951106_144022_259_0002_alto.xml-249-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1782.2, "y": 1457.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970317_145317_42_0002_alto.xml-77-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rnyad revision af Hallands bataljons r\u00e4kenskaper utf\u00f6res i\u003cbr\u003edessa dagar af f\u00f6rdelningsintendenten och en fr\u00e5n intendenturen\u003cbr\u003eneds\u00e4nd \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970317_145317_42_0002_alto.xml-77-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1160.35, "y": 1366.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950205_148361_30_0002_alto.xml-59-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af innevarande \u00e5rs r\u00e4kenskaper valdes\u003cbr\u003eskoll\u00e4raren A. Nilsson, handl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950205_148361_30_0002_alto.xml-59-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 613.5, "y": 1061.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950726_147683_200_0008_alto.xml-34-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edelas hvart femte \u00e5r till \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e ooh vel\u00e9n ekapsm\u00e4n\u003cbr\u003e(af alla nationer) Born under den mellanliggande tiden gjort\u003cbr\u003ev\u00e4rdefulla fy sika \u0026 gt; j liska eller astronomiska uppt\u00e4okter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950726_147683_200_0008_alto.xml-34-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1754.7, "y": 1643.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960817_145317_125_0001_alto.xml-70-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00d6fver den aflidnes lifsgerning \u2014 han hade tjenstgjort 18 \u00e5r\u003cbr\u003es\u00e5som komminister i n\u00e4mnda f\u00f6rsamlingar oeh 30 \u00e5r s\u00e5som prest \u2014 ville\u003cbr\u003etalaren icke upph\u00e4fva sig till \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, utan \u00f6nskade, att den\u003cbr\u003eh\u00e4dang\u00e5ngne, som redan tr\u00e4dt fram till r\u00e4kenskap, m\u00e5tte ha vunnit, och\u003cbr\u003evi, f\u00f6r hvilka r\u00e4kenskapen \u00e5terst\u00e5r, m\u00e5tte vinna fris\u00e4gelse och n\u00e5d\u003cbr\u003ef\u00f6r Jesu Kristi skull, samt att d\u00f6dens dag s\u00e5lunda f\u00f6r den bort gangne\u003cbr\u003el\u00e4raren m\u00e5tte hafva blifvit och f\u00f6r oss alla m\u00e5tte blifva b\u00e4ttre \u00e4n\u003cbr\u003ef\u00f6delsedagen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960817_145317_125_0001_alto.xml-70-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1027.25, "y": 851.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen litter\u00e4re \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e i detta fall f\u00e5r ju en n\u00e4stan\u003cbr\u003eenast\u00e5ende maktst\u00e4llning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1455.35, "y": 1301.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18971217_145648_99_0003_alto.xml-69-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e ju skall vara en buse, s\u00e5 n\u00f6dgas vi pricka\u003cbr\u003eett par ord, helst de f\u00f6rekomma flera g\u00e5nger.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18971217_145648_99_0003_alto.xml-69-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1586.45, "y": 1572.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18950606_148383_66_0003_alto.xml-95-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebeh\u00e5llit de s\u00e4rskildt utsedde \u003cb\u003egranskarnes\u003c/b\u003e bet\u00e4nkande\u003cbr\u003e\u00f6fver tv\u00e5 m\u00e5 inder; han ville ej s\u00e4ga namnen p\u00e5 de komprometterade\u003cbr\u003emedlemmar af kamrarne, trien bland entrepren\u00f6rer kunde han n\u00e4iBua\u003cbr\u003eEiffel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18950606_148383_66_0003_alto.xml-95-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1768.45, "y": 1325.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18950613_147403_77_0004_alto.xml-131-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden liter\u00e4re \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e, som brukade \u00bb l\u00e4sa \u00bb \u00e5t den\u003cbr\u003estora f\u00f6rl\u00e4ggarefirman Gilley.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18950613_147403_77_0004_alto.xml-131-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1130.95, "y": 1210.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950620_146391_141_0004_alto.xml-5-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esvagt l\u00e4rarinnebjerta klappade hastigare, d\u00e5 \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e\u003cbr\u003etr\u00e4dde inom d\u00f6rren, och nog h\u00e4nde det, att t\u00e5rar fl\u00f6to efter bes\u00f6ket\u003cbr\u003ef\u00f6r n\u00e5gon anm\u00e4rkning, men s\u00e5dant f\u00e5r ej skrifvas blott p\u00e5 anm\u00e4rkarens\u003cbr\u003er\u00e4kning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950620_146391_141_0004_alto.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 802.3, "y": 1491.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951126_145112_323_0002_alto.xml-27-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eocks\u00e5 kritiken densamma beh\u00f6flig, eller m\u00e5ste icke en\u003cbr\u003egrundligare \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e fast heldre b\u00e5lla f\u00f6re, att detta fill\u00e4gg\u003cbr\u003eicke blott var on\u00f6digt utan \u00e4fven i andra afseenden mindre\u003cbr\u003elyckadt?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951126_145112_323_0002_alto.xml-27-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1493.3, "y": 901.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960206_147385_15_0002_alto.xml-1-88", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHedins personligt bittra och h\u00e4nsynsl\u00f6sa s\u00e4tt att g\u00e5 till v\u00e4ga\u003cbr\u003ehunnit f\u00f6rsvagas, dess starkare framtr\u00e4der det sakliga inneh\u00e5ll som\u003cbr\u003edock l\u00e5g till grund for hans skoningsl\u00f6sa kritik och till sin k\u00e4rna\u003cbr\u003eblef ovederlagdt, en\u00e4r det ej kunde vederl\u00e4ggas, \u00f6rn hr Hedin ocks\u00e5\u003cbr\u003eh\u00e4rvid tog med \u00e5tskilligt som ej str\u00e4ngt taget kunde r\u00e4knas till det\u003cbr\u003efaktiska eller ens det bevisliga, s\u00e5 underl\u00e4t han i st\u00e4llet att\u003cbr\u003en\u00e4rmare ing\u00e5 p\u00e5 en del svaga punkter, t. ex. befordringsv\u00e4sendet, d\u00e4r\u003cbr\u003eett rikt bevisningsmaterial skulle st\u00e5tt en \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e till\u003cbr\u003ebuds.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960206_147385_15_0002_alto.xml-1-88\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1690.95, "y": 1340.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18950115_145289_6_0002_alto.xml-74-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efilosof, \u00e4n \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e i historiska \u00e4mueD, \u00e4n \u00e5ter\u003cbr\u003ediktare, s\u00e5som ber\u00e4ttare eller skald, g\u00f6r han sig alltid g\u00e4llande sorn\u003cbr\u003een och samma helst\u00f6pta personlighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18950115_145289_6_0002_alto.xml-74-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1058.7, "y": 969.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951219_147683_346_0006_alto.xml-114-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebokens v\u00e4rde vare det f\u00f6r \u00f6frigt nog sagdt, att den af samme\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e anbel\u00e4lies s\u00e5som \u00bb en verkligt god uppbyggelsebok\u003cbr\u003e\u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951219_147683_346_0006_alto.xml-114-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1730.65, "y": 644.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDs Geer antyd \u00bb, f\u00e4ster hans \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e sig vid tv\u00e5,\u003cbr\u003en\u00e4mligen unionens fredliga uppl\u00f6sning ooh krig f\u00f6r hennes\u003cbr\u003evidmakth\u00e5llande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1300.5, "y": 861.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951002_146365_230_0002_alto.xml-153-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt samtliga de poster, hvilka finnas upptagna i fru Berglunds\u003cbr\u003eskrift, \u00e4ro \u00e5 respektive konton f\u00f6rda s\u00e5som under \u00e5ret betalda, men\u003cbr\u003eatt det synes \u003cb\u003egranskarne\u003c/b\u003e som \u00f6rn fru Berglund upptagit dera\u003cbr\u003es\u00e5som utbetalta allenast f\u00f6r att d\u00f6lja ir\u00e5kad kassabalans; att en post\u003cbr\u003ep\u00e5 3,000 kr., hvilken under 31 december 1889 upptagits s\u00e5som utbetald\u003cbr\u003etill Ramstr\u00f6m, Gysinge, r\u00e4tteligen tillh\u00f6rt 1890 \u00e5rs r\u00e4kenskaper; att\u003cbr\u003e12 februari 1890 p\u00e5 ingeni\u00f6r Jansons kreditiv enligt kassaboken\u003cbr\u003euttagits 3,500 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951002_146365_230_0002_alto.xml-153-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1842.1, "y": 2065.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-26-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etor \u00f6frigt framdragits, \u00e4ro, med det ofvan f\u00f6rm\u00e4lda undantaget,\u003cbr\u003eaf ganska obetydlig beskaffenhet oehs f\u00f6ga \u00bb representativa \u00bb, \u00f6rn de\u003cbr\u003e\u00e4n med fog * \u0027 \u00e5dragit sig cn p\u00e5 embetets v\u00e4gnar skarpsinnig\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskares\u003c/b\u003e upp m\u00e4rksamhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-26-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1113.75, "y": 790.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI anledning af yrkande \u00f6rn tills\u00e4ttande af en officiel\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e i konkursm\u00e5l erinrades likaledes, att ett tidigare\u003cbr\u003ef\u00f6rslag derom f\u00f6rel\u00e5ge hos vederb\u00f6rande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 939.95, "y": 1373.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18951003_0_117_0002_alto.xml-87-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn senare tid bevittnade \u00e4fven en dylik strid mellan professor\u003cbr\u003eBostr\u00f6m och en \u00e4nnu lefvande \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af hans verk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18951003_0_117_0002_alto.xml-87-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 735.35, "y": 1102.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951102_147640_256_0005_alto.xml-64-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r visserligen sant, livad en \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e redan\u003cbr\u003eanm\u00e4rkt, att Kruse med s\u00e5dan flit och \u00e4fven med s\u00e5dan framg\u00e5ng\u003cbr\u003ebedrifvit sina i alla fall omfattande forskningar, att den, hvilken\u003cbr\u003eefter honom upptager samma \u00e4mne, knapt torde kunna uppleta n\u00e5got nytt\u003cbr\u003ei arkivens dam.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951102_147640_256_0005_alto.xml-64-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1897.0, "y": 958.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950822_146391_194_0004_alto.xml-73-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUr ber\u00e4ttelsen, afgifven af de af brr stadsfullm\u00e4ktige utsedde\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskarne\u003c/b\u003e, hrr Axel Karls son och Alfred Bj\u00f6rklund, hvilka ej\u003cbr\u003efunnit ringaste anledning till anm\u00e4rkning, torde vi f\u00e5 p\u00e5-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950822_146391_194_0004_alto.xml-73-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1372.1, "y": 1332.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950112_146391_10_0003_alto.xml-29-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6retr\u00e4desvis filosof, \u00e4n \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e i historiska \u00e4mneD,\u003cbr\u003e\u00e4n \u00e5ter diktare, s\u00e5som ber\u00e4ttare eller skald, g\u00f6r han sig alltid\u003cbr\u003eg\u00e4llande som en och samma helst\u00f6pta personlighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950112_146391_10_0003_alto.xml-29-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1680.15, "y": 1848.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951025_145112_291_0003_alto.xml-73-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003em\u00f6tts af mera odeladt bifall utaf \u003cb\u003egranskarne\u003c/b\u003e, \u00e4n som kom\u003cbr\u003eskisserna till del p\u00e5 sin tid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951025_145112_291_0003_alto.xml-73-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1210.5, "y": 420.24}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950725_146365_171_0002_alto.xml-89-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSamma \u00f6fverdrifter i uttryckss\u00e4tt \u2014 kanske ocks\u00e5 i tankeg\u00e5ng \u2014\u003cbr\u003eg\u00e5 igen p\u00e5 svensk sida, och s\u00e4rskildt nu, sedan dyningarna fr\u00e5n\u003cbr\u003eriksdagsstormarne f\u00f6rlorat sin kraft, \u00e4r man i allt h\u00f6gre grad\u003cbr\u003eh\u00e4nvisad att h\u00e5lla \u00e5ngan uppe med de stora slagorden \u00f6rn det\u003cbr\u003enationella och det fosterl\u00e4ndska i en partipolitik, hvars motst\u00e5ndare\u003cbr\u003eeller \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e genast st\u00e4mplas s\u00e5som mot satsen till nationel\u003cbr\u003eoch fosterl\u00e4ndsk \u2014 alldeles sorn norska v\u00e4nstern mot sina\u003cbr\u003emotst\u00e5ndare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950725_146365_171_0002_alto.xml-89-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2322.45, "y": 1119.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r \u00e4fven f\u00f6r den opartiske \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e s\u00e5 invecklad, att\u003cbr\u003eden endast genom ett Alexandershugg kan hj\u00e4lpligt l\u00f6sas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1149.4, "y": 949.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eom ber\u00e4ttigandet af dessa tv\u00e5 utv\u00e4gar hvar f\u00f6r sig anser\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e underhaltigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1227.4, "y": 1235.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekomiterade, att \u00bb knappast n\u00e5gon anm\u00e4rkning fr\u00e5n de v\u00f6rdade\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskarne\u003c/b\u003e af komit\u00e9ns f\u00f6rra f\u00f6rs\u00f6k g\u00e5tt dem s\u00e5 till sinnes som\u003cbr\u003eden, att de skulle p\u00e5 ett ensidigt s\u00e4tt ha l\u00e5tit behandlingen af andra\u003cbr\u003eartikeln i trosbek\u00e4nnelsen inskr\u00e4nka p\u00e5 den salrnodiska behandlingen\u003cbr\u003eaf den f\u00f6rsta \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1158.65, "y": 1279.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020110_145317_4_0004_alto.xml-69-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJa, s\u00e5 skall det alltj\u00e4mt komma att fr\u00e5gas af dem, som st\u00e5\u003cbr\u003eutanf\u00f6r kristendomen endast som dess \u00e5sk\u00e5dare och \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e;\u003cbr\u003ef\u00f6r dem skall n\u00e4mligen dess innersta v\u00e4sen aldrig uppl\u00e5ta sina\u003cbr\u003el\u00f6nligbeter och d\u00e4rmed den \u00f6fverv\u00e4ldigande kraf ten af sin religi\u00f6sa\u003cbr\u003einneb\u00f6rd, utan erfarenheten af hvilken man aldrig skall komma att\u003cbr\u003ef\u00f6rst\u00e5 kristendomen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020110_145317_4_0004_alto.xml-69-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 984.75, "y": 1898.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030627_145317_97_0002_alto.xml-147-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet skulle naturligtvis vara Heidenstam, liksom Snoilsky en\u003cbr\u003eboren skahl och i \u00f6frigt f\u00f6reteende m\u00e5nga drag p\u00e5minnande om honom,\u003cbr\u003eicke minst p\u00e5 det fosterl\u00e4ndska och historiska omr\u00e5det, som v\u00e4l borde\u003cbr\u003ebetyda icke s\u00e5 litet \u00e4fven f\u00f6r \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af C.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030627_145317_97_0002_alto.xml-147-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1615.05, "y": 1394.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-79-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e5l\u00e4gga ett aktiebolag skyldigheten att l\u00e5ta en af staten utsedd\u003cbr\u003erevisor deltaga i granskningen af deras r\u00e4kenskaper, men do bolag,\u003cbr\u003ehvars st\u00e4llning vore solid, hade icko n\u00e5gon anledning att undandraga\u003cbr\u003esig en dylik offentlig \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, och det skulle endast bli en\u003cbr\u003etidsfr\u00e5ga n\u00e4r samtliga bolag m\u00e4ste tillgripa den offentliga\u003cbr\u003ekontrollen, allra helst som man redan nu h\u00f6rdo klagom\u00e5l \u00f6fver att\u003cbr\u003ebolag icke kunde f\u00e5 de personer till revisorer, som de helst villo\u003cbr\u003ehafva.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-79-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1595.0, "y": 718.6}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277349_18950207_147403_18_0002_alto.xml-71-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebehagade ej v\u00e5r snillrike \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, och s\u00e5 b\u00f6rjade han\u003cbr\u003espekulera \u00f6fver detsamma med den p\u00e5f\u00f6ljd, att han uppt\u00e4ckte bevis f\u00f6r\u003cbr\u003eett ohederligt handlingss\u00e4tt hos valmansk\u00e5ren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18950207_147403_18_0002_alto.xml-71-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1418.0, "y": 1853.15}, {"color": "k", "date": "1902", "id": "bib11653811_19021205_145317_187_0002_alto.xml-23-41", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen nu afgifna ber\u00e4ttelsen inneh\u00e5ller ingenting, som angifver,\u003cbr\u003eatt ej med viktigare angel\u00e4genheter, s\u00e5 vidt de falla under\u003cbr\u003estatsrevisionens bedo mande, skulle vara annat \u00e4n v\u00e4l best\u00e4lldt, men\u003cbr\u003eden r\u00f6jer p\u00e5 samma g\u00e5ng, att dessa \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e haft sin\u003cbr\u003euppm\u00e4rksamhet f\u00e4stad \u00e4fven p\u00e5 f\u00f6rh\u00e5llanden af mer sekund\u00e4r betydenhet\u003cbr\u003eDe ha icke hyllat det gamla budet: de minimis tion curat\u003cbr\u003epreetor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19021205_145317_187_0002_alto.xml-23-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2002.05, "y": 1326.25}, {"color": "k", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030715_145317_107_0002_alto.xml-91-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch st\u00e4dadt spr\u00e5k; gadd men icke gift \u00bb, natte Janne Dam i\u003cbr\u003ev\u00e4rlden som m\u00e5tto p\u00e5 sin skandaltidning \u00bb \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030715_145317_107_0002_alto.xml-91-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1434.0, "y": 9.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r gifvet att detta skulle m\u00e4rkas i all h\u00f6ll ock en beskrifning\u003cbr\u003eaf den fest, hvarsynnerhet p\u00e5 dagslitteratureD, tidningspr\u00e4s- (med\u003cbr\u003esj\u00f6kaptenerna i G\u00f6teborg ombord p\u00e5 sen, och vi se \u00e4fven att allt flera\u003cbr\u003efr\u00e5gor ett handlanden Arfvidsson tillh\u00f6rigt flagg- der Damn af balar\u003cbr\u003eanst\u00e4lla, hvarken olag- \u2019 sakligt sk\u00e4l som f\u00f6r mustigt ovett mot |\u003cbr\u003eliga eller okristliga, icke en g\u00e5ng l\u00f6rdags \u0027\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1082.7, "y": 1134.25}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-54-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e allts\u00e5 ej kan gilla \u00e5tskilliga af\u003cbr\u003ef\u00f6rfattarens p\u00e5st\u00e5enden, m\u00e5ste han dock gifva honora det loford, att\u003cbr\u003ehans afhandling \u00e4r skrifven med en reda och klarhet, som kan tjena\u003cbr\u003eandra yngre juridlske f\u00f6rfattare till f\u00f6resyn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-54-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1939.85, "y": 192.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950421_147683_107_0002_alto.xml-158-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen det var ej enbart i egenskap utaf \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003edagens literatur som Kellgren upptr\u00e4dde i Stockholmsposten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950421_147683_107_0002_alto.xml-158-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2066.1, "y": 407.3}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950502_146365_102_0003_alto.xml-39-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00f6derk\u00f6pingsposten: En och annan ytlig \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e skall\u003cbr\u003enog tycka att programmet i vissa delar kunde varit mera effektivt,\u003cbr\u003emera \u00e5t v\u00e4nster g\u00e5ende, d\u00e5 det utg\u00e5r fr\u00e5n ett folkparti, men att siv\u003cbr\u003eicke \u00e4r, anse vi vara politiskt klokt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950502_146365_102_0003_alto.xml-39-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2244.85, "y": 192.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-56-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00e4rf\u00f6rleden spredos i stort antal profnuinmer af en tidning\u003cbr\u003eben\u00e4md\" \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e * hvars redakt\u00f6r synbarligen hade de\u003cbr\u003eallvarligaste afsigter att blifva en Janne Damm redivivus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-56-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2364.9, "y": 314.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15761570_18951214_146176_207_0003_alto.xml-197-35", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHvad f\u00f6r \u00f6frigt mot mig f\u00f6rekommit under \u00e5talens handl\u00e4ggande\u003cbr\u003einf\u00f6r Torps tingslags h\u00e4radsr\u00e4tt, kan inhemtas af konceptprotokollen,\u003cbr\u003esom \u00e4ro f\u00f6r enhvar tillg\u00e4ngliga hos domhafvanden i Torps tingslag, och\u003cbr\u003etorde otvifvelaktigt den opartiske \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e finna att detta\u003cbr\u003e\u00f6friga \u00e4r, helt enkelt, strunt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18951214_146176_207_0003_alto.xml-197-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 165.62, "y": 1436.85}, {"color": "k", "date": "1899", "id": "bib11653811_18991227_145317_199_0004_alto.xml-27-25", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e5gra sekelbflder nr Stock liolmslifvet upprullar \u00bb Dagens\u003cbr\u003eNyheter \u00bb, hvaraf f\u00f6ljande torde ega kuriositetens h\u00f6gsta intresse:\u003cbr\u003eIbland de saker, s\u00e4ger tidningen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e \u00e5r 1824, som g\u00f6ra\u003cbr\u003eett behagligt afbrott i den enformiga hvardagslefnaden intager\u003cbr\u003eonekligen \u00e5ngb\u00e5tsfarten ett utm\u00e4rkt ruin, om icke det\u003cbr\u003eutm\u00e4rktaste.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18991227_145317_199_0004_alto.xml-27-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2369.1, "y": 436.0}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib15978012_18950220_148361_43_0002_alto.xml-122-2", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650814_18951003_146365_231_0003_alto.xml-21-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950220_148361_43_0002_alto.xml-122-2", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15650837_18950620_146391_141_0004_alto.xml-5-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950220_148361_43_0002_alto.xml-122-2", "label": "-/-/-/-/-/2/4", "to": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277349_18950207_147403_18_0002_alto.xml-71-4", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": "4/-/2/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950424_147640_94_0005_alto.xml-125-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950108_147640_6_0003_alto.xml-184-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18971217_145648_99_0003_alto.xml-69-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18950115_145289_6_0002_alto.xml-74-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": "3/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": "-/-/-/-/-/3/-", "to": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": "-/-/-/-/-/2/4", "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19349359_18950606_148383_66_0003_alto.xml-95-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950108_147640_6_0003_alto.xml-184-28", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950108_147640_6_0003_alto.xml-184-28", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-60-28", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "label": "3/-/-/-/-/3/-", "to": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-24-64", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225758_18950201_144022_27_0005_alto.xml-104-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950916_144022_215_0005_alto.xml-152-11", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950103_146365_2_0003_alto.xml-59-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950916_144022_215_0005_alto.xml-152-11", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950329_147683_86_0004_alto.xml-19-0", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950329_147683_86_0004_alto.xml-19-0", "label": "4/-/-/-/-/2/-", "to": "bib19227462_18950116_147640_13_0003_alto.xml-26-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950329_147683_86_0004_alto.xml-19-0", "label": "-/-/-/-/-/1/4", "to": "bib15650814_18951028_146365_252_0004_alto.xml-124-70", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18951009_146176_167_0003_alto.xml-7-31", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950410_144022_84_0006_alto.xml-78-2", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950410_144022_84_0006_alto.xml-78-2", "label": "4/-/-/-/-/0/-", "to": "bib11653838_19010913_147024_37_0003_alto.xml-177-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950410_144022_84_0006_alto.xml-78-2", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873936_18960206_147385_15_0002_alto.xml-1-88", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950103_146365_2_0003_alto.xml-59-1", "label": "4/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19277330_18951003_0_117_0002_alto.xml-87-15", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030923_145317_147_0003_alto.xml-19-3", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18951023_147683_289_0004_alto.xml-25-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-126-1", "label": "3/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-126-1", "label": "3/-/-/-/-/3/4", "to": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-126-1", "label": "-/-/-/-/-/1/4", "to": "bib11653811_19010329_145317_49_0003_alto.xml-158-36", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-125-2", "label": "3/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-125-2", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_19030627_145317_97_0002_alto.xml-147-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-125-2", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18951028_146365_252_0004_alto.xml-124-70", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950424_147640_94_0005_alto.xml-125-6", "label": "3/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18950822_146391_194_0004_alto.xml-73-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970317_145317_42_0002_alto.xml-77-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18950115_145289_6_0002_alto.xml-74-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950308_145317_38_0004_alto.xml-31-3", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950308_145317_38_0004_alto.xml-31-3", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950201_144022_27_0005_alto.xml-104-14", "label": "-/-/3/-/4/-/-", "to": "bib19227462_18950925_147640_223_0003_alto.xml-204-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951223_144022_299_0006_alto.xml-58-28", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18960817_145317_125_0001_alto.xml-70-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18951224_146401_152_0003_alto.xml-115-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18951224_146401_152_0003_alto.xml-115-13", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19227291_18950115_145289_6_0002_alto.xml-74-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010913_147024_37_0003_alto.xml-177-9", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19001121_145317_181_0004_alto.xml-32-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010913_147024_37_0003_alto.xml-177-9", "label": "-/-/-/-/-/0/4", "to": "bib11653838_19020110_147024_2_0002_alto.xml-99-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19349359_18950108_148383_3_0002_alto.xml-8-41", "label": "-/-/-/-/-/3/4", "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18950112_146391_10_0003_alto.xml-29-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950111_144022_9_0003_alto.xml-156-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "label": "-/4/4/4/-/-/-", "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "label": "3/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18971118_145289_139_0002_alto.xml-28-61", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950421_147683_107_0002_alto.xml-158-8", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950202_147683_32_0002_alto.xml-52-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "label": "3/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950308_145648_11_0006_alto.xml-183-7", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950925_147640_223_0003_alto.xml-204-0", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950129_144022_24_0001_alto.xml-19-9", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950129_144022_24_0001_alto.xml-19-9", "label": "3/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653811_18970317_145317_42_0002_alto.xml-77-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950129_144022_24_0001_alto.xml-19-9", "label": "-/-/-/-/-/2/4", "to": "bib19225758_18951106_144022_259_0002_alto.xml-249-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18980922_146968_74_0002_alto.xml-55-0", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18980922_146968_74_0002_alto.xml-55-0", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19349359_18950606_148383_66_0003_alto.xml-95-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950923_148361_221_0003_alto.xml-2-24", "label": "-/-/4/4/2/-/-", "to": "bib19227462_18951203_147640_282_0003_alto.xml-110-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950923_148361_221_0003_alto.xml-2-24", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15761570_18951214_146176_207_0003_alto.xml-197-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950923_148361_221_0003_alto.xml-2-24", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-29-4", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-29-4", "label": "3/-/-/-/-/2/4", "to": "bib15650837_18950822_146391_194_0004_alto.xml-73-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-29-4", "label": "-/-/-/-/-/2/4", "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951024_147640_248_0003_alto.xml-29-4", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225758_18950111_144022_9_0003_alto.xml-156-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950402_148361_77_0002_alto.xml-84-26", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "label": "4/-/-/-/-/3/-", "to": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950126_146176_18_0003_alto.xml-129-12", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951102_147640_256_0005_alto.xml-64-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "label": "3/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960206_147385_15_0002_alto.xml-1-88", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950726_147683_200_0008_alto.xml-34-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18951002_146365_230_0002_alto.xml-153-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960606_148377_70_0003_alto.xml-64-5", "label": "3/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19001121_145317_181_0004_alto.xml-32-10", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19277277_18950202_147683_32_0002_alto.xml-52-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19001121_145317_181_0004_alto.xml-32-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19001121_145317_181_0004_alto.xml-32-10", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18950228_147683_58_0005_alto.xml-79-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951221_145596_198_0003_alto.xml-121-7", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15978012_18950205_148361_30_0002_alto.xml-59-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18981027_146968_84_0002_alto.xml-86-34", "label": "3/-/-/-/-/3/-", "to": "bib15873936_18960206_147385_15_0002_alto.xml-1-88", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "label": "-/-/-/-/4/-/4", "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "label": "-/-/-/-/-/2/4", "to": "bib11653811_18960817_145317_125_0001_alto.xml-70-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950604_148377_65_0003_alto.xml-57-8", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950725_146365_171_0002_alto.xml-89-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020110_147024_2_0002_alto.xml-99-20", "label": "3/-/-/-/-/2/-", "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020110_147024_2_0002_alto.xml-99-20", "label": "3/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873371_18951126_145112_323_0002_alto.xml-27-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970317_145317_42_0002_alto.xml-77-17", "label": "4/-/-/-/4/3/-", "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970317_145317_42_0002_alto.xml-77-17", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19030627_145317_97_0002_alto.xml-147-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19000420_145317_59_0003_alto.xml-85-2", "label": "-/3/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277349_18950613_147403_77_0004_alto.xml-131-2", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950620_146391_141_0004_alto.xml-5-6", "label": "-/-/-/-/-/3/-", "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18951126_145112_323_0002_alto.xml-27-10", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18951025_145112_291_0003_alto.xml-73-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-141-7", "label": "-/3/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "label": "-/-/-/4/-/4/4", "to": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "label": "3/-/-/-/-/3/-", "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950109_146968_4_0001_alto.xml-70-5", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18951203_146391_282_0002_alto.xml-142-10", "label": "3/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19030715_145317_107_0002_alto.xml-91-21", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950103_146365_2_0003_alto.xml-59-1", "label": "-/-/-/-/-/2/-", "to": "bib15873936_18960910_147385_105_0002_alto.xml-168-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653811_18970317_145317_42_0002_alto.xml-77-17", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951203_147640_282_0003_alto.xml-110-48", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "label": "3/-/-/-/-/1/-", "to": "bib19277330_18951003_0_117_0002_alto.xml-87-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950308_146365_58_0002_alto.xml-41-37", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653830_18950104_146968_2_0003_alto.xml-56-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19030715_145317_107_0002_alto.xml-91-21", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib11653790_18981118_145648_89_0005_alto.xml-46-27", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69", "label": "-/-/-/-/-/0/0", "to": "bib11653830_18981222_146968_100_0002_alto.xml-89-20", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951116_144022_268_0006_alto.xml-51-69", "label": "-/-/-/-/-/0/-", "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0006_alto.xml-43-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18950730_146391_174_0004_alto.xml-105-2", "label": "-/-/-/-/-/0/-", "to": "bib15650837_18950620_146391_141_0004_alto.xml-5-6", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>