<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653830_18981201_146968_94_0003_alto.xml-93-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskulle h\u00e5llit tal p\u00e5 m\u00f6tet, icke sluppo fram, hvarf\u00f6r s\u00e4rskildt\u003cbr\u003em\u00f6te under deras \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e h\u00f6lls \u00e5 ett n\u00e4rbel\u00e4get caf\u00e9.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18981201_146968_94_0003_alto.xml-93-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 639.4, "y": 961.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970521_145648_39_0002_alto.xml-61-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei Tourn\u00e9n kommer att st\u00e5 under \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af nationens\u003cbr\u003ef\u00f6rste kurator, fil.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970521_145648_39_0002_alto.xml-61-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 247.845, "y": 781.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951128_146365_279_0004_alto.xml-96-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOrkestermusiken, sorn var utm\u00e4rkt under major Bagges lefnad,\u003cbr\u003ehar v\u00e4rdigt fortsatt under \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e och anf\u00f6rande af hans elev,\u003cbr\u003emusikfanjunkaren och sv\u00e4rdsmannen Rydberg, en major i\u003cbr\u003eordningssinne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951128_146365_279_0004_alto.xml-96-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1159.6, "y": 510.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951004_144022_231_0002_alto.xml-262-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eantogs: att s\u00e4llskapet uppdrager \u00e5t styrelsen eller \u00e5t en\u003cbr\u003es\u00e4rskild komit\u00e9, att under tiden f\u00f6re v\u00e5rens afslutningssammantr\u00e4de\u003cbr\u003esamia alla n\u00f6diga erfarenhetsr\u00f6n och \u00f6friga materialer f\u00f6r att med\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af dagens diskussion utarbeta en motion, hvari\u003cbr\u003eframh\u00e5llen, hvilka fruktsorter som \u00e4ro l\u00e4mpliga till odling inom\u003cbr\u003eBohusl\u00e4n och huru detta b\u00f6r ske.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951004_144022_231_0002_alto.xml-262-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 395.875, "y": 1068.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960316_146968_22_0003_alto.xml-108-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4fven i andra h\u00e4nseenden den halfhet, som han fann utm\u00e4rka\u003cbr\u003esj\u00f6f\u00f6rsvarets \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960316_146968_22_0003_alto.xml-108-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 753.4, "y": 864.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950622_145050_94_0003_alto.xml-65-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4lunda telegraferades i onsdags fr\u00e4n Kiel: Under\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af amiral Knorr haswa samtliga efladercheser och ett\u003cbr\u003estort antal sj\u00f6officerare af alla nationer med extrat\u00e4g asrest till\u003cbr\u003eHamburg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950622_145050_94_0003_alto.xml-65-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 773.05, "y": 751.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19021003_145317_151_0003_alto.xml-32-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehvarje pojke vara af best\u00e5ende v\u00e4rde, f\u00f6rutsatt att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af dessa flytande skolor l\u00e4gges i h\u00e4nderna p\u00e5 m\u00e4n af\u003cbr\u003ebepr\u00f6fvad karakt\u00e4r och skicklighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19021003_145317_151_0003_alto.xml-32-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1253.25, "y": 883.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960526_148377_65_0002_alto.xml-78-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003em\u00e5nga omr\u00e5den grep han ordnande och ledande in, der ordning och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e beh\u00f6fdes, och det arbete, han under de g\u00e5ngna tio \u00e5ren\u003cbr\u003enedlagt f\u00f6r och till stadens b\u00e4sta, har i sanning icke varit\u003cbr\u003eringa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960526_148377_65_0002_alto.xml-78-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 367.785, "y": 966.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950501_147640_100_0003_alto.xml-208-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHr Goetze, som l\u00e4nge galt f\u00f6r en af Tysklands utm\u00e4rktaste\u003cbr\u003etenors\u00e5ngare oeh \u00e4r lika ansedd inom hjeltetenorfacket som inom den\u003cbr\u003elyriska speloperan, erh\u00f6ll sin utbildning som s\u00e5ngare i Dresdener-\u003cbr\u003ekonservatoriet (specielt under professor Scharfes\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950501_147640_100_0003_alto.xml-208-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 622.7, "y": 660.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653830_18980627_146968_49_0002_alto.xml-37-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4ndam\u00e5let med resan var att p\u00e5 ort och st\u00e4lle taga k\u00e4nnedom om\u003cbr\u003eingeni\u00f6r Laurens plan f\u00f6r ombyggnad af Trollh\u00e4ttans kanal, hvarf\u00f6r de\u003cbr\u003eunder hans \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e togo lokalf\u00f6rh\u00e5llandena i\u003cbr\u003ebetraktande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18980627_146968_49_0002_alto.xml-37-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 362.135, "y": 1146.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951108_147683_305_0007_alto.xml-2-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5 vi tid efter annan redogjort f\u00f6r general Duchesnes och hans\u003cbr\u003etruppers framryckande i hovaernas land, \u00e4fvensom f\u00f6r andra detsamma\u003cbr\u003er\u00f6rande angel\u00e4genheter, torde en med \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af ifr\u00e5gavarande\u003cbr\u003eutst\u00e4llning affattad skildring af det nya franska kolonilandels\u003cbr\u003em\u00e4rkv\u00e4rdiga djur- cch v\u00e4xtverld ej sakna intresse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951108_147683_305_0007_alto.xml-2-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 904.3, "y": 1389.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950713_145317_106_0001_alto.xml-38-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e101 till och med M 184; samt L\u00f6rdagen den LO juli: Slottet,\u003cbr\u003eCtkoriefabriken, Folkflolehnfet, Cellf\u00e4ngelset, Grimsk\u00e4r och De\u003cbr\u003eskattskyldige erinras dels om ett noggrant iakttagande af h\u00e4r angifna\u003cbr\u003eordning f\u00f6r uppb\u00f6rdens werkst\u00e4llande, till \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e hwarwid \u00e4r\u003cbr\u003e\u00e4denna debetsedel angifwet det tyrkosrrifningseller tomtnummer, som\u003cbr\u003ewid uppb\u00f6rden iir g\u00e4llande, dels att, till undwikande af wexling och\u003cbr\u003edermed f\u00f6renad tidsutdr\u00e4gt, liqvidera med jemnt asr\u00e4knade\u003cbr\u003epenningebelopp, enligt debetsedlarnes stutsummor och dels att de\u003cbr\u003eresterande afgifterna genast komma att exekutivt indriswas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950713_145317_106_0001_alto.xml-38-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 545.2, "y": 628.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19000109_145648_3_0001_alto.xml-15-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e; ps stor Joel Olsson Garpe i prediksstolen j och med\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af konung Davids 90!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19000109_145648_3_0001_alto.xml-15-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1265.95, "y": 653.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18950608_147403_75_0002_alto.xml-21-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehaft den n\u00e4rmaste \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af l\u00e4roverket i en tid som\u003cbr\u003evar brytningens, d\u00e5 det g\u00e4llde att framkalla sinne f\u00f6r lydnad och\u003cbr\u003eordning \u00e4fven hos dem, som ans\u00e5go sig nitet s\u00e5dant beh\u00f6fva.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18950608_147403_75_0002_alto.xml-21-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 317.585, "y": 784.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950306_146391_55_0001_alto.xml-72-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eait Herr Gustaf VYiechel i Norrkoping upph\u00f6rt att fungera sorn\u003cbr\u003eKejserlig tjsk vice Konsul derir\u00e4rles samt att Herr Disponenten Hugo\u003cbr\u003eWulff, bruket Holmen, t. v \u00f6fvertagit \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003ekonsuiatsangel\u00e4genheterna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950306_146391_55_0001_alto.xml-72-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1053.25, "y": 1036.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950730_146391_174_0003_alto.xml-0-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e h\u00e4raf blef Andersson h\u00e4ktad, medtogs och\u003cbr\u003einf\u00f6rpassades f\u00f6rliden S\u00f6ndag till Kalmar l\u00e4nscellf\u00e4ngelso f\u00f6r att der\u003cbr\u003eafbida ransakning inf\u00f6r r\u00e5dstufvur\u00e4tten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950730_146391_174_0003_alto.xml-0-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 518.9, "y": 800.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950912_146176_150_0003_alto.xml-88-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKyrkoherden blef ofantligt popul\u00e4r, hvilket emellertid v\u00e4ckte\u003cbr\u003eafund hos hans biskop, och denne besl\u00f6t dfi att anordna en vallfart\u003cbr\u003etill mirakelkyrkan under sin egen \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950912_146176_150_0003_alto.xml-88-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 678.05, "y": 490.19}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950517_144022_114_0002_alto.xml-185-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esammantr\u00e4dde i g\u00e5r e. m. under sin ordinarie ordf\u00f6randes\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e f\u00f6r behandling af f\u00f6ljande \u00e4renden: Till ledamot af\u003cbr\u003estadsbiblioteksstyrelsen intill \u00e5rets slut efter aflidne\u003cbr\u003el\u00e4rov\u00e4rksadjunkten G. Lundh uts\u00e5gs hr Oscar Hassel blad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950517_144022_114_0002_alto.xml-185-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 388.75, "y": 1324.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960123_147385_9_0003_alto.xml-18-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTiden f\u00f6r Xordens f\u00f6rsta bebyggande kan, enligt den framst\u00e5ende\u003cbr\u003efornforskaren d r C. Wibling, med \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af fynd i forntida\u003cbr\u003eboplatser vid kusten af Sk\u00e5ne och Blekinge bevisligen ber\u00e4knas ha\u003cbr\u003eintr\u00e4ffat f\u00f6r minst 10,000 \u00e5r sedan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960123_147385_9_0003_alto.xml-18-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 997.45, "y": 668.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950628_145317_97_0002_alto.xml-20-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eswenska land, eller will man ej \u00e4t en s\u00e4dan man anf\u00f6rtro\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e as en nationel hederssak, d\u00e4 kan utst\u00e4llningen gerna\u003cbr\u003eutebliswa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950628_145317_97_0002_alto.xml-20-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 670.75, "y": 1556.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990415_145317_56_0005_alto.xml-24-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe skattskyldige erinras dels om ett noggrant iakttagande af\u003cbr\u003eh\u00e4r angifna ordning f\u00f6r uppb\u00f6rdens verkst\u00e4llande, till \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ehvarvid nr \u00e5 debetsedlarne angifvet det kyrkoskrifnings- eller\u003cbr\u003etomtnummer, som vid uppb\u00f6rden \u00e4r g\u00e4llande, dels att, till undvikande\u003cbr\u003eaf vexling och dermed f\u00f6renad tidsutdr\u00e4gt, liqvidera med jemnt\u003cbr\u003eafr\u00e4knade penningebelopp, enligt debetsedlarnes slutsummor, och dels\u003cbr\u003eatt de resterande afgifterna genast komma att exekutivt\u003cbr\u003eindrifvas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990415_145317_56_0005_alto.xml-24-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 457.405, "y": 946.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951018_144022_243_0003_alto.xml-98-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSchnitzeljagt anstilles i morgon af ett antal ryttare, hvilka\u003cbr\u003eunder \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af f\u00f6rest\u00e5ndaren f\u00f6r G\u00f6teborgs ridinstitut,\u003cbr\u003el\u00f6jtnant Croneborg, vid tv\u00e5tiden p\u00e5 mid dagen rida ut \u00e5t Delsj\u00f6h\u00e5llet,\u003cbr\u003ed\u00e4r jagten kommer att ega rum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951018_144022_243_0003_alto.xml-98-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 524.45, "y": 708.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020416_145317_56_0002_alto.xml-113-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e5gon, \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e till f\u00f6rklaring af huru den s\u00e5 sorgligt\u003cbr\u003ebortg\u00e5ngne, stilla mannen, som varit sin f\u00f6rsamling?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020416_145317_56_0002_alto.xml-113-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1463.5, "y": 776.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18961019_145146_87_0002_alto.xml-88-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUme\u00e5 musiks\u00e4llstap hade sitt h\u00f6stsammantr\u00e4de i fredags under\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af sin ordf\u00f6rande, landsh\u00f6fding Crusebj\u00f6rn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18961019_145146_87_0002_alto.xml-88-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 107.89, "y": 1081.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950625_147683_169_0003_alto.xml-90-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden 10 juli afg\u00e5r fr\u00e5n K\u00f6penhamn en lustresa till Stockholm\u003cbr\u003eunder hr Ritters personliga \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950625_147683_169_0003_alto.xml-90-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 567.4, "y": 1025.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950306_145050_37_0003_alto.xml-222-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etelegraferades fr\u00e5n Stavanger att h\u00f6gerns \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eklagade \u00f6fwer d\u00e5ligt delta gande, hwilket tillflrefs m\u00e4nga walm\u00e4ns in\u003cbr\u003ebillnitig att det i alla fall ingenting tjenabe till, eftersom det af\u003cbr\u003estortinget beflutade omwalss\u00e4ttet betryggade en oundwiklig wenster\u003cbr\u003eseger.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950306_145050_37_0003_alto.xml-222-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 706.2, "y": 907.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010605_145317_85_0001_alto.xml-57-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDenna g\u00e5ng \u00e4r det till Upsala, som bildningss\u00f6kande af alla\u003cbr\u003esamh\u00e4llsklasser bjudas f\u00f6r att under tvenne augustiveckor f\u00e5 \u00e5tnjuta\u003cbr\u003ealma maters under visning och erh\u00e5lla eggelse och \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003efortsatta studier p\u00e5 egen hand.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010605_145317_85_0001_alto.xml-57-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1239.2, "y": 536.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950328_147385_38_0003_alto.xml-39-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehypoteksbanken beslut \u00e4ro bankens \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e och verksamhet\u003cbr\u003ehufvudsakligen beroende, och det torde d\u00e4rf\u00f6r b\u00f6ra \u00e5t dem \u00f6fverlemnas\u003cbr\u003eatt s\u00e5 ordna denna verksamhet, att de l\u00e4ttnader, som \u00e4ro f\u00f6renliga med\u003cbr\u003ebankens trygghet och kredit, jemv\u00e4l beredas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950328_147385_38_0003_alto.xml-39-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 851.05, "y": 1301.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970827_145317_131_0003_alto.xml-3-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKristiansundsposten offentligg\u00f6r en skrifvelse fr\u00e5n statsr\u00e5det\u003cbr\u003eAstrup till ordf\u00f6randen f\u00f6r Kristiansunds vensterf\u00f6rening i anledning\u003cbr\u003eaf att denne meddelat Astrup att inom valkretsen r\u00e5dde delade meningar\u003cbr\u003e\u00f6rn hans \u00e5terval och att f\u00f6rslag v\u00e4ckts \u00f6rn att Astrup eventuelt\u003cbr\u003eskulle f\u00f6rpligta sig till att f\u00f6lja \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e inom\u003cbr\u003estortinget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970827_145317_131_0003_alto.xml-3-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 748.7, "y": 308.42}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18971230_146968_104_0003_alto.xml-74-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch styrkt i striden f\u00f6r sj\u00e4lfst\u00e4ndighet och i viljan att offra\u003cbr\u003eallt f\u00f6r f\u00e4rderneslandet, Det kati icke vara n\u00e5gon\u201c d\u00e5lig\"\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e, som kommit s\u00e5dant \u00e5stad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18971230_146968_104_0003_alto.xml-74-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1295.25, "y": 1112.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950308_145648_11_0005_alto.xml-19-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eutm\u00e4rkta folkskolor under f\u00f6rtr\u00e4fflig \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e och med\u003cbr\u003enitiska oell dugliga l\u00e4rare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950308_145648_11_0005_alto.xml-19-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 880.4, "y": 1062.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18950611_148383_68_0002_alto.xml-65-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Muntlig mogenhetspr\u00f6fning Ilar i dessa dagar egt rum vid\u003cbr\u003eh\u00e4rvarande h\u00f6gi \u2019 9 allm\u00e4nna l\u00e4roverk under \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e at\u003cbr\u003eprofessorerna Bj\u00f6rling och Alexandersson fr\u00e5n Lund.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18950611_148383_68_0002_alto.xml-65-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 769.75, "y": 1235.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950724_144022_169_0002_alto.xml-112-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM\u00e5ngen g\u00e5r under Salisburys och Chamberlains \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003evilligt med p\u00e5 sociala reformer, sorn han skulle fruktat och bek\u00e4mpat,\u003cbr\u003e\u00f6rn de f\u00f6reslagits af en liberal regering.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950724_144022_169_0002_alto.xml-112-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 834.25, "y": 628.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951008_146401_119_0002_alto.xml-149-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan \u00e5ngf\u00e4rjan lagt till kajen och f\u00f6rbindelsebryggan under\u003cbr\u003e\u00d6fveringeni\u00f6r Holmbergs \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e inpassats i \u00e5ngf\u00e4rjan, beg\u00e5fvo\u003cbr\u003esig de svenska g\u00e4sterna ombord.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951008_146401_119_0002_alto.xml-149-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1076.35, "y": 797.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960903_146968_71_0003_alto.xml-65-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet ligger f\u00f6r \u00f6frigt f\u00f6r \u00f6ppen dag, att \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003eett f\u00f6retag, s\u00e5dant som det ifr\u00e5gavarande, kr\u00e5ft mer \u00e4n vanlig energi,\u003cbr\u003eomtanke och skicklighet, och hvarje sansadt omd\u00f6me och en upplyst\u003cbr\u003eopinion skola gifva \u00e5t detta arbete allt det erk\u00e4nnande, det\u003cbr\u003ef\u00f6rtjenar, och detta erk\u00e4nnande borde ej blifva mindre, f\u00f6r det att\u003cbr\u003eogynsamma vindar f\u00f6rhindrat uppn\u00e5endet i \u00e5r af det m\u00e5l, f\u00f6r hvilket\u003cbr\u003edetta f\u00f6rberedande arbete lyckligt och v\u00e5l utf\u00f6rts.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960903_146968_71_0003_alto.xml-65-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 626.5, "y": 1323.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950725_146401_87_0002_alto.xml-182-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehvad till Fyris meddelas, p\u00e5g\u00e5 f\u00f6r n\u00e4rvarande gr\u00e4fningor vid\u003cbr\u003eGamla Upsala h\u00f6gar under d:r Stolpes \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e och unders\u00f6kning i\u003cbr\u003ede s. k. grafh\u00f6garne f\u00f6r att f\u00e5 utr\u00f6nt, huruvida i dessa liksom i\u003cbr\u003ekungsh\u00f6garne skulle finnas l\u00e4mningar efter b\u00e5l eller andra fornsaker,\u003cbr\u003esorn \u00e4ro v\u00e4rda att komma i ljuset.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950725_146401_87_0002_alto.xml-182-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1119.35, "y": 684.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950223_145317_31_0002_alto.xml-12-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6reslagit, att S - F. till \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e f\u00f6r de ombud, som\u003cbr\u003ekomma att utses alt liewaka stadens r\u00e4tt wid Kul \u00bb mor Nya\u003cbr\u003eJernw\u00e4gSakliebolagS bliswande bolagS \u00bb st\u00e4mma, wille f\u00f6lklara stg\u003cbr\u003egilla D-K:s mening, att jernw\u00e4gsbolaget b\u00f6r wara skyldigt aflemna\u003cbr\u003eskuldf\u00f6rbindelse l\u00f6pande med 5 proc.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950223_145317_31_0002_alto.xml-12-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1010.1, "y": 586.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18961124_147385_137_0002_alto.xml-68-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e f\u00f6r valet f\u00f6reslog f\u00f6reningen som\u003cbr\u003ekandidater garfverifabrik\u00f6ren C.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18961124_147385_137_0002_alto.xml-68-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 492.915, "y": 1445.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19021114_145648_89_0003_alto.xml-29-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskola d\u00e4rf\u00f6r s\u00f6ka och v\u00e4nta v\u00e5r hj\u00e4lp af Gud Till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e f\u00f6r morgonandakten i skolan re kommenderades \u0026 gt;\u003cbr\u003eBengela b\u00f6nesuckar \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19021114_145648_89_0003_alto.xml-29-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 771.95, "y": 1311.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18951025_146472_90_0002_alto.xml-78-78", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e4nge den konstitutionella jemuwikten mellan konungamakt och\u003cbr\u003efolkmakt icke \u00e4r n\u00e4gorlunda likformigt ordnad i b\u00e4da landen, s\u00e4 l\u00e4nge\u003cbr\u003egenom enkammarsystem, saknad af absolut veto och af uppl\u00f6sningsr\u00e4tt\u003cbr\u003esamt genom en h\u00e4nsynsl\u00f6st ut\u00f6fwad och med hwarjehanda wilkor f\u00f6rbunden\u003cbr\u003eanflagsmakt representationen i det ena landet s\u00f6rm\u00e4r kringfl\u00e4ra\u003cbr\u003ekonungens myndighet, m\u00e4ste det andra landet f\u00f6r sin egen\u003cbr\u003efjefst\u00e4ndighets flull fordra de aldra kraftigaste garantier, f\u00f6r att\u003cbr\u003eej\" broderlandet\" \u00e4fwen m-Z ut\u00f6fwa sitt herraw\u00e4lde \u00f6fwer\u003cbr\u003eunionskonungens \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af de f\u00f6renade rikenas angel\u00e4genheter\u003cbr\u003egent emot andra makter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18951025_146472_90_0002_alto.xml-78-78\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 462.67, "y": 1095.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030506_145317_69_0003_alto.xml-34-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eregimen utm\u00e4rker sig emellertid p\u00e5 annat s\u00e4tt: don ekonomiska\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e handhafves med klokhet och energi, och l\u00e4karens\u003cbr\u003efordrande kall ut\u00f6fvas skickligt och sympatiskt, hvaraf f\u00f6ljden\u003cbr\u003eblifvit, att badg\u00e4sternas antal \u00f6kats med hvarje \u00e5r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030506_145317_69_0003_alto.xml-34-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1140.7, "y": 1057.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950321_147640_68_0003_alto.xml-43-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5 en dylik plan gifvetvis i v\u00e5rt sport \u00e4lskande samh\u00e4lle \u00e4r\u003cbr\u003eegnad att v\u00e4cka in tresse i vida kretsar, skola vi h\u00e4r med\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af befintliga ritningar och beskrifningar framl\u00e4gga en\u003cbr\u003ekortfattad redog\u00f6relse f\u00f6r den samma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950321_147640_68_0003_alto.xml-43-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 921.85, "y": 352.965}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18981230_145317_201_0002_alto.xml-16-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5som arvode f\u00f6r \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e under h\u00f6stterminen af\u003cbr\u003emilit\u00e4r\u00f6fningarna har tilldelats gymnastikl\u00e4raren vid l\u00e4roverket i\u003cbr\u003eKalmar 125 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18981230_145317_201_0002_alto.xml-16-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1015.0, "y": 850.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020505_145317_67_0002_alto.xml-65-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom handhar \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af demonstrationerna i Stockholm\u003cbr\u003ehar, enl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020505_145317_67_0002_alto.xml-65-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 698.65, "y": 634.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653838_19030703_147024_27_0001_alto.xml-22-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eingeni\u00f6ren E. Anderssons driftiga och energiska \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eha h\u00e4r utf\u00f6rts synnerligen storartade och omfattande arbeten, som \u00e4ro\u003cbr\u003eganska anm\u00e4rkningsv\u00e4rda \u00e4fven d\u00e4rf\u00f6r att elektrisk kraft h\u00e4r i stort\u003cbr\u003eoch sm\u00e5tt f\u00e5tt en den mest m\u00e5ngsidiga anv\u00e4ndning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19030703_147024_27_0001_alto.xml-22-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 909.1, "y": 895.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010617_145317_92_0001_alto.xml-30-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elie skattskyldige erinras dels \u00f6rn ett noggrant iakttagande af\u003cbr\u003eh\u00e4r angifna ord ning f\u00f6r uppb\u00f6rdens verkst\u00e4llande, till \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ehvarvid \u00e4r \u00e5 debetsedlarne angifvet det kyrkoskrifnings- eller\u003cbr\u003etomtnunimer, sorn vid uppb\u00f6rden \u00e4r g\u00e4llande, dels att, till undvikande\u003cbr\u003eaf vexling och dermed f\u00f6renad tidsutdr\u00e4gt, liqvidera nied jenmt\u003cbr\u003eafriiknande penningebelopp, enligt debetsedlarnes slutsummor och dels\u003cbr\u003eatt de resterande afgifterna genast komma att exekutivt\u003cbr\u003eindrifvas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010617_145317_92_0001_alto.xml-30-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 910.6, "y": 845.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980608_145317_86_0002_alto.xml-40-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eutf\u00f6rdes f\u00f6r \u00f6frigt af l\u00e4raren och barnen under orgelns\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980608_145317_86_0002_alto.xml-40-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 738.85, "y": 809.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950618_0_71_0002_alto.xml-25-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSimundervisningen f\u00f6r \u00e5ret har nu b\u00f6rjat i Svartb\u00e4cksbadliuset\u003cbr\u003eoch fortg\u00e5r dagligen under siml\u00e4raren Eckmaps insigtsfulla, skickliga\u003cbr\u003eoch metodiska \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950618_0_71_0002_alto.xml-25-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 415.215, "y": 796.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950823_147683_228_0005_alto.xml-168-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r att r\u00e5da bot f\u00f6r dot onda framlades af minist\u00e9ren Trikoupis\u003cbr\u003ei deputeradekammaren ett f\u00f6rslag om reglering af exportm\u00e4ngden; en af\u003cbr\u003eregeringen tillsatt komit\u00e9 skulle med \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5rs\u003cbr\u003estatistik \u00f6fver f\u00f6rbrukningen af korinter do olika importl\u00e4nderna\u003cbr\u003ebest\u00e4mma, huru sto # mungd af denna vara Ange under n\u00e4rmast f\u00f6ljande\u003cbr\u003e\u00e5ret utf\u00f6ras fr\u00e5n Grekland; och till denna till\u00e5tna exportqvnntitct\u003cbr\u003eskulle de enskilda odlarne f\u00e5 bidraga i f\u00f6rh\u00e5llande till omf\u00e5nget af\u003cbr\u003ehvars ooh ens korintodling.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950823_147683_228_0005_alto.xml-168-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1173.65, "y": 1000.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951010_146391_236_0002_alto.xml-123-233", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekronomedel kunnat under flere \u00e5r fortg\u00e5, v\u00e4sentligen berott\u003cbr\u003ederp\u00e5, att regementBintendenten Karlssons f\u00f6rman, f. d.\u003cbr\u003emilit\u00e4rbef\u00e4lhafvar\u00e9n och chefen f\u00f6r Gotlands infanteriregemente,\u003cbr\u003e\u00f6fverste Herman Ludvig von Hohenhausen, under sin tjenstetid \u00e5sidosatt\u003cbr\u003etillsynen \u00e5 Karlssons uppb\u00f6rd samt lemnat denne otillb\u00f6rlig frihet att\u003cbr\u003ef\u00f6rfoga \u00f6fver de f\u00f6r regementet afBedda medel, \u00e4fvensom derp\u00e5 att den\u003cbr\u003es\u00e4rskilda kassakontroll, som enligt g\u00e4llande f\u00f6reskrift skolat nt\u00f6fvas\u003cbr\u003eaf dertill utsedde officerare ur regementet, blifvit eftersatt; samt\u003cbr\u003ejag funnit fullst\u00e4ndig unders\u00f6kning b\u00f6ra vid krigsdomstol ega rum\u003cbr\u003es\u00e5v\u00e4l ang\u00e5ende ber\u00f6rda f\u00f6rh\u00e5llanden som \u00e4fven nied anledning af hvad\u003cbr\u003esom vid unders\u00f6kningen ang\u00e5ende Karlssons brott, p\u00e5 s\u00e4tt protokollen\u003cbr\u003eder\u00f6fver n\u00e4rmare utvisa, f\u00f6rekommit dels derom, att \u00f6fversten von\u003cbr\u003eHohenhausen under den tid f\u00f6rskingringen p\u00e5g\u00e5tt vid talrika tillf\u00e4llen\u003cbr\u003eaf bem\u00e4lde underordnade redog\u00f6rare och uppb\u00f6rdsman l\u00e5nat penningar\u003cbr\u003esamt beg\u00e4rt och uppburit medel s\u00e5som f\u00f6rskott \u00e5 l\u00f6u, dels cck derom,\u003cbr\u003eatt \u00f6fverste von Hohenhausen skall i December 1894, sedan fr\u00e5n\u003cbr\u003earm\u00e9f\u00f6rvaltningens intendents-departement ankommit order \u00f6rn\u003cbr\u003enedbringande af den utest\u00e5ende kassabeh\u00e5llningen \u00e5 medel, som borde\u003cbr\u003einf\u00f6r departementet redovisas, l\u00e5tit f\u00f6r detta \u00e4ndam\u00e5l i Gotlands l\u00e4ns\u003cbr\u003elandtr\u00e4nteri ins\u00e4tta medel, som \u00f6fverste von Hohenhausen utqvittcrat\u003cbr\u003efr\u00e5n bev\u00e4ringsmanskapets bekl\u00e4dnadskassa, s\u00e5 har jag h\u00e4rigenom velat\u003cbr\u003eanmoda och f\u00f6rordna krigsfiskalsembetet att hos krigshot r\u00e4tten\u003cbr\u003ep\u00e5kalla unders\u00f6kning i ofvan angifna h\u00e4nseende och hvad dermed kan ega\u003cbr\u003egemenakap, samt att, efter det unders\u00f6kningen f\u00f6rsigg\u00e5tt, med\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af de derunder yppade omst\u00e4ndigheter mot vederb\u00f6rande i\u003cbr\u003elaga ordning utf\u00f6ra den talan \u00f6rn ansvar ooh ers\u00e4ttningsskyldighet,\u003cbr\u003ehvartill fog kan finnas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951010_146391_236_0002_alto.xml-123-233\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1230.8, "y": 949.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19021001_145317_150_0003_alto.xml-12-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edemas p\u00e4nningef\u00f6rvaltningen omfattande tabl\u00e5, hvilken\u003cbr\u003euppr\u00e4ttats med \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af uppgifter, som Eders Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19021001_145317_150_0003_alto.xml-12-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 704.85, "y": 1041.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653790_18961106_145648_45_0006_alto.xml-48-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskolorna samlas till en gemensam f\u00e4st under \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003efolskoll\u00e4rarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18961106_145648_45_0006_alto.xml-48-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1292.6, "y": 777.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951221_147683_348_0005_alto.xml-10-204", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r derf\u00f6r en alldeles oeftergiflig forjdran, att sistn\u00e4mnde\u003cbr\u003echef eger n\u00f6dig \u00f6fver (blick \u00f6fver flottans organisation, stridss\u00e4tt \u0027\u003cbr\u003eo. s. v. Enahanda kraf, ehuru i viss m\u00e5n t af ringare omfattning,\u003cbr\u003em\u00e5ste \u00e4fven st\u00e4llas p\u00e5 samtliga h\u00e4rens h\u00f6gre bef\u00e4lhafvare och desses \u2019\u003cbr\u003estaber, liksom ock bef\u00e4let vid f\u00e4stningsartil lenet och\u003cbr\u003efortifikationen m\u00e5ste vara v\u00e4l f\u00f6rtroget med sj\u00f6vapnets stridss\u00e4tt,\u003cbr\u003eanfallskraft o. s. v. \u00c5 andra sidan m\u00e5ste flottans h\u00f6gre i bef\u00e4l ega\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00e5ga att medelst direktiv och \u0027 order leda de afdelningar af h\u00e4ren\u003cbr\u003esom i 1 krigstid kunna varda st\u00e4llda under dem, och i sjelfva verket\u003cbr\u003e\u00e4ro flottans officerare visser ligen icke fr\u00e4mmande exempelvis f\u00f6r\u003cbr\u003einfantei riets reglementen och instruktioner, f\u00f6r f\u00e4st\u003cbr\u003eningsartilleriets beskaffenhet och verkningss\u00e4tt, f\u00f6r\u003cbr\u003ekustbef\u00e4stningsv\u00e4sendet o. s. v. Af allt detta, hvilket dock h\u00e4r\u003cbr\u003eendast kunnat i sina liufvuddrag angifvas, drager re servanten den\u003cbr\u003eslutsats att landtf\u00f6rsvaret och flottan i egentlig mening ingalunda\u003cbr\u003e\u00e4ro v\u00e4sentligt skilda fr\u00e5n hvarandra, utan tv\u00e4rtom ega mycket\u003cbr\u003egemensamt, samt att b\u00e5das per sonat, \u00e5tminstone i de h\u00f6gre graderna,\u003cbr\u003em\u00e5ste \u00bb icke blott vara v\u00e4l f\u00f6rtrogen med m\u00e5ngfaldiga f\u00f6rh\u00e5llanden\u003cbr\u003einom den andra f\u00f6rsvarsgre nen, utan ook m\u00e5ste kunna \u00f6fvertaga\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af afdelningar och anstalter, som egentligen tillh\u00f6ra\u003cbr\u003edenna senare. \u00bb D\u00e5 s\u00e5 \u00e4r under krig, l\u00e4ra ock h\u00e4r och flotta under\u003cbr\u003efred b\u00e5de kunna 1 och b\u00f6ra st\u00e4llas under gemensam ledning jern^ V\u00e4l i\u003cbr\u003erent milit\u00e4rt afseende \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951221_147683_348_0005_alto.xml-10-204\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1225.85, "y": 820.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950221_147640_44_0002_alto.xml-172-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egobelinstapet fr\u00e5n 1600-talet, hvilken f\u00f6reningens nybildade\u003cbr\u003eafdelning f\u00f6r gobelinlagning underg\u00e5tt en fullst\u00e4ndig restan ration\u003cbr\u003eunder \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af afdelningens f\u00f6rest\u00e5ndarinna, fr\u00f6ken Anne\u003cbr\u003eMargaret Hamil ton, som en l\u00e4ngre tid vid gobelinfabriken i Paris\u003cbr\u003estuderat gobelinlagning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950221_147640_44_0002_alto.xml-172-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 705.65, "y": 1241.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980610_145317_87_0004_alto.xml-114-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVi, som vandrat l\u00e4ngre och derf\u00f6r sett och erfarit mera af\u003cbr\u003everlden, hvarken f\u00e5 eller vilja d\u00f6lja f\u00f6r eder, barn, att verlden \u00e4r\u003cbr\u003efarlig att vandra genom och att vandringen alldeles s\u00e4kert slutar i\u003cbr\u003ef\u00f6rderf och olycka om man g\u00f6r den utan Guds \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eomv\u00e5rdnad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980610_145317_87_0004_alto.xml-114-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 668.45, "y": 795.4}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib11653815_18950921_146944_112_0003_alto.xml-31-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efriherre von Ilaminersteins afdankande fr\u00e5n \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003eKreuzzcituug, oell genom f. d. bofpredikanten St\u00f6ckers afsl\u00f6janden,\u003cbr\u003eskrif ves fr\u00e5n Berlin till ett Leipzig-blad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18950921_146944_112_0003_alto.xml-31-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 132.295, "y": 1182.9}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950724_146391_169_0003_alto.xml-146-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etagit \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af partiet, f\u00f6rklarar, att pro gremet\u003cbr\u003eblir of\u00f6r\u00f6ndradt, n\u00e4mligen strid mot ryskt inflytande och h\u00e4fdande af\u003cbr\u003eBulgariens oberoende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950724_146391_169_0003_alto.xml-146-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 982.75, "y": 1376.15}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960331_147385_38_0002_alto.xml-135-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6re sorn efter f\u00f6redraget sj\u00f6ngos fosterl\u00e4ndska s\u00e5nger af\u003cbr\u003eskolbarnen under \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af l\u00e4raren p\u00e5 platsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960331_147385_38_0002_alto.xml-135-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 233.87, "y": 940.2}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950826_146968_97_0002_alto.xml-36-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKarlstads stifts prests\u00e4llskap hade i tisdags sitt \u00e5rsm\u00f6te\u003cbr\u003eunder biskop Rundgrens \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950826_146968_97_0002_alto.xml-36-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 955.95, "y": 998.0}, {"color": "k", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980923_145317_146_0003_alto.xml-22-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e p\u00e5st\u00e5s h\u00e4r vara, att ameri kanarne tvungit\u003cbr\u003espaniorerna att med taga alla sina sjuka, f\u00f6r att det skulle blifva\u003cbr\u003eplats p\u00e5 lasaretten f\u00f6r ameri kanska sjuka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980923_145317_146_0003_alto.xml-22-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1920.35, "y": 364.0}, {"color": "k", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990605_145317_84_0002_alto.xml-61-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eej ing\u00e5r p\u00e5 en omorganisation, skola arbetarne ega att\u003cbr\u003esammansluta sig under annan \u00e4n socialistisk \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e och med\u003cbr\u003eiakttagande af ofvanst\u00e5ende best\u00e4mmelser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990605_145317_84_0002_alto.xml-61-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 858.45, "y": 415.45}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950831_145317_134_0004_alto.xml-68-22", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid det s. k. Neckersjukhuset i Paris genomg\u00e5r f\u00f6r n\u00e4rvarande\u003cbr\u003eden 23-\u00e5rige baron Henri Rothschild en frivillig elevkurs som\u003cbr\u003esjuksk\u00f6tare, under \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af den ber\u00f6mde kirurgen\u003cbr\u003eDieulafoy.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950831_145317_134_0004_alto.xml-68-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1218.85, "y": 1326.25}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib11653815_18950221_146944_22_0002_alto.xml-30-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar l\u00e4nets ja { tv\u00e5rdsf\u00f6i elling tagit ett nytt initiativ i\u003cbr\u003efr\u00e5gan genom att uppdraga \u00e5t styrelsen, att med hufvudsaklig\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e al en promemoria, uppr\u00e4ttad a!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18950221_146944_22_0002_alto.xml-30-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1192.05, "y": 289.68}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950304_144022_53_0003_alto.xml-44-30", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Det finns \u2014 vare det sagdt till hvarje s\u00e4rskild persons \u00e4ra \u2014\u003cbr\u003ebland de 59 icke f\u00e5, som hafva \u00f6gonen \u00f6ppna f\u00f6r de \u00f6fverilade steg,\u003cbr\u003eden radikala \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e har f\u00e5tt partiet med p\u00e5 under de senaste\u003cbr\u003e\u00e5ren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950304_144022_53_0003_alto.xml-44-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1192.8, "y": 1221.2}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960606_145289_68_0002_alto.xml-47-30", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eItes\u00f6k af skolungdom fran landet hade v\u00e5r stad i g\u00e5r, d\u00e5 ett\u003cbr\u003e60-tal l\u00e4rjungar fr\u00e5n 5 folkskolor i Markie, Vestra och Fru Ahlstad\u003cbr\u003esamt Svedala under sina l\u00e4rares \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e bes\u00e5go en del\u003cbr\u003esev\u00e4rdheter h\u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960606_145289_68_0002_alto.xml-47-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1205.75, "y": 1104.95}, {"color": "k", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020110_147024_2_0004_alto.xml-69-59", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eli samr\u00e5d roel bolagens styre * * vt af | lemnade till\u003cbr\u003etelegrafoiyrelssn det an | bu-J, som nu fedt till ett prelimin\u00e4rt |\u003cbr\u003ekontrakt j Det pris, sorn brgiircs f\u00f6r bolagens | n\u00e4t, motsvarar,\u003cbr\u003es\u00e4ger styrelsen, ett \u0027 medelpris pr ledning mom Sfockholm, sorn n\u00e5got\u003cbr\u003eunderstigar hvad rikstelefonledmngarna i medeltal kostat pr\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020110_147024_2_0004_alto.xml-69-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1918.4, "y": 435.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951206_145112_333_0003_alto.xml-199-15", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e4n Suggurth till Biskra, och man har redan haft samtal p\u00e5\u003cbr\u003ef\u00f6rsta str\u00e4ckan af \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951206_145112_333_0003_alto.xml-199-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1924.9, "y": 648.0}, {"color": "k", "date": "1903", "id": "bib11653790_19030113_12541_3_0004_alto.xml-15-35", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00e5gan f\u00f6rekom nu till behandling och besl\u00f6ts, att ett st\u00f6rre\u003cbr\u003es\u00e5dant skulle ink\u00f6pas j\u00e4mte elektrisk lampa, d\u00e5 man hade hopp om att\u003cbr\u003ef\u00e5 draga in en tr\u00e5d fr\u00e5n den f\u00f6rbi lokalen ledande elektriska\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19030113_12541_3_0004_alto.xml-15-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1916.1, "y": 1358.0}, {"color": "k", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030803_145317_118_0003_alto.xml-6-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNatten mellan onsdagen och torsdagen kommo kadetterna\u003cbr\u003emarscherande fr\u00e5n Fredriksvtern under \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af kapten Leip,\u003cbr\u003esom underr\u00e4ttats \u00f6rn tumultet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030803_145317_118_0003_alto.xml-6-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 709.85, "y": 1476.2}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib11653830_18951108_146968_129_0002_alto.xml-56-34", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e4ses i g\u00e5rdagens Handelstidning: Firandet af hj\u00e4ltekonungens\u003cbr\u003eminnesdag tog sin b\u00f6rjan i g\u00e5r middag d\u00e5, som i g\u00e5r omtalades,\u003cbr\u003eartillerimusiken spelade, och skolungdomen fr\u00e5n l\u00e4rov\u00e4rken, ordnad i\u003cbr\u003eflaggt\u00e5g under \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af rektorerna och \u00e5tf\u00f6ljd af\u003cbr\u003el\u00e4rarek\u00e5rerna, t\u00e5gade upp till stoden och afsj\u00f6ng en del fosterl\u00e4ndska\u003cbr\u003estycken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18951108_146968_129_0002_alto.xml-56-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1638.6, "y": 1393.5}, {"color": "k", "date": "1901", "id": "bib11653790_19010402_145648_26_0003_alto.xml-164-26", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00e5 denna odi\u00f6sa pr\u00f6fning p\u00e5 sin lott, har nog b\u00e4ttre anv\u00e4ndning\u003cbr\u003ef\u00f6r sin tid \u00e4n att granska massor af dylika ans\u00f6kningar utan att till\u003cbr\u003esin \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e hafva andra grunder \u00e4n s\u00e5dana, hvilka af\u003cbr\u003evederb\u00f6rande l\u00e4tt kunna st\u00e4mplas s\u00e5som godtyckliga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19010402_145648_26_0003_alto.xml-164-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 486.49, "y": 465.19}, {"color": "k", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970316_145648_21_0002_alto.xml-131-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf \u003cb\u003eledningar\u003c/b\u003e vidtog omedelbart, och har denna\u003cbr\u003everkst\u00e4llts af maskinisten Green vid S\u00e4ters elektricitetsverk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970316_145648_21_0002_alto.xml-131-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1352.35, "y": 1393.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950103_147385_2_0002_alto.xml-22-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e1 det f\u00f6revarande f\u00f6rslaget saknas emellertid best\u00e4mmelser\u003cbr\u003ed\u00e4rom, att dessa f\u00f6reskrifter afse allenast enskilda dylika\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledningar\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950103_147385_2_0002_alto.xml-22-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1350.4, "y": 151.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950316_147683_74_0007_alto.xml-17-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen statsr\u00e4ttsliga \u00f6fverenskommelse, som sl\u00f6ts mellan Ungern\u003cbr\u003eoch \u00d6sterrike \u00e5r 1867 under \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af Franz Deak \u00e5 ena och\u003cbr\u003estatsminister Benot \u00e5 den andra sidan, har nu i 27 \u00e5r st\u00e5tt sitt prof\u003cbr\u003emen icke utan alltjemnt \u00e5terkommande strider, s\u00e4rskildt fr\u00e5n de\u003cbr\u003epartiers sida, som finna den d\u00e5 antagna realunionen mellan\u003cbr\u003eStephanskronans l\u00e4nder och \u00d6sterrike f\u00f6r\u00f6dmjukande f\u00f6r Ungern och\u003cbr\u003ekr\u00e4nkande f\u00f6r det magyariska folkets sjelfst\u00e4ndighet Man \u00f6nskar liksom\u003cbr\u003ei Norge att slita fr\u00e5n sig hvarje band, som knyter de b\u00e5da rikena\u003cbr\u003etillsammans under en gemensam suver\u00e4n och fr\u00e5nser fullkomligt de stora\u003cbr\u003ef\u00f6rde \u0027 lar, sorn denna union medf\u00f6r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950316_147683_74_0007_alto.xml-17-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1636.35, "y": 151.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227291_18951102_145289_131_0003_alto.xml-78-34", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt i fjor f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen anst\u00e4ldes en kolonidirekt\u00f6r i\u003cbr\u003eAngmagsalik p\u00e5 Gr\u00f6nland, uppr\u00e4ttades der ocks\u00e5 en meteorologisk\u003cbr\u003estation, som utrustades med sjelfregistrerande instrument, och som kom\u003cbr\u003eatt st\u00e5 under kolonialstyrelsens \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18951102_145289_131_0003_alto.xml-78-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1922.6, "y": 151.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950914_146391_214_0003_alto.xml-98-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003earm\u00e9k\u00e5rer, hvarigenom h\u00f6gsta \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e blir 1 tillf\u00e4lle\u003cbr\u003eatt ut\u00f6fva ledningen ooh dirigera kriget till de f\u00f6rut best\u00e4mda\u003cbr\u003eplatserna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950914_146391_214_0003_alto.xml-98-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1991.35, "y": 222.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950524_146472_45_0003_alto.xml-174-51", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00e5n taket af lokomotivet, det vill h\u00e4r s\u00e4ga den med elektrika\u003cbr\u003emotorer f\u00f6rsedda vagn, som drager passagerarvagnarne, utg\u00e5 tv\u00e5\u003cbr\u003etr\u00e4st\u00e4llningar och \u00e5 hvardera af dessa \u00e4r anbragt en horisontel\u003cbr\u003eiernst\u00e5ng, som glider mot den f\u00f6rut n\u00e4mda tr\u00e5den och upptager den\u003cbr\u003eelektriska str\u00f6mmen, som derefter genom s\u00e4rskilda \u003cb\u003eledningar\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6res genom vagnen till de under densamma anbragta\u003cbr\u003edynamomaskinerna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950524_146472_45_0003_alto.xml-174-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1993.6, "y": 719.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15761570_18951112_146176_186_0003_alto.xml-69-25", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDessa personer, som d\u00e5 \u00e4nnu ej h\u00f6rt talas \u00f6rn dr\u00e5pet, uppg\u00e5fvo,\u003cbr\u003en\u00e4r de fingo kunskap d\u00e4rom, mannens signalement, och med\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e d\u00e4raf lyckades man uppspana honom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18951112_146176_186_0003_alto.xml-69-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1993.6, "y": 1429.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15869824_18950413_145700_30_0001_alto.xml-29-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emusik utf\u00f6res af en v\u00e4l \u00d6fvad kar best\u00e5ende af 12 man, under\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af Stabskapten Lundahl, omvexlande med s\u00e5ng, b\u00f6n och\u003cbr\u003etal samt \u00e4fven musik \u00e5 str\u00e4nginstrumenter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18950413_145700_30_0001_alto.xml-29-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1364.65, "y": 1022.65}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951217_147683_344_0004_alto.xml-127-15", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTelegram fr\u00e5n afl\u00e4gset boende gamla kamrater, hvilka vare sig\u003cbr\u003eaf ena eller andra an \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e hindrats tillst\u00e4deskomma,\u003cbr\u003euppl\u00e4stes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951217_147683_344_0004_alto.xml-127-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 717.9, "y": 186.5}, {"color": "k", "date": "1897", "id": "bib11653830_18970819_146968_66_0002_alto.xml-50-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eElevantalet har varit i stadig tillv\u00e4xt, en f\u00f6ljd af den\u003cbr\u003eber\u00f6mv\u00e4rda \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e och genom den omsorgsfulla och grundliga\u003cbr\u003eundervisning, som der meddelas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18970819_146968_66_0002_alto.xml-50-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 290.335, "y": 1089.25}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950831_147640_202_0003_alto.xml-13-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e, s kraftiga \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e inom en minist\u00f6r, \u00e4r st\u00f6dd af en\u003cbr\u003estark majoritet i unuset, viii nog ej till\u00e5ta Skandinaviska \u00f6ns\u003cbr\u003esplittring.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950831_147640_202_0003_alto.xml-13-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 576.85, "y": 1534.85}, {"color": "k", "date": "1901", "id": "bib11653790_19010719_145648_56_0002_alto.xml-138-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c5 den plats, d\u00e4r \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e till Krylbo skiljer sig fr\u00e5n\u003cbr\u003ehufvudledningen, finnes en st\u00f6rre br\u00e4dbekl\u00e4dd pelare uppsatt, denna\u003cbr\u003epelare hade elden b\u00f6rjat och f\u00e5tt riklig n\u00e4ring i den torra\u003cbr\u003etr\u00e4dbekl\u00e4dnaden Fr\u00e5n pelaren spred sig elden ut i den n\u00e4rliggande\u003cbr\u003eskogen, hvilken dock \u00e5 st\u00e4llet endast utg\u00f6res af mindre tr\u00e4d och\u003cbr\u003ebuskar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19010719_145648_56_0002_alto.xml-138-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2026.85, "y": 293.0}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950912_145050_140_0003_alto.xml-108-1", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e4r \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e och apparat gratis, men \u00e4r twungen att\u003cbr\u003eabonnera f\u00f6r helt \u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950912_145050_140_0003_alto.xml-108-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2022.3, "y": 1038.5}, {"color": "#ff7f00", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010208_147024_6_0001_alto.xml-59-16", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTvenne af de afslutade synef\u00f6rr\u00e4ttningarea hafva afsett\u003cbr\u003eanordnandet af afloppsledningar fr\u00e5n bebyggda platser, n\u00e4mligen t\u00e4ckt\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e fr\u00e5n en del af Vadsfena stad och dels t\u00e4ckt, dels \u00f6ppen\u003cbr\u003eledning fr\u00e5n m\u00f6tesplatsen Melmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010208_147024_6_0001_alto.xml-59-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2234.6, "y": 921.8}, {"color": "#ff7f00", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960415_145317_56_0001_alto.xml-49-23", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskillnaden i \u00e5rsafgifterna \u00e5 rikstelefonen och lokaln\u00e4tet var\u003cbr\u003es\u00e5 stor, ty \u00e5 det senare tillkomma en del indirekta utgifter s\u00e5som\u003cbr\u003eunderh\u00e5ll af \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e och apparat m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960415_145317_56_0001_alto.xml-49-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2149.7, "y": 1033.25}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950102_147640_1_0003_alto.xml-33-24", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eunder \u00e5r 1895 s\u00e5som adjungerad ledamot bos telegrafstyrelsen\u003cbr\u003ebereda och f\u00f6redraga de \u00e4renden, som r\u00f6ra statens telefonv\u00e4sen samt\u003cbr\u003eanl\u00e4ggning och underh\u00e5ll af telegrafverkets \u003cb\u003eledningar\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950102_147640_1_0003_alto.xml-33-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2272.25, "y": 983.65}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951112_147683_309_0003_alto.xml-65-27", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e5tit inhemta k\u00e4nnedom om en af H. Carbonnelle i Bryssel\u003cbr\u003euppfunnen ny mikrofon, afsedd att m\u00f6jligg\u00f6ra kraftigare ooh tydligare\u003cbr\u003etalljud, isynnerhet \u00e5 l\u00e5nga interurbana \u003cb\u003eledningar\u003c/b\u003e, och har\u003cbr\u003estyrelsen nu inf\u00f6rskrifvit ett st\u00f6rre parti af dessa mikrofoner, i\u003cbr\u003e\u00e4ndam\u00e5l att dermed s\u00e5 fort ske kan anst\u00e4lla f\u00f6rs\u00f6k \u00e5 de svenska\u003cbr\u003erikstelefonledningarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951112_147683_309_0003_alto.xml-65-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2353.15, "y": 1007.0}, {"color": "#ff7f00", "date": "1903", "id": "bib11653811_19031024_145317_165_0002_alto.xml-142-13", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGrefve Tage Thott har hos k. m:t anh\u00e5llit \u00f6rn tillst\u00e5nd att\u003cbr\u003eframdraga elektriska \u003cb\u003eledningar\u003c/b\u003e fr\u00e5n en torfmosse \u00e5 Rosl\u00e4tts\u003cbr\u003e\u00e4gor i n\u00e4rheten af Addingesj\u00f6n, dels till Skabersj\u00f6 g\u00e5rd och dels till\u003cbr\u003eSvedala municipalsamh\u00e4lle, omtalar M.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19031024_145317_165_0002_alto.xml-142-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2168.8, "y": 928.75}, {"color": "#ff7f00", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010726_145317_113_0003_alto.xml-41-34", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet en teknisk om\u00f6jlighet att genom luftning eller andra\u003cbr\u003eanordningar afl\u00e4gsna de sista sp\u00e5ren jern ur jernlialtiga vatten,\u003cbr\u003es\u00e5dana som Sk\u00e4lbybrunnarnes, och detta \u00e4r orsaken, hvarf\u00f6r flockiga\u003cbr\u003ejernafsatser kunna uppkomma i \u003cb\u003eledningarna\u003c/b\u003e genom f\u00f6rmedling af\u003cbr\u003ede vattnet st\u00e4dse f\u00f6rekommande jernbakterierna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010726_145317_113_0003_alto.xml-41-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2291.9, "y": 1120.4}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951009_147683_275_0001_alto.xml-35-7", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehirs afgift f\u00f6r apparat med direkt dubbeltr\u00e5dig \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ekombinerad\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951009_147683_275_0001_alto.xml-35-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2226.65, "y": 1049.95}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib11653790_18951129_145648_49_0005_alto.xml-93-27", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edylik h\u00e4ndelse intr\u00e4ffade under f\u00f6rliden vinter vid Gr\u00e4ngesberg\u003cbr\u003eoch under st\u00f6rre delen af ett dygn arbetade maskineriet, s\u00e5v\u00e4l\u003cbr\u003egeneratorer som motorer, med endast tv\u00e4nne arbetsdugliga\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledningar\u003c/b\u003e och nied den tredje afsliten p\u00e5 ett st\u00e4lle, s\u00e5 att\u003cbr\u003e\u00e4ndarne nedh\u00e4ngde p\u00e5-marken, som f\u00f6r tillf\u00e4llet var sn\u00f6t\u00e4ckt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18951129_145648_49_0005_alto.xml-93-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2092.4, "y": 928.1}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951112_147640_264_0001_alto.xml-52-6", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eArsafffift f\u00f6r apparat med direkt dubbeltr\u00e5dig \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ekombinerad med e:i annan; jemte ofvan nanida intr\u00e4desafgift.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951112_147640_264_0001_alto.xml-52-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2192.0, "y": 1096.5}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950725_147640_170_0004_alto.xml-67-9", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5v\u00e4l gas- som vattenledningen \u00e4r afbruten, d\u00e5 b\u00e5da\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledningarnas\u003c/b\u003e hufvudr\u00f6r har afbrutits.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950725_147640_170_0004_alto.xml-67-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1906.0, "y": 952.45}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950723_145112_197_0002_alto.xml-185-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eomkring 2 * /, m\u00e5nad hade han varit dor uppe och sett att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledningarna\u003c/b\u003e voro i beh\u00f6rig ordning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950723_145112_197_0002_alto.xml-185-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2103.55, "y": 993.05}, {"color": "#ff7f00", "date": "1903", "id": "bib11653811_19031209_145317_191_0002_alto.xml-161-13", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar hos k. m:t beg\u00e4rt bemyndigande att f\u00e5 f\u00f6r samtal \u00e5 de\u003cbr\u003einterurbana \u003cb\u003eledningarna\u003c/b\u003e fr\u00e5n kl. 9 p\u00e5 aftonen till kl. 7 p\u00e5\u003cbr\u003emorgonen neds\u00e4tta\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19031209_145317_191_0002_alto.xml-161-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2114.2, "y": 1090.3}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951129_146391_279_0002_alto.xml-2-12", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eByggnadsn\u00e4mdens utl\u00e5tande \u00f6fver komiterades f\u00f6r \u00e5siadkommando\u003cbr\u003eaf utredning och f\u00f6rslag r\u00f6rande elektriska \u003cb\u003eledningar\u003c/b\u003e inom\u003cbr\u003estaden i afgifvet bet\u00e4nkande i \u00e4mnet framst\u00e4lda f\u00f6rslag till \u00e4ndringsr\u003cbr\u003ei stadens byggnadsordning uppl\u00e5stes och godk\u00e4ndes, efter ett par\u003cbr\u003ekortare anf\u00f6randen af hrr Eberstein och Ringman, hvarjemte besl\u00f6ts,\u003cbr\u003eatt f\u00f6rslaget skulle underst\u00e4llas konungens befallniEgshafvsnda f\u00f6r\u003cbr\u003est\u0026dsf\u00e4stelees vinnande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951129_146391_279_0002_alto.xml-2-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2200.55, "y": 993.55}, {"color": "#4daf4a", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950503_145596_67_0002_alto.xml-141-2", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar tagit \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e och gatt upp omkring 15 procent\u003cbr\u003eeller inemot 25 \u00f6re pr kilo.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950503_145596_67_0002_alto.xml-141-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1418.0, "y": 908.35}, {"color": "#4daf4a", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950715_147683_189_0005_alto.xml-1-5", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rst till 6egele ooh tog \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e, roen fick ocks\u00e5,\u003cbr\u003esom vanligt, ligga bi och inv\u00e4nta efterliggarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950715_147683_189_0005_alto.xml-1-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1518.2, "y": 970.8}, {"color": "#4daf4a", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950217_147683_47_0003_alto.xml-208-62", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBland de religioner, som h\u00e4r k \u00d6rnum i fr\u00e5ga, torde det vara\u003cbr\u003eon\u00f6digt att dr\u00f6ja vid Swedenborgianismen, hvars mystik p\u00e5 6in tid\u003cbr\u003egjorde den ryktbar, under det att det, enligt f\u00f6rf., numera \u00e4r dess\u003cbr\u003emera rationalistiska sidor, som f\u00f6rskaffa den anh\u00e4ngare, li Paris\u003cbr\u003etyckes f\u00f6r \u00f6frigt b\u00e5da dessa riktningar vara representerade, ty under\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af skulpt\u00f6ren Allar finnes en liten f\u00f6rsamling, som\u003cbr\u003earbetar enligt modern-spiritistisk metod, men med anv\u00e4ndande af\u003cbr\u003eSwedenborgs namn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950217_147683_47_0003_alto.xml-208-62\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1451.7, "y": 1074.05}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653830_18981201_146968_94_0003_alto.xml-93-15", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15975090_18960526_148377_65_0002_alto.xml-78-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950912_145050_140_0003_alto.xml-108-1", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18951129_145648_49_0005_alto.xml-93-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950912_145050_140_0003_alto.xml-108-1", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277277_18951009_147683_275_0001_alto.xml-35-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950912_145050_140_0003_alto.xml-108-1", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19227462_18950725_147640_170_0004_alto.xml-67-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010208_147024_6_0001_alto.xml-59-16", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950723_145112_197_0002_alto.xml-185-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010208_147024_6_0001_alto.xml-59-16", "label": "3/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18950102_147640_1_0003_alto.xml-33-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010208_147024_6_0001_alto.xml-59-16", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18951129_146391_279_0002_alto.xml-2-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010208_147024_6_0001_alto.xml-59-16", "label": "3/-/-/-/-/4/2", "to": "bib11653790_18951129_145648_49_0005_alto.xml-93-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010208_147024_6_0001_alto.xml-59-16", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951009_147683_275_0001_alto.xml-35-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010208_147024_6_0001_alto.xml-59-16", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19031209_145317_191_0002_alto.xml-161-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010208_147024_6_0001_alto.xml-59-16", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19031024_145317_165_0002_alto.xml-142-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18950921_146944_112_0003_alto.xml-31-5", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19225758_18951004_144022_231_0002_alto.xml-262-29", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950724_146391_169_0003_alto.xml-146-1", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950308_145648_11_0005_alto.xml-19-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951004_144022_231_0002_alto.xml-262-29", "label": "-/-/4/3/-/-/-", "to": "bib19277301_18961019_145146_87_0002_alto.xml-88-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951004_144022_231_0002_alto.xml-262-29", "label": "3/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950517_144022_114_0002_alto.xml-185-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951004_144022_231_0002_alto.xml-262-29", "label": "3/3/2/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950306_145050_37_0003_alto.xml-222-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951004_144022_231_0002_alto.xml-262-29", "label": "-/3/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950221_147640_44_0002_alto.xml-172-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951004_144022_231_0002_alto.xml-262-29", "label": "4/-/-/-/-/3/-", "to": "bib19277330_18950618_0_71_0002_alto.xml-25-19", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18960316_146968_22_0003_alto.xml-108-12", "label": "-/-/-/-/-/3/4", "to": "bib11653811_18980610_145317_87_0004_alto.xml-114-47", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18960316_146968_22_0003_alto.xml-108-12", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_19010617_145317_92_0001_alto.xml-30-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950622_145050_94_0003_alto.xml-65-8", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650837_18950730_146391_174_0003_alto.xml-0-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18990605_145317_84_0002_alto.xml-61-16", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950724_144022_169_0002_alto.xml-112-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950831_145317_134_0004_alto.xml-68-22", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18950306_146391_55_0001_alto.xml-72-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19021003_145317_151_0003_alto.xml-32-9", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19030506_145317_69_0003_alto.xml-34-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19021003_145317_151_0003_alto.xml-32-9", "label": "4/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653830_18971230_146968_104_0003_alto.xml-74-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960526_148377_65_0002_alto.xml-78-12", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653811_18990415_145317_56_0005_alto.xml-24-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950501_147640_100_0003_alto.xml-208-36", "label": "3/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950306_145050_37_0003_alto.xml-222-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951108_147683_305_0007_alto.xml-2-27", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950308_145648_11_0005_alto.xml-19-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950713_145317_106_0001_alto.xml-38-40", "label": "-/-/-/-/-/3/4", "to": "bib19277330_18950618_0_71_0002_alto.xml-25-19", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19000109_145648_3_0001_alto.xml-15-11", "label": "-/-/4/-/4/-/-", "to": "bib19277277_18951221_147683_348_0005_alto.xml-10-204", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960415_145317_56_0001_alto.xml-49-23", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950725_147640_170_0004_alto.xml-67-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960415_145317_56_0001_alto.xml-49-23", "label": "3/-/4/-/-/-/4", "to": "bib11653811_19010726_145317_113_0003_alto.xml-41-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960415_145317_56_0001_alto.xml-49-23", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653790_18951129_145648_49_0005_alto.xml-93-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960415_145317_56_0001_alto.xml-49-23", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18951112_147640_264_0001_alto.xml-52-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960415_145317_56_0001_alto.xml-49-23", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib15650837_18951129_146391_279_0002_alto.xml-2-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960415_145317_56_0001_alto.xml-49-23", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951112_147683_309_0003_alto.xml-65-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960415_145317_56_0001_alto.xml-49-23", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19031024_145317_165_0002_alto.xml-142-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960415_145317_56_0001_alto.xml-49-23", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19031209_145317_191_0002_alto.xml-161-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950306_146391_55_0001_alto.xml-72-28", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15869824_18950413_145700_30_0001_alto.xml-29-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950306_146391_55_0001_alto.xml-72-28", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950308_145648_11_0005_alto.xml-19-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950517_144022_114_0002_alto.xml-185-10", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653830_18960903_146968_71_0003_alto.xml-65-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030803_145317_118_0003_alto.xml-6-11", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950221_147640_44_0002_alto.xml-172-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950102_147640_1_0003_alto.xml-33-24", "label": "-/-/4/-/-/4/0", "to": "bib15873371_18950723_145112_197_0002_alto.xml-185-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950102_147640_1_0003_alto.xml-33-24", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15650837_18951129_146391_279_0002_alto.xml-2-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950102_147640_1_0003_alto.xml-33-24", "label": "3/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653811_19010726_145317_113_0003_alto.xml-41-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950102_147640_1_0003_alto.xml-33-24", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653790_18951129_145648_49_0005_alto.xml-93-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950102_147640_1_0003_alto.xml-33-24", "label": "4/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653811_19031024_145317_165_0002_alto.xml-142-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950102_147640_1_0003_alto.xml-33-24", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951112_147640_264_0001_alto.xml-52-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950102_147640_1_0003_alto.xml-33-24", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277277_18951112_147683_309_0003_alto.xml-65-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950628_145317_97_0002_alto.xml-20-12", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950221_147640_44_0002_alto.xml-172-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18990415_145317_56_0005_alto.xml-24-17", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950306_145050_37_0003_alto.xml-222-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951018_144022_243_0003_alto.xml-98-11", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950724_144022_169_0002_alto.xml-112-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951018_144022_243_0003_alto.xml-98-11", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277330_18950618_0_71_0002_alto.xml-25-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950503_145596_67_0002_alto.xml-141-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950715_147683_189_0005_alto.xml-1-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950503_145596_67_0002_alto.xml-141-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18951221_147683_348_0005_alto.xml-10-204", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950503_145596_67_0002_alto.xml-141-2", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277277_18950217_147683_47_0003_alto.xml-208-62", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950503_145596_67_0002_alto.xml-141-2", "label": "-/-/-/-/-/4/1", "to": "bib19277277_18950823_147683_228_0005_alto.xml-168-27", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951112_147683_309_0003_alto.xml-65-27", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653811_19031024_145317_165_0002_alto.xml-142-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951112_147683_309_0003_alto.xml-65-27", "label": "-/-/-/-/3/-/-", "to": "bib11653811_19010726_145317_113_0003_alto.xml-41-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19031024_145317_165_0002_alto.xml-142-13", "label": "4/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18951112_147640_264_0001_alto.xml-52-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19031024_145317_165_0002_alto.xml-142-13", "label": "-/-/-/-/3/-/-", "to": "bib19227462_18950725_147640_170_0004_alto.xml-67-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19031024_145317_165_0002_alto.xml-142-13", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18951009_147683_275_0001_alto.xml-35-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010726_145317_113_0003_alto.xml-41-34", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19031209_145317_191_0002_alto.xml-161-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010726_145317_113_0003_alto.xml-41-34", "label": "3/-/-/3/1/-/-", "to": "bib19277277_18951009_147683_275_0001_alto.xml-35-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010726_145317_113_0003_alto.xml-41-34", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951112_147640_264_0001_alto.xml-52-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951009_147683_275_0001_alto.xml-35-7", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19031209_145317_191_0002_alto.xml-161-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951009_147683_275_0001_alto.xml-35-7", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15873371_18950723_145112_197_0002_alto.xml-185-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951009_147683_275_0001_alto.xml-35-7", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15650837_18951129_146391_279_0002_alto.xml-2-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950625_147683_169_0003_alto.xml-90-14", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950306_145050_37_0003_alto.xml-222-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950625_147683_169_0003_alto.xml-90-14", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15650835_18951025_146472_90_0002_alto.xml-78-78", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18951129_145648_49_0005_alto.xml-93-27", "label": "-/-/4/-/2/-/-", "to": "bib19227462_18951112_147640_264_0001_alto.xml-52-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18951129_145648_49_0005_alto.xml-93-27", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18950725_147640_170_0004_alto.xml-67-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950306_145050_37_0003_alto.xml-222-5", "label": "3/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650835_18951025_146472_90_0002_alto.xml-78-78", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950306_145050_37_0003_alto.xml-222-5", "label": "3/3/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950308_145648_11_0005_alto.xml-19-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950306_145050_37_0003_alto.xml-222-5", "label": "-/3/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950221_147640_44_0002_alto.xml-172-16", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951112_147640_264_0001_alto.xml-52-6", "label": "-/-/-/3/3/-/-", "to": "bib15650837_18951129_146391_279_0002_alto.xml-2-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951112_147640_264_0001_alto.xml-52-6", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15873371_18950723_145112_197_0002_alto.xml-185-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970827_145317_131_0003_alto.xml-3-42", "label": "3/-/3/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950724_144022_169_0002_alto.xml-112-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950725_147640_170_0004_alto.xml-67-9", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653811_19031209_145317_191_0002_alto.xml-161-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950725_147640_170_0004_alto.xml-67-9", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15873371_18950723_145112_197_0002_alto.xml-185-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950715_147683_189_0005_alto.xml-1-5", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18951010_146391_236_0002_alto.xml-123-233", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950308_145648_11_0005_alto.xml-19-4", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18960903_146968_71_0003_alto.xml-65-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950308_145648_11_0005_alto.xml-19-4", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18981230_145317_201_0002_alto.xml-16-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950308_145648_11_0005_alto.xml-19-4", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19349359_18950611_148383_68_0002_alto.xml-65-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950308_145648_11_0005_alto.xml-19-4", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19030506_145317_69_0003_alto.xml-34-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950308_145648_11_0005_alto.xml-19-4", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950221_147640_44_0002_alto.xml-172-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950308_145648_11_0005_alto.xml-19-4", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950724_144022_169_0002_alto.xml-112-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950724_144022_169_0002_alto.xml-112-6", "label": "-/-/4/3/-/-/-", "to": "bib11653811_18950223_145317_31_0002_alto.xml-12-7", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950724_144022_169_0002_alto.xml-112-6", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950321_147640_68_0003_alto.xml-43-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18951008_146401_119_0002_alto.xml-149-10", "label": "-/-/-/-/-/-/3", "to": "bib11653811_19010617_145317_92_0001_alto.xml-30-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950725_146401_87_0002_alto.xml-182-16", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653811_18950223_145317_31_0002_alto.xml-12-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18961124_147385_137_0002_alto.xml-68-1", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950221_147640_44_0002_alto.xml-172-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950723_145112_197_0002_alto.xml-185-14", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18951129_146391_279_0002_alto.xml-2-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950217_147683_47_0003_alto.xml-208-62", "label": "-/-/4/3/-/-/-", "to": "bib19277277_18950823_147683_228_0005_alto.xml-168-27", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010617_145317_92_0001_alto.xml-30-18", "label": "-/-/-/-/-/3/4", "to": "bib11653811_18980608_145317_86_0002_alto.xml-40-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19031209_145317_191_0002_alto.xml-161-13", "label": "-/-/4/-/3/-/-", "to": "bib15650837_18951129_146391_279_0002_alto.xml-2-12", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950831_147640_202_0003_alto.xml-13-3", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950221_147640_44_0002_alto.xml-172-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18981201_146968_94_0003_alto.xml-93-15", "label": "1/-/-/-/-/1/1", "to": "bib11653811_18960415_145317_56_0001_alto.xml-49-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760690_18950912_145050_140_0003_alto.xml-108-1", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951221_147683_348_0005_alto.xml-10-204", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760690_18950912_145050_140_0003_alto.xml-108-1", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19010605_145317_85_0001_alto.xml-57-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760690_18950912_145050_140_0003_alto.xml-108-1", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib11653811_19021001_145317_150_0003_alto.xml-12-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19010208_147024_6_0001_alto.xml-59-16", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950622_145050_94_0003_alto.xml-65-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19010208_147024_6_0001_alto.xml-59-16", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib15650837_18950306_146391_55_0001_alto.xml-72-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951004_144022_231_0002_alto.xml-262-29", "label": "1/-/1/3/-/-/-", "to": "bib11653790_18951129_145648_49_0005_alto.xml-93-27", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951004_144022_231_0002_alto.xml-262-29", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15650835_18950524_146472_45_0003_alto.xml-174-51", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951004_144022_231_0002_alto.xml-262-29", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950725_147640_170_0004_alto.xml-67-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950501_147640_100_0003_alto.xml-208-36", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib11653811_18960415_145317_56_0001_alto.xml-49-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18980627_146968_49_0002_alto.xml-37-25", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib19227462_18950725_147640_170_0004_alto.xml-67-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19000109_145648_3_0001_alto.xml-15-11", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950725_147640_170_0004_alto.xml-67-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19000109_145648_3_0001_alto.xml-15-11", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib19277277_18950715_147683_189_0005_alto.xml-1-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19000109_145648_3_0001_alto.xml-15-11", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib19227462_18950102_147640_1_0003_alto.xml-33-24", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18960415_145317_56_0001_alto.xml-49-23", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15975087_18950503_145596_67_0002_alto.xml-141-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18960415_145317_56_0001_alto.xml-49-23", "label": "1/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653790_19021114_145648_89_0003_alto.xml-29-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18960415_145317_56_0001_alto.xml-49-23", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib19277277_18951221_147683_348_0005_alto.xml-10-204", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18950306_146391_55_0001_alto.xml-72-28", "label": "0/-/1/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18951217_147683_344_0004_alto.xml-127-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18950306_146391_55_0001_alto.xml-72-28", "label": "1/-/-/2/-/-/-", "to": "bib19277277_18951112_147683_309_0003_alto.xml-65-27", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18950306_146391_55_0001_alto.xml-72-28", "label": "1/-/-/-/-/-/1", "to": "bib15873371_18950723_145112_197_0002_alto.xml-185-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950102_147640_1_0003_alto.xml-33-24", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951221_147683_348_0005_alto.xml-10-204", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950102_147640_1_0003_alto.xml-33-24", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib15760690_18950306_145050_37_0003_alto.xml-222-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950102_147640_1_0003_alto.xml-33-24", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19030506_145317_69_0003_alto.xml-34-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020416_145317_56_0002_alto.xml-113-2", "label": "-/-/2/2/-/-/-", "to": "bib19349359_18950611_148383_68_0002_alto.xml-65-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020416_145317_56_0002_alto.xml-113-2", "label": "3/-/2/-/1/-/-", "to": "bib15760690_18950306_145050_37_0003_alto.xml-222-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020416_145317_56_0002_alto.xml-113-2", "label": "-/-/1/-/-/-/1", "to": "bib19277277_18951009_147683_275_0001_alto.xml-35-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020416_145317_56_0002_alto.xml-113-2", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib19277277_18950715_147683_189_0005_alto.xml-1-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020416_145317_56_0002_alto.xml-113-2", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib11653811_19010726_145317_113_0003_alto.xml-41-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975087_18950503_145596_67_0002_alto.xml-141-2", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib19227462_18950725_147640_170_0004_alto.xml-67-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975087_18950503_145596_67_0002_alto.xml-141-2", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib19225758_18950724_144022_169_0002_alto.xml-112-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975087_18950503_145596_67_0002_alto.xml-141-2", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19010605_145317_85_0001_alto.xml-57-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975087_18950503_145596_67_0002_alto.xml-141-2", "label": "2/-/-/-/-/3/1", "to": "bib15760600_18950725_146401_87_0002_alto.xml-182-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18951112_147683_309_0003_alto.xml-65-27", "label": "1/-/-/-/1/-/-", "to": "bib19277277_18950715_147683_189_0005_alto.xml-1-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18951112_147683_309_0003_alto.xml-65-27", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653811_19010605_145317_85_0001_alto.xml-57-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19031024_145317_165_0002_alto.xml-142-13", "label": "-/-/-/1/3/-/-", "to": "bib11653790_18951129_145648_49_0005_alto.xml-93-27", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19031024_145317_165_0002_alto.xml-142-13", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib19277277_18951221_147683_348_0005_alto.xml-10-204", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19010726_145317_113_0003_alto.xml-41-34", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib11653811_19020505_145317_67_0002_alto.xml-65-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18951009_147683_275_0001_alto.xml-35-7", "label": "1/-/-/1/-/-/-", "to": "bib15650837_18951010_146391_236_0002_alto.xml-123-233", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950625_147683_169_0003_alto.xml-90-14", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951112_147640_264_0001_alto.xml-52-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18951129_145648_49_0005_alto.xml-93-27", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951221_147683_348_0005_alto.xml-10-204", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18951129_145648_49_0005_alto.xml-93-27", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950715_147683_189_0005_alto.xml-1-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18951129_145648_49_0005_alto.xml-93-27", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653811_18980610_145317_87_0004_alto.xml-114-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760690_18950306_145050_37_0003_alto.xml-222-5", "label": "-/-/2/1/-/-/-", "to": "bib19227462_18951112_147640_264_0001_alto.xml-52-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19010605_145317_85_0001_alto.xml-57-28", "label": "1/-/-/-/-/1/-", "to": "bib19227462_18951112_147640_264_0001_alto.xml-52-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19010605_145317_85_0001_alto.xml-57-28", "label": "1/-/-/-/-/-/1", "to": "bib15873371_18950723_145112_197_0002_alto.xml-185-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951112_147640_264_0001_alto.xml-52-6", "label": "1/2/1/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950724_144022_169_0002_alto.xml-112-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951112_147640_264_0001_alto.xml-52-6", "label": "1/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653811_18981230_145317_201_0002_alto.xml-16-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950715_147683_189_0005_alto.xml-1-5", "label": "1/-/1/-/1/-/-", "to": "bib15873371_18950723_145112_197_0002_alto.xml-185-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950715_147683_189_0005_alto.xml-1-5", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib15650837_18951129_146391_279_0002_alto.xml-2-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18950308_145648_11_0005_alto.xml-19-4", "label": "1/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18951129_146391_279_0002_alto.xml-2-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18950223_145317_31_0002_alto.xml-12-7", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib15873371_18950723_145112_197_0002_alto.xml-185-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873371_18950723_145112_197_0002_alto.xml-185-14", "label": "1/-/-/-/-/-/1", "to": "bib19227462_18950321_147640_68_0003_alto.xml-43-24", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19031209_145317_191_0002_alto.xml-161-13", "label": "-/-/1/1/-/-/-", "to": "bib19227462_18950221_147640_44_0002_alto.xml-172-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18951129_146391_279_0002_alto.xml-2-12", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18951010_146391_236_0002_alto.xml-123-233", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15760690_18950912_145050_140_0003_alto.xml-108-1", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib15650837_18951010_146391_236_0002_alto.xml-123-233", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18980923_145317_146_0003_alto.xml-22-0", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19225758_18950724_144022_169_0002_alto.xml-112-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975087_18950503_145596_67_0002_alto.xml-141-2", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib15650837_18951010_146391_236_0002_alto.xml-123-233", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>