<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950417_147640_88_0002_alto.xml-186-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed anledning af L\u00e5ngfredagen hafva de tyska tidningarna\u003cbr\u003emeddelat mycket allvarliga betraktelser, hvilkas \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e ut\u003cbr\u003egjorts af dea genora omst\u00f6rtuingsf\u00f6rslaget tixmkallade\u003cbr\u003est\u00e4mniDgen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950417_147640_88_0002_alto.xml-186-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1530.85, "y": 229.68}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020620_147024_25_0002_alto.xml-177-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBranting f\u00f6redrog vid m\u00f6tet utskottets beslut och\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e d\u00e4rf\u00f6r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020620_147024_25_0002_alto.xml-177-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1758.0, "y": 668.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18951224_145050_199_0003_alto.xml-27-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePen isr\u00e4gawarande tw\u00e4tterfkan, som m\u00e4nga \u00e4r ombes\u00f6rjt\u003cbr\u003ereng\u00f6ringen af den h\u00f6gre soeietetenr allra intimaste plagg och\u003cbr\u003ederunder gjort sig k\u00e4nd och w\u00e4rderad f\u00f6r absolut hedell lighet, dies\u003cbr\u003emycket s\u00f6rn\u00e4rmad \u00f6fwer de anf\u00f6rda \u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18951224_145050_199_0003_alto.xml-27-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1974.15, "y": 477.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950822_145112_227_0002_alto.xml-24-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Hvarf\u00f6r d\u00f6lja det? \u00bb tager det radikala bladet \u00bb Stavangeren\u003cbr\u003e\u00bb itu med sin sj\u00e4lsfr\u00e4nde hr Peter Rinde, f\u00f6r det denne p\u00e5 fredsm\u00f6tet\u003cbr\u003ei Stockholm nyligen l\u00e4t det se ut, som om det icke varit politiska\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, som f\u00f6ranledde neds\u00e4ttandet af de kungliga\u003cbr\u003eapanagen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950822_145112_227_0002_alto.xml-24-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2035.45, "y": 1112.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990214_145648_12_0003_alto.xml-43-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI den diskussion, soss f\u00f6regick beslutet i F\u00f6rsta kammaren,\u003cbr\u003enpptr\u00e4dde fyra talare f\u00f6r bifall, en f\u00f6r \u00e5terremiss och endast tv\u00e5 f\u00f6r\u003cbr\u003eafslag; och om de sistn\u00e4mdes \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e f\u00f6r sina afslagsvrkanden\u003cbr\u003eyttrade en talare \u00bb att han icke kunde finna de framlagda bevisen\u003cbr\u003everkligt afg\u00f6rande f\u00f6r ett afslag \u00bb, en annan talare i samma kammare\u003cbr\u003esade: att \u00bb de sk\u00e4l, som voro anf\u00f6rda f\u00f6r afslag, syntes honom icke\u003cbr\u003ev\u00e4ga tungt \u00bb och fr\u00e5gade kammaren: \u00bb Hvad skall det tj\u00e4na till att i\u003cbr\u003eotr\u00e4ng di m\u00e5l s\u00e4tta oss i motsats emot Andra kammaren? \u00bb o. s. v. Jag\u003cbr\u003eskall dock h\u00e4r ej uppr\u00e4kna de m\u00e5n- ga och tungt v\u00e4gande sk\u00e4l, sorn\u003cbr\u003eb\u00e5de imotioner, af lagutskottet och under f\u00f6r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990214_145648_12_0003_alto.xml-43-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2042.35, "y": 1221.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950401_146968_38_0004_alto.xml-19-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e till detta sj\u00e4lfmord har varit\u003cbr\u003esinnesf\u00f6rvirring, d\u00e4rom kan ej r\u00e5da tvifvel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950401_146968_38_0004_alto.xml-19-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2091.1, "y": 999.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950122_146365_19_0002_alto.xml-39-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5 svaga voro de \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, som \u00e5 gamla landtmannapartiets\u003cbr\u003esida st\u00e4llde sig som best\u00e4mmande, ty det kan icke vara mer \u00e4n en\u003cbr\u003emening om, hvem som vid denna \u00e5terf\u00f6rening f\u00e5tt taga det st\u00f6rsta\u003cbr\u003esnedpr\u00e5nget och bekv\u00e4ma sig till det mest graverande affallet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950122_146365_19_0002_alto.xml-39-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1862.9, "y": 1662.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020809_145317_120_0002_alto.xml-175-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esorn f\u00f6rljudes skall \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e till hans f\u00f6rtviflade\u003cbr\u003ehandling vara den, att familjen motsatt sig hans gifterm\u00e5l med\u003cbr\u003eflickan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020809_145317_120_0002_alto.xml-175-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2435.55, "y": 1386.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960901_148377_109_0002_alto.xml-150-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehufvudsakligen framkalladt af adelns egennytta, fast\u00e4n n\u00e4mde\u003cbr\u003est\u00e5nd ville l\u00e5ta p\u00e5skina att det leddes af fosterl\u00e4ndska \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch endast afs\u00e5g att afhjelpa den oreda och sv\u00e5ra penningst\u00e4llning,\u003cbr\u003esom herskade i liket och f\u00f6r hvilka skr\u00e4inr\u00e4ttuingen fick b\u00e4ra\u003cbr\u003eskulden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960901_148377_109_0002_alto.xml-150-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1572.8, "y": 1439.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18991104_145317_170_0002_alto.xml-48-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eMotivet\u003c/b\u003e till sjelfmordet k\u00e4nner man ej, och torde v\u00e4l\u003cbr\u003en\u00e4ppeligen n\u00e5gon upplysning komma att vinnas h\u00e4rutinnan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18991104_145317_170_0002_alto.xml-48-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2014.25, "y": 631.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950807_148361_181_0003_alto.xml-18-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00d6rn man skall antaga dylika rent sj\u00e4lfviska \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e hos de\u003cbr\u003e\u00e4ldre hofr\u00e4ttsm\u00e4nnen \u2014 hvilket vi icke vilja g\u00f6ra \u2014 s\u00e5 b\u00f6ra v\u00e4l icke\u003cbr\u003ede yngre g\u00f6ras till n\u00e5gra alldeles renhj\u00e4rtade och opartiske ljusens\u003cbr\u003e\u00e4nglar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950807_148361_181_0003_alto.xml-18-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1893.25, "y": 546.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950521_146365_118_0001_alto.xml-3-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ev\u00e4l de egentliga \u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e f\u00f6r denna massa af skrifvelse\u003cbr\u003e], som insiindts till riksdagen, f\u00f6r att kunna vara med om dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950521_146365_118_0001_alto.xml-3-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2201.2, "y": 1473.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960618_147385_70_0004_alto.xml-33-76", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag s\u00e4g att hon erinrade sig f\u00f6rh\u00e5llandet, men att hon icke\u003cbr\u003eigenk\u00e4nde mig, och jag fortsatte br\u00e5dskande: \u2014 Jag n\u00e4mner inte detta\u003cbr\u003ef\u00f6r att st\u00e4lla mig in hos er, men jag ber er att godhetsfullt tro mig,\u003cbr\u003ed\u00e4 jag s\u00e4ger er, att ni kan fullt f\u00f6rlita er p\u00e4 min r\u00e4ttskaffenhet och\u003cbr\u003eberedvillighet att tjena er, och att jag med hvad jag kommer att yttra\u003cbr\u003eicke har n\u00e5gra mindre goda \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960618_147385_70_0004_alto.xml-33-76\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2297.5, "y": 1133.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950330_146391_75_0003_alto.xml-84-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDessa \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e stig \u00bb ofta till onaturlig \u00bb \u00bb yrsa och\u003cbr\u003em\u00e5ngen uppfostraro har \u00e4fvenledes sv\u00e5rt att motst\u00e5 dem, beroende dels\u003cbr\u003ep\u00e5 svaghet f\u00f6r barnen och dels p\u00e5 det n\u00f6je man erf\u00e5r af att se dem\u003cbr\u003eglada Man det \u00e4r en vigtig sak, att man ej klemar med hornen, ty det\u003cbr\u003ekan hafva bedr\u00f6fliga f\u00f6ljder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950330_146391_75_0003_alto.xml-84-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2167.85, "y": 1390.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960404_148377_43_0005_alto.xml-3-76", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag s\u00e5g att hon erinrade sig f\u00f6rh\u00e5llandet, men att hon icke\u003cbr\u003eigenk\u00e4nde mig, och jag fortsatte br\u00e5dskande: \u2014 Jag n\u00e4mner icke detta\u003cbr\u003ef\u00f6r att st\u00e4lla mig in hos er, men jag ber er att godhetsfullt tro mig,\u003cbr\u003ed\u00e5 jag s\u00e4ger er, att ni kan fullt f\u00f6rlita er p\u00e5 min r\u00e4ttskaffenhet och\u003cbr\u003eberedvillighet att tjena er och att jag med hvad jag kommer att yttra,\u003cbr\u003eicke har n\u00e5gra mindre goda \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960404_148377_43_0005_alto.xml-3-76\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1727.35, "y": 1066.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030801_145317_117_0004_alto.xml-44-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKammarherren talade s\u00e5 ifrigt, att jag b\u00f6rjade misst\u00e4nka n\u00e5got\u003cbr\u003epersonligt \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e till hans ovanliga tillm\u00f6tesg\u00e5ende mot\u003cbr\u003efr\u00e4mlingarna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030801_145317_117_0004_alto.xml-44-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2389.05, "y": 1266.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950924_145112_260_0003_alto.xml-53-107", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHvarje dag framkommer en ny anklagelse: f\u00f6rst f\u00e5r man veta, att\u003cbr\u003eden opraktiskt anlagda, mycket klandrade \u00f6rlogshamnen i Majunga vore\u003cbr\u003eett verk af en ung ingeni\u00f6r, som hade den afundsv\u00e4rda lyckan att kalla\u003cbr\u003een minister f\u00f6r onkel; s\u00e5 heter det, att milit\u00e4rapoteket lemnar mycket\u003cbr\u003e\u00f6frigt att \u00f6nska, o. s. v. Af alla dessa klagom\u00e5l torde m\u00e5nga alls\u003cbr\u003eicke vara ogrundade; men \u00e4fven \u00f6rn expeditionen skulle vara s\u00e5 uselt\u003cbr\u003eiscensatt, som de flesta tidningarna p\u00e5st\u00e5, f\u00f6refaller det likv\u00e4l som\u003cbr\u003e\u00f6rn den rastl\u00f6sa ifver, med hvilken dessa anfalla Madagaskar-\u003cbr\u003ef\u00f6retaget, hade \u00e4nnu andra, djupare liggande, politiska\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950924_145112_260_0003_alto.xml-53-107\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1386.75, "y": 1172.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950710_146968_77_0001_alto.xml-44-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e4:o) Diskussion: 1) F\u00f6reningens angel\u00e4genheter; 2)\u003cbr\u003eCentralstyrelsens \u00e4renden; 3) Hvilka \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e finnas f\u00f6r en\u003cbr\u003eopinionsyttring emot inneh\u00e5llet i och s\u00e4ttet f\u00f6r agitionen s\u00e4rskildt\u003cbr\u003egenom skriflspridning ernot helnykterheten bland Sveriges\u003cbr\u003efolkskoll\u00e4rarek\u00e5r; 4) Fr\u00e5gan \u00f6rn bildandet af ett pedagogiskt\u003cbr\u003ebiliotek.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950710_146968_77_0001_alto.xml-44-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2251.2, "y": 645.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980611_145317_88_0002_alto.xml-82-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTycker ni inte som jag, Gerfaut, att det skulle vara bra \u00f6rn\u003cbr\u003eman p\u00e5 viss tid hit f\u00f6rvisade s\u00e5dana f\u00f6rbrytare, som af usla\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e d\u00f6dat sina medmenniskor eller f\u00f6rst\u00f6rt deras lif?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980611_145317_88_0002_alto.xml-82-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2250.45, "y": 525.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951106_146391_259_0002_alto.xml-112-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Innan jsg freml\u00e4gger f\u00f6r er \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e til) v\u00e5rt\u003cbr\u003etillv\u00e4gsg\u00e5ende, herr roar, \u00e4r jag tvuageD, hvilket \u00e4n resultatet ina\u003cbr\u003eblifva, ett bedja om ert hedersord, att ni ej f\u00f6r n\u00e5gon omtalar hvad\u003cbr\u003ejsg bar att siga. \u00bb \u00bb Lofva er fullst\u00e4ndig tystnad, min herre, utan\u003cbr\u003eatt veta, hvarom fr\u00e5gen g\u00e4ller.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951106_146391_259_0002_alto.xml-112-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2405.6, "y": 962.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000423_145317_61_0003_alto.xml-24-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eafstyrkte p\u00e5 samma grund bifall och k. m:ts beslut lil f\u00f6ll i\u003cbr\u003eenlighet dermed utan n\u00e5got som helst \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e i \u00f6frigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000423_145317_61_0003_alto.xml-24-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1767.75, "y": 1648.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19020307_145648_19_0002_alto.xml-124-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eMotivet\u003c/b\u003e till den f\u00f6rtviflade handlingen uppgifves vara\u003cbr\u003eekonomiska bekymmer, och har Fenberg, som en tid f\u00f6refallit n\u00e5got\u003cbr\u003edyster och grubblande, redan f\u00f6rut gjort ett sj\u00e4lfmordsf\u00f6rs\u00f6k.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19020307_145648_19_0002_alto.xml-124-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2713.05, "y": 1263.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970312_145648_20_0003_alto.xml-56-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e4ri utvecklas p\u00e5 fyra sidor \u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e till Greklands\u003cbr\u003ev\u00e4gran att r\u00e4tta sig efter makternas \u00bb sommation \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970312_145648_20_0003_alto.xml-56-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1865.2, "y": 1435.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950315_147640_63_0003_alto.xml-2-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003et\u00e4ger en dramatisk episod, i f\u00f6revarande tall lille Evolfs d\u00f6d,\u003cbr\u003ehvilken han s\u00e4tter i scen i f\u00f6rsta akten, under det han egnar de tv\u00e5\u003cbr\u003eandra \u00e5t utredandet af \u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e till episoden och \u00e4fven i n\u00e5gon\u003cbr\u003em\u00e5n de m\u00f6jliga konseqvenserna deraf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950315_147640_63_0003_alto.xml-2-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2639.5, "y": 1368.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950227_148361_49_0001_alto.xml-2-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emisst\u00e4nkas f\u00f6r att hafva d\u00f6dat sin v\u00e4n af ett s\u00e5 simpelt och\u003cbr\u003euselt \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, som f\u00f6r att \u00e5tkomma penningar, var mer \u00e4n en\u003cbr\u003eKelmscott kunde f\u00f6rdraga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950227_148361_49_0001_alto.xml-2-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1844.9, "y": 886.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960905_145289_107_0002_alto.xml-136-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRedakt\u00f6r W. Bulow anm\u00e4rkte, att hr Eklundh vidg\u00e5tt, det han\u003cbr\u003er\u00f6stat f\u00f6r det h\u00f6gre anslaget till flottan och hade han som\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e h\u00e4rf\u00f6r angifvit\u201c fosterlandsk\u00e4nslan11.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960905_145289_107_0002_alto.xml-136-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1839.9, "y": 464.31}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950802_146472_65_0003_alto.xml-195-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ep\u00e5 denna fr\u00e5ga skulle f\u00f6rse mig meck ett \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003ebrottet, och \u00f6rn motivet v\u00e4l \u00e4r funnet, \u00e4r det icke sv\u00e5rt att taga\u003cbr\u003ereda p\u00e5 gerningsmannen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950802_146472_65_0003_alto.xml-195-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1665.3, "y": 690.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950626_146176_105_0003_alto.xml-168-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e5got \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e for sin handling kan han icke\u003cbr\u003euppgifva.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950626_146176_105_0003_alto.xml-168-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1753.85, "y": 398.895}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950131_148361_26_0002_alto.xml-63-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esades, att mannen i fr\u00e5ga af egna medel bygt ett skolhus, och\u003cbr\u003eatt \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e var, att hindra skolbygnadens f\u00f6rl\u00e4ggande till\u003cbr\u003eannan plats.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950131_148361_26_0002_alto.xml-63-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1662.9, "y": 1311.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010508_145317_70_0002_alto.xml-66-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehan kan \u00f6nska sig, \u00f6rn att han ledts af personliga \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e\u003cbr\u003evid amiralens grundlagsstridiga bestraffning, och att han gjort sig\u003cbr\u003eskyldig \u00e4fven till andra oegentligbeter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010508_145317_70_0002_alto.xml-66-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2488.15, "y": 1069.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960818_145289_99_0002_alto.xml-76-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei raden af inbjudarne, h\u00e4rmed rikostig hand i dagarne\u003cbr\u003ekrings\u00e4ndt inbjudning med \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e och kostnadsber\u00e4kning f\u00f6r\u003cbr\u003eanl\u00e4ggning och drift samt ber\u00e4kning \u00f6fver inkomster, s\u00e5 att antagligen\u003cbr\u003een hvar, som velat det, haft tillf\u00e4lle att om planen vinna hvarje p\u00e5\u003cbr\u003edenna tidpunkt m\u00f6jlig upplysning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960818_145289_99_0002_alto.xml-76-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1670.5, "y": 1037.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653815_18971115_146944_132_0003_alto.xml-18-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehafva sp\u00e5tt r\u00e4tt, d\u00e5 man f\u00f6rs\u00e4krat att leri, som inom\u003cbr\u003ej\u00e4rnv\u00e4gsstyrelsen n\u00e4rmast vore i tur att ifr\u00e5gakomma, icke blir n\u00e4md,\u003cbr\u003ehvartill man \u00e4fven formelt taget har godt \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, d\u00e5 hail s\u00e4ges\u003cbr\u003evara motst\u00e5ndare till den f\u00f6rvaltmngsreform, som \u00e5 grund af senaste\u003cbr\u003eriksdags beslut skall \u00d6rja till\u00e4mpas n\u00e4sta \u00e5r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18971115_146944_132_0003_alto.xml-18-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2215.25, "y": 1931.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950701_147683_175_0003_alto.xml-21-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVenstertidningarna s\u00f6ka, s\u00e5 godt sig g\u00f6ra l\u00e5ter, att skyla\u003cbr\u003e\u00f6fver det l\u00e4tt genomskinliga \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e till den h\u00e4ftiga\u003cbr\u003ef\u00f6rsvarsifver, som nu gripit vensterns ledande m\u00e4n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950701_147683_175_0003_alto.xml-21-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1969.6, "y": 1368.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951129_144022_279_0006_alto.xml-87-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLudvig tr\u00f6stade sig \u00f6fver sin f\u00f6rlust mera och hastigare, \u00e4n\u003cbr\u003ehan trott m\u00f6jligt; men ban kunde icke l\u00e5ta bli att grubbla \u00f6fver\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e till hennes f\u00f6rtviflade g\u00e4rning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951129_144022_279_0006_alto.xml-87-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1713.75, "y": 742.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950713_145596_106_0001_alto.xml-34-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e4mligen en allm\u00e4n iakttagelse, att handlingar, som\u003cbr\u003eursprungligen utf\u00f6rts afsiktligt och med klart medwetande af ett\u003cbr\u003e\u00e4ndam\u00e4l, flutligen genom ideligt upprepande af det f\u00f6ranledande\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e, f\u00f6rsigg\u00e4 helt medwetsl\u00f6st och mekanistt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950713_145596_106_0001_alto.xml-34-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1467.2, "y": 1190.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653815_18951119_146944_137_0004_alto.xml-33-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt resans tillredelser och \u00e4nnu wera hennes n\u00e4rmande inom\u003cbr\u003efamiljen uppv\u00e4ckte oro och djup sm\u00e4rta, beh\u00f6fva vi icke s\u00e4ga, d\u00e5\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e dertill var alla bekant, ehuru icke omtaladt; men hvar\u003cbr\u003eoch en \u00bb i hennes medlemmar, hade kraft nog att l\u00f6r de an dra g\u00f6mma\u003cbr\u003esin sm\u00e4rta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18951119_146944_137_0004_alto.xml-33-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1741.45, "y": 766.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020815_145317_123_0002_alto.xml-66-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNotarien Lidforss yrkade, att d\u00e5 n\u00e5got \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e f\u00f6r eldens\u003cbr\u003eanl\u00e4ggande ej syntes f\u00f6refinnas, vederb\u00f6rande l\u00e4kares utl\u00e5tande skulle\u003cbr\u003einfordras och handlingarna d\u00e4refter underst\u00e4llas medici\u003cbr\u003enalstyrelsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020815_145317_123_0002_alto.xml-66-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2231.6, "y": 423.705}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950403_146968_39_0002_alto.xml-23-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00e4r fans en outt\u00f6mlig grufva af \u00e4dla, upplyftande och den\u003cbr\u003efosterl\u00e4ndska k\u00e4nslan tilltalande \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, men hvad som icke fans\u003cbr\u003edet var sinne f\u00f6r s\u00e5dana motiv.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950403_146968_39_0002_alto.xml-23-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2418.3, "y": 767.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010911_145317_140_0002_alto.xml-22-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4r detta skrifves, har \u00e4nnu icke telegrafen kunnat bringa den\u003cbr\u003efulla klarheten \u00f6fver m\u00f6rdarens \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010911_145317_140_0002_alto.xml-22-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2096.9, "y": 1234.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653815_18970104_146944_1_0003_alto.xml-6-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eG. A- Geners ego befintligt anonymt bref r\u00f6rande Z. hvari\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e till dennes skriftst\u00e4lleri skulle vara framst\u00e4lda p\u00e5\u003cbr\u003eett efter Z:s f\u00f6rmenande skeft s\u00e4tt,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18970104_146944_1_0003_alto.xml-6-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2423.6, "y": 715.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960505_148377_56_0003_alto.xml-64-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNormalarbetsdagen \u00e4r ett \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, ur hvilket ej synnerligt\u003cbr\u003em\u00e5nga vexlande toner kunna framkomma, s\u00e5vida man ej som herr Hjalmar\u003cbr\u003eBranting vet att variera genom att tala norska med\u003cbr\u003esvenskm\u00e4nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960505_148377_56_0003_alto.xml-64-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2198.45, "y": 503.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010125_147024_4_0004_alto.xml-46-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eMotiven\u003c/b\u003e afslogos visserligen, men de inneb\u00e4ra enligt k.\u003cbr\u003ebfndes \u00e5sikt en ny tanke, v\u00e4rd uppm\u00e4rksamhet och hvars realiserande\u003cbr\u003ehelt s\u00e4kert skulle komma att \u00f6ka antalet af v\u00e4l v\u00e5rdade skogar,\u003cbr\u003ehvilket, \u00e4fven med de ink\u00f6p, staten nu g\u00f6r, m\u00e5ste anses\u003cbr\u003ev\u00e4lbeh\u00f6fligt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010125_147024_4_0004_alto.xml-46-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2145.3, "y": 1146.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18951025_146968_123_0003_alto.xml-152-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 \u003cb\u003eMotivet\u003c/b\u003e \u00e4r ju tant redan bekant genom det bref, som\u003cbr\u003emodern skrifvit till min hustru, hvars k\u00e4nda barmhertighet gifvit\u003cbr\u003ehenne mod att v\u00e5ga tills\u00e4nda Georgine sitt barn!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18951025_146968_123_0003_alto.xml-152-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1430.1, "y": 1341.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653836_18950524_147011_21_0003_alto.xml-141-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebek\u00e4nnelse r\u00f6rande sjelfva brottets utf\u00f6rande, men f\u00f6rnekade\u003cbr\u003eatt \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e varit agg mot l\u00e4rarinnan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653836_18950524_147011_21_0003_alto.xml-141-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2149.2, "y": 943.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950916_146968_106_0002_alto.xml-67-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRedan vid f\u00f6rlidna \u00e5rets riksdagsmannaval h\u00e4r i landstinget\u003cbr\u003edrefs ett intensivt utom-l\u00e4ns-arbete f\u00f6r de d\u00e5 uppst\u00e4lda kandidaterna,\u003cbr\u003ed\u00e4rvid det icke var meningsstriden, skiljaktigheten i politiska\u003cbr\u003e\u00e5sigter, _ som konstituerade delningen i olika l\u00e4ger, utan grundade\u003cbr\u003esig denna helt och h\u00e5llet p\u00e5 personliga intressen och\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950916_146968_106_0002_alto.xml-67-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1740.85, "y": 1361.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000526_145317_80_0002_alto.xml-31-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch nu voro de kringslntna af ett n\u00e4t, som icke blott h\u00f6ll dem\u003cbr\u003efast utan afskr\u00e4ckte dem fr\u00e5n att f\u00f6rs\u00f6ka frig\u00f6ra sig, Hans \u00f6nskan att\u003cbr\u003ebefria dessa tv\u00e5, hade varit det \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, som i f\u00f6rsta rummet\u003cbr\u003ef\u00f6rt honom till Irland.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000526_145317_80_0002_alto.xml-31-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1782.55, "y": 258.43}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950921_147640_220_0002_alto.xml-35-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehan uppskofvets verkliga \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e med all \u00f6nskv\u00e4rd\u003cbr\u003etydlighet framst\u00e5.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950921_147640_220_0002_alto.xml-35-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2211.1, "y": 1168.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950817_146391_190_0006_alto.xml-81-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSlutligen har man \u00e4fven s\u00f6kt f\u00f6rklara \u2014 utom\u003cbr\u003eterr\u00e4ngsv\u00e5righeterna att draga banan uppf\u00f6r Vreta Klostersh\u00f6jden \u2014\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e till denna fr\u00e5n Bergska sidan ej gouterade linie af ett\u003cbr\u003epredominerande intresse fr\u00e5n \u00d6desh\u00f6g \u2014 Fogelsta-banan att genom\u003cbr\u003ejernv\u00e4gens f\u00f6rkortning blott s\u00f6ka tillgodose sina intressen utan att\u003cbr\u003ep\u00e5 ett tillfyllestg\u00f6rande s\u00e5dant tillm\u00f6tesg\u00e5 trakten Link\u00f6ping \u2014\u003cbr\u003eCarlshof.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950817_146391_190_0006_alto.xml-81-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1996.75, "y": 1119.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-133-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6ruts\u00e4tter allts\u00e5 f\u00f6rm\u00e5gan att v\u00e4lja, och valet b\u00f6r ske inom\u003cbr\u003eden ideella sf\u00e4ren, d\u00e4r \u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e \u00e4ro af h\u00f6gre beskaffenhet, de\u003cbr\u003es. k. intressena.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-133-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1937.45, "y": 835.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950402_145112_90_0003_alto.xml-186-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKorn ber\u00f6rande embetsdokumenten och papperen genomg\u00e5s f\u00f6r\u003cbr\u003en\u00e4rvarande noggrannt, och efter hvad hittills f\u00f6religger, m\u00e5ste\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e tili hans sjelfmord antagas vara ett illegitimt\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llande, i hvilket han ral\u00e5tit sig, i f\u00f6rbindelse med ohelsa och\u003cbr\u003eaf stor nervositet framkallad stor melankoli. \u00bb I ett interview, som\u003cbr\u003een af \u00bb Politikens \u00bb medarbetare haft med polisdirekt\u00f6ren, upplyste\u003cbr\u003edenne, att om ocks\u00e5 hr Korn st\u00e5tt i ett illegitimt f\u00f6rh\u00e5llande, hade\u003cbr\u003ehan likv\u00e4l icke st\u00e5tt i ett s\u00e5dant till n\u00e5gon under polisuppsigt\u003cbr\u003evarande qvinna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950402_145112_90_0003_alto.xml-186-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1885.75, "y": 970.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19000612_145648_46_0002_alto.xml-5-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6rn denna utn\u00e4mning kommer s\u00e4kerligen f\u00f6r det \u00f6fverv\u00e4gande\u003cbr\u003eflertalet af stadens inv\u00e5nare som en stor \u00f6fverraskning, och mer \u00e4n en\u003cbr\u003est\u00e5r nog undrande och sp\u00f6rjande inf\u00f6r den fr\u00e5gan: hvilka \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ehafva varit de best\u00e4mmande f\u00f6r k. m:t vid denna utn\u00e4mning?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19000612_145648_46_0002_alto.xml-5-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2148.7, "y": 774.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18951231_147403_164_0003_alto.xml-59-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehvilka bes\u00f6ket \u00e4ger rum, visa att m\u00f6tet mellan Tysklands och\u003cbr\u003e\u00d6sterrikes fr\u00e4mste statsm\u00e4n har andra och viktigare \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e \u00e4n\u003cbr\u003eblott och bart h\u00f6flighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18951231_147403_164_0003_alto.xml-59-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1824.45, "y": 1460.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653815_18970125_146944_9_0003_alto.xml-26-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eMotivet\u003c/b\u003e till ink\u00f6pet har n\u00e4rmast varit litt assurera St.\u003cbr\u003eT. mot de eventuella f\u00f6ljderna af mellaorikslagens upph\u00f6rande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18970125_146944_9_0003_alto.xml-26-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2318.9, "y": 625.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951017_144022_242_0002_alto.xml-100-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI betraktande af ait det, d\u00e5 k\u00e4jsaren afs\u00e4nde sitt telegram,\u003cbr\u003e\u00e4nnu icke f\u00f6rel\u00e5g n\u00e5got annat \u00e4n f\u00f6rmodanden om Meyers \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch \u00e4nnu icke fans n\u00e5gon r\u00e4ttslig upplysning om sammanhanget, kunoa vi\u003cbr\u003e\u2014 s\u00e4ger Vorw\u00e4rts \u2014 endast uttala v\u00e5r f\u00f6rv\u00e5ning \u00f6fver k\u00e4jsarens\u003cbr\u003euttalande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951017_144022_242_0002_alto.xml-100-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2393.3, "y": 678.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-135-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eena sidan finnas rikedom p\u00e5 \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, \u00e5 andra sidan ordning\u003cbr\u003eemellan dem, s\u00e5 att de icke hindra hvarandras utveckling.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-135-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1425.15, "y": 1263.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990127_145317_14_0003_alto.xml-11-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFinansministern Miquel svarade, att han icke uppgifvit hoppet\u003cbr\u003eom att Strombeck, sedan han f\u00e5tt h\u00f6ra rege ringens \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eskulle upph\u00f6ra med att se denna sv\u00e5ra nationella och politi ska fr\u00e5ga\u003cbr\u003efr\u00e5n sin nuvarande synpunkt och l\u00e5ta sig \u00f6fvertygas \u00f6rn att utvis\u003cbr\u003eningarna voro en nationell n\u00f6dv\u00e4n dighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990127_145317_14_0003_alto.xml-11-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2324.2, "y": 987.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990531_145317_81_0002_alto.xml-89-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar ej s\u00e5 mycket varit ett personligt \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, som ledt\u003cbr\u003edem, utan snarare ett nationellt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990531_145317_81_0002_alto.xml-89-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2370.4, "y": 1089.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950326_147640_71_0003_alto.xml-64-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e af lyssnande, af att ett par qvinliga\u003cbr\u003efamiljemedlemmar \u00f6fverraska husfadern dansande med en vari\u00e9t\u00e9s\u00e5ngerska\u003cbr\u003eoch liknande flerfaldiga g\u00e5nger fornt anv\u00e4nda nppt\u00e5g.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950326_147640_71_0003_alto.xml-64-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2247.4, "y": 959.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951209_145112_336_0003_alto.xml-58-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00d6rn \u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e till sjn gerning lemnade attentatorn ej\u003cbr\u003eheller n\u00e5gon upplysning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951209_145112_336_0003_alto.xml-58-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2096.55, "y": 687.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653815_18971129_146944_138_0004_alto.xml-5-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePolism\u00e4staren: Yar det n\u00e5got \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, som f\u00f6rde er till\u003cbr\u003edenna staden?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18971129_146944_138_0004_alto.xml-5-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2649.7, "y": 727.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653815_18960923_146944_76_0003_alto.xml-33-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eitt det troligtvis \u00e4r h\u00e4ri man kan s\u00f6ka \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e till\u003cbr\u003ebans f\u00f6rtvifla le handling.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18960923_146944_76_0003_alto.xml-33-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1807.05, "y": 594.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15869824_18961104_145700_88_0003_alto.xml-32-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ederaf, att d\u00e5 strax efter Lindens f\u00f6rsvinnande ett jagts\u00e4llskap\u003cbr\u003estr\u00f6fvade genom nejden, hundarna g\u00e5fvo skall och rusade mot den plats,\u003cbr\u003eder liket kunde misst\u00e4nkas vara nedlagdt, Det var endast med stort\u003cbr\u003ebesv\u00e4r man lyckades t\u00e5 det tjutande kopplet bort, \u003cb\u003eMotivet\u003c/b\u003e till\u003cbr\u003ebrottet torde ha varit att Petersson hatat Lind\u00e9n, derf\u00f6r att denne,\u003cbr\u003esom var gift och hade sitt hemvist i Burseryd, under sina f\u00e4rder f\u00f6r\u003cbr\u003eut\u00f6fvando af sitt yrke \u2014 han var grav\u00f6r \u2014 tidtals utan s\u00e4rskild\u003cbr\u003eers\u00e4ttning vistades i f\u00f6r\u00e4ldrahemmet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18961104_145700_88_0003_alto.xml-32-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1792.6, "y": 1253.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950202_144022_28_0002_alto.xml-101-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb F\u00f6rslagsst\u00e4llarens \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e visa, att praktiska h\u00e4nsyn\u003cbr\u003ef\u00f6r honom icke hafva varit afg\u00f6rande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950202_144022_28_0002_alto.xml-101-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1762.3, "y": 1110.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950413_145317_57_0002_alto.xml-96-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllt f\u00f6r ofta finner man bland \u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e till af regering\u003cbr\u003eoch riksdag f\u00f6reslagna reformer h\u00e4nvisning till.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950413_145317_57_0002_alto.xml-96-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2751.9, "y": 1171.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951009_146391_235_0005_alto.xml-90-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHvem m\u00e5 derf\u00f6r f\u00f6rt\u00e4nka Simorreus, att han 1717 beg\u00e4r ett\u003cbr\u003egratial af 8 tunnor \u00e5rligen, s\u00e5 mycket mindre n\u00e4r man iur i\u003cbr\u003ebetraktande de af honom anf\u00f6rda bebjertensv\u00e4rda \u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e till\u003cbr\u003edenna ans\u00f6kan s\u00e5som 1) att han \u00bb l\u00e4nge tr\u00e4lat med collegetet i\u003cbr\u003eNyk\u00f6ping och nu \u00e4r en gammal utarbetad man \u00bb, 2) att bost\u00e4llet \u00e4r s\u00e5\u003cbr\u003eklent, att \u00bb ingen pastor h\u00e4rst\u00e4des i mannaminne egt sofvel till br\u00f6d\u003cbr\u003e\u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951009_146391_235_0005_alto.xml-90-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1976.5, "y": 1264.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950509_146391_107_0002_alto.xml-79-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUtskottet aDf\u00f6r s\u00e5som \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e f\u00f6r ofvanber\u00f6rda hemst\u00e4llan\u003cbr\u003ef\u00f6ljande: \u00bb D\u00e5 Sveriges intressen fordra, att de utrikes\u003cbr\u003eangel\u00e4genheternas oafbrutna sk\u00f6tsel icke \u00e4fventyrac i f\u00f6ljd af beslut,\u003cbr\u003esorn norska stortinget redan fattat eller framdeles kan komma att\u003cbr\u003efatta i afseende \u00e5 Norges andel i de f\u00f6r rikena gemensamma utgifter,\u003cbr\u003eb\u00f6r riksdagen enligt utskottets mening icke tveka att anvisa de medel,\u003cbr\u003esom f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5let \u00e5ro n\u00f6dv\u00e4ndiga och synas dessa medel, en\u00e4r det m\u00e5ste\u003cbr\u003eantagas, att stortinget skall fylla den brist, som f\u00f6ranledt\u003cbr\u003ef\u00f6revarando framsi\u00e5llning, b\u00f6ra p \u0026 s\u00e4tt, k. mits f\u00f6rslag inneb\u00e5r,\u003cbr\u003eanvisas endast s\u00e5som f\u00f6rskott.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950509_146391_107_0002_alto.xml-79-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1942.6, "y": 1006.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010330_145317_50_0002_alto.xml-66-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBolaget gjorde i sin skrifvelse framst\u00e4llning: Lo) att hrr\u003cbr\u003eS.-F. m\u00e5tte bifalla bolagets beg\u00e4ran af 31 sistlidne maj \u00f6rn ink\u00f6p af\u003cbr\u003etomten intill n:o 409, och att detta m\u00e5 ega rum, n\u00e4r ll.-D:s\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e f\u00f6r afslag bortfallit genom tillkomsten af andra f\u00f6r\u003cbr\u003etr\u00e4varuutskeppningen erforderliga planer, erhh\u00e5llna vid genomf\u00f6randet\u003cbr\u003eaf nya hamnf\u00f6rslaget; 2:o) att bolaget m\u00e5tte medgifvas r\u00e4tt, att n\u00e4r\u003cbr\u003edet s\u00e5 beli\u00f6fves, utl\u00e4gga en utlastningselevator fr\u00e5n dess nybyggda\u003cbr\u003emagasin till vestra sidan af elevatorskajen; 3:o) att vid uppr\u00e4ttandet\u003cbr\u003eaf ny hamntaxa h\u00e4nsyn m\u00e5tte t\u00e5g\u00e5s dertill, att hamnafgifterna \u00e5\u003cbr\u003ebolagets fabrikat ej h\u00e4r blifva h\u00f6gre \u00e4n dess konkurrenter erl\u00e4gga \u00e5\u003cbr\u003esina tillverkningsorter; 4:o) att bolaget lemn\u00e4s garanti f\u00f6r, att\u003cbr\u003eingen f\u00f6r\u00e4ndring g\u00f6res i nuvarande hamnf\u00f6rordningsf\u00f6reskrifter\u003cbr\u003eang\u00e5ende dels f\u00f6retr\u00e4de f\u00f6r fartyg vid elevatorn, dels att\u003cbr\u003etr\u00e4varuutlastningen ej f\u00e5r hindra bolagets lastningar och lossningar\u003cbr\u003evid den s. k. elevatorskajen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010330_145317_50_0002_alto.xml-66-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2247.55, "y": 1495.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950221_147640_44_0003_alto.xml-151-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r b\u00e5llet i modern romantisk stil, bygdt p\u00e5 vackra, ehuru\u003cbr\u003en\u00e5got enformiga \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e oell v\u00e4l instrumenteradt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950221_147640_44_0003_alto.xml-151-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2581.05, "y": 1031.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950315_147683_73_0005_alto.xml-5-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePlanmessigbet, ordning och konseqvens i valet af \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6r olis handlingar kallades karakt\u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950315_147683_73_0005_alto.xml-5-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2115.4, "y": 630.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18961015_145289_125_0003_alto.xml-38-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erales ledare har iian aldrig lyssnat til \u00e4regiriga och\u003cbr\u003eegoistiska \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, aldri;, sm\u00e5aktigt tadlat och nagelfarit, utan\u003cbr\u003est\u00e4dse gifvit sitt fulla bifall till Salisburys utrikespolisik, d\u00e5\u003cbr\u003edenna synte?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18961015_145289_125_0003_alto.xml-38-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1907.0, "y": 1274.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950529_147640_123_0003_alto.xml-119-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, som dervid anf\u00f6rdes, var, att utvidgning- ou af\u003cbr\u003eden prindpiolt riktiga grundsatsen om do marens fria bevispr\u00f6fniug\u003cbr\u003ef\u00f6rutsatte en omorganisation s\u00e4rskildt af v\u00e5ra landtdomstolar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950529_147640_123_0003_alto.xml-119-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2144.35, "y": 382.865}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960217_145146_14_0003_alto.xml-63-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6revarande fall warit om\u00f6jligt finna andra \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003edess beflut.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960217_145146_14_0003_alto.xml-63-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2022.35, "y": 1343.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653790_18960522_145648_21_0003_alto.xml-25-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI skolr\u00e5det, d\u00e4r f\u00f6rslaget j\u00e4mv\u00e4l vann majoritet, hade\u003cbr\u003eordf\u00f6randen och tv\u00e5 ledam\u00f6ter reserverat sig, \u00e5beropande sig dels p\u00e5\u003cbr\u003eofvan anm\u00e4rkta \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e och dels p\u00e5 den omst\u00e4ndigheten, att det\u003cbr\u003esyntes ol\u00e4mpligt att nu anst\u00e4lla denna l\u00e4rare, d\u00e5 man snart hade att\u003cbr\u003ef\u00f6rv\u00e4nta besked i den p\u00e5 K. Mits bfhde och domkapitlets pr\u00f6fning\u003cbr\u003eberoende fr\u00e5gan \u00f6rn skolhusbyggnad p\u00e5 S\u00e4labygden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18960522_145648_21_0003_alto.xml-25-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2370.75, "y": 728.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19001207_145317_190_0002_alto.xml-104-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enu er \u00e5sigt \u00f6rn mitt \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e f\u00f6r att d\u00f6da honom?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19001207_145317_190_0002_alto.xml-104-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2151.35, "y": 876.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020425_147024_17_0003_alto.xml-50-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet f\u00f6rsta hlodet f\u00f6r r\u00f6str\u00e4ttssaken ej m\u00e5tte bli o\u00e5tkomligt\u003cbr\u003ef\u00f6r preskription, bedja henne att ej l\u00e4ngre likgiltigt \u00e5se hur den\u003cbr\u003esubalterna omd\u00f6mesl\u00f6sheten intager hennes plats och igenom sitt\u003cbr\u003ebeteende gifver upphof \u00e5t den tron att det \u00e4r med hennes goda minne\u003cbr\u003epolisen f\u00f6rfarit s\u00e5 som skett och att det dolda \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e varit\u003cbr\u003e\u00f6nskan att med sabelhugg sl\u00e5 ned en hittills obetviflad r\u00e4tt, ut\u00f6fvad\u003cbr\u003eaf hederliga, fredliga personer utan f\u00f6rf\u00e5ng f\u00f6r n\u00e5gon.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020425_147024_17_0003_alto.xml-50-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1549.65, "y": 752.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990324_145648_23_0008_alto.xml-82-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003epressen en hop falska \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e till n\u00e5gra bland monarkens\u003cbr\u003emest v\u00e4lmenande \u00e5tg\u00e4rder, motiv, som syntes gammalryssarne rent\u003cbr\u003egr\u00e4sliga, s\u00e5som att han affallit fr\u00e5n sina f\u00e4ders tro.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990324_145648_23_0008_alto.xml-82-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1699.0, "y": 1132.55}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950927_146365_226_0002_alto.xml-22-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elddhad \u00f6ras detDetta partis ledande m\u00e4ll satte sig i sin-1 f\u00f6r\u003cbr\u003esig samma \u003cb\u003emotivsorn\u003c/b\u003e mi verkat\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950927_146365_226_0002_alto.xml-22-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 415.28, "y": 935.65}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950927_146365_226_0002_alto.xml-29-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDetta partis ledande m\u00e4ll satte sig i sin-1 f\u00f6r sig samma\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, sorn mi verkat\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950927_146365_226_0002_alto.xml-29-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2212.15, "y": 258.91}, {"color": "#ff7f00", "date": "1903", "id": "bib11653811_19031216_145317_195_0002_alto.xml-145-8", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehalls, som med sina exotiska pantomimer med \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e fr\u00e5n\u003cbr\u003erikets olika delar spridt intresse f\u00f6r v\u00e4rldsv\u00e4ldets h\u00e4rlighet bland\u003cbr\u003emassorna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19031216_145317_195_0002_alto.xml-145-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 625.85, "y": 987.1}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib11653815_18950124_146944_10_0002_alto.xml-35-11", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill v\u00e5rt vaekra \u00d6resund har hr Nelson hern tat sina mesta\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e der ifr\u00e5n, fr\u00e5n Helsingborg och dess n\u00e4rmaste granskap,\u003cbr\u003efr\u00e5n Kullen ellar fr\u00e5n danska kusten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18950124_146944_10_0002_alto.xml-35-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 326.465, "y": 973.55}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951129_147640_279_0003_alto.xml-191-50", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00e5r s\u00f6ka l\u00e4nge f\u00f6r att finna en djup och sann k\u00e4nsla s\u00e5 enkelt\u003cbr\u003eoch naturligt uttryckt, som i Brynhildas fr\u00e5ga: \u00bb Var det d\u00e5\u003cbr\u003esk\u00e4ndligt, det jag f\u00f6rbr\u00f6t \u0027? \u00bb der det eljest vanligen korta motivet\u003cbr\u003evuxit ut till en verklig kantilena, eller i det \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, der\u003cbr\u003eBrynhilda f\u00f6rkunnar Siesrmund hans f\u00f6rest\u00e5ende d\u00f6d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951129_147640_279_0003_alto.xml-191-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1109.0, "y": 1141.2}, {"color": "#ff7f00", "date": "1902", "id": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00e4rgrika framst\u00e4llning af judarnas l\u00f6fhyddoh\u00f6gtid f\u00f6rm\u00e5dde\u003cbr\u003epredikanten att p\u00e5 ett m\u00e5lande s\u00e4tt framst\u00e4lla dagstextens\u003cbr\u003ereligionshistoriska sammanhang, p\u00e5 samma g\u00e5ng han d\u00e4rur h\u00e4mtade\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e till en konstn\u00e4rlig biidrikhet i uttydningen af den\u003cbr\u003ef\u00f6religgande evangaliebei\u00e4ttelsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 712.9, "y": 1017.35}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkalle vi f\u00f6r \u00f6frigt alldeles f\u00f6rbjuda konsten att r\u00f6ra sig med\u003cbr\u003esinlighetens och passionernas \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, d\u00e5 v\u00f6re det ute med deu,\u003cbr\u003eoch d\u00e5 skuile vi ocks\u00e5 br\u00e4nna alstren af en Rubens \u2019 pensel och anira\u003cbr\u003eaf de store hoil\u00e4ndarnes i st\u00e4llet f\u00f6r att h\u00e4nga npp dem i v\u00e5ra\u003cbr\u003emuseisalar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1223.55, "y": 974.35}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950419_144022_90_0002_alto.xml-47-24", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eArtur Sj\u00f6gren, som i fjor debuterade med teckningar, har i \u00e5r \u2014\u003cbr\u003ej\u00e4mte ett f\u00f6ga sj\u00e4lfst\u00e4ndigt h\u00e5llet landskap \u2014 n\u00e5gra tapetm\u00f6nster med\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e ur v\u00e5r egen v\u00e4xtv\u00e4rld, l\u00f6nnblad, maskrosor, vackra i\u003cbr\u003eteckning och i f\u00e4rg, smakfulla och eleganta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950419_144022_90_0002_alto.xml-47-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 893.2, "y": 1109.25}, {"color": "#ff7f00", "date": "1902", "id": "bib11653811_19021001_145317_150_0002_alto.xml-115-29", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch v\u00e4rderade landskapsm\u00e5lare, vistas f\u00f6r n\u00e4rvarande i\u003cbr\u003eBorgholm, d\u00e4r han under h\u00f6sten \u00e4mnar m\u00e5la n\u00e5gra taf lor, f\u00f6r hvilka\u003cbr\u003ehan funnit s\u00e4llsynt an sl\u00e5ende och st\u00e4mningsfulla \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e\u003cbr\u003etrakten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19021001_145317_150_0002_alto.xml-115-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 856.95, "y": 1333.05}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951126_147640_276_0003_alto.xml-235-2", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekorthet romanens \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, och medgif, att det iir mycket\u003cbr\u003e\u00f6fverseende af f\u00f6rf., ela han till rubrik p\u00e5 sin lij elles meritlista\u003cbr\u003esatte endast ordet \u00bb f\u00f6rvillelser \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951126_147640_276_0003_alto.xml-235-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 420.705, "y": 1352.9}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951223_147683_350_0005_alto.xml-129-29", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eyttrar, att f\u00f6nstren genom dessa m\u00e5lningar f\u00f6rvandlats till\u003cbr\u003ekonstn\u00e4rligt ver kande taflor ur den heliga historien, samt lemnar en\u003cbr\u003eutf\u00f6rlig beskrifning af f\u00f6nstren, hvilkas figurrikt utf\u00f6rda\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e \u00e4ro Kristi f\u00f6delse, uppst\u00e5ndelse och himmelsf\u00e4rd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951223_147683_350_0005_alto.xml-129-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 114.39, "y": 991.0}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950321_147683_79_0004_alto.xml-172-41", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKeramik: servis, best\u00e5ende af 44 flata tallrikar, 20 djupa\u003cbr\u003edito, soppsk\u00e5l, saltkar och fat, delvis skadade, med japansk\u003cbr\u003edekorering af blommor i guld och f\u00e4rger 416 Ur., 24 tallrikar med\u003cbr\u003ebottenvyer med \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e fr\u00e4n Drottningholm, Rosendal, llaga m.\u003cbr\u003efl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950321_147683_79_0004_alto.xml-172-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 641.35, "y": 1105.7}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950329_146968_37_0002_alto.xml-120-5", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch folkvisor med sina tilltalande \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, sina\u003cbr\u003epizzieaton, sina i ett afl\u00e4gset fjerran d\u00f6ende pianissimon!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950329_146968_37_0002_alto.xml-120-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 437.985, "y": 1099.5}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15761097_18951024_145020_126_0003_alto.xml-37-18", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskulle jag f\u00f6reviga denna f\u00e4rd med en tafla, som jag skulle\u003cbr\u003ekalla\u201c Landsortsakt\u00f6rer p\u00e5 resa, \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e fr\u00e5n Sv\u00e4ltorna\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18951024_145020_126_0003_alto.xml-37-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 844.15, "y": 1005.65}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19277349_18951219_147403_159_0003_alto.xml-24-12", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 af en f\u00f6r en v\u00e4ggbonad afsedd mindre tapet i gobelinv\u00e4fnad\u003cbr\u003emed \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e fr\u00e5n en i V\u00e4sterg\u00f6tland p\u00e5tr\u00e4ffad allmoge v\u00e4fnad af\u003cbr\u003etroligen ganska respektabel \u00e5lder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18951219_147403_159_0003_alto.xml-24-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1183.4, "y": 1192.65}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950616_147683_161_0003_alto.xml-108-7", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r f\u00e4rre bilder \u00e4n vanligt med \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e hemtade fr\u00e5n\u003cbr\u003ek\u00e4nda engelska f\u00f6rfattare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950616_147683_161_0003_alto.xml-108-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1198.9, "y": 1039.4}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950118_147640_15_0002_alto.xml-200-26", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSamlingen omfattar ett 70 tal bilder fr\u00e5n \u00d6stermalm,\u003cbr\u003eVasastaden, Kungsholmen och S\u00f6dermalm, sm\u00e5 pittoreska tr\u00e4k\u00e5kar,\u003cbr\u003ev\u00e4derqvarnar, v\u00e4rdshus, halsbrytande trappor, \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e fr\u00e4n\u003cbr\u003eNygatan, Skeppargatsbacken, f. d. fattighuset vid Riddargatan,\u003cbr\u003eRoslagstorg, D\u00f6belnsgatan Holl\u00e4ndargatan; parti af Bergsgatan p\u00e5\u003cbr\u003eKlings holmen, Ersta gr\u00e4nd, Lotsgr\u00e4nd, Stiabergs gatan, Skinnarviken\u003cbr\u003eoch andra gator och gr\u00e4n der, af hvilka nu ej mer \u00e4n namnen finnes\u003cbr\u003eqvar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950118_147640_15_0002_alto.xml-200-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 808.0, "y": 1201.4}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950121_147640_17_0003_alto.xml-92-7", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn lyckligt tr\u00e4ffad st\u00e4mning och ett vackert \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e med\u003cbr\u003eklara, best\u00e4mda konturer utm\u00e4rka den andra kompositionen, \u00bb I\u003cbr\u003eskymningen vid brasan \u00bb, som tecknar den i dunklet os\u00e4kert fladdrande\u003cbr\u003ebrasan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950121_147640_17_0003_alto.xml-92-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 714.1, "y": 1229.35}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15761097_18951119_145020_137_0003_alto.xml-44-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00e4ftet, 133 sidor starkt, afslutas med n\u00e5gra ganska l\u00e4sv\u00e4rda\u003cbr\u003eskisser med olika \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18951119_145020_137_0003_alto.xml-44-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 856.3, "y": 1054.65}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15650835_18951224_146472_113_0001_alto.xml-55-15", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSommarlandskap, motiv fr\u00e5n Kinda kanal, Aftonsf\u00e4mning, motiv\u003cbr\u003efr\u00e5n Hellestad, V\u00e5rlandskap, \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e fr\u00e5n Hagalund, Vy af\u003cbr\u003eStjernorps slott i h\u00f6stst\u00e4mning, Vestmanl\u00e4ndskt landskap samt 2:ne\u003cbr\u003eLappl\u00e4ndska vyer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18951224_146472_113_0001_alto.xml-55-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 336.69, "y": 1038.6}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950710_147640_157_0003_alto.xml-40-38", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eutst\u00e4llningsf\u00f6rem\u00e5len m\u00e4rkas: porsliner oell porslinspjeser\u003cbr\u003eflan R\u00f6rstrand; konstgjuterif\u00f6 rem\u00e5l fr\u00e5n firman Meyer; den stora, tor\u003cbr\u003eSvenska turistf\u00f6reningen i G\u00f6sta Flormans atelier utf\u00f6rda vyen af\u003cbr\u003eStockholm, hr Robert Lundbergs \u00e4nnu ofullbordado m\u00e5lning med samma\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e; praktfuUa m\u00f6belkl\u00e4dnader och gobeliuer m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950710_147640_157_0003_alto.xml-40-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 766.2, "y": 1067.2}, {"color": "#4daf4a", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950403_146365_79_0003_alto.xml-33-21", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r allt det moraliska el\u00e4nde, som vidl\u00e5der det moderna\u003cbr\u003esamh\u00e4llet, ostentativt kasta sig \u00f6fver n\u00e5gra otaliga g\u00e5nger dekorativt\u003cbr\u003ebehandlade \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e ur den antika fabelv\u00e4rlden och d\u00e4raf s\u00f6ka g\u00f6ra\u003cbr\u003eett stort indignationsnummer, det \u00e4r i sanning att sila mygg och\u003cbr\u003esv\u00e4lja kameler.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950403_146365_79_0003_alto.xml-33-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 881.5, "y": 687.5}, {"color": "#4daf4a", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960604_145289_67_0003_alto.xml-59-40", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehurusom Tessins modell, som neds\u00e4ndes till K\u00f6benhavn fr\u00e5n\u003cbr\u003eStockholm i Maj 1695, i de v\u00e4sentliga punkterna blifvit f\u00f6ljd vid det\u003cbr\u003el\u00e5ngt senare utf\u00f6randet (invigdt blef altaret f\u00f6rst 1732), och detta\u003cbr\u003eb\u00e5de hvad r\u00f6r helheten och \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e till altarets\u003cbr\u003estatydelar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960604_145289_67_0003_alto.xml-59-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1185.35, "y": 836.45}, {"color": "#f781bf", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-77-35", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eingenting emot- litt nian \u00e4fven hos oss s\u00f6ker \u00bb leka Bayreuth,\u003cbr\u003es\u00e5som det skedde g\u00e5r med de dubbla rid\u00e5erna och genom anordningen att\u003cbr\u003ef\u00f6re hvarje akt bakom, scenen l\u00e5ta bl\u00e5sa ett eller annat \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eur stycket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-77-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 784.2, "y": 1134.15}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653811_19031216_145317_195_0002_alto.xml-145-8", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19031216_145317_195_0002_alto.xml-145-8", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15761097_18951119_145020_137_0003_alto.xml-44-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19031216_145317_195_0002_alto.xml-145-8", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15761097_18951024_145020_126_0003_alto.xml-37-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18951224_145050_199_0003_alto.xml-27-34", "label": "-/-/-/-/-/4/1", "to": "bib11653811_19000526_145317_80_0002_alto.xml-31-34", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950822_145112_227_0002_alto.xml-24-40", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653790_18990324_145648_23_0008_alto.xml-82-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18990214_145648_12_0003_alto.xml-43-30", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950402_145112_90_0003_alto.xml-186-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18990214_145648_12_0003_alto.xml-43-30", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15650837_18951009_146391_235_0005_alto.xml-90-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950401_146968_38_0004_alto.xml-19-1", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653811_19030801_145317_117_0004_alto.xml-44-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950122_146365_19_0002_alto.xml-39-4", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18961015_145289_125_0003_alto.xml-38-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020809_145317_120_0002_alto.xml-175-3", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19227462_18950921_147640_220_0002_alto.xml-35-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960901_148377_109_0002_alto.xml-150-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18961015_145289_125_0003_alto.xml-38-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960901_148377_109_0002_alto.xml-150-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15975087_18950713_145596_106_0001_alto.xml-34-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991104_145317_170_0002_alto.xml-48-0", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19001207_145317_190_0002_alto.xml-104-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991104_145317_170_0002_alto.xml-48-0", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18960505_148377_56_0003_alto.xml-64-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991104_145317_170_0002_alto.xml-48-0", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950927_146365_226_0002_alto.xml-29-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991104_145317_170_0002_alto.xml-48-0", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18980611_145317_88_0002_alto.xml-82-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950403_146365_79_0003_alto.xml-33-21", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18960604_145289_67_0003_alto.xml-59-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950521_146365_118_0001_alto.xml-3-3", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18951009_146391_235_0005_alto.xml-90-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950330_146391_75_0003_alto.xml-84-1", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18990531_145317_81_0002_alto.xml-89-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960404_148377_43_0005_alto.xml-3-76", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15978012_18950227_148361_49_0001_alto.xml-2-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18950124_146944_10_0002_alto.xml-35-11", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18951223_147683_350_0005_alto.xml-129-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18950124_146944_10_0002_alto.xml-35-11", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030801_145317_117_0004_alto.xml-44-11", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950921_147640_220_0002_alto.xml-35-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950924_145112_260_0003_alto.xml-53-107", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950202_144022_28_0002_alto.xml-101-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19000423_145317_61_0003_alto.xml-24-18", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18961015_145289_125_0003_alto.xml-38-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19020307_145648_19_0002_alto.xml-124-0", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18990531_145317_81_0002_alto.xml-89-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19020307_145648_19_0002_alto.xml-124-0", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19227462_18950315_147640_63_0003_alto.xml-2-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18970312_145648_20_0003_alto.xml-56-5", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950202_144022_28_0002_alto.xml-101-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960905_145289_107_0002_alto.xml-136-23", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650835_18950802_146472_65_0003_alto.xml-195-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960905_145289_107_0002_alto.xml-136-23", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653790_19000612_145648_46_0002_alto.xml-5-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951129_147640_279_0003_alto.xml-191-50", "label": "-/-/4/-/-/-/1", "to": "bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-77-35", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951129_147640_279_0003_alto.xml-191-50", "label": "-/-/-/-/2/-/4", "to": "bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-135-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951129_147640_279_0003_alto.xml-191-50", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950121_147640_17_0003_alto.xml-92-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951129_147640_279_0003_alto.xml-191-50", "label": "3/-/-/-/-/3/-", "to": "bib19227462_18950118_147640_15_0002_alto.xml-200-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951129_147640_279_0003_alto.xml-191-50", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950419_144022_90_0002_alto.xml-47-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951129_147640_279_0003_alto.xml-191-50", "label": "-/-/-/-/-/3/-", "to": "bib15761097_18951119_145020_137_0003_alto.xml-44-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951129_147640_279_0003_alto.xml-191-50", "label": "-/-/-/-/-/3/-", "to": "bib19277277_18950616_147683_161_0003_alto.xml-108-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951129_147640_279_0003_alto.xml-191-50", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653830_18951025_146968_123_0003_alto.xml-152-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951129_147640_279_0003_alto.xml-191-50", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227291_18960818_145289_99_0002_alto.xml-76-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951129_147640_279_0003_alto.xml-191-50", "label": "-/-/-/-/-/-/3", "to": "bib19227291_18960604_145289_67_0003_alto.xml-59-40", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950802_146472_65_0003_alto.xml-195-8", "label": "4/-/-/-/-/-/1", "to": "bib19227291_18960818_145289_99_0002_alto.xml-76-13", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "label": "4/-/4/4/4/-/-", "to": "bib19277277_18950616_147683_161_0003_alto.xml-108-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "label": "-/-/1/4/0/-/-", "to": "bib15650814_18950927_146365_226_0002_alto.xml-22-13", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950321_147683_79_0004_alto.xml-172-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650835_18951224_146472_113_0001_alto.xml-55-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18950121_147640_17_0003_alto.xml-92-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-77-35", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "label": "-/-/1/4/4/-/-", "to": "bib15761097_18951024_145020_126_0003_alto.xml-37-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "label": "4/-/-/4/2/4/-", "to": "bib19277349_18951219_147403_159_0003_alto.xml-24-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15761097_18951119_145020_137_0003_alto.xml-44-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "label": "-/-/-/-/-/4/1", "to": "bib19227462_18950710_147640_157_0003_alto.xml-40-38", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010508_145317_70_0002_alto.xml-66-11", "label": "4/-/-/-/-/4/1", "to": "bib19227462_18950921_147640_220_0002_alto.xml-35-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960818_145289_99_0002_alto.xml-76-13", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277301_18960217_145146_14_0003_alto.xml-63-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960818_145289_99_0002_alto.xml-76-13", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653815_18951119_146944_137_0004_alto.xml-33-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960818_145289_99_0002_alto.xml-76-13", "label": "-/-/-/-/-/4/1", "to": "bib11653790_18990324_145648_23_0008_alto.xml-82-4", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950419_144022_90_0002_alto.xml-47-24", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950321_147683_79_0004_alto.xml-172-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950419_144022_90_0002_alto.xml-47-24", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15761097_18951024_145020_126_0003_alto.xml-37-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950419_144022_90_0002_alto.xml-47-24", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277277_18950616_147683_161_0003_alto.xml-108-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19021001_145317_150_0002_alto.xml-115-29", "label": "-/-/4/-/4/-/-", "to": "bib19227462_18950121_147640_17_0003_alto.xml-92-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19021001_145317_150_0002_alto.xml-115-29", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277349_18951219_147403_159_0003_alto.xml-24-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950701_147683_175_0003_alto.xml-21-15", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950202_144022_28_0002_alto.xml-101-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951126_147640_276_0003_alto.xml-235-2", "label": "-/-/3/3/2/-/-", "to": "bib19227462_18950121_147640_17_0003_alto.xml-92-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951129_144022_279_0006_alto.xml-87-24", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653838_19020425_147024_17_0003_alto.xml-50-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951129_144022_279_0006_alto.xml-87-24", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225758_18950202_144022_28_0002_alto.xml-101-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951223_147683_350_0005_alto.xml-129-29", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15650835_18951224_146472_113_0001_alto.xml-55-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950321_147683_79_0004_alto.xml-172-41", "label": "4/-/4/3/-/-/-", "to": "bib15761097_18951119_145020_137_0003_alto.xml-44-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010911_145317_140_0002_alto.xml-22-15", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950202_144022_28_0002_alto.xml-101-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010125_147024_4_0004_alto.xml-46-0", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18961015_145289_125_0003_alto.xml-38-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18951025_146968_123_0003_alto.xml-152-1", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18961015_145289_125_0003_alto.xml-38-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653836_18950524_147011_21_0003_alto.xml-141-9", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653811_18990127_145317_14_0003_alto.xml-11-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950329_146968_37_0002_alto.xml-120-5", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15650835_18951224_146472_113_0001_alto.xml-55-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950329_146968_37_0002_alto.xml-120-5", "label": "4/-/-/-/-/3/-", "to": "bib19227462_18950710_147640_157_0003_alto.xml-40-38", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950916_146968_106_0002_alto.xml-67-48", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950202_144022_28_0002_alto.xml-101-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950921_147640_220_0002_alto.xml-35-3", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19010330_145317_50_0002_alto.xml-66-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950921_147640_220_0002_alto.xml-35-3", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18951009_146391_235_0005_alto.xml-90-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950921_147640_220_0002_alto.xml-35-3", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18990531_145317_81_0002_alto.xml-89-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950921_147640_220_0002_alto.xml-35-3", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18961015_145289_125_0003_alto.xml-38-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950817_146391_190_0006_alto.xml-81-16", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18961015_145289_125_0003_alto.xml-38-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-133-16", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15873371_18950402_145112_90_0003_alto.xml-186-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950402_145112_90_0003_alto.xml-186-17", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15869824_18961104_145700_88_0003_alto.xml-32-44", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950402_145112_90_0003_alto.xml-186-17", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950315_147683_73_0005_alto.xml-5-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950402_145112_90_0003_alto.xml-186-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950616_147683_161_0003_alto.xml-108-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950402_145112_90_0003_alto.xml-186-17", "label": "4/3/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950202_144022_28_0002_alto.xml-101-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950402_145112_90_0003_alto.xml-186-17", "label": "4/3/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18990531_145317_81_0002_alto.xml-89-7", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950402_145112_90_0003_alto.xml-186-17", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15650837_18951009_146391_235_0005_alto.xml-90-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18951024_145020_126_0003_alto.xml-37-18", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950118_147640_15_0002_alto.xml-200-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-135-5", "label": "2/-/4/4/2/-/-", "to": "bib19225758_18950202_144022_28_0002_alto.xml-101-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-135-5", "label": "4/-/-/-/-/0/-", "to": "bib19277349_18951219_147403_159_0003_alto.xml-24-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18990531_145317_81_0002_alto.xml-89-7", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18950413_145317_57_0002_alto.xml-96-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18990531_145317_81_0002_alto.xml-89-7", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950221_147640_44_0003_alto.xml-151-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950326_147640_71_0003_alto.xml-64-0", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950221_147640_44_0003_alto.xml-151-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-77-35", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18950710_147640_157_0003_alto.xml-40-38", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-77-35", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15761097_18951119_145020_137_0003_alto.xml-44-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950118_147640_15_0002_alto.xml-200-26", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19227462_18950121_147640_17_0003_alto.xml-92-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950121_147640_17_0003_alto.xml-92-7", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19227462_18950710_147640_157_0003_alto.xml-40-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950202_144022_28_0002_alto.xml-101-2", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18950509_146391_107_0002_alto.xml-79-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950202_144022_28_0002_alto.xml-101-2", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18961015_145289_125_0003_alto.xml-38-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010330_145317_50_0002_alto.xml-66-37", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277301_18960217_145146_14_0003_alto.xml-63-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18951119_145020_137_0003_alto.xml-44-14", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950710_147640_157_0003_alto.xml-40-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19031216_145317_195_0002_alto.xml-145-8", "label": "2/-/-/-/1/-/-", "to": "bib15650835_18950802_146472_65_0003_alto.xml-195-8", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19031216_145317_195_0002_alto.xml-145-8", "label": "-/-/1/2/-/-/-", "to": "bib19225758_18950202_144022_28_0002_alto.xml-101-2", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19031216_145317_195_0002_alto.xml-145-8", "label": "2/-/-/-/-/1/-", "to": "bib19227291_18960905_145289_107_0002_alto.xml-136-23", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19031216_145317_195_0002_alto.xml-145-8", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653811_18991104_145317_170_0002_alto.xml-48-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873371_18950822_145112_227_0002_alto.xml-24-40", "label": "2/-/-/-/-/-/1", "to": "bib19277349_18951219_147403_159_0003_alto.xml-24-12", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19020809_145317_120_0002_alto.xml-175-3", "label": "-/-/1/2/-/-/-", "to": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975090_18960901_148377_109_0002_alto.xml-150-17", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18991104_145317_170_0002_alto.xml-48-0", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950403_146365_79_0003_alto.xml-33-21", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib15650835_18950802_146472_65_0003_alto.xml-195-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950403_146365_79_0003_alto.xml-33-21", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-135-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950403_146365_79_0003_alto.xml-33-21", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950403_146365_79_0003_alto.xml-33-21", "label": "-/-/-/-/2/-/-", "to": "bib19227462_18951129_147640_279_0003_alto.xml-191-50", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950521_146365_118_0001_alto.xml-3-3", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18950330_146391_75_0003_alto.xml-84-1", "label": "2/-/1/2/-/-/-", "to": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18950330_146391_75_0003_alto.xml-84-1", "label": "2/-/-/-/-/1/-", "to": "bib19227462_18951126_147640_276_0003_alto.xml-235-2", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19030801_145317_117_0004_alto.xml-44-11", "label": "2/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873371_18950924_145112_260_0003_alto.xml-53-107", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18950710_146968_77_0001_alto.xml-44-17", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18980611_145317_88_0002_alto.xml-82-26", "label": "2/-/-/-/-/1/-", "to": "bib19227462_18950118_147640_15_0002_alto.xml-200-26", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19000423_145317_61_0003_alto.xml-24-18", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19020307_145648_19_0002_alto.xml-124-0", "label": "2/-/-/2/-/-/-", "to": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950315_147640_63_0003_alto.xml-2-31", "label": "-/-/4/2/2/-/-", "to": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15978012_18950227_148361_49_0001_alto.xml-2-13", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib19277277_18951223_147683_350_0005_alto.xml-129-29", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18960905_145289_107_0002_alto.xml-136-23", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951129_147640_279_0003_alto.xml-191-50", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib19277277_18950321_147683_79_0004_alto.xml-172-41", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951129_147640_279_0003_alto.xml-191-50", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib15761097_18951024_145020_126_0003_alto.xml-37-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951129_147640_279_0003_alto.xml-191-50", "label": "2/-/-/-/-/1/1", "to": "bib19227291_18961015_145289_125_0003_alto.xml-38-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951129_147640_279_0003_alto.xml-191-50", "label": "2/-/-/-/-/1/1", "to": "bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-133-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650835_18950802_146472_65_0003_alto.xml-195-8", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19010330_145317_50_0002_alto.xml-66-37", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "label": "-/-/1/2/-/-/-", "to": "bib11653811_19020815_145317_123_0002_alto.xml-66-7", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18990324_145648_23_0008_alto.xml-82-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653815_18971129_146944_138_0004_alto.xml-5-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19020425_147024_17_0003_alto.xml-50-51", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-135-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "label": "2/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950202_144022_28_0002_alto.xml-101-2", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "label": "-/2/-/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950402_145112_90_0003_alto.xml-186-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19020117_145648_5_0003_alto.xml-51-23", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib19227291_18960818_145289_99_0002_alto.xml-76-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "label": "2/-/4/-/2/-/-", "to": "bib19277301_18960217_145146_14_0003_alto.xml-63-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "label": "2/-/4/-/1/-/-", "to": "bib19277277_18950701_147683_175_0003_alto.xml-21-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653811_18950413_145317_57_0002_alto.xml-96-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653815_18971115_146944_132_0003_alto.xml-18-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib19227291_18960604_145289_67_0003_alto.xml-59-40", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653811_19000526_145317_80_0002_alto.xml-31-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "label": "2/-/4/2/-/-/-", "to": "bib19227291_18961015_145289_125_0003_alto.xml-38-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib19225758_18950202_144022_28_0002_alto.xml-101-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-77-35", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib11653836_18950524_147011_21_0003_alto.xml-141-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18960818_145289_99_0002_alto.xml-76-13", "label": "2/-/-/2/-/-/-", "to": "bib15650835_18951224_146472_113_0001_alto.xml-55-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18960818_145289_99_0002_alto.xml-76-13", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-77-35", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18960818_145289_99_0002_alto.xml-76-13", "label": "2/-/-/-/-/1/1", "to": "bib19227462_18950326_147640_71_0003_alto.xml-64-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18960818_145289_99_0002_alto.xml-76-13", "label": "2/-/-/-/-/-/1", "to": "bib19227462_18951126_147640_276_0003_alto.xml-235-2", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18960818_145289_99_0002_alto.xml-76-13", "label": "-/-/-/-/-/1/1", "to": "bib15761097_18951024_145020_126_0003_alto.xml-37-18", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18960818_145289_99_0002_alto.xml-76-13", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib19227462_18950710_147640_157_0003_alto.xml-40-38", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18960818_145289_99_0002_alto.xml-76-13", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib19227462_18950121_147640_17_0003_alto.xml-92-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18950419_144022_90_0002_alto.xml-47-24", "label": "2/-/-/-/-/-/1", "to": "bib15869824_18961104_145700_88_0003_alto.xml-32-44", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18960604_145289_67_0003_alto.xml-59-40", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-135-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19021001_145317_150_0002_alto.xml-115-29", "label": "2/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18951209_145112_336_0003_alto.xml-58-1", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19021001_145317_150_0002_alto.xml-115-29", "label": "-/-/1/2/-/-/-", "to": "bib15873371_18950402_145112_90_0003_alto.xml-186-17", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19021001_145317_150_0002_alto.xml-115-29", "label": "-/-/-/-/-/1/0", "to": "bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-135-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950321_147683_79_0004_alto.xml-172-41", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653836_18950524_147011_21_0003_alto.xml-141-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950321_147683_79_0004_alto.xml-172-41", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950202_144022_28_0002_alto.xml-101-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18950329_146968_37_0002_alto.xml-120-5", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-77-35", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18950329_146968_37_0002_alto.xml-120-5", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib11653838_19020425_147024_17_0003_alto.xml-50-51", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15761097_18951024_145020_126_0003_alto.xml-37-18", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-135-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15761097_18951024_145020_126_0003_alto.xml-37-18", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-77-35", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-135-5", "label": "-/-/-/-/2/-/1", "to": "bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-77-35", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950326_147640_71_0003_alto.xml-64-0", "label": "3/-/-/-/-/-/1", "to": "bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-77-35", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-77-35", "label": "3/-/-/-/-/-/1", "to": "bib19227462_18950118_147640_15_0002_alto.xml-200-26", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950328_147640_73_0003_alto.xml-233-14", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-135-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18960818_145289_99_0002_alto.xml-76-13", "label": "-/-/-/-/-/0/-", "to": "bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-135-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18951223_147683_350_0005_alto.xml-129-29", "label": "-/-/-/-/-/0/-", "to": "bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-135-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18950326_147385_37_0003_alto.xml-135-5", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib19227462_18950118_147640_15_0002_alto.xml-200-26", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>