<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653815_18951228_146944_153_0001_alto.xml-26-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS NYASTE \u00d6RESUNDS-POSTEN meddelar snabba och p\u00e5litliga 2\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e, roande och l\u00e4tta ber\u00e4ttelser m. m. hvarje vecka af de\u003cbr\u003eom | | tyckta f\u00f6rfattarne Wran\u00e9r, Andrieux m. fl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18951228_146944_153_0001_alto.xml-26-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1876.25, "y": 540.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950416_144022_87_0002_alto.xml-187-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePassagerare fr\u00e5n London, som \u00e4mna resa med Hull\u00e5ngare till\u003cbr\u003eG\u00f6teborg, beh\u00f6fva ej l\u00e4mna London f\u00f6rr\u00e4n p\u00e5 l\u00f6rdags morgon, hvarom vi\u003cbr\u003eerinra, d\u00e5 af misstag i f\u00f6rra \u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e h\u00e4rom stod s\u00f6ndags\u003cbr\u003emorgon.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950416_144022_87_0002_alto.xml-187-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1297.15, "y": 1134.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970716_145317_107_0004_alto.xml-11-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOlof Eriksson, hvilken i \u00bb Norrlandsposten \u00bb p\u00e5 sin tid\u003cbr\u003eskrifvit den f\u00f6rsta notisen i saken, vittnade, att predikanten Norberg\u003cbr\u003ef\u00f6r honom, d\u00e5 det g\u00e4lt, att telefonledes kontrollera \u003cb\u003enotisens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eriktighet, uppgifvit, att han sett Hanna under hela den tid hon\u003cbr\u003esprang, att han sett hvarje hennes fall, \u00e4fven det sista, samt att\u003cbr\u003eHanna varit d\u00f6d, d\u00e5 Norberg kommit fram till platsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970716_145317_107_0004_alto.xml-11-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1152.0, "y": 753.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951214_147640_292_0003_alto.xml-213-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eanteckningar om finska universitetets l\u00e4rare, embets- och\u003cbr\u003etjenstem\u00e4n \u00bb, vidare en bibliografisk \u00f6fversigt af \u00bb Finlands\u003cbr\u003eperiodiska litteratur 1771 \u2014 1871 \u00bb, en \u00bb Stamtafla \u00f6fver sl\u00e4gten\u003cbr\u003eRuneberg \u00bb samt en \u00bb F\u00f6rteckning \u00f6fver filosofieomagistrar,\u003cbr\u003epromoverade vid universitetet i \u00c5bo 1643 \u2014 1827 \u00bb med korta\u003cbr\u003ebiografiska \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951214_147640_292_0003_alto.xml-213-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1386.25, "y": 89.485}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18971117_145317_178_0003_alto.xml-60-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNu senast har Sm\u00e5l.-P:n inneh\u00e5llit en i en hel del andra\u003cbr\u003etidningar \u00e5tergifven \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e under rubrik \u00bb Nya Ottenbyhistorier\u003cbr\u003e\u00bb, skrifven \u00e4fen person, som \u00bb pl\u00e4r h\u00e5lla sig till fakta \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18971117_145317_178_0003_alto.xml-60-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1915.45, "y": 906.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18961201_147385_140_0003_alto.xml-151-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed anledning af en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e \u00f6rn en kvinlig intr\u00e4dess\u00f6kande\u003cbr\u003evid institutet, hvilken antagits varit den f\u00f6rsta i sitt slag, har det\u003cbr\u003ep\u00e5st\u00e5tts, att den f\u00f6rsta k vinliga eleven vid detta institut var en\u003cbr\u003efr\u00f6ken G., som gick vid institutet \u00e5r 1837.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18961201_147385_140_0003_alto.xml-151-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 971.4, "y": 520.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951128_147640_278_0004_alto.xml-258-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e36 kartblad med 40 hufvudkartor och 33 bikartor tryckta i f\u00e4rg\u003cbr\u003esamt 116 statistiska kartar, stadsplaner m, in i svarttryck,\u003cbr\u003egeogr.^-statist, \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e samt fullst\u00e4ndigt namnregister.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951128_147640_278_0004_alto.xml-258-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1744.55, "y": 1319.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950530_147683_145_0002_alto.xml-32-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUna biet mycket glad, d\u00e5 fru Perri6s och fr\u00f6ken Burdenne kommo\u003cbr\u003ep\u00e5 bes\u00f6k f\u00f6r att f\u00e5 h\u00f6ra n\u00e4rmare detaljer \u00f6rn den \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e, som\u003cbr\u003est\u00e5tt att l\u00e4sa i dagens tidning, hvilken var allm\u00e4nt samtals\u00e4mne i\u003cbr\u003ehela Wesborough.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950530_147683_145_0002_alto.xml-32-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1377.4, "y": 837.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18950509_148383_55_0003_alto.xml-131-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e4stes i tidningen nyligen ordagrant f\u00f6ljande, som v\u00e4lkoms \u0027\u003cbr\u003eh\u00e4lsning betraktad telni igen h\u00e5rdsm\u00e4lta \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e:.Del ruttna\u003cbr\u003e\u00e4pplet f\u00f6rst\u00f6r sina kamrater. \u00bb (Franklin).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18950509_148383_55_0003_alto.xml-131-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1413.45, "y": 616.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950227_145050_33_0002_alto.xml-51-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e sm den sedan 1892 tills nu p\u00e4q\u00e4ende\u003cbr\u003erusdryckss\u00f6rbudsomr\u00f6stningen, att resultatet i hwarje sall m\u00e4ste\u003cbr\u003ebetraktas s\u00e4som s\u00e4rdeles otillfredsst\u00e4llande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950227_145050_33_0002_alto.xml-51-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1104.85, "y": 1052.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990414_145648_28_0003_alto.xml-102-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e4mnad notis, hvars ofullst\u00e4ndighet m\u00e5 h\u00e4nda kan gifva\u003cbr\u003eanledning till skefva omd\u00f6men, hvarf\u00f6r jag anh\u00e5ller att f\u00e5 meddela,\u003cbr\u003eatt i Orsa socken v\u00e4l finnes ett litet f\u00e5tal till metodistsamfundet\u003cbr\u003euttr\u00e4dda personer, bland hvilka befann sig den i \u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e \u00e5syf\u003cbr\u003etade aflidne, men att d\u00e4r icke finnes n\u00e5gon enligt k. f\u00f6rordningen af\u003cbr\u003eden 31 okt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990414_145648_28_0003_alto.xml-102-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1016.0, "y": 582.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15869824_18950327_145700_25_0003_alto.xml-130-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf f\u00f6rekommen anledning f\u00e5r undertecknad h\u00e4rmed tillk\u00e4nnagifva\u003cbr\u003eatt, han icke \u00e4r f\u00f6rfattaren till en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e inf\u00f6rd i mo 21 af\u003cbr\u003eFalk\u00f6pings Tidning under rubrik: \u201d Sn\u00e5lheten bedrar visheten \u201d,\u003cbr\u003ehvilket redaktionen torde godhetsfullt intyga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18950327_145700_25_0003_alto.xml-130-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1278.35, "y": 758.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653838_19001012_147024_41_0004_alto.xml-61-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r n\u00e5gra veckor sedan gick genom pressen en notis, som p\u00e5 ett\u003cbr\u003eganska sl\u00e5ende s\u00e4tt belyste, huru v\u00e5ra svenska landtm\u00e4n f\u00f6rsumma en af\u003cbr\u003ejordbrukets naturligaste bin\u00e4ringar \u2014 tyv\u00e4rr kunna nog r\u00e4tt m\u00e5nga\u003cbr\u003emotstycken till denna \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e uppletas F\u00f6r att emellertid nu\u003cbr\u003eh\u00e5lla oss uteslutande till denna, gick den ut p\u00e5 att lemna en\u003cbr\u003e\u00f6fverblick p\u00e5 det senaste \u00e5rtiondets statistik r\u00f6rande v\u00e5r export och\u003cbr\u003eimport af \u00e4gg; de f\u00f6r oss ganska sorgliga siffrorna tedde sig d\u00e4rvid\u003cbr\u003ep\u00e5 f\u00f6ljande s\u00e4tt: Import, Export.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19001012_147024_41_0004_alto.xml-61-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 971.1, "y": 770.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950814_147640_187_0004_alto.xml-120-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e fr\u00e5n g\u00e5rdagen \u00bb Ett st\u00f6rande upp tr\u00e4de \u00bb har\u003cbr\u003eSvenska telegrambyr\u00e5n f\u00f6rlagt br\u00e5ket till Str\u00f6msborg i st\u00e4llet f\u00f6r\u003cbr\u003etill Str\u00f6mparterren hvilket h\u00e4rmed r\u00e4ttas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950814_147640_187_0004_alto.xml-120-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1666.45, "y": 1383.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951224_146365_301_0002_alto.xml-62-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eber\u00e4ttelse \u00bb \u00d6ver Evne \u00bb bringar en tysk litteraturanm\u00e4lare\u003cbr\u003ef\u00f6ljande dr\u00e5pliga \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e i Munchener Allgemeine Zeitung, som\u003cbr\u003ebekant ett af de s. k. v\u00e4rldsbladen:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951224_146365_301_0002_alto.xml-62-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1119.25, "y": 472.79}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18971009_145317_156_0003_alto.xml-91-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 H\u00e4r \u00e4r en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om en olycksh\u00e4ndelse hos\u003cbr\u003eGr\u00f6nboms.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18971009_145317_156_0003_alto.xml-91-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1366.25, "y": 1176.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950601_144022_126_0007_alto.xml-64-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r namnet p\u00e5 ett litet hem, om hvars tillvaro Handelstidningens\u003cbr\u003el\u00e4sare genom en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e, s\u00e5vida den ej undgick uppm\u00e4rksamheten,\u003cbr\u003eredan f\u00e5tt n\u00e5gon k\u00e4nnedom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950601_144022_126_0007_alto.xml-64-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1645.4, "y": 1095.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970827_145648_67_0002_alto.xml-113-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2666 Tryckfrihetsdtal har v\u00e4ckts mot tidningen J\u00e4mtlandspostens\u003cbr\u003eutgifvare, d:r Hugo Wickstr\u00f6m, f\u00f6r en notis om ett d\u00f6dsfall, som\u003cbr\u003ehemmansegaren N. Johansson i Valla, hvars fader \u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e g\u00e4llde,\u003cbr\u003eansett f\u00f6r sig kr\u00e4nkande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970827_145648_67_0002_alto.xml-113-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2016.45, "y": 1125.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951216_147683_343_0005_alto.xml-57-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUtom de i en f\u00f6reg\u00e5ende \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e omtalade personerna \u00e4r\u003cbr\u003egodsegaren Chr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951216_147683_343_0005_alto.xml-57-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1670.85, "y": 1190.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653815_18970526_146944_59_0002_alto.xml-45-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar cirkulerat en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e, att en f. d. bats man fr\u00e5n\u003cbr\u003eHosaby i Mjellby s:n begifvit sig till Stockholm f\u00f6r att\u201c f\u00e5 tala med\u003cbr\u003ekungen\u201c Den gamle Neptuiiisonen, hvars namn \u00e4r Sven Gran, har nu\u003cbr\u003e\u00e5terkommit fr\u00e5n sin Stockholmsresa och ber\u00e4ttar med stolthet och\u003cbr\u003ef\u00f6rtjusning, att han icke blott f\u00e5tt tr\u00e4ffa konungen, utan att h. m:t\u003cbr\u003eemottagit honom p\u00e5 det v\u00e4nligaste Den uppvaktande b\u00e5tsmannens\u003cbr\u003eegentliga \u00e4rende var att s\u00f6ka f\u00f6r sig utveckla pension, hvilken lian\u003cbr\u003eg\u00e5tt f\u00f6rlustig derigenom att han, sorn under flera \u00e5r varit anst\u00e4ld i\u003cbr\u003eflottans tjenst, p\u00e5 grund af n\u00e5gon oenighet med sill roteh\u00e5llare\u003cbr\u003etvingades att taga afsked innan hail uppn\u00e5tt pensions\u00e5ldern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18970526_146944_59_0002_alto.xml-45-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1426.85, "y": 524.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950319_146176_49_0003_alto.xml-190-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ed\u00e5, att vi verkligen den 29 januari i \u00e5r hade en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00f6rn desamma efter L\u00e4nsstyrelsens kung\u00f6relser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950319_146176_49_0003_alto.xml-190-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1228.1, "y": 954.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18951125_147374_96_0003_alto.xml-129-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBihanget inneh\u00e4ller en beskrifning p\u00e4 fj\u00e4derhammaren Vulkanus\u003cbr\u003emed illustration, \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e o. f. w. Inalles prydeS h\u00e4ftet af 12\u003cbr\u003eillustrationer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18951125_147374_96_0003_alto.xml-129-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 855.8, "y": 563.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950902_147640_203_0005_alto.xml-77-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egenom tidningspressen g\u00e5tt en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om ett nytt\u003cbr\u003etryffelfynd i Sverige, b\u00f6r \u00e4fven n\u00e4mnas, skrifver \u00d6sth.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950902_147640_203_0005_alto.xml-77-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1197.15, "y": 1170.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950219_147385_22_0002_alto.xml-33-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esamt \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e fr\u00e5n svenska, norska och danska\u003cbr\u003efotografiska f\u00f6reningar m, m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950219_147385_22_0002_alto.xml-33-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1488.25, "y": 107.92}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib19227291_18970622_145289_74_0002_alto.xml-61-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskrifves: Under de senaste da\u00ac garna har en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e g\u00e5tt\u003cbr\u003egenom pressen, att ingeni\u00f6r Andr\u00e9e skulle f\u00f6retaga sin\u003cbr\u003eballonguppstigning fr\u00e5n Dansk\u00f6n den 20 d:s.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18970622_145289_74_0002_alto.xml-61-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1769.95, "y": 932.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960421_145289_48_0003_alto.xml-105-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDenna \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e hade emellertid Larsson sjelf fabricerat och\u003cbr\u003elyckats f\u00e5 in i en numera nedlagd tidning i G\u00f6teborg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960421_145289_48_0003_alto.xml-105-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1327.75, "y": 120.46}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653790_19030310_12541_19_0001_alto.xml-7-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehufvudinneh\u00e5llet i alla upplagorna detsamma, men en del\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e af mera lokalt intr\u00e4sse, kyrkliga uppgifter och d\u00e4rtill\u003cbr\u003es\u00e4rskildt beordrade annonser inflyta endast i den f\u00f6r vederb\u00f6rande ort\u003cbr\u003eafsedda npplagan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19030310_12541_19_0001_alto.xml-7-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1870.2, "y": 349.38}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020228_147024_9_0002_alto.xml-100-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar rian f\u00e5tt l\u00e5na fr\u00e5n hospitalets bibliotek, tidningar har\u003cbr\u003eh\u00e4ri ock obehindradt f\u00e5tt l\u00e4sa, ocb s\u00e5 lier det handt, ari lian d\u00e5 och\u003cbr\u003ed\u00e5 f\u00e5tt so n\u00e5gon \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om f\u00f6rb\u00e4ttrade biljctt\u00e4nger m. m.,\u003cbr\u003ehvar\u00e5t harr halt mycket roligt, 1 \u00f6frigt Ilar han sysselsatt sig med\u003cbr\u003eiortatiar.de at l\u00e5ng \u00bb inlagor lill hospitalets l\u00e4kare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020228_147024_9_0002_alto.xml-100-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1467.1, "y": 687.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18991114_145648_89_0004_alto.xml-80-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6gon, \u00f6rn ej en eller annan \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e \u00f6fverskrider gr\u00e4nsen\u003cbr\u003eaf det till\u00e5tna, eller de g\u00e5 p\u00e5 sp\u00e5r efter en v\u00e4g, p\u00e5 hvilken det\u003cbr\u003eeller det med delandet kommit till tidningens spalter Och slutligen\u003cbr\u003en\u00e4r n\u00e5gon af den stora massan k\u00e4rn ner sig kr\u00e4nkt eller tror.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18991114_145648_89_0004_alto.xml-80-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1365.0, "y": 688.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990703_145317_99_0002_alto.xml-17-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAfven af herr v. Storkirch hade man kun nat v\u00e4nta, att han\u003cbr\u003eskulle inse, att en \u00bb \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e j\u00e4gares \u00bb str\u00e4fsamma yrke kan vara\u003cbr\u003efullt lika hederv\u00e4rdt och gagnande som t. o. m. en\u003cbr\u003ehofmarskalks.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990703_145317_99_0002_alto.xml-17-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1663.75, "y": 743.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950919_146401_111_0004_alto.xml-63-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom icke kunde bli af med sin vara, satt dystert nedlutad \u00f6fver\u003cbr\u003een tidning, d\u00e4 iian pl\u00f6tsli gen tick \u00f6gonen p\u00e5 en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e \u00f6rn att\u003cbr\u003een gammal rik baron, bekant f\u00f6r sin k\u00e4rlek till rehnska viner, hade\u003cbr\u003eaflidit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950919_146401_111_0004_alto.xml-63-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1369.3, "y": 1008.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980506_145648_34_0002_alto.xml-90-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGustafsson i N\u00e5s, Hedemora, att anst\u00e4lla, f\u00f6r hvilket vi redan\u003cbr\u003ei fjol i en l\u00e4ngre \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e redogjorde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980506_145648_34_0002_alto.xml-90-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1210.85, "y": 627.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020726_145317_112_0003_alto.xml-8-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTryckfrihets\u00e5tal \u00e4r v\u00e4ckt mot ansvarige utgifvaren af tidningen\u003cbr\u003eNorra Bohusl\u00e4n af patron Oscar Hansson \u00e5 Blomsholm med anledning af\u003cbr\u003e\u25a0en i senaste l\u00f6rdagsnuinret synlig \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e under rubriken \u00bb En\u003cbr\u003eskandal\u00f6s tillst\u00e4llning \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020726_145317_112_0003_alto.xml-8-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1483.5, "y": 570.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950622_144022_143_0007_alto.xml-150-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esorn bevittnade denna i h\u00f6gsta grad uppr\u00f6rande, i den \u00e5beropade\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e fullkomligt sanningsenligt skildrade tilldragelsen,\u003cbr\u003ebeklagar, att ett s\u00e5dant otroligt r\u00e5tt upptr\u00e4de kan f\u00f6rekomma hos v\u00e5ra\u003cbr\u003eannars s\u00e5 v\u00e4nliga och fridsamma grannar, danskarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950622_144022_143_0007_alto.xml-150-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2277.45, "y": 1221.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19020620_145648_48_0003_alto.xml-30-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4fven Bj\u00f6rnb\u00e4rgs grufaktiebolag har beslutit att l\u00e4mna 2 \u00f6re\u003cbr\u003ef\u00f6r hvarje ton bruten malm till pensionsfonden, hvilket vi meddela\u003cbr\u003etill kompletterande af v\u00e5r \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e i tisdagsnumret.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19020620_145648_48_0003_alto.xml-30-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1915.25, "y": 616.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970716_145648_55_0003_alto.xml-63-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRedaktionssekreteraren O. Eriksson, hvilken i Norrlandsposten\u003cbr\u003ep\u00e5 sin tid skrifvit den f\u00f6rsta notisen om saken, vittnade, att\u003cbr\u003epredikanten Norberg f\u00f6r honom, d\u00e5 det g\u00e4llt att telefonledes\u003cbr\u003ekontrollera \u003cb\u003enotisens\u003c/b\u003e riktighet, uppgifvit, att han sett Hanna\u003cbr\u003eunder hela den tid hon sprang, att han sett hvarje hennes fall, \u00e4fven\u003cbr\u003edet sista, och att Hanna varit d\u00f6d, d\u00e5 Norberg kommit fram till\u003cbr\u003eplatsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970716_145648_55_0003_alto.xml-63-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1402.8, "y": 1020.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653815_18951126_146944_140_0002_alto.xml-77-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf tidningen\u201c Belsingborgs-Po- sten Sk\u00e5ne-Balland\u201e, redakt\u00f6r\u003cbr\u003eCederborg, f\u00f6r en den 12 dennes i n\u00e4mda tidning inf\u00f6rd notis under\u003cbr\u003erubrik\u201c Sellmanska trakasserierna\u201e, hvilken \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e k\u00e4randen\u003cbr\u003eanser f\u00f6r sig kr\u00e4nkande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18951126_146944_140_0002_alto.xml-77-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1663.65, "y": 589.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950620_144022_141_0003_alto.xml-213-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e5 grund af en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e i sistl. Maj m\u00e5nad samt \u00e5tskilliga\u003cbr\u003eannonser, inneh\u00e5llande att Nya \u00c5ngslupsbolaget skulle fr. o. m. i\u003cbr\u003esommar \u00f6ppna en ny linie och dagligen anl\u00f6pa, bland andra st\u00e4llen,\u003cbr\u003eFiskeb\u00e4ck, hyrde en del familjer d\u00e4rst\u00e4des.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950620_144022_141_0003_alto.xml-213-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1111.7, "y": 874.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18961217_145289_152_0003_alto.xml-60-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rekommer f\u00f6ljande \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e:\u201c Denna dag voro alla\u003cbr\u003eparlamentsmedlemmarne f\u00f6rhindrade att infinna sig, emedan de l\u00e5go\u003cbr\u003esjuka ]; af f\u00f6rkylning och feber, f\u00f6rorsakade af den pestilentia, som\u003cbr\u003ef\u00f6r n\u00e4rvarande fyller luften i Paris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18961217_145289_152_0003_alto.xml-60-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1246.5, "y": 1127.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18970107_146968_2_0002_alto.xml-27-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00f6dv\u00e4ndigt det \u00e4r att hafva l\u00e4mplig r\u00e4ddningsredskap till hands\u003cbr\u003evisades i g\u00e5r, d\u00e5 som i \u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e h\u00e4r nedan omf\u00f6rm\u00e4les, i\u003cbr\u003eh\u00e4rvarande hamn en liten flicka h\u00f6ll p\u00e5 att drunkna midt f\u00f6r \u00f6gonen p\u00e5\u003cbr\u003ehundratals personer, hvilka helt visst ville g\u00f6ra allt f\u00f6r att r\u00e4dda\u003cbr\u003ehenne, men nu i brist p\u00e5 n\u00f6dig redskap m\u00e5ste st\u00e5 der och overksamma\u003cbr\u003e\u00e5se den hj\u00e4rtslitande d\u00f6dskampen d\u00e4r ute bland isstyckena.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18970107_146968_2_0002_alto.xml-27-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1893.85, "y": 1223.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980711_145317_104_0003_alto.xml-143-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eia funnit kortet i hennes ficka! \u00bb Han torkade bort fr\u00e5n pannan\u003cbr\u003ede tunga svettdropparne och genoml\u00e4ste \u00e5nyo \u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980711_145317_104_0003_alto.xml-143-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1084.6, "y": 305.315}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19021230_12541_101_0002_alto.xml-28-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehufvudinneh\u00e5llet i alla upplagorna detsamma, men en del\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e af mera lokalt intr\u00e4sse, kyrkliga uppgifter och d\u00e4rtill\u003cbr\u003es\u00e4rskildt beordrade annonser inflyta endast i den f\u00f6r vederb\u00f6rande ort\u003cbr\u003eafsedda upplagan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19021230_12541_101_0002_alto.xml-28-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1720.1, "y": 791.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653815_18970714_146944_79_0004_alto.xml-1-91", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekan spara genom att h\u00e5lla tidningen tillsammans med andra \u00e4r\u003cbr\u003eknappt n\u00e4mnv\u00e4rdt i f\u00f6rh\u00e5llande till det besv\u00e4r, som \u00e4r f\u00f6re nadt med\u003cbr\u003etidningens s\u00e4ndning eller h\u00e4mtning, samt alla obehag, som l\u00e4tt kunna\u003cbr\u003euppst\u00e5 genom kompaniskapet; i det att tidningar skadas eller f\u00f6rkomma\u003cbr\u003eo. s. v. Det \u00e4r ju ocks\u00e5 trefligt att, oberoende af andra, kunna v\u00e4lja\u003cbr\u003etiden f\u00f6r sin tidningsl\u00e4sning, och m\u00e5ngen g\u00e5ng \u00e4r det af st\u00f6rsta vigt\u003cbr\u003eatt ha tidningen till hands \u00e4fven sedan den blifvit l\u00e4-d, n\u00e4r man vill\u003cbr\u003eupps\u00f6ka en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e eller annons i ett \u00e4ldre nummer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18970714_146944_79_0004_alto.xml-1-91\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1290.45, "y": 1072.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653838_19021219_147024_51_0002_alto.xml-69-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed anledning ar ea i fl re tidningar synlig \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e \u00f6rn\u003cbr\u003elappska spr\u00e5kets utd\u00f6endn i Sverige skrifver biskop M. Johansson i V.\u003cbr\u003eL f\u00f6ljande: Lxppskan \u00e4r visst icke numera n\u00e5got d\u00f6 it sp:\u00e5k inom v\u00e5ra\u003cbr\u003elandam\u00e4ien.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19021219_147024_51_0002_alto.xml-69-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1265.5, "y": 225.96}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951209_147640_287_0003_alto.xml-216-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eej i eder \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e, d\u00e5 der st\u00e5r r\u00e4tt och sl\u00e4tt, att \u00bb\u003cbr\u003earbetarne \u00bb svarade o. s. v. Arbetet i fr\u00e5ga utf\u00f6res af dels vanlige\u003cbr\u003ehamnarbetare, dels kolb\u00e4rare, hvilka senare alltid vetat skaffa sig\u003cbr\u003en\u00e5got h\u00f6gre betalning och i f\u00f6ljd deraf h\u00f6gre lifsst\u00e4llning \u00e4n de\u003cbr\u003ef\u00f6rre.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951209_147640_287_0003_alto.xml-216-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1417.95, "y": 1529.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000707_145317_103_0003_alto.xml-50-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI f\u00f6rbindelse med denna lilla \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e kan s\u00e5som en\u003cbr\u003egl\u00e4djande omst\u00e4ndighet n\u00e4mnas, att det h\u00e4r r\u00e5dande aff\u00e4rslifvet i\u003cbr\u003evissa afseenden synes taga ny fart och vinna \u00f6kad utveckling.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000707_145317_103_0003_alto.xml-50-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1483.85, "y": 866.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950511_148361_109_0003_alto.xml-9-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI v\u00e5rt g\u00e5rdagsnummer meddelades en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e af inneh\u00e5ll,\u003cbr\u003eatt Sverige \u00e4fven i fr\u00e5ga \u00f6rn osten f\u00e5tt sv\u00e5ra konkurrenter p\u00e5 den\u003cbr\u003eengelska marknaden, i det att de australiska kolonierna \u00e4fven\u003cbr\u003ed\u00e4rvidlag underbjuda v\u00e5ra export\u00f6rer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950511_148361_109_0003_alto.xml-9-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1547.3, "y": 283.335}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950131_146176_21_0003_alto.xml-54-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDerjemte inneh\u00e5ller numret en hel del folkskolan ber\u00f6rande\u003cbr\u003eartiklar och \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950131_146176_21_0003_alto.xml-54-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1149.75, "y": 1262.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950119_147385_9_0003_alto.xml-78-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAnh\u00e5lles, att de tidningar, sorn \u00e5tergifvit n\u00e4mda \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003e\u00e4fven m\u00e5tte intaga detta beriktigande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950119_147385_9_0003_alto.xml-78-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1887.75, "y": 781.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653838_19000615_147024_24_0002_alto.xml-171-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efinna vi f\u00f6ljande \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e: \u201d De arrendatorer under Vrams\u003cbr\u003eGunnarstorp, som i \u00e5r f\u00e5tt nya kontrakt, ha f\u00f6rbundit sig att vid\u003cbr\u003eh\u00f6gtidliga tillf\u00e4llen hissa den svenska flaggan p\u00e5 g\u00e5rdarna. \u201d Det \u00e4r\u003cbr\u003eju, skrifver St. T., mycket vackert att hissa sitt lands flagga vid\u003cbr\u003eh\u00f6gtidliga tillf\u00e4llen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19000615_147024_24_0002_alto.xml-171-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1932.1, "y": 1189.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18951223_147374_104_0002_alto.xml-17-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom denna sistn\u00e4mnda edition kunna vi bjuda v\u00e5ra l\u00e4sare norr\u003cbr\u003eom Bolln\u00e4s m\u00e5nga vigtiga \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e, telegram och referat 24 \u00e5 48\u003cbr\u003etimmar tidigare \u00e4n hittills varit m\u00f6jligt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18951223_147374_104_0002_alto.xml-17-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1274.4, "y": 1285.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18961024_148377_133_0003_alto.xml-112-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5 till v\u00e5r k\u00e4nnedom kommit, att i en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e uppgifvits\u003cbr\u003edet den under sorgliga omst\u00e4ndigheter omkomne kamreraren H. Bern fr\u00e5n\u003cbr\u003eEsl\u00f6f skulle varit f\u00f6rs\u00e4krad i Liff\u00f6rs\u00e4krings-Aktiebolaget Thule, men\u003cbr\u003eatt detta bolag p\u00e5 grund af de med d\u00f6dsfallet f\u00f6rknippade\u003cbr\u003eomst\u00e4ndigheterna icke ansett sig b\u00f6ra till fulla beloppet inl\u00f6sa\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4kringen, f\u00e5 vi h\u00e4rmed f\u00f6rklara, att bem\u00e4lde kamrer Bern klee\u003cbr\u003en\u00e5gonsin varit f\u00f6rs\u00e4krad i bolaget Thule, utan att f\u00f6rmodligen n\u00e5got\u003cbr\u003eaf v\u00e5ra oiycksfallsf\u00f6rs\u00e4kringsbolag i notisen i fr\u00e5ga afses.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18961024_148377_133_0003_alto.xml-112-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1496.6, "y": 1293.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18961228_146968_104_0001_alto.xml-46-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eupplaga, som kommer att f\u00f6ra sin ogen s\u00e4rskilta f\u00f6ljetong och\u003cbr\u003ef\u00f6retr\u00e4desvis upptaga artiklar och \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e som hufvudsakligen\u003cbr\u003eintressera landsbygden, \u00e4r nedsatt till f\u00f6r helt \u00e5r 50 \u00f6re, f\u00f6r halft\u003cbr\u003e\u00e5r 40 \u00f6re,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18961228_146968_104_0001_alto.xml-46-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1556.9, "y": 939.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950206_146365_32_0003_alto.xml-20-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNyligen meddelade en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e i en stockholmstidning, att\u003cbr\u003eantikvitetsbandlanden Hagander h\u00e4rst\u00e4des var i besittning af n\u00e5gra\u003cbr\u003estycken utomordentligt rara frim\u00e4rken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950206_146365_32_0003_alto.xml-20-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1317.3, "y": 491.89}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030617_145317_92_0004_alto.xml-40-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evi \u00e5terge f\u00f6ljande utdrag: Jag l\u00e4ste en dag i public library\u003cbr\u003eG\u00f6teborgs Handelstidning f\u00f6r den 14 och 15 april och fann, bland\u003cbr\u003eannat, en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e \u00f6rn att mellan 6- \u00e5 700 svenska ungdomar hade\u003cbr\u003einskeppat sig f\u00f6r att resa till Amerika, och jag uppt\u00e4ndes af en\u003cbr\u003ebrinnande lust att s\u00e4ga n\u00e5got i fr\u00e5gan till de hemmavarande, som \u00e4mna\u003cbr\u003esig hit, men \u00e4nnu dr\u00f6ja.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030617_145317_92_0004_alto.xml-40-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1164.7, "y": 253.43}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18961210_145289_149_0001_alto.xml-17-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI tidskriften \u00e4ro artiklar om h\u00e4lso- och sjukv\u00e5rd af m\u00e5nga\u003cbr\u003el\u00e4kare, bokanm\u00e4lningar, \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e, brefl\u00e5da samt biografier med\u003cbr\u003eportr\u00e4ttgalleri af svenska l\u00e4kare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18961210_145289_149_0001_alto.xml-17-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1921.8, "y": 389.445}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950705_147640_153_0003_alto.xml-10-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efullst\u00e4ndigande af v\u00e5r \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e h\u00e4rom i ons dagens nummer\u003cbr\u003ekunna vi nu n\u00e4mna, att f\u00f6rslag till diskussions\u00e4mnen skola inom juli\u003cbr\u003em\u00e5nads utg\u00e5ng ins\u00e4ndas till redakt\u00f6r G. F. Iledvali, till hvilken\u003cbr\u003e\u00e4fven anm\u00e4lan till deltagande i m\u00f6tet b\u00f6r ins\u00e4ndas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950705_147640_153_0003_alto.xml-10-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1595.95, "y": 847.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960207_145317_20_0003_alto.xml-140-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e5gon uppgift i \u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e emellertid varit oriktig, \u00e4ro vi\u003cbr\u003etacksamme mot den, som f\u00e4ster v\u00e5r uppm\u00e4rksamhet derp\u00e5, och villige att\u003cbr\u003er\u00e4tta misstaget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960207_145317_20_0003_alto.xml-140-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1867.65, "y": 408.66}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951114_146401_135_0003_alto.xml-195-57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNyheter, som fr\u00e5n b\u00f6rjan af n\u00e4sta \u00e4r kommer att i Malm\u00f6 utgifva\u003cbr\u003een landsorteupplaga och d\u00e4rst\u00e4des \u00e4mnar l\u00e5ta verkst\u00e4lla j\u00e4mv\u00e4l f\u00f6r\u003cbr\u003eStockholmsuppla gan afsedda sammandrag af den utl\u00e4nd ska\u003cbr\u003etidningspressens vigtigasto inneh\u00e5ll, har med telegrafstyrelsen\u003cbr\u003etr\u00e4ffat aftal om befordran p\u00e5 telegrafisk v\u00e4g fr\u00e5n Malm\u00f6 till\u003cbr\u003eStockholm af n\u00e4mda sammandrag och fr\u00e5n Stockholm till Malm\u00f6 af\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e och artiklar, som \u00e4ro gemensamma f\u00f6r b\u00e5da\u003cbr\u003eupplagorna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951114_146401_135_0003_alto.xml-195-57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1619.0, "y": 606.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960207_145317_20_0003_alto.xml-139-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVi anf\u00f6rde den ifr\u00e5gavarande \u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e i sin helhet efter\u003cbr\u003een annan tidning, som hittills alltid varit k\u00e4nd f\u00f6r urskiljning och\u003cbr\u003etillf\u00f6rlitlighet i uppgifter jemte sansadt och godt omd\u00f6me.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960207_145317_20_0003_alto.xml-139-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1637.55, "y": 538.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18991202_145317_186_0002_alto.xml-36-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esenare inneh\u00e5llande utom annonser och \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e \u00bb En \u00e4ldre\u003cbr\u003epolismans minnen \u00bb, \u00bb Bygdekr\u00f6nika \u00bb, \u00bb Fr\u00e5n Bokmarknaden \u00bb och \u00bb\u003cbr\u003eHvarjehanda \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18991202_145317_186_0002_alto.xml-36-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1962.3, "y": 1092.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950423_147640_93_0004_alto.xml-61-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eningen \u00d6stg\u00f6ten brukar f\u00f6rse sina notiser med motto,\u003cbr\u003einneh\u00e5llande tankar och uttalanden af store m\u00e4n och antagligen\u003cbr\u003e\u00e5syftande att angifva den inre andemeningen i de med motto f\u00f6rsedda\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotiserna\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950423_147640_93_0004_alto.xml-61-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1225.2, "y": 690.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990530_145648_41_0003_alto.xml-76-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn hvar, som l\u00e4ste notisen i fr\u00e5ga och k\u00e4nner l\u00e4nsman Andersson\u003cbr\u003eoch \u00e4r fullt opartisk, f\u00f6rstod genast, att orsaken till klagom\u00e5len och\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotisens\u003c/b\u003e uppkomst mera berodde p\u00e5 de klagandes illvilja mot hr\u003cbr\u003eA. och deras beg\u00e4r att f\u00e5 skada hans goda namn och rykte, \u00e4n att denne\u003cbr\u003eskulle p\u00e5 ett klandersv\u00e4rdt s\u00e4tt sk\u00f6tt sia tj\u00e4nst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990530_145648_41_0003_alto.xml-76-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1625.15, "y": 723.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990217_145648_13_0004_alto.xml-17-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt f\u00e5 veta, hvad ni heter; jag skall skicka en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e\u003cbr\u003etill tidningarna \u00f6rn branden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990217_145648_13_0004_alto.xml-17-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1206.75, "y": 558.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18951001_148361_228_0003_alto.xml-10-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI midten af maj m\u00e5nad 1894 inneh\u00f6llo tidningarna en\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e \u00f6rn en ung man som beg\u00e5tt sj\u00e4lfmord invid landsv\u00e4gen i\u003cbr\u003eHuddinge socken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18951001_148361_228_0003_alto.xml-10-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 948.1, "y": 1054.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951227_144022_301_0004_alto.xml-93-50", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e5r j\u00e4mte 20 \u00f6re i postarvode, f\u00f6r kortare tid \u0027 proportion\u003cbr\u003ederefter \u2014 en p\u00e5 elegant papper qvartformat tryckt, hvarje vecka\u003cbr\u003eutkommande bilaga\u201c Kyrka och Skola11, hvilken \u00e4r afsedd att i h\u00f6gre\u003cbr\u003egrad \u00e4n hvad som hittills varit m\u00f6jligt i v\u00e5r dagliga upplaga meddela\u003cbr\u003euppsatser och \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e r\u00f6rande kyrkans och skolans\u003cbr\u003eangel\u00e4genheter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951227_144022_301_0004_alto.xml-93-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1584.4, "y": 501.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950227_147640_49_0003_alto.xml-58-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVi hafva \u00bb lojalt \u00bb, f\u00f6rklarar det v\u00e4rda organet, inf\u00f6rt en\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e \u00bb med stor stil \u00bb om hr B:s dementi, \u00bb men \u00e4ro alls ej\u003cbr\u003esinnade att till\u00e5ta, att \u00e5sigter, i hvilka vi icke \u00e4ro af samma\u003cbr\u003emening, insmugglas (?)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950227_147640_49_0003_alto.xml-58-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 997.25, "y": 948.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970529_145317_82_0002_alto.xml-158-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom oftast meddela landsortstidningarna \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e \u00f6rn\u003cbr\u003epersoner p\u00e5 landsbygden, hvilka f\u00f6rena en m\u00e4ngd olika yrken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970529_145317_82_0002_alto.xml-158-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1384.45, "y": 399.045}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951230_146365_304_0004_alto.xml-71-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eG\u00f6teborgs mest spridda illustrerade veckotidning, inneh\u00e5ller\u003cbr\u003epigga \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e, en v\u00e4lv\u00e5rdad novellafdelning, 3 f\u00f6ljetonger\u003cbr\u003e(d\u00e4raf en i original) samt en pikant sk\u00e4mtafdelning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951230_146365_304_0004_alto.xml-71-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1942.65, "y": 694.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950726_145317_113_0002_alto.xml-82-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed god tidningsmannased, att det blad, som f\u00f6rst meddelat en\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e, f\u00e5r intaga r\u00e4ttelsen deraf om s\u00e5dant \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt, d\u00e5\u003cbr\u003evi i v\u00e5r ordning med citerande af samma k\u00e4lla kunna g\u00f6ra det\u003cbr\u003eefter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950726_145317_113_0002_alto.xml-82-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1586.8, "y": 1070.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950413_145020_44_0003_alto.xml-29-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKonungens omgifning \u00e4r str\u00e4ngt f\u00f6rbjuden att meddela\u003cbr\u003etidningarna \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e om n\u00e4r h. m:t konfererar med det hemliga\u003cbr\u003eutskottet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950413_145020_44_0003_alto.xml-29-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 943.85, "y": 707.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950727_147683_201_0007_alto.xml-61-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei att n\u00e5gon m\u00e4n kunna garantera uppgiftens riktighet, anse vi\u003cbr\u003eoss dock \u2014 sorn ett observandum \u00e5tminstone \u2014 b\u00f6ra efter en tysk\u003cbr\u003efacktidning anf\u00f6ra f\u00f6ljande \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950727_147683_201_0007_alto.xml-61-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1127.55, "y": 284.225}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950119_145050_11_0003_alto.xml-89-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eCirkul\u00e4ret f\u00f6ranledde intet annat \u00e4n en kort \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e h\u00e4r\u003cbr\u003eoch der i tidningarne, mer eller mindre fl\u00e4mtsam.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950119_145050_11_0003_alto.xml-89-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1161.2, "y": 1111.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950530_147683_145_0002_alto.xml-15-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKeith Broughton biet inte litet h\u00e4pen och f\u00f6rv\u00e5nad, d\u00e5 han p\u00e5\u003cbr\u003ekontoret tog upp tidningen oeh l\u00e4ste den sensationella \u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eatt hans hustru upptr\u00e4dt p\u00e5 m\u00f6tet i skolsalen och v\u00e4djat till\u003cbr\u003efabriksarbetarnes hedersk\u00e4nsla samt f\u00f6rsvarat mannens humana\u003cbr\u003ebehandling af sitt folk och hans karakter i allm\u00e4nhet p\u00e5 ett s\u00e4tt, som\u003cbr\u003eframkallat den lifligaste bifallsstorm fr\u00e5n [ \u00e5li\u00f6rarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950530_147683_145_0002_alto.xml-15-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1326.95, "y": 962.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950410_147640_84_0002_alto.xml-112-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTitansyra ing\u00e5r n\u00e4mligen till stor m\u00e4ngd uti de i dan norska\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e \u00e5syftade mineralen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950410_147640_84_0002_alto.xml-112-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 747.55, "y": 1249.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950709_146176_112_0003_alto.xml-106-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eArm\u00e9kommandot ans\u00e5g denna \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e vara skadlig genom att\u003cbr\u003ege upplysningar \u00f6rn landets f\u00f6rsvarsorganisation och antog att den\u003cbr\u003ekommit till tidningens k\u00e4nnedom genom att n\u00e5gon bru sitt gifna\u003cbr\u003etysthetsl\u00f6fte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950709_146176_112_0003_alto.xml-106-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1162.3, "y": 462.995}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19011111_145317_175_0002_alto.xml-62-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI dessa dagar har genom den svenska pressen g\u00e5tt en fr\u00e5n Falu\u003cbr\u003el\u00e4ns tidning hemtad \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e, hur en stackars utsl\u00e4pad kokerska\u003cbr\u003evid cellf\u00e4ngelset m\u00e5st falla fattigv\u00e5rden till last, sedan hon\u003cbr\u003eafdankats med en obetydlig n\u00e5deg\u00e5fva.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19011111_145317_175_0002_alto.xml-62-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1201.4, "y": 1313.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950824_146365_197_0002_alto.xml-48-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMariestads L\u00e4nstidning \u00e5terg\u00e5fvo vi, s\u00e4ger sk\u00f6fdetidningen\u003cbr\u003eV\u00e4stg\u00f6ta Korrespondenten, i senaste numret en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003en\u00e4nsyftande p\u00e5 en del st\u00f6rre oegentligheter i en af v\u00e5ra\u003cbr\u003egrannst\u00e4der.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950824_146365_197_0002_alto.xml-48-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1117.0, "y": 1186.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951209_147683_336_0006_alto.xml-177-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed anledning af en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e i onsdagens morgon, tidningar,\u003cbr\u003eatt genom beslut af Svenska Familj-, Journalen Sveas styrelse \u00bb Svea \u00bb\u003cbr\u003eskall upph\u00f6ra att1 utkomma och uppg\u00e5 i tidningen \u00bb F\u00f6r svenska hern \u00bb,\u003cbr\u003e\u0027 anh\u00e5ller jag att f\u00e5 upplysa, att n\u00e4mnda uppgift, hvad don senare\u003cbr\u003edelen ang\u00e5r, icke \u00e4r med sanningen \u00f6fverensst\u00e4mmande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951209_147683_336_0006_alto.xml-177-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1211.2, "y": 265.37}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951130_146391_280_0003_alto.xml-70-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebar, med anslutning h\u00e4rtill i lin sista \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e \u00f6rn\u003cbr\u003ekonserten, framh\u00e5llit f\u00f6rdelen f\u00f6r en romanss\u00e5Dgersks, som skall kunna\u003cbr\u003everkligt taga sin publik, att ej vara bunden af en best\u00e4md B\u00e5ngmetod,\u003cbr\u003ehvilket n\u00f6dv\u00e4ndigt skulle inneb\u00e4ra ett minus f\u00f6r\u003cbr\u003ekonstn\u00e4rBindividnalitetens fria utgifning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951130_146391_280_0003_alto.xml-70-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1386.95, "y": 537.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653815_18960718_146944_57_0002_alto.xml-67-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMod anledning af v\u00e5r \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e h\u00e4romdagen under denna rubrik\u003cbr\u003el\u00e4r nu den omtalade v\u00e4rnpliktige Anton Frid, som ehuru \u00e4f\u003cbr\u003eh\u00f6gsta\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18960718_146944_57_0002_alto.xml-67-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1523.0, "y": 349.08}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950507_145112_123_0002_alto.xml-83-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Nya Pressen \u00bb dementerar ryska tidningen \u00bb Svjets \u00bb notis\u003cbr\u003e\u00f6rn, att generalguvern\u00f6ren i Finland skulle ha f\u00f6rbjudit l\u00e4rame vid\u003cbr\u003eskolorna derst\u00e4des att deltaga i skclm\u00f6tet i Stockholm i f\u00f6ljande\u003cbr\u003eordalag: \u00bb Denna \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e kan uppenbarligen icke ega n\u00e5gon\u003cbr\u003egrund.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950507_145112_123_0002_alto.xml-83-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1934.25, "y": 438.64}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950514_148377_57_0002_alto.xml-46-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e i tidningarna ser man, att f\u00f6r n\u00e4rvarande i\u003cbr\u003eBerns \u2019 salong en der upptr\u00e4dande mimiker uppbygger lokalens publik\u003cbr\u003emed att f\u00f6r densamma framst\u00e4lla bland annat lir Waldenstr\u00f6m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950514_148377_57_0002_alto.xml-46-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1333.55, "y": 712.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950105_145112_5_0001_alto.xml-31-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r icke h\u00e9ller v\u00e5r mening, att detta nummer skall inneh\u00e5lla\u003cbr\u003een myckenhet \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e och politiska nyheter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950105_145112_5_0001_alto.xml-31-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1159.15, "y": 129.065}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18950507_147403_58_0004_alto.xml-134-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNya Pressen dementerar ryska tidningen Svjets notis \u00f6rn, att\u003cbr\u003egeneralguvern\u00f6ren i Finland skulle ha f\u00f6rbjudit l\u00e4rarne vid skolorna\u003cbr\u003ed\u00e4rst\u00e4des att deltaga i skolm\u00f6tet i Stockholm, i f\u00f6ljande ordalag:\u003cbr\u003eDenna \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e kan uppenbarligen icke \u00e4ga n\u00e5gon grund.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18950507_147403_58_0004_alto.xml-134-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1691.5, "y": 897.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980923_145648_73_0006_alto.xml-38-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enyligen haft, eller hvad s\u00e4gs \u00f6rn f\u00f6ljan de \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e i dess\u003cbr\u003esenaste nummer!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980923_145648_73_0006_alto.xml-38-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1638.25, "y": 440.39}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950704_145050_100_0002_alto.xml-47-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eInder denna rubrik har s\u00f6r kort tid sedan lera tidningar\u003cbr\u003emeddelats en \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e, att den k\u00e4nda \u0027 \u00f6rfattariunan sru Helene\u003cbr\u003eNyblom \u00f6fwerg\u00e4tt till den katolska trosbek\u00e4nnelsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950704_145050_100_0002_alto.xml-47-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1546.2, "y": 513.25}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19349359_18951231_148383_154_0003_alto.xml-69-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebref och \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e, som ej nngo plats i f\u00f6rra numret,\u003cbr\u003ehvars utrymme s\u00e5 h\u00e5rdt togs i anspr\u00e5k af annonser, att f\u00f6ga text fick\u003cbr\u003eplats.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18951231_148383_154_0003_alto.xml-69-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 609.85, "y": 1509.0}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951228_145112_354_0001_alto.xml-5-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e5r sedan och b\u00e5da blefvo d\u00e5 infattade i ramen af en l\u00e4ngre\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e i min tidnings spalter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951228_145112_354_0001_alto.xml-5-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 609.85, "y": 1384.0}, {"color": "k", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990124_145648_6_0003_alto.xml-99-20", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMiddagen var bra, och som dea dels bj\u00f6d p\u00e5 flera \u00bb ovanligheter\u003cbr\u003ef\u00f6r \u00e5rstiden \u00bb \u00e4n en ordin\u00e4r tidnings \u003cb\u003enotisafdelning\u003c/b\u003e i slutet\u003cbr\u003eaf Oktober, dels \u00e5tf\u00f6ljdes af en l\u00e4tt ostronsup\u00e9 strax efter midnatt,\u003cbr\u003egick det hela, inelusive dricks, till 200 krisch.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990124_145648_6_0003_alto.xml-99-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1920.4, "y": 71.5}, {"color": "k", "date": "1898", "id": "bib11653830_18981219_146968_99_0002_alto.xml-0-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLedare samt rikhaltig \u003cb\u003enotisafdelning\u003c/b\u003e fr\u00e5n staden och\u003cbr\u003el\u00e4net, fr\u00e5n hufVudstadengrannlanden och utlandet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18981219_146968_99_0002_alto.xml-0-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2043.1, "y": 1571.5}, {"color": "k", "date": "1896", "id": "bib15650835_18961016_146472_162_0003_alto.xml-19-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egafhtnt o roar att donaren t\u00e5g upptogb tre famnar fr\u00e5n\u003cbr\u003e(\u003cb\u003eNotis\u003c/b\u003e [ \u00e5groerfSfaj meb fettingf\u00f6rtojningar t taub, men bet\u003cbr\u003ebor jog tofroat att inte tala \u00f6rn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18961016_146472_162_0003_alto.xml-19-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1737.1, "y": 1571.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951213_144022_291_0005_alto.xml-50-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r en rubrik, som man numera allt oftare m\u00f6ter i tidningars\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotisafdelning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951213_144022_291_0005_alto.xml-50-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 549.6, "y": 71.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950907_145020_106_0002_alto.xml-26-30", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r denna st\u00e4mning, som en g\u00e5ng f\u00f6r alla karakt\u00e4riserat sig i\u003cbr\u003eden kungliga m\u00e4tressens ord, d\u00e5 man dansade i Versailles \u2019 kungasalar\u003cbr\u003eaftonen f\u00f6re revolutionen:\u201c apris \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e le d\u00e9luge!\u201c Den gamle\u003cbr\u003el\u00e4ngtar efter frid, och ingen f\u00f6rmenar honom den \u2014 om det icke g\u00e5fves\u003cbr\u003eett fosterland med sina krat ofvanf\u00f6r alla rent privata och personliga\u003cbr\u003eintressen; \u00f6rn det icke g\u00e5fves hundra tusenden andra gamle, som icke\u003cbr\u003evilja se sin \u00e5lderdom befl\u00e4ckad med nationell f\u00f6r\u00f6dmjukelse; \u00f6rn det\u003cbr\u003eicke funnes ot\u00f6dda sl\u00e4kter och en historia, som skall st\u00e4lla oss till\u003cbr\u003eansvar f\u00f6r det s\u00e4tt hvarp\u00e5 vi begagnade det gudas\u00e4nda\u003cbr\u003etillf\u00e4llet!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950907_145020_106_0002_alto.xml-26-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 862.1, "y": 71.5}, {"color": "#ff7f00", "date": "1903", "id": "bib11653838_19030703_147024_27_0003_alto.xml-155-25", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet dr\u00f6jde d\u00e4rf\u00f6r en styf halftimme, innan han genom det runda\u003cbr\u003etornets vindeltrappa begaf sig upp i s\u00f6dra l\u00e4ngans andra v\u00e5ning f\u00f6r\u003cbr\u003eatt taga \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e \u00f6rn huru det stod till i herrgemaken d\u00e4r uppe\u003cbr\u003eoch best\u00e4mma \u00f6fver de f\u00e5ngar, som d\u00e4r m\u00e5nde p\u00e5tr\u00e4ffas, och p\u00e5 denna\u003cbr\u003evandring \u00e5tf\u00f6ljdes han af n\u00e5gra bland sina f\u00f6rn\u00e4msta och mest ansedda\u003cbr\u003em\u00e4n, till hvilka f\u00f6r ingen del Svarte Jost r\u00e4knades, ty den skr\u00e4flande\u003cbr\u003etysken kunde Stoje platt inte f\u00f6rdraga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19030703_147024_27_0003_alto.xml-155-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 289.355, "y": 928.4}, {"color": "#ff7f00", "date": "1896", "id": "bib11653815_18960826_146944_68_0002_alto.xml-19-39", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden meningen att sk\u00e5ningarne l\u00e5tit skr\u00e4mma sig af det dumma\u003cbr\u003evaln\u00f6tet att sockerbeskattningen skulle l\u00e4mpas efter sk\u00e5ningarnes\u003cbr\u003etullv\u00e4nlighet, men det kan ej f\u00f6rm\u00e4rka s att detta hot ut\u00f6fvat n\u00e5gon\u003cbr\u003everkan, om man nu ens har tagit n\u00e4rmare \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e derom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18960826_146944_68_0002_alto.xml-19-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 360.405, "y": 965.3}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eryska tidningarna har hittills endast Moskovskija Vjedemosti\u003cbr\u003etagit \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om de i de utl\u00e4ndska tidningarna mot Annenkov\u003cbr\u003eriktade beskyllningarna och gifvit uttryck \u00e5t den \u00f6nskan, att Annenkov\u003cbr\u003esjelf m\u00e5tte s\u00f6ka r\u00e4ttf\u00e4rdiga sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 444.95, "y": 820.75}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950530_148377_63_0003_alto.xml-25-12", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKonsul O. Wingren anf\u00f6rde, att han under fabrikens g\u00e5ng aldrig\u003cbr\u003etagit \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om tillverkningen, men att han numera derom h\u00f6rt\u003cbr\u003esig f\u00f6r hos fackm\u00e4n och dessa hade uppgifvit, att v\u00e4tskan icke kunnat\u003cbr\u003en\u00e5 s\u00e5 h\u00f6g procenthalt som 25.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950530_148377_63_0003_alto.xml-25-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 411.52, "y": 950.2}, {"color": "#ff7f00", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980308_145648_19_0001_alto.xml-40-38", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid Falu norra fann jag ingenting mera anm\u00e4rkningsv\u00e4rdt p\u00e5\u003cbr\u003emorgonen \u00e4n flere vagnar vanlig husbehofsved, kanske ock n\u00e5gra andra,\u003cbr\u003ehvilkas inneh\u00e5ll jag emellertid var f\u00f6r stolt eller omorgnad nu vid\u003cbr\u003eb\u00f6rjan af f\u00e4rden att ta n\u00e5gon \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980308_145648_19_0001_alto.xml-40-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 182.215, "y": 789.0}, {"color": "#ff7f00", "date": "1899", "id": "bib11653811_18991202_145317_186_0003_alto.xml-131-35", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eluften s\u00e5 mycket Ni vill, men v\u00e4nta med det tills Ni kommer ut\u003cbr\u003ep\u00e5 gatan. \u00bb \u00bb H\u00e4r framp\u00e5 br\u00f6stet sitter luftpumpen som frambringar\u003cbr\u003etrycket \u00bb, fortsatte uppfinnaren utan att taga minsta \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om\u003cbr\u003etidningsmannens afbrytning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18991202_145317_186_0003_alto.xml-131-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 366.06, "y": 1064.3}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653815_18951228_146944_153_0001_alto.xml-26-8", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18960207_145317_20_0003_alto.xml-140-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18951228_146944_153_0001_alto.xml-26-8", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18990530_145648_41_0003_alto.xml-76-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950416_144022_87_0002_alto.xml-187-30", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18971009_145317_156_0003_alto.xml-91-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950416_144022_87_0002_alto.xml-187-30", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277180_18951223_147374_104_0002_alto.xml-17-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950416_144022_87_0002_alto.xml-187-30", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653815_18970714_146944_79_0004_alto.xml-1-91", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950416_144022_87_0002_alto.xml-187-30", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950530_147683_145_0002_alto.xml-32-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970716_145317_107_0004_alto.xml-11-33", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950206_146365_32_0003_alto.xml-20-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970716_145317_107_0004_alto.xml-11-33", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653790_18990530_145648_41_0003_alto.xml-76-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951214_147640_292_0003_alto.xml-213-51", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970529_145317_82_0002_alto.xml-158-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18971117_145317_178_0003_alto.xml-60-13", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18990530_145648_41_0003_alto.xml-76-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19349359_18950509_148383_55_0003_alto.xml-131-15", "label": "-/-/4/4/4/-/-", "to": "bib11653815_18951126_146944_140_0002_alto.xml-77-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950227_145050_33_0002_alto.xml-51-0", "label": "-/-/4/0/4/-/-", "to": "bib11653811_19011111_145317_175_0002_alto.xml-62-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950227_145050_33_0002_alto.xml-51-0", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225758_18950620_144022_141_0003_alto.xml-213-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15869824_18950327_145700_25_0003_alto.xml-130-15", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19000707_145317_103_0003_alto.xml-50-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "4/-/-/4/4/-/-", "to": "bib15975090_18950530_148377_63_0003_alto.xml-25-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18980308_145648_19_0001_alto.xml-40-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950814_147640_187_0004_alto.xml-120-2", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18951216_147683_343_0005_alto.xml-57-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18951224_146365_301_0002_alto.xml-62-11", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970529_145317_82_0002_alto.xml-158-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18971009_145317_156_0003_alto.xml-91-4", "label": "4/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19227462_18950902_147640_203_0005_alto.xml-77-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18971009_145317_156_0003_alto.xml-91-4", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653815_18970714_146944_79_0004_alto.xml-1-91", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18971009_145317_156_0003_alto.xml-91-4", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15761570_18950131_146176_21_0003_alto.xml-54-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18971009_145317_156_0003_alto.xml-91-4", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18950726_145317_113_0002_alto.xml-82-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18971009_145317_156_0003_alto.xml-91-4", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277180_18951223_147374_104_0002_alto.xml-17-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18971009_145317_156_0003_alto.xml-91-4", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19011111_145317_175_0002_alto.xml-62-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18971009_145317_156_0003_alto.xml-91-4", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19227462_18950705_147640_153_0003_alto.xml-10-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18970827_145648_67_0002_alto.xml-113-30", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950622_144022_143_0007_alto.xml-150-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951216_147683_343_0005_alto.xml-57-5", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277349_18950507_147403_58_0004_alto.xml-134-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18970526_146944_59_0002_alto.xml-45-3", "label": "4/-/4/4/4/-/-", "to": "bib15978012_18950511_148361_109_0003_alto.xml-9-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18970526_146944_59_0002_alto.xml-45-3", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18951227_144022_301_0004_alto.xml-93-50", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18970526_146944_59_0002_alto.xml-45-3", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18980506_145648_34_0002_alto.xml-90-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18970526_146944_59_0002_alto.xml-45-3", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653815_18960718_146944_57_0002_alto.xml-67-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18970526_146944_59_0002_alto.xml-45-3", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653815_18951126_146944_140_0002_alto.xml-77-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18970526_146944_59_0002_alto.xml-45-3", "label": "4/-/-/-/-/3/-", "to": "bib11653811_18970529_145317_82_0002_alto.xml-158-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950319_146176_49_0003_alto.xml-190-12", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18970716_145648_55_0003_alto.xml-63-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950902_147640_203_0005_alto.xml-77-4", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18961217_145289_152_0003_alto.xml-60-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950902_147640_203_0005_alto.xml-77-4", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950620_144022_141_0003_alto.xml-213-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950902_147640_203_0005_alto.xml-77-4", "label": "-/-/-/-/3/-/-", "to": "bib15760690_18950119_145050_11_0003_alto.xml-89-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950219_147385_22_0002_alto.xml-33-1", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970529_145317_82_0002_alto.xml-158-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18970622_145289_74_0002_alto.xml-61-9", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18990530_145648_41_0003_alto.xml-76-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18970622_145289_74_0002_alto.xml-61-9", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_18950726_145317_113_0002_alto.xml-82-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960421_145289_48_0003_alto.xml-105-1", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970529_145317_82_0002_alto.xml-158-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960421_145289_48_0003_alto.xml-105-1", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19021219_147024_51_0002_alto.xml-69-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19030310_12541_19_0001_alto.xml-7-9", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653815_18951126_146944_140_0002_alto.xml-77-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020228_147024_9_0002_alto.xml-100-30", "label": "-/-/3/3/-/-/-", "to": "bib19225758_18951227_144022_301_0004_alto.xml-93-50", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020228_147024_9_0002_alto.xml-100-30", "label": "4/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653811_18970529_145317_82_0002_alto.xml-158-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19020228_147024_9_0002_alto.xml-100-30", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_19020726_145317_112_0003_alto.xml-8-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18991114_145648_89_0004_alto.xml-80-7", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19000707_145317_103_0003_alto.xml-50-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18991114_145648_89_0004_alto.xml-80-7", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950206_146365_32_0003_alto.xml-20-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18990703_145317_99_0002_alto.xml-17-19", "label": "4/-/-/-/2/-/-", "to": "bib11653815_18951126_146944_140_0002_alto.xml-77-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18990703_145317_99_0002_alto.xml-17-19", "label": "4/-/-/-/-/0/-", "to": "bib11653830_18961228_146968_104_0001_alto.xml-46-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950919_146401_111_0004_alto.xml-63-24", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19000707_145317_103_0003_alto.xml-50-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18980506_145648_34_0002_alto.xml-90-18", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225758_18950620_144022_141_0003_alto.xml-213-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020726_145317_112_0003_alto.xml-8-24", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653815_18951126_146944_140_0002_alto.xml-77-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19020620_145648_48_0003_alto.xml-30-24", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18990530_145648_41_0003_alto.xml-76-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18970716_145648_55_0003_alto.xml-63-31", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15975090_18961024_148377_133_0003_alto.xml-112-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18970716_145648_55_0003_alto.xml-63-31", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18950726_145317_113_0002_alto.xml-82-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18970716_145648_55_0003_alto.xml-63-31", "label": "4/4/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18990530_145648_41_0003_alto.xml-76-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18951126_146944_140_0002_alto.xml-77-27", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15873371_18950507_145112_123_0002_alto.xml-83-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18951126_146944_140_0002_alto.xml-77-27", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18961210_145289_149_0001_alto.xml-17-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18951126_146944_140_0002_alto.xml-77-27", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18990530_145648_41_0003_alto.xml-76-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18951126_146944_140_0002_alto.xml-77-27", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970529_145317_82_0002_alto.xml-158-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18961217_145289_152_0003_alto.xml-60-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950119_145050_11_0003_alto.xml-89-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18961217_145289_152_0003_alto.xml-60-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653815_18970714_146944_79_0004_alto.xml-1-91", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18961217_145289_152_0003_alto.xml-60-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277180_18951223_147374_104_0002_alto.xml-17-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19021230_12541_101_0002_alto.xml-28-9", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18990530_145648_41_0003_alto.xml-76-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19021230_12541_101_0002_alto.xml-28-9", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19000707_145317_103_0003_alto.xml-50-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18970714_146944_79_0004_alto.xml-1-91", "label": "4/-/4/4/4/-/-", "to": "bib15975090_18950514_148377_57_0002_alto.xml-46-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19000707_145317_103_0003_alto.xml-50-5", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277349_18950507_147403_58_0004_alto.xml-134-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19000707_145317_103_0003_alto.xml-50-5", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18960207_145317_20_0003_alto.xml-139-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19000707_145317_103_0003_alto.xml-50-5", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18951130_146391_280_0003_alto.xml-70-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19000707_145317_103_0003_alto.xml-50-5", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15760690_18950704_145050_100_0002_alto.xml-47-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950131_146176_21_0003_alto.xml-54-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15978012_18951001_148361_228_0003_alto.xml-10-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950131_146176_21_0003_alto.xml-54-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277180_18951223_147374_104_0002_alto.xml-17-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18961228_146968_104_0001_alto.xml-46-15", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227462_18950705_147640_153_0003_alto.xml-10-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18961228_146968_104_0001_alto.xml-46-15", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_18950726_145317_113_0002_alto.xml-82-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960207_145317_20_0003_alto.xml-140-3", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653811_18960207_145317_20_0003_alto.xml-139-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18951114_146401_135_0003_alto.xml-195-57", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970529_145317_82_0002_alto.xml-158-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18951114_146401_135_0003_alto.xml-195-57", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277349_18950507_147403_58_0004_alto.xml-134-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960207_145317_20_0003_alto.xml-139-4", "label": "4/-/1/4/4/-/-", "to": "bib11653811_18970529_145317_82_0002_alto.xml-158-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950423_147640_93_0004_alto.xml-61-29", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18990530_145648_41_0003_alto.xml-76-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18990530_145648_41_0003_alto.xml-76-25", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18980923_145648_73_0006_alto.xml-38-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18990530_145648_41_0003_alto.xml-76-25", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18951230_146365_304_0004_alto.xml-71-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18990217_145648_13_0004_alto.xml-17-12", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650837_18951130_146391_280_0003_alto.xml-70-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18951001_148361_228_0003_alto.xml-10-9", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950410_147640_84_0002_alto.xml-112-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951227_144022_301_0004_alto.xml-93-50", "label": "-/-/4/-/3/-/-", "to": "bib15760690_18950704_145050_100_0002_alto.xml-47-12", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950227_147640_49_0003_alto.xml-58-13", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15760690_18950119_145050_11_0003_alto.xml-89-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970529_145317_82_0002_alto.xml-158-4", "label": "4/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653815_18960718_146944_57_0002_alto.xml-67-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970529_145317_82_0002_alto.xml-158-4", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653790_18980923_145648_73_0006_alto.xml-38-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970529_145317_82_0002_alto.xml-158-4", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15761570_18950709_146176_112_0003_alto.xml-106-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18960718_146944_57_0002_alto.xml-67-4", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15760690_18950704_145050_100_0002_alto.xml-47-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653815_18951228_146944_153_0001_alto.xml-26-8", "label": "-/-/-/-/-/-/2", "to": "bib19227462_18951214_147640_292_0003_alto.xml-213-51", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951128_147640_278_0004_alto.xml-258-25", "label": "-/-/1/2/-/-/-", "to": "bib11653838_19030703_147024_27_0003_alto.xml-155-25", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19349359_18950509_148383_55_0003_alto.xml-131-15", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19030703_147024_27_0003_alto.xml-155-25", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19000707_145317_103_0003_alto.xml-50-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19030703_147024_27_0003_alto.xml-155-25", "label": "-/-/1/-/2/-/-", "to": "bib15975090_18961024_148377_133_0003_alto.xml-112-9", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19030703_147024_27_0003_alto.xml-155-25", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950119_145050_11_0003_alto.xml-89-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19030703_147024_27_0003_alto.xml-155-25", "label": "1/2/1/2/-/-/-", "to": "bib11653790_18970716_145648_55_0003_alto.xml-63-31", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19030703_147024_27_0003_alto.xml-155-25", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18961228_146968_104_0001_alto.xml-46-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19030703_147024_27_0003_alto.xml-155-25", "label": "-/-/1/2/-/-/-", "to": "bib11653811_19011111_145317_175_0002_alto.xml-62-15", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19030703_147024_27_0003_alto.xml-155-25", "label": "2/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950704_145050_100_0002_alto.xml-47-12", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19030703_147024_27_0003_alto.xml-155-25", "label": "2/3/1/2/-/-/-", "to": "bib11653815_18951126_146944_140_0002_alto.xml-77-27", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19030703_147024_27_0003_alto.xml-155-25", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib19227462_18950410_147640_84_0002_alto.xml-112-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19030703_147024_27_0003_alto.xml-155-25", "label": "-/-/-/-/-/2/-", "to": "bib15761097_18950413_145020_44_0003_alto.xml-29-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19030703_147024_27_0003_alto.xml-155-25", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib19227291_18960421_145289_48_0003_alto.xml-105-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653815_18960826_146944_68_0002_alto.xml-19-39", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950601_144022_126_0007_alto.xml-64-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951209_147640_287_0003_alto.xml-216-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "-/-/-/-/2/-/-", "to": "bib11653811_18971009_145317_156_0003_alto.xml-91-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "2/-/4/-/2/-/-", "to": "bib11653811_19030617_145317_92_0004_alto.xml-40-27", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "-/-/-/-/2/-/-", "to": "bib11653830_18970107_146968_2_0002_alto.xml-27-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15761570_18950131_146176_21_0003_alto.xml-54-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18991114_145648_89_0004_alto.xml-80-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "2/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950704_145050_100_0002_alto.xml-47-12", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "2/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19030310_12541_19_0001_alto.xml-7-9", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18950219_147385_22_0002_alto.xml-33-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "-/-/1/2/-/-/-", "to": "bib11653815_18970714_146944_79_0004_alto.xml-1-91", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950705_147640_153_0003_alto.xml-10-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "-/-/1/2/-/-/-", "to": "bib11653790_18990217_145648_13_0004_alto.xml-17-12", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "2/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950410_147640_84_0002_alto.xml-112-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "2/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653790_19021230_12541_101_0002_alto.xml-28-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "2/-/-/2/-/-/-", "to": "bib19227462_18950227_147640_49_0003_alto.xml-58-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib19225758_18951213_144022_291_0005_alto.xml-50-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653815_18960718_146944_57_0002_alto.xml-67-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib19227291_18961210_145289_149_0001_alto.xml-17-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "2/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653811_19011111_145317_175_0002_alto.xml-62-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15761097_18950413_145020_44_0003_alto.xml-29-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib19277277_18951216_147683_343_0005_alto.xml-57-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950418_147683_104_0006_alto.xml-73-8", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970529_145317_82_0002_alto.xml-158-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975090_18950530_148377_63_0003_alto.xml-25-12", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277180_18951223_147374_104_0002_alto.xml-17-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18971009_145317_156_0003_alto.xml-91-4", "label": "-/-/-/-/2/-/-", "to": "bib11653811_18991202_145317_186_0003_alto.xml-131-35", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18960421_145289_48_0003_alto.xml-105-1", "label": "2/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18991202_145317_186_0003_alto.xml-131-35", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19020620_145648_48_0003_alto.xml-30-24", "label": "-/-/-/-/-/2/-", "to": "bib11653790_18980308_145648_19_0001_alto.xml-40-38", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653815_18970714_146944_79_0004_alto.xml-1-91", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19000707_145317_103_0003_alto.xml-50-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_19000707_145317_103_0003_alto.xml-50-5", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18980308_145648_19_0001_alto.xml-40-38", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277180_18951223_147374_104_0002_alto.xml-17-14", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18990530_145648_41_0003_alto.xml-76-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_18980308_145648_19_0001_alto.xml-40-38", "label": "-/-/-/-/2/-/-", "to": "bib19277277_18951209_147683_336_0006_alto.xml-177-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18950416_144022_87_0002_alto.xml-187-30", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950227_145050_33_0002_alto.xml-51-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18951216_147683_343_0005_alto.xml-57-5", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951213_144022_291_0005_alto.xml-50-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653815_18951126_146944_140_0002_alto.xml-77-27", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18990124_145648_6_0003_alto.xml-99-20", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>