<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18961006_145289_121_0002_alto.xml-137-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e r\u00e4tt sk\u00f6tas, ett f\u00f6r\u00e4dlande inflytande m\u00e5ste\u003cbr\u003eutg\u00e5 fr\u00e5n ett djdikt, oegennyttigt s\u00f6kande efter sanning \u00e4r lika\u003cbr\u003es\u00e4kert, som att detta arbete m\u00e5ste befordra tankens klarhet, omd\u00f6mets\u003cbr\u003esk\u00e4rpa och den f\u00f6rst\u00e5ndets fl\u00e4rdfrihet, som i allt s\u00f6ker\u003cbr\u003ek\u00e4rnan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18961006_145289_121_0002_alto.xml-137-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1767.15, "y": 1134.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950614_145317_90_0002_alto.xml-59-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003er\u00f6rande swensk statshush\u00e4llning och statsekonomi f\u00f6rut k\u00e4nde\u003cbr\u003eprofessor Berendts i Jaroslaw har nemligen detta \u00e4r utgifwit en\"\u003cbr\u003epolitifl \u003cb\u003estudie\u003c/b\u003e\" (p\u00e4 ej mindre \u00e4n 30 sidor stor oktav) r\u00f6rande\"\u003cbr\u003eden swenst-norsta unionen\", i hwilken han p\u00e4 grundwalen as ett mycket\u003cbr\u003eomfattande k\u00e4llstudinm samt med noggrann sakk\u00e4nnedom underkastar de\u003cbr\u003estandinavista unionss\u00f6rh\u00e4llandena en starpsinnig och grundlig\u003cbr\u003egranstning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950614_145317_90_0002_alto.xml-59-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1860.15, "y": 918.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18951031_147403_138_0004_alto.xml-87-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehade han fattat smak f\u00f6r vetenskapliga \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, och han\u003cbr\u003ef\u00f6rsummade intet tillf\u00e4lle att utbilda sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18951031_147403_138_0004_alto.xml-87-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 933.6, "y": 1265.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18951213_145596_193_0002_alto.xml-91-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003euppeh\u00e5ller sig innewarande termin en J\u00f6nk\u00f6pingsbo, hr Hjalmar\u003cbr\u003ev. Feilitzen, son till direkt\u00f6r C. v. Feilitzen, i och f\u00f6r\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e i kemi.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18951213_145596_193_0002_alto.xml-91-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1053.6, "y": 457.81}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950414_147683_101_0003_alto.xml-159-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e r\u00f6rande v\u00e5rmoderna, allra minst som de stora\u003cbr\u003es\u00f6mmerskorna icke ha n\u00e5gra f\u00f6nsterutst\u00e4llningar, och de stora\u003cbr\u003emodehandlandena kanske \u00e4nnu icke velat visa sina b\u00e4sta skatter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950414_147683_101_0003_alto.xml-159-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 513.55, "y": 89.115}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950720_146365_167_0002_alto.xml-121-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eblick f\u00f6r praktisk anordning och bedrifvande af \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eoch hon reformerade i detta afseende med uppoffrande af arbete oell\u003cbr\u003epenningar - efter en tids l\u00e4rarinneverksamliet i G\u00f6teborg \u2014 den gamla\u003cbr\u003ev\u00e4lk\u00e4nda s. k. Risbergska pensionen i Orebro oell inf\u00f6rde d\u00e4r\u003cbr\u003eundervisningsmetoder, grundade p\u00e5 nyare tiders mera praktiska \u00e5sikter\u003cbr\u003eoch pedagogiska r\u00f6n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950720_146365_167_0002_alto.xml-121-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1749.75, "y": 1562.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951004_146365_232_0003_alto.xml-86-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDaily News \u2019 bekante krigskorrespondent Archibald Forbes har\u003cbr\u003enyligen offentliggjort ett band memoarer och \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, som\u003cbr\u003evittna \u00f6rn hans lysande talang som journalist och\u003cbr\u003ekrigsskildrare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951004_146365_232_0003_alto.xml-86-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 308.53, "y": 1121.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653790_19011203_145648_95_0004_alto.xml-0-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEa afskr\u00e4ckande bild af de amerikanska million\u00e4rsd\u00f6ttrarna\u003cbr\u003el\u00e4mnar i sista h\u00e4ftet Revue des Revues skriftst\u00e4llaren L. de Norvins,\u003cbr\u003ehvilkens \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e \u00f6fver den amerikanska plutokratien redan\u003cbr\u003eupprepade g\u00e5n per v\u00e4ckt sensation.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19011203_145648_95_0004_alto.xml-0-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1885.45, "y": 1843.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950616_147683_161_0002_alto.xml-80-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esedan f\u00f6rtecknat i sina katalogarbeten, dels af \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ei arkiv och tryckta k\u00e4llor, genom hvilka han lyckats belysa n\u00e5gra\u003cbr\u003em\u00f6rka punkter i det \u00e4ldre m\u00e5leriets historia.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950616_147683_161_0002_alto.xml-80-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1783.35, "y": 1026.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18970121_146968_6_0002_alto.xml-118-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWallgren, hvilken redan en l\u00e4ngre tid \u00e5tnjutit prof. Giinthers\u003cbr\u003eundervisning i Stockholm, gifver f\u00f6r n\u00e4rvarande en serie konserter,\u003cbr\u003esom skola s\u00e4tta honom i st\u00e5nd att forts\u00e4tta sina\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18970121_146968_6_0002_alto.xml-118-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 771.85, "y": 978.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950112_144022_10_0005_alto.xml-71-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, men f\u00f6r att kunna uppeh\u00e5lla hemmet, sk\u00f6tte hon\u003cbr\u003esjuka om n\u00e4tterna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950112_144022_10_0005_alto.xml-71-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1049.0, "y": 852.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950812_147683_217_0004_alto.xml-121-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGeorge Stephens i en icke mindre skarp fejd med norrmannen\u003cbr\u003eSophus Bugge i anledning af dennes \u00bb \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e \u00f6ver de nordiske\u003cbr\u003egude- og hjeltesagans oprindelse \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950812_147683_217_0004_alto.xml-121-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2145.45, "y": 1191.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18991002_145317_151_0003_alto.xml-16-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estora skylighten lia m\u00e5ladt glas i rik omv\u00e4xling, bildande\u003cbr\u003ehvart och ett f\u00f6n ster \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e \u00f6fver f\u00e5glar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18991002_145317_151_0003_alto.xml-16-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2156.35, "y": 1073.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19021121_145648_91_0002_alto.xml-106-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een l\u00e4ngre eller kortare tids \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e i en handelsskola\u003cbr\u003eaflagt en examen d\u00e4rst\u00e4des, vara l\u00e4mpliga s\u00e5som revisorer i alla\u003cbr\u003eaff\u00e4rsgrenar, ar sar k. bfhde oriktigt, och k. bfhde h\u00e5ller f\u00f6re, att\u003cbr\u003eden offentliga hallst\u00e4mpel p\u00e5 duglighet, sorn \u00e5t dessa revisorer\u003cbr\u003eskulle sk\u00e4nkas, ofta icke skulle motsvaras af v\u00e4rklig\u003cbr\u003efackkunskap.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19021121_145648_91_0002_alto.xml-106-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2119.3, "y": 1336.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950510_146968_54_0004_alto.xml-1-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eidkades den tidens l\u00e4rda \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och ganska mycket, af\u003cbr\u003ehvad vi veta \u00f6rn v\u00e5rt samh\u00e4lle och v\u00e5r kyrka under medeltiden hafva vi\u003cbr\u003ef\u00e5tt af det, som blef skrifvet i Vadstena kloster \u2014 en vigtig h\u00e4rd f\u00f6r\u003cbr\u003esvensk kulturutveckling.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950510_146968_54_0004_alto.xml-1-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 569.8, "y": 1714.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950217_147683_47_0003_alto.xml-63-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett behagligt \u003cb\u003estudie-\u003c/b\u003e ooh artistlif, f\u00f6rljufvadt af\u003cbr\u003emusik ooh sk\u00e5despel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950217_147683_47_0003_alto.xml-63-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 951.95, "y": 1615.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18971218_145317_196_0005_alto.xml-29-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHerr T., som redan hunnit en bit \u00f6fver trettiotalet, \u00e4mnar\u003cbr\u003eforts\u00e4tta sina \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e vid universitetet med prestexamen som\u003cbr\u003ein\u00e5l.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18971218_145317_196_0005_alto.xml-29-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1237.4, "y": 994.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960420_146968_32_0003_alto.xml-9-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e5 emballaget var n\u00e4mligen angifvet:\" Material till zoologiska\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960420_146968_32_0003_alto.xml-9-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 404.395, "y": 1555.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15869824_18960826_145700_68_0003_alto.xml-158-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eProfessor Leutold tog sina egyptiska \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e p\u00e5 allvar,\u003cbr\u003eoch platsen f\u00f6r det gamla Thebe,\u201c den hundraportade staden\", erbj\u00f6d\u003cbr\u003ehonom outt\u00f6mligt material.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18960826_145700_68_0003_alto.xml-158-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1595.95, "y": 1070.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950812_144022_185_0002_alto.xml-183-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etyckte, att \u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e icke gingo e\u00e5 bra, som de borde;\u003cbr\u003ehan slog s\u00e5 igen boken samt gick sin v\u00e4g och blef borta i tre\u003cbr\u003edagar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950812_144022_185_0002_alto.xml-183-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 559.9, "y": 1073.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950307_0_28_0002_alto.xml-107-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTJtglfvaren af Nordisk Revy hr Erik Thyselius idkar f. n,\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e i universitetets arkiv.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950307_0_28_0002_alto.xml-107-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 929.4, "y": 831.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18951114_147403_144_0003_alto.xml-33-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSet sagdt utan allt smicker: hvitgl\u00e4nsande har sannerligen\u003cbr\u003estudentk\u00e5ren i sin helhet st\u00e4dse tett sig f\u00f6r mina \u00f6gon, och allvaret\u003cbr\u003ei \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och seder har visserligen icke, s\u00e5som m\u00e5ngen i sin\u003cbr\u003eokunnighet f\u00f6rmenat, aftagit utan tilltagit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18951114_147403_144_0003_alto.xml-33-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 895.25, "y": 634.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950715_147683_189_0005_alto.xml-96-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch af medicinalstyrelsen f\u00f6rordade ans\u00f6kan om dispens ait,\u003cbr\u003eehuru han icke aflagt n\u00e5gon examen oller egde n\u00e5gon p\u00e5 vetenskapliga\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e grundad kompetens, f\u00e5 med tandutdragning betjena\u003cbr\u003eallm\u00e4nheten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950715_147683_189_0005_alto.xml-96-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1747.4, "y": 1326.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19021125_145648_92_0001_alto.xml-3-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003er\u00f6rande anordnande af potatisodlings f\u00f6rs\u00f6k inom l\u00e4net under\u003cbr\u003e1903; 8:o) I utgifisf\u00f6rslaget upptagna poster, hvilka s\u00e5som nya eller\u003cbr\u003eaf annan anledning b\u00f6ra af s\u00e4llskapet s\u00e4rskildt behandlas: a) Anslag\u003cbr\u003etill den med statsmedel underst\u00f6dda premieringen af mindre jordbruk\u003cbr\u003eoch bekostande af mindre jordbrukares \u003cb\u003estudiers\u003c/b\u003e sol; b) Inkommet\u003cbr\u003ef\u00f6rslag \u00f6rn inf\u00f6rande af premiering f\u00f6r odling af foderrotfrukter; e)\u003cbr\u003eAnslag till s \u2018 atena h\u00e4stpremierlng och inl\u00f6sen af frisedlar; d)\u003cbr\u003eKomit\u00e9rades f\u00f6rslag \u00f6rn Inr\u00e4ttande af en f\u00f6r 4 l\u00e4n gemensam\u003cbr\u003euppf\u00f6dningsanstah f\u00f6r hingstar af nordsvensk ras, och f\u00f6r s\u00e5dant\u003cbr\u003e\u00e4ndam\u00e5l \u00e4skadt anslag; e) Anslag till en gemensam stambok f\u00f6r den\u003cbr\u003enordsvenska h\u00e4straser; f) Anslag till v S\u00f6dra Dalarnes h\u00e4stv\u00e4nner \u00bb;\u003cbr\u003eg) Anslag till den med statsmedel underst\u00f6dda n\u00f6tboskapspremieringeD;\u003cbr\u003eh) Anslag till \u00bb Svenska sm\u00f6rprofningarnei; i) Skrifvelse fr\u00e5n H\u003cbr\u003eirtikulturens v\u00e4nner om bidrag till en allm\u00e4n svensk\u003cbr\u003etr\u00e4dg\u00e5rdsutst\u00e4llnlng i \u00f6\u00f6teborg 1903; k) Anslag till Svenska\u003cbr\u003eSkogvaktaref\u00f6rbundet f\u00f6r anordnande af f\u00f6redrags h\u00e5llande; l) Anslag\u003cbr\u003etill fiskets befr\u00e4mjande; m) Anslag till befr\u00e4mjande af hussl\u00f6jden i\u003cbr\u003el\u00e4net; n) Framst\u00e4llning fr\u00e5n f\u00f6reningen \u00bb f\u00f6r Svensk hemsl\u00f6jd \u00bb dels\u003cbr\u003eom st\u00e4llande af ett belopp \u00e5 2,000 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19021125_145648_92_0001_alto.xml-3-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1051.75, "y": 1648.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18951203_147385_142_0003_alto.xml-47-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt utan f\u00f6reg\u00e5ende studentexamen eller teologiska\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e vid universitet afl\u00e4gga prestexamen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18951203_147385_142_0003_alto.xml-47-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 658.2, "y": 1107.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950606_147683_151_0008_alto.xml-23-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoperan utf\u00f6res titelpartiet af fr\u00f6ken Holmstrand, sorn vid\u003cbr\u003edetta tillf\u00e4lle tager afsked af Stockholmspubliken, f\u00f6r att i utlandet\u003cbr\u003eidka \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.under n\u00e4sta \u00e5r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950606_147683_151_0008_alto.xml-23-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1727.7, "y": 278.455}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950730_147683_204_0005_alto.xml-146-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHans fader var sjelf en utm\u00e4rkt orientalist och invigde honom\u003cbr\u003etidigt i sina \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950730_147683_204_0005_alto.xml-146-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1856.7, "y": 1149.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030225_145317_32_0004_alto.xml-103-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEfter \u00e5rsl\u00e5nga och ih\u00e4rdiga \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och forskningar i\u003cbr\u003eforntidens skrifter, s\u00e5 v\u00e4l som genom experimenter med nutidens\u003cbr\u003emedicinska vetenskap \u00e4r Doktor James W. Kidd, 1201 First National Bank\u003cbr\u003eBuilding, Fort Wayne, Indiana, U.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030225_145317_32_0004_alto.xml-103-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1037.3, "y": 957.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950307_144022_56_0002_alto.xml-111-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePersien, hvarest han under f\u00f6rra h\u00e4lften af 1830-talet uppeh\u00f6ll\u003cbr\u003esig i milit\u00e4risk mission, egnade han sig \u00e5t \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003ekilskrifter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950307_144022_56_0002_alto.xml-111-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1752.05, "y": 543.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950128_147640_23_0004_alto.xml-12-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egas den insinuationen, att \u00bb om man kunde f\u00e5 tillf\u00e4lle att g\u00f6ra\u003cbr\u003enoggranna k\u00e4llforskningar och djupg\u00e5ende \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003euniversitetets f\u00f6r allm\u00e4nheten v\u00e4l tillbommade kansliarkiv, skulle man\u003cbr\u003ehelt s\u00e4kert kunna ber\u00e4tta \u00f6rn \u00e4nnu m\u00e4rkligare ting, s\u00e5som t. ex. om\u003cbr\u003ebortgl\u00f6mda stipendier etc., hvilket allt skulle lemna intressanta\u003cbr\u003ebidrag till det akademiska kontoprodiverseriets historia \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950128_147640_23_0004_alto.xml-12-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2031.85, "y": 1268.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950705_146472_57_0004_alto.xml-32-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esig n\u00e4mligen, med s\u00e4rskild kunglig permission, n\u00e4rvarande vid\u003cbr\u003eden stora flott-revyn f\u00f6r att g\u00f6ra \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och taga skisser i\u003cbr\u003eoch f\u00f6r en oljem\u00e5lning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950705_146472_57_0004_alto.xml-32-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 109.84, "y": 1685.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950326_0_36_0001_alto.xml-11-184", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFalin bergs, 1 rum, f\u00f6r studerande af S\u00f6dermanlands-Ne rikos\u003cbr\u003enation, f\u00f6dd inom Strengn\u00e4s stift; Fipers, 1 ruin, f\u00f6r teologie\u003cbr\u003estuderande med f\u00f6retr\u00e4desr\u00e4tt f\u00f6r stiftarinnaus sl\u00e4gt; Happea, 1 ram,\u003cbr\u003ef\u00f6r studerande, utg\u00e5ngen fr\u00e5n Fjellstedtska skolan, hvilken egnar sig\u003cbr\u003e\u00e5t det presterliga kallet; Heders, 1 ram, f\u00f6r medicine studerande fr\u00e5n\u003cbr\u003e\u00d6sterg\u00f6tlands stift, med f\u00f6retr\u00e4de f\u00f6r den, som \u00e4r todd i Norrk\u00f6ping\u003cbr\u003eelior \u00e4r testators sl\u00e4gting; Hettigs, 2 rum, f\u00f6r medell\u00f6se studerande\u003cbr\u003eaf Gestrike-Helsiuge nation; Hehdins, X rum, f\u00f6r beh\u00f6fvande\u003cbr\u003estuderande, f\u00f6dd inom V \u00e4dtle h\u00e4rad af Elfsborgs l\u00e4n eller Tj\u00f6rns\u003cbr\u003eh\u00e4rad af Bohus l\u00e4n, med f\u00f6retr\u00e4de f\u00f6r don, som idkar teologiska\u003cbr\u003estudier; Hofi stams, 1 ram, f\u00f6r sl\u00e4gting med namnet\u201c Robsahm11 och\u003cbr\u003edern\u00e4st f\u00f6rst tor beh\u00f6fvande studerande af S\u00f6dermanlands landskap och\u003cbr\u003esedan f\u00f6r s\u00e5dan studerande af Vester\u00e5s eller Karlstads stift, med\u003cbr\u003ef\u00f6retr\u00e4de f\u00f6r den, som studerar Bergsvetenskap; SaderhoUus, 2 rum,\u003cbr\u003ederaf i rum f\u00f6r mindre bemedlad studera, lide, som idkar\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e i matematik och bergsvetenskap, och Iram f\u00f6r mindre\u003cbr\u003ebemedlad studerande, som idkar andra till Filosofiska Fakulteten\u003cbr\u003eh\u00f6rande studier, g\u00e4llande i afseende \u00e4 b\u00e5da rummen, att s\u00f6kande icke\u003cbr\u003eskall hafva fyllt 25 \u00e4r samt att sl\u00e4gtingar hafva f\u00f6retr\u00e4desr\u00e4tt;\u003cbr\u003eSernsk\u00f6ius, 1 ram, f\u00f6r descendenter till Kyrkoherden i S\u00e4rna Fink\u003cbr\u003eValenius eller till Prosten i R\u00e4ttvik Gustaf Elvius, oller, i brist\u003cbr\u003ederaf, f\u00f6r studerande af Vestnutnlamds-Dala nation; Skar stadts, 1\u003cbr\u003eruni, f\u00f6r studerande af G\u00f6teborgs nation, mod f\u00f6retr\u00e4da f\u00f6r elen, som\u003cbr\u003estuderar teologi; Sollenn, 2 ram, deraf 1 rum f\u00f6r borgareson fr\u00e5n\u003cbr\u003eUpland, f\u00f6dd i n\u00e5gon af st\u00e4derna Enk\u00f6ping, Sigtuna, \u00d6regrund,\u003cbr\u003eNorrtelje elior \u00d6sthammar (obs.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950326_0_36_0001_alto.xml-11-184\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2140.85, "y": 1311.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653838_19000601_147024_22_0001_alto.xml-24-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan var f\u00f6dd i Tortuna f\u00f6rsamling den li November 1843, gjorde\u003cbr\u003esina \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e i Upsala och arbetade sedan i m\u00e5nga \u00e5r inom Svea\u003cbr\u003ehofr\u00e4tt, tills han 1888 utn\u00e4mndes till h\u00e4radsh\u00f6fding i Vettle, Ale och\u003cbr\u003eKullings domsaga med bostad i Alings\u00e5s.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19000601_147024_22_0001_alto.xml-24-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1366.6, "y": 1368.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980902_145317_134_0002_alto.xml-32-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r att med st\u00f6rre fart kunna forts\u00e4tta \u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e s\u00f6kte\u003cbr\u003eoch erh\u00f6ll han i fjol sommar ett \u00e5rs tjenstledighet, som han anv\u00e4ndt\u003cbr\u003ep\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt, att han i \u00e5r vid v\u00e5rterminens slut aflagt fullst\u00e4ndig\u003cbr\u003efilosofie kandidatexamen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980902_145317_134_0002_alto.xml-32-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1675.05, "y": 1028.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951102_144022_256_0003_alto.xml-31-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch hon kommer till sitt v\u00e4rksamhetsf\u00e4lt synnerligen v\u00e4l\u003cbr\u003ef\u00f6rberedd bland annat genom sjuksk\u00f6terskepratik i Sverige och England\u003cbr\u003esamt medicinska \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e i F\u00f6renta staterna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951102_144022_256_0003_alto.xml-31-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1939.35, "y": 1323.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib19227291_18970504_145289_53_0002_alto.xml-47-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6dd 1825 i Tings\u00e5s socken i Sm\u00e5land, ingick den aflidne, efter\u003cbr\u003ei Vexi\u00f6 och Lund af slutade \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, 1849 i statens tjenst,\u003cbr\u003eblef 1852 notarie i d\u00e5varande sundhetskollegium, 1860 kanslist i\u003cbr\u003eriksg\u00e4ldskontoret och 1867 kommissarie dersammast\u00e4des.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18970504_145289_53_0002_alto.xml-47-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2002.15, "y": 942.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950520_147640_116_0004_alto.xml-48-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r tr\u00e4gna och framg\u00e5ngsrika \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, 100 kr., hvilket\u003cbr\u003ebesl\u00f6ts vid februarisammantr\u00e4det och af Farmaceutiska institutets\u003cbr\u003estyrelse tillerk\u00e4nts farm. stud. C.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950520_147640_116_0004_alto.xml-48-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1069.55, "y": 1598.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960116_147385_6_0003_alto.xml-98-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid G\u00f6teborgs h\u00f6gskola \u00e4mnar under n\u00e4stinstundande termin l\u00e5ta\u003cbr\u003einskrifva sig f\u00f6r idkande af filosofiska \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e utn\u00e4mde\u003cbr\u003e25\u00e5rige lektorn vid Nyk\u00f6pings l\u00e4roverk teol. kand. Hj.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960116_147385_6_0003_alto.xml-98-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 754.8, "y": 325.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653838_19001012_147024_41_0001_alto.xml-91-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill sist bad prof. R att alltid f\u00e5 varda befraktad som en\u003cbr\u003egammal god landsman, den d\u00e4r gerna skulle st\u00e5 till tj\u00e4nst, d\u00e5 det\u003cbr\u003eg\u00e4lde r\u00e5d f\u00f6r \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och \u00e4nnu hellre, det eviga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19001012_147024_41_0001_alto.xml-91-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2033.3, "y": 1066.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030801_145317_117_0001_alto.xml-94-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoell praktisk verksamhet icke skulle l\u00e4mna mycken tid \u00f6frig f\u00f6r\u003cbr\u003eE. att inh\u00e4mta vidstr\u00e4cktare teoretiska kunskaper \u00e4r uppenbart; men\u003cbr\u003eatt han icke alldeles f\u00f6rsummade de bokliga \u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e, framg\u00e5r\u003cbr\u003eaf de uppfinningar, med hvilka lian redan i unga \u00e5r framtr\u00e4dde, och\u003cbr\u003ehvilka f\u00f6rutsatte s\u00e4ker insikt i flera bland matematikens och\u003cbr\u003enaturl\u00e4rans grundlagar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030801_145317_117_0001_alto.xml-94-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2080.4, "y": 769.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18951224_147385_151_0003_alto.xml-15-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebeh\u00e5llas under hela den tid innehafvaren i Upsala idkar\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18951224_147385_151_0003_alto.xml-15-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1083.15, "y": 131.74}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020326_145317_46_0003_alto.xml-55-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00f6sten 1900 h\u00f6ll Nestorius f\u00f6rel\u00e4sningar i Skottland f\u00f6r att\u003cbr\u003eskaffa sig medel att forts\u00e4tta sina \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020326_145317_46_0003_alto.xml-55-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 668.95, "y": 1254.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950619_145112_164_0002_alto.xml-31-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekomma att taga sig ut i till\u00e4mpningen, kan ju ej s\u00e4gas p\u00e5\u003cbr\u003ef\u00f6rhand, men redan nu framst\u00e4ller sig ocks\u00e5 fr\u00e5gan om s\u00e4ttet, huru\u003cbr\u003edessa \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e skola kontrolleras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950619_145112_164_0002_alto.xml-31-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1581.5, "y": 687.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950528_146365_123_0002_alto.xml-91-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eunder en rundresa till landsorts st\u00e4der i England oell\u003cbr\u003eSkottland; medarbetaren i Aftonbladet Tore Blanche f\u00f6r en rosa till\u003cbr\u003e\u00d6sterrike Ungarn samt redaktionssekreteraren i B\u00f6rstidningen Gunnar\u003cbr\u003eH\u00e4gerstolpe f\u00f6r liandelsjournalistiska \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e i Hamburg,\u003cbr\u003eLubeck oell Berlin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950528_146365_123_0002_alto.xml-91-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1324.45, "y": 1761.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950130_146968_13_0003_alto.xml-102-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSe h\u00e4r, hvad en skribent i Barometern under sin historiska\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e funnit om ungkarlsskatteid\u00e9ns anor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950130_146968_13_0003_alto.xml-102-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1259.0, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950322_145648_13_0006_alto.xml-136-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet, att man klagar \u00f6fver, att s\u00e5 m\u00e5nga teologie studerande\u003cbr\u003efr\u00e5n andra orter vinna inf\u00f6dingsr\u00e4tt i detta stift och att stiftets\u003cbr\u003eindr\u00e4gtiga sysslor iunehafvas af prestm\u00e4n fr\u00e5n andra stift, hvadan ock\u003cbr\u003em\u00e5nga p\u00e5 den presterliga banan ej anse sig kunna vinna n\u00e5gon framg\u00e5ng,\u003cbr\u003eutan afskr\u00e4ckas fr\u00e5n de teologiska \u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e, och om dessa\u003cbr\u003eklagom\u00e5l ega grund, b\u00f6ra \u00bb vi \u00bb (dalam\u00e4n) g\u00f6ra allt f\u00f6r att \u00e5t\u003cbr\u003estiftets prestm\u00e4n bevara \u00e5tminstone de minst af l\u00f6nade t j\u003cbr\u003episterna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950322_145648_13_0006_alto.xml-136-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1460.0, "y": 1088.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950420_0_47_0002_alto.xml-28-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBygden \u00f6fver \u00e4mnet:\u201c N\u00e5gra \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e r\u00f6rande\u003cbr\u003eDisasagan\u201c.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950420_0_47_0002_alto.xml-28-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1966.35, "y": 1155.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950731_146176_125_0003_alto.xml-157-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDessa piltr\u00e4d utmed vallen, d\u00e4r de g\u00e5tt, hade p\u00e5mint henne om\u003cbr\u003eGoethes \u00bb Elfkonung \u00bb \u2014 den der balladen, som hon l\u00e4rt sig utantill\u003cbr\u003eunder sina f\u00f6rsta \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e i tyskan \u2014 och piltr\u00e4den och balladen\u003cbr\u003ev\u00e4fdes nu in i hennes dr\u00f6mmar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950731_146176_125_0003_alto.xml-157-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1608.9, "y": 1507.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010724_145317_112_0001_alto.xml-75-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evetenskapen skall vara hans specialitet, och dervidlag \u00e4r hans\u003cbr\u003eansvar s\u00e5 mycket st\u00f6rre, som han p\u00e5 vida omr\u00e5den \u00e4r den ende l\u00e4kare,\u003cbr\u003esom sitter inne med mera djupg\u00e5ende \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och praktik.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010724_145317_112_0001_alto.xml-75-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1636.25, "y": 1674.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951206_147683_333_0005_alto.xml-48-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edentexamen obligatorisk f\u00f6r s\u00e5 m\u00e4nga lefnadskali sorn m\u00f6jligt \u2014\u003cbr\u003eett utslag af v\u00e5r f\u00f6rn\u00e4mhet \u2014 hade \u2022 bland andra of\u00f6rdelaktiga f\u00f6ljder\u003cbr\u003e\u00e4fven don, afi i flen yngling, sorn ej hade fallenhet f\u00f6r\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, an \u0027 e\u00e5gs f\u00f6r mindre v\u00e4l beg\u00e5fvad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951206_147683_333_0005_alto.xml-48-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 174.915, "y": 1940.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950713_147640_160_0006_alto.xml-107-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evissad derom, att, n\u00e4r dessa \u00bb latinare \u00bb utan lalin aflagt\u003cbr\u003emogenhetsexamen, det icke skulle saknas \u00bb bekymrade f\u00e4der \u00bb, sora\u003cbr\u003eyrkade p\u00e5 att \u00e4fven dessa \u00bb studenter \u00bb skulle f\u00e5 inskrifvas viii\u003cbr\u003euniversiteten f\u00f6r att def forts\u00e4tta sina \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950713_147640_160_0006_alto.xml-107-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1874.75, "y": 1442.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18970318_146968_22_0003_alto.xml-151-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePontus Sj\u00f6str\u00f6m hade slagit \u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e ur h\u00e5gen och g\u00e5tt\u003cbr\u003ein i tullverket och tj\u00e4nstgjorde f. n. h\u00f6gt uppe i en af Norrlands\u003cbr\u003esj\u00f6st\u00e4der.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18970318_146968_22_0003_alto.xml-151-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1136.75, "y": 1337.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib19227291_18970306_145289_28_0003_alto.xml-47-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen utkomna delen af det \u00e4nnu ej fullbordade arbetet g\u00f6r\u003cbr\u003eintryck af att vara baserad p\u00e5 ganska goda \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, b\u00e4ttre p\u00e5\u003cbr\u003edet dogmatiska \u00e4n p\u00e5 det exegetiska gebitet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18970306_145289_28_0003_alto.xml-47-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1795.4, "y": 863.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950604_147683_149_0007_alto.xml-147-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efrakten af f\u00f6rf:s \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e af dylika lekars bedrifvande i\u003cbr\u003eTyskland samt af den erfarenhet han r\u00f6nt s\u00e5som lekledare vid skolorna\u003cbr\u003ei G\u00f6teborg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950604_147683_149_0007_alto.xml-147-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1282.9, "y": 705.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950824_145050_129_0002_alto.xml-132-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4dagalade i hela sitt arbete en oerh\u00f6rd energi, men i all\u003cbr\u003esynnerhet under den tid, d\u00e5 han war sysselsatt med sitt lifs\u003cbr\u003ehufwudwerk:\" Den nuwarande engelfla f\u00f6rfattnings- och\u003cbr\u003ef\u00f6rwaltningsr\u00e4tten\", hwilket utgasS fom resultat af f\u00f6rfattarens\u003cbr\u003eomf\u00e5ngsrika \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e i England.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950824_145050_129_0002_alto.xml-132-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 790.5, "y": 1447.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653790_18960821_145648_34_0006_alto.xml-48-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehafva botaniska och zoologiska \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och samlingar\u003cbr\u003egjorts s\u00e5som ock djupm\u00e4tningar, unders\u00f6kning af vattentemperaturen, af\u003cbr\u003eliafsvattnets salthet, af isbildningen och isens r\u00f6relse etc.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18960821_145648_34_0006_alto.xml-48-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1256.35, "y": 805.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15650835_18961120_146472_182_0003_alto.xml-147-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edomaren gaf honom sex m\u00e5nader att egna sig \u00e5t geologiska\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18961120_146472_182_0003_alto.xml-147-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1204.9, "y": 407.12}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950616_147683_161_0002_alto.xml-30-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edock tidigt till \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e ooh mekaniken, och i detta\u003cbr\u003eafseende egnade han sig f\u00f6rst \u00e5t urmakeriet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950616_147683_161_0002_alto.xml-30-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1748.6, "y": 1472.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19011002_145317_152_0001_alto.xml-79-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSin beg\u00e5fning har han odlat under rastl\u00f6sa \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003ehar efter sin f\u00f6rflyttning till Stockholm haft rika tillf\u00e4llen att\u003cbr\u003epraktiskt pr\u00f6fva dem och f\u00f6rv\u00e4rfva sig erfarenhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19011002_145317_152_0001_alto.xml-79-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1453.45, "y": 458.52}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18961006_145289_121_0003_alto.xml-114-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekan d-ock ingen hoppas, hvilken endast \u00e4mnar anv\u00e4nda\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e f\u00f6r att dermed kopia sig ett embete eller p\u00e5 annat\u003cbr\u003es\u00e4tt sl\u00e5 mynt deraf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18961006_145289_121_0003_alto.xml-114-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1640.1, "y": 883.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951112_147640_264_0004_alto.xml-45-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edenna tude * ning och fordrades genomg\u00e5ngen gymnasialkurs\u003cbr\u003eendast af dem, som \u00f6nskade f\u00f6rbereda sig f\u00f6r vetenskapliga\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e vid h\u00f6gskola, s\u00e5 skulle f\u00f6r vis o talet \u00f6rn\u003cbr\u003e\u00f6fveranstr\u00e4ngning icke blifva s\u00e5 h\u00f6gljudt, som det nu \u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951112_147640_264_0004_alto.xml-45-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1173.3, "y": 1221.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950410_146391_84_0001_alto.xml-38-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egifvas af undertecknad, musikl\u00e4rarinna vid Bj\u00f6rnsn\u00e4s\u003cbr\u003ehush\u00e5llsskola, som idkat \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e f\u00f6r Richard Anderson och\u003cbr\u003ed\u00e4refter i Paris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950410_146391_84_0001_alto.xml-38-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2290.0, "y": 1229.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950522_147640_118_0003_alto.xml-52-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFrii Ellen Hartmann afreste p\u00e5 tisdags afton med s\u00f6dra\u003cbr\u003esn\u00e4llt\u00e5get till Paris, der hon kommer att vistas i sorn mar i och f\u00f6r\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950522_147640_118_0003_alto.xml-52-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1910.45, "y": 475.945}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19011025_147024_43_0002_alto.xml-138-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtter afslutade juridiska \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e biet han adjungerad\u003cbr\u003eledamot af G\u00f6ta hofr\u00e4tt och f\u00e4ste allm\u00e4n uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 sig f\u00f6r det\u003cbr\u003eutm\u00e4rkta s\u00e4tt, hvarp\u00e5 han som tillf\u00f6rordnad domare redde ut det s. k.\u003cbr\u003eSandsj\u00f6m\u00e5let, d. v. s. ransakningen r\u00f6rande j\u00e4rnv\u00e4gsolyckan vid\u003cbr\u003eSandsj\u00f6 i Dec.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19011025_147024_43_0002_alto.xml-138-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1995.6, "y": 1249.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18950506_147374_37_0004_alto.xml-83-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEfter aflagd studentexamen och Iwa \u00e4rs wistande wid Lunds\u003cbr\u003euniversitet \u00f6fwergaf han \u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e samt tog hyra f\u00f6r 3 \u00e4r p\u00e4\u003cbr\u003eett segelfartyg, med hwilket han som matros f\u00f6retog l\u00e4ngtur.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18950506_147374_37_0004_alto.xml-83-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2155.6, "y": 914.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950424_145596_62_0002_alto.xml-0-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eblifva \u00e4nnu ett tillskott af likgiltiga och f\u00f6r\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e f\u00f6ga beg\u00e5fvade l\u00e4rjungar, som f\u00f6r sin framtida\u003cbr\u003ebergning anse det n\u00f6dv\u00e4ndigt att taga maturitetsexamen, men f\u00f6r \u00f6frigt\u003cbr\u003eendast sl\u00e4pa sig eller l\u00e4ttare sl\u00e4pas fram och utg\u00f6ra en b\u00f6rda f\u00f6r\u003cbr\u003eundervisningen, alldeles som nu \u00e4r fallet med m\u00e5nga officersaspiranter\u003cbr\u003eoeh andra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950424_145596_62_0002_alto.xml-0-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1266.2, "y": 1746.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653790_19010924_145648_75_0003_alto.xml-0-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHallander ville f\u00f6r sin del h\u00e5lla fast vid en\u003cbr\u003eutst\u00e4llningsplats, hvilket vore af vikt dels f\u00f6r att l\u00e5ttare kunna f\u00e5\u003cbr\u003ek\u00f6pare samlade dels f\u00f6r utstflllarnes egen skull, som bland st\u00f6rre\u003cbr\u003esamling djur hade b\u00e4ttre tillf\u00e4lle att g\u00f6ra \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003ej\u00e4mf\u00f6relser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19010924_145648_75_0003_alto.xml-0-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1044.35, "y": 1048.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950907_147640_208_0007_alto.xml-57-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e5r hade jag dock lyckan att f\u00e5 forts\u00e4tta mina spanska\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och inskrifva flere klingande namn i min minnesbok,\u003cbr\u003es\u00e5som Cadiz, Xeres och Sevilla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950907_147640_208_0007_alto.xml-57-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1572.05, "y": 904.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950201_145648_6_0006_alto.xml-45-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet f\u00e4lt, hvar\u00e5t B. efter fullbordade \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e f\u00f6rst\u003cbr\u003eegnade sin verksamhet, var skolan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950201_145648_6_0006_alto.xml-45-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1269.25, "y": 1265.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950601_147683_147_0012_alto.xml-12-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder f\u00f6rskolans fem\u00e5riga tillvaro har den ursprungligen fr\u00e5n\u003cbr\u003een \u00e4ldre musikskola (A. F. Lind \u0027 blads) hemtado id\u00e9n, att l\u00e5ta\u003cbr\u003eteoretiska \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e i afpassadt m\u00e5tt \u00e5tf\u00f6lja pianostudierna,\u003cbr\u003ebibeh\u00e5llits och alltjemt visat sig underl\u00e4tta b\u00e5de uppfattnin gen och\u003cbr\u003ef\u00f6rklaringen of musikens inneh\u00e5ll och f\u00f6redragssiitt under\u003cbr\u003espellektionema.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950601_147683_147_0012_alto.xml-12-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1441.75, "y": 800.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950529_146391_123_0002_alto.xml-49-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efaire med f\u00f6ljande infiniiiv \u2014 en \u003cb\u003estudie\u003c/b\u003e i modern fransk\u003cbr\u003esyntax \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950529_146391_123_0002_alto.xml-49-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2181.25, "y": 1136.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950820_144022_192_0003_alto.xml-14-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e5n och med den 1 dennes, dels f\u00f6r genomg\u00e5ende af\u003cbr\u003eprof\u00e5rskursen f\u00f6r l\u00e4rare vid allm\u00e4nt l\u00e4rov\u00e4rk, dels f\u00f6r teologiska\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e; \u00e5t v. pastorn i \u00d6rgryte pastorat E. Anderson under sex\u003cbr\u003eveckor fr\u00e5n den 15 dennes, f\u00f6r h\u00e4lsans v\u00e5rdande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950820_144022_192_0003_alto.xml-14-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1365.05, "y": 1130.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950722_146365_168_0003_alto.xml-43-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e vid universitetet i Helsingfors, hvar efter han\u003cbr\u003evistats i Amerika, England, Frank rike, Tyskland, Danmark, Norge och\u003cbr\u003eSverige.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950722_146365_168_0003_alto.xml-43-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1077.4, "y": 1735.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18961109_145317_173_0002_alto.xml-101-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHans ovanliga vetgirighet och forcerade \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e o6h nu\u003cbr\u003ede senare \u00e5ren hans anstr\u00e4ngande praktik hade hittills hindrat honom\u003cbr\u003eatt egna sig \u00e5t s\u00e4llskapslifvet och \u00e5t qvinnan \u2014 i annan egenskap \u00e4n\u003cbr\u003eden af l\u00e4karen gent emot sin patient.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18961109_145317_173_0002_alto.xml-101-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 731.05, "y": 711.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19031017_145317_161_0002_alto.xml-36-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen af l\u00e4roverkskommitt\u00e9n f\u00f6reslagna organisationen med en\u003cbr\u003esex\u00e5rig realskola och ett fyra\u00e5rigt gymnasium skall medf\u00f6ra h\u00f6gst\u003cbr\u003emenliga konsekvenser f\u00f6r de klassiska \u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19031017_145317_161_0002_alto.xml-36-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1936.55, "y": 807.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950817_145050_125_0003_alto.xml-126-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehan egnat sig \u00e4t mikrostopifla och mikrobifla \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eoch all hans str\u00e4fwan har nu tagit gestalt i planen att f\u00e4 reda p\u00e4\u003cbr\u003ed\u00f6dsmikroben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950817_145050_125_0003_alto.xml-126-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1586.8, "y": 635.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951221_147640_298_0006_alto.xml-284-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei sitt hem, och han blef Gertruds l\u00e4rare; flickan l\u00e4r till och\u003cbr\u003emed l\u00e4st latin och h\u00e5llit p\u00e5 med \u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e, tilldess hon blef\u003cbr\u003een aderton \u2014 tjugu \u00e5r Den gamle originelle magistern m\u00e5tte haft sin\u003cbr\u003eegen metod att intressera sina elever; mig f\u00f6refaller det underligt,\u003cbr\u003eatt han s\u00e5 kunde omskapa den unga flickan, som f\u00f6ref\u00f6ll f\u00f6ga danad f\u00f6r\u003cbr\u003eallvarligare studier.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951221_147640_298_0006_alto.xml-284-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1362.6, "y": 966.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19001008_145317_156_0001_alto.xml-28-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUpsala universitet, och i skriften \u00bb Den teoretiska\u003cbr\u003eprestbildningen \u00bb (1896) framst\u00e4llde han f\u00f6rslag till ordnande af\u003cbr\u003eundervisnings, \u003cb\u003estudie-\u003c/b\u003e och examensv\u00e4sendet inom de teologiska\u003cbr\u003efakulteterna vid rikets universitet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19001008_145317_156_0001_alto.xml-28-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2083.7, "y": 1061.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951005_146391_232_0006_alto.xml-39-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePasteurs f\u00f6rsta \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e gingo i en n\u00e5got annan riktning\u003cbr\u003e\u00e4n den, sorn senare skulle f\u00f6rskaffa honom verldsrykte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951005_146391_232_0006_alto.xml-39-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 777.0, "y": 536.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950713_147640_160_0006_alto.xml-22-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom uppgifvit sig skola forts\u00e4tta studierna vid h\u00f6gre\u003cbr\u003etill\u00e4mpning sskola, och bland dyiika anstalter upptager endast\u003cbr\u003eTekniska h\u00f6gskolan, s\u00e5 \u00f6kas anialet af de studenter, \u00bb om fortsatte\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e vid h\u00f6gskola, till minst 54 3 proc., m\u00f6j ligen till\u003cbr\u003e56 proc.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950713_147640_160_0006_alto.xml-22-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 920.75, "y": 1538.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950609_147683_154_0002_alto.xml-92-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan ropade p\u00e5 en af de unga j\u00e4gare, som tillika med damerna\u003cbr\u003ebildade en grupp i motsatta \u00e4ndan af rummet, och presenterade derp\u00e5: \u2014\u003cbr\u003eMarkis Gino Magni, min dotters trolofvade- Ooh i det han v\u00e4nde sig\u003cbr\u003etill j\u00e4garen: \u2014 Signor Antonio Rabeschi \u2014 framg\u00e5ngsrik idkare af\u003cbr\u003eklassiska \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950609_147683_154_0002_alto.xml-92-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 665.6, "y": 751.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950601_147385_65_0003_alto.xml-76-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003et\u00e4flingar, som st\u00e5 under kronprinsens beskydd, tros komma att\u003cbr\u003e\u00f6fvervaras af hans tv\u00e4 \u00e4ldsta s\u00f6ner, hvilka v\u00e4ntas till Gotland i och\u003cbr\u003ef\u00f6r botaniska \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950601_147385_65_0003_alto.xml-76-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 674.75, "y": 837.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18950518_148383_59_0003_alto.xml-2-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder sin presterliga verksamhet fortsatte han\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e; i b\u00f6rjan af 1880-talet tog han teol. kandidatexamen\u003cbr\u003evid Upsala universitet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18950518_148383_59_0003_alto.xml-2-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1833.25, "y": 1205.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-6-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edjupg\u00e5ende tekniska \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e hade han ej heller f\u00f6rsummat\u003cbr\u003eatt uppm\u00e4rksamma och g\u00f6ra tjer.ligt bruk a t.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-6-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 745.15, "y": 650.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950823_146365_196_0003_alto.xml-90-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSamtidigt som L. efter fullbordade \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e slagit sig\u003cbr\u003ened i K\u00f6benhavn som \u00bb Ofverretssagf\u00f6rer \u00bb med raskt v\u00e4xande praktik,\u003cbr\u003ekastade han sig ocks\u00e5 in i politiken, invaldes i folktiDget och\u003cbr\u003espelade d\u00e4r en viss roll som \u00bb munvig och originel fyr \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950823_146365_196_0003_alto.xml-90-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2036.35, "y": 647.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950124_146401_10_0002_alto.xml-81-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVestg\u00f6ta-Dals regemente M. Th. Wester har erh\u00e5llit underst\u00f6d af\u003cbr\u003eallm\u00e4nna medel f\u00f6r vistelse i utlandet i och f\u00f6r idkande af mitit\u00e4ra\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950124_146401_10_0002_alto.xml-81-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1601.25, "y": 213.125}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010617_145317_92_0004_alto.xml-93-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4n mer: hans uppfostran var s\u00e5 litet f\u00f6rsummad, till och med i\u003cbr\u003efr\u00e5ga om de l\u00e4rda \u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e, s\u00e4 s\u00e4llsynta vid denna tid bland\u003cbr\u003eadels-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010617_145317_92_0004_alto.xml-93-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1553.5, "y": 1583.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020207_147024_6_0002_alto.xml-92-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rsta tillgreppet tillsl\u00e5 \u2019 ifver Johansson den\u003cbr\u003eomst\u00e4ndigheten, att han haft stora utgifter f\u00f6r en sin sons\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, och han uppger, att han d\u00e5 t\u00e4nkte \u00e5terbetala de or\u00e4tt\u003cbr\u003ebekomna penningame, men att sonen, sorn kostet honom mycket stora\u003cbr\u003eekonomiska uppoffringar, aflidit efter aflagd examen och f\u00f6ljaktligen\u003cbr\u003eicke kunde bist\u00e5 sin far med \u00e5terbetalande af utlagda belopp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020207_147024_6_0002_alto.xml-92-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1528.7, "y": 233.78}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950507_147640_105_0004_alto.xml-103-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei Paris, der han fortsatte sina \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och tillika med\u003cbr\u003en\u00e5gra landsm\u00e4n bildade en f\u00f6rening af tyske medicinare i Paris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950507_147640_105_0004_alto.xml-103-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1379.8, "y": 676.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951126_144022_276_0002_alto.xml-128-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVidare framh\u00e5ller korrespondenten att japanerna visa myckeu\u003cbr\u003eduglighet i fabrikationen af optiska instrument, fotografiapparater,\u003cbr\u003einstrument till bruk i l\u00e4karevetenskapens tj\u00e4nst 0. s. v. Om general\u003cbr\u003eSkobeler ber\u00e4ttar flen bekante engelske krigskorrespondenten Archibald\u003cbr\u003eForbes i sin nyligen utkomna bok \u00bb Memoirs and \u003cb\u003estudies\u003c/b\u003e of war\u003cbr\u003eand peace \u00bb f\u00f6ljande karakt\u00e4ristiska drag: Skobelev var p\u00e5 sin tid,\u003cbr\u003esom bekant, en stor uppt\u00e5gsmakare och en \u00e4nnu st\u00f6rre sl\u00f6sare, medan\u003cbr\u003efadern, som likaledes var general, oaktadt sin rikedom var mycket\u003cbr\u003esparsam.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951126_144022_276_0002_alto.xml-128-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1868.7, "y": 846.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950216_145112_47_0002_alto.xml-65-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 F\u00f6rsta h\u00e4ftet af G\u00f6teborgs H\u00f6gskolas \u00e5rsskrift har i g\u00e5r\u003cbr\u003eutkommit och inneh\u00e5ller en af docenten d:r L. Stave now f\u00f6rfattad\u003cbr\u003eafhandling: \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e i\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950216_145112_47_0002_alto.xml-65-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2080.75, "y": 1186.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980420_145317_59_0002_alto.xml-36-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ep\u00e5 skolans hela nedre stadium kunna planl\u00e4ggas f\u00f6r en vid\u003cbr\u003ekonfirmations\u00e5ldern afslutad allm\u00e4nbildande skolkurs, hvilken vore\u003cbr\u003etillr\u00e4cklig f\u00f6r blifvande lefnadsbanor, vare sig dessa, s\u00e5som i det\u003cbr\u003emindre antalet fall blefve h\u00e4ndelser, skulle falla inom de l\u00e4rda\u003cbr\u003eyrkena, eller de, s\u00e5som f\u00f6r flertalet l\u00e4rjungar skulle ske, direkt\u003cbr\u003eeller efter fortsatta \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e i speciella fackskolor skulle\u003cbr\u003ef\u00f6rl\u00e4ggas till det praktiska lifvet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980420_145317_59_0002_alto.xml-36-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1535.15, "y": 692.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980309_145317_38_0003_alto.xml-123-63", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDeltagarnas antal f\u00f6rutom Sverdrup \u00e4r 12, nemligen:\u003cbr\u003eMarinl\u00f6jtnant Baumann (chefens n\u00e4rmaste man), kavalleril\u00f6jtnant\u003cbr\u003eIsachsen, som skall fungera som kartl\u00e4ggare och observat\u00f6r, kand.\u003cbr\u003eSchey geolog, kand Boy zoolog (dansk till b\u00f6rden, deltog 1891 \u2014 92 i\u003cbr\u003eRyders expedition till Gr\u00f6nlands ostkust), kand. Simons botanist (fr\u00e5n\u003cbr\u003eLund, har f\u00f6rut gjort botaniska \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e p\u00e5 Island), d:r\u003cbr\u003eSvendsen expe ditionens l\u00e4kare och meteorolog, maskinist Olsen fr\u00e5n\u003cbr\u003eNordland, styrman Raanais fr\u00e5n Nordland, student Fosheim fr\u00e5n Valders,\u003cbr\u003emarinkonstapel Hassel, Stuart Lindsteen, expeditionens kock, Henriksen\u003cbr\u003efr\u00e5n Troms\u00f6 (deltagare i \u00bb Frams \u00bb expedition).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980309_145317_38_0003_alto.xml-123-63\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1008.3, "y": 1385.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19021213_145317_192_0002_alto.xml-44-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill s\u00e5dan framg\u00e5ng i \u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e vid hofvet, att han\u003cbr\u003einf\u00f6r konung Nebukadneser tog den mest lysande examen, som blifvit\u003cbr\u003ef\u00e4gen vid detta d\u00e5tidens me-t praktfulla hof.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19021213_145317_192_0002_alto.xml-44-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1278.35, "y": 1337.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18951221_148377_151_0020_alto.xml-2-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edess har den svenska allm\u00e4nheten med verklig sp\u00e4nning motsett\u003cbr\u003en\u00e4sta nyhet fr\u00e5n hennes hand, och efter \u00e5rsl\u00e5nga \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003earbete f\u00f6religger denna nu i ofvann\u00e4mnda verk, som det lyckats Iduns\u003cbr\u003eredaktion att genom kontrakt med f\u00f6rfattarinnan f\u00f6rv\u00e4rfva f\u00f6r\u003cbr\u003eromanbiblioteket, hvilket som bekant kommer alla prenumeranter p\u00e5 Idun\u003cbr\u003etillhanda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18951221_148377_151_0020_alto.xml-2-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1652.45, "y": 1237.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653836_18950104_147011_1_0002_alto.xml-67-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2018 Emellertid har dess nitiske expeditionsf\u00f6rest\u00e5ndare hr J.\u003cbr\u003eMichal, s\u00e5 l\u00e5ngt i hans f\u00f6rm\u00e5ga st\u00e5tt, s\u00f6kt sprida intresset f\u00f6r och\u003cbr\u003ekunskapen i biodlingen, dels genom den af honom redigerade\u003cbr\u003etidskriften\u201c Big\u00e5rden \u201d, dels genom personlig korrespondens,\u003cbr\u003eexperiment, \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e i utlandet, spridande af f\u00f6r bisk\u00f6tseln\u003cbr\u003en\u00f6diga redskap m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653836_18950104_147011_1_0002_alto.xml-67-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 526.7, "y": 1656.75}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950212_147640_36_0003_alto.xml-54-31", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm f\u00f6rebilden till Fredman, den fr\u00e4mste bland figurerna i\u003cbr\u003eBellmans framst\u00e4llningar, b\u00e4raren af skaldens humoristiska medvetande\u003cbr\u003ef\u00f6r att tala med Ljunggren (\u00bb Bellman och Fredmans epistlar, en\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudie\u003c/b\u003e \u00bb sid. 163), har man ganska m\u00e5nga underr\u00e4ttelser, oell\u003cbr\u003eEichhorn har i sina uppsatser med titel: \u00bb Bell mansfignrerna \u00bb i Ny\u003cbr\u003eIllustrerad Tidning den 25 januari 1868 ber\u00e4ttat \u00e5tskilligt om Johan\u003cbr\u003eFredman.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950212_147640_36_0003_alto.xml-54-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1103.85, "y": 978.0}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951206_144022_285_0002_alto.xml-166-30", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen som prof p\u00e5 Vedels kraft att kasta en ny och snillrik\u003cbr\u003ebelysning \u00f6fver \u00e4mnen, om hvilka dock b\u00e5de mycket och f\u00f6rtr\u00e4ffligt\u003cbr\u003eblifvit sagdt, m\u00e5 framh\u00e5llas hans briljanta \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e \u00f6fver\u003cbr\u003eTegn\u00e9rs bildspr\u00e5k.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951206_144022_285_0002_alto.xml-166-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1036.9, "y": 703.1}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950612_145112_157_0003_alto.xml-66-1", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e af dea bortg\u00e5ngne artisten omfattar\u003cbr\u003ekatalogen ett sextiotal.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950612_145112_157_0003_alto.xml-66-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1146.2, "y": 792.55}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950909_147683_245_0010_alto.xml-69-7", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTiteln \u00e4r \u00bb \u00c4ktenskapet, en kondenserad \u003cb\u003estudie\u003c/b\u003e \u00bb, oell\u003cbr\u003eromanen lyder s\u00e5 h\u00e4r: \u00bb P\u00e5 teatern, i kyrkan, p\u00e5 konserter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950909_147683_245_0010_alto.xml-69-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1327.2, "y": 802.95}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19227291_18961006_145289_121_0002_alto.xml-137-0", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950713_147640_160_0006_alto.xml-107-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18961006_145289_121_0002_alto.xml-137-0", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19277277_18950812_147683_217_0004_alto.xml-121-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18961006_145289_121_0002_alto.xml-137-0", "label": "2/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227462_18950128_147640_23_0004_alto.xml-12-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18961006_145289_121_0002_alto.xml-137-0", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653790_18960821_145648_34_0006_alto.xml-48-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950614_145317_90_0002_alto.xml-59-19", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15873371_18950216_145112_47_0002_alto.xml-65-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950614_145317_90_0002_alto.xml-59-19", "label": "-/-/3/3/-/-/-", "to": "bib11653811_19001008_145317_156_0001_alto.xml-28-22", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18950614_145317_90_0002_alto.xml-59-19", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873371_18950619_145112_164_0002_alto.xml-31-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277349_18951031_147403_138_0004_alto.xml-87-6", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653811_19020326_145317_46_0003_alto.xml-55-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951213_145596_193_0002_alto.xml-91-23", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15873936_18951224_147385_151_0003_alto.xml-15-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951213_145596_193_0002_alto.xml-91-23", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960116_147385_6_0003_alto.xml-98-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18951213_145596_193_0002_alto.xml-91-23", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653790_18960821_145648_34_0006_alto.xml-48-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950414_147683_101_0003_alto.xml-159-0", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15873936_18960116_147385_6_0003_alto.xml-98-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950720_146365_167_0002_alto.xml-121-7", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19000601_147024_22_0001_alto.xml-24-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18951004_146365_232_0003_alto.xml-86-14", "label": "2/-/3/4/-/-/-", "to": "bib15873936_18951203_147385_142_0003_alto.xml-47-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950616_147683_161_0002_alto.xml-80-8", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_19031017_145317_161_0002_alto.xml-36-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18970121_146968_6_0002_alto.xml-118-30", "label": "1/-/3/3/-/-/-", "to": "bib15873371_18950612_145112_157_0003_alto.xml-66-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18970121_146968_6_0002_alto.xml-118-30", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19020326_145317_46_0003_alto.xml-55-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950112_144022_10_0005_alto.xml-71-0", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18951005_146391_232_0006_alto.xml-39-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950112_144022_10_0005_alto.xml-71-0", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18961109_145317_173_0002_alto.xml-101-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950112_144022_10_0005_alto.xml-71-0", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18951203_147385_142_0003_alto.xml-47-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950112_144022_10_0005_alto.xml-71-0", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19277277_18950609_147683_154_0002_alto.xml-92-52", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950112_144022_10_0005_alto.xml-71-0", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15873936_18950601_147385_65_0003_alto.xml-76-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950112_144022_10_0005_alto.xml-71-0", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-6-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950112_144022_10_0005_alto.xml-71-0", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277349_18951114_147403_144_0003_alto.xml-33-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950112_144022_10_0005_alto.xml-71-0", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951221_147640_298_0006_alto.xml-284-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950112_144022_10_0005_alto.xml-71-0", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227462_18951112_147640_264_0004_alto.xml-45-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950212_147640_36_0003_alto.xml-54-31", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950612_145112_157_0003_alto.xml-66-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950212_147640_36_0003_alto.xml-54-31", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18951206_144022_285_0002_alto.xml-166-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951206_144022_285_0002_alto.xml-166-30", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18950604_147683_149_0007_alto.xml-147-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950812_147683_217_0004_alto.xml-121-17", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653838_19001012_147024_41_0001_alto.xml-91-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950812_147683_217_0004_alto.xml-121-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950128_147640_23_0004_alto.xml-12-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991002_145317_151_0003_alto.xml-16-15", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19001012_147024_41_0001_alto.xml-91-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991002_145317_151_0003_alto.xml-16-15", "label": "-/-/3/3/-/-/-", "to": "bib15650837_18950529_146391_123_0002_alto.xml-49-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991002_145317_151_0003_alto.xml-16-15", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19277330_18950420_0_47_0002_alto.xml-28-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991002_145317_151_0003_alto.xml-16-15", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950128_147640_23_0004_alto.xml-12-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18991002_145317_151_0003_alto.xml-16-15", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15873371_18950216_145112_47_0002_alto.xml-65-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19021121_145648_91_0002_alto.xml-106-5", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19011025_147024_43_0002_alto.xml-138-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19021121_145648_91_0002_alto.xml-106-5", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18950128_147640_23_0004_alto.xml-12-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19021121_145648_91_0002_alto.xml-106-5", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18951102_144022_256_0003_alto.xml-31-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19021121_145648_91_0002_alto.xml-106-5", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19277330_18950420_0_47_0002_alto.xml-28-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950510_146968_54_0004_alto.xml-1-4", "label": "4/-/4/2/4/-/-", "to": "bib15760690_18950824_145050_129_0002_alto.xml-132-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18971218_145317_196_0005_alto.xml-29-14", "label": "2/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653790_19010924_145648_75_0003_alto.xml-0-39", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18971218_145317_196_0005_alto.xml-29-14", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653838_19000601_147024_22_0001_alto.xml-24-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18960420_146968_32_0003_alto.xml-9-10", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15650835_18950705_146472_57_0004_alto.xml-32-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18960420_146968_32_0003_alto.xml-9-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950824_145050_129_0002_alto.xml-132-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15869824_18960826_145700_68_0003_alto.xml-158-5", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19227291_18970306_145289_28_0003_alto.xml-47-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950812_144022_185_0002_alto.xml-183-3", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950824_145050_129_0002_alto.xml-132-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950715_147683_189_0005_alto.xml-96-20", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18950616_147683_161_0002_alto.xml-30-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950730_147683_204_0005_alto.xml-146-13", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277180_18950506_147374_37_0004_alto.xml-83-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950730_147683_204_0005_alto.xml-146-13", "label": "-/-/2/3/-/-/-", "to": "bib15873371_18950216_145112_47_0002_alto.xml-65-24", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950730_147683_204_0005_alto.xml-146-13", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib15975090_18951221_148377_151_0020_alto.xml-2-18", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950730_147683_204_0005_alto.xml-146-13", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18950410_146391_84_0001_alto.xml-38-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950730_147683_204_0005_alto.xml-146-13", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950616_147683_161_0002_alto.xml-30-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950730_147683_204_0005_alto.xml-146-13", "label": "-/-/-/2/3/-/-", "to": "bib15650837_18950529_146391_123_0002_alto.xml-49-6", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950730_147683_204_0005_alto.xml-146-13", "label": "2/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19001008_145317_156_0001_alto.xml-28-22", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950730_147683_204_0005_alto.xml-146-13", "label": "2/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19277330_18950326_0_36_0001_alto.xml-11-184", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950730_147683_204_0005_alto.xml-146-13", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19000601_147024_22_0001_alto.xml-24-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030225_145317_32_0004_alto.xml-103-4", "label": "4/-/3/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18951221_147640_298_0006_alto.xml-284-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950307_144022_56_0002_alto.xml-111-19", "label": "2/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653811_18980420_145317_59_0002_alto.xml-36-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950128_147640_23_0004_alto.xml-12-17", "label": "2/-/4/-/4/-/-", "to": "bib19277330_18950326_0_36_0001_alto.xml-11-184", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950326_0_36_0001_alto.xml-11-184", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951102_144022_256_0003_alto.xml-31-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19000601_147024_22_0001_alto.xml-24-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950528_146365_123_0002_alto.xml-91-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19000601_147024_22_0001_alto.xml-24-13", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15975087_18950424_145596_62_0002_alto.xml-0-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19000601_147024_22_0001_alto.xml-24-13", "label": "4/3/4/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950824_145050_129_0002_alto.xml-132-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19000601_147024_22_0001_alto.xml-24-13", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951221_147640_298_0006_alto.xml-284-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980902_145317_134_0002_alto.xml-32-7", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277277_18950601_147683_147_0012_alto.xml-12-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980902_145317_134_0002_alto.xml-32-7", "label": "0/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225758_18951126_144022_276_0002_alto.xml-128-44", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950612_145112_157_0003_alto.xml-66-1", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950604_147683_149_0007_alto.xml-147-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950612_145112_157_0003_alto.xml-66-1", "label": "-/-/4/3/-/-/-", "to": "bib19277277_18950601_147683_147_0012_alto.xml-12-25", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950612_145112_157_0003_alto.xml-66-1", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18960821_145648_34_0006_alto.xml-48-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950612_145112_157_0003_alto.xml-66-1", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950909_147683_245_0010_alto.xml-69-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951102_144022_256_0003_alto.xml-31-19", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19277330_18950420_0_47_0002_alto.xml-28-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951102_144022_256_0003_alto.xml-31-19", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19001012_147024_41_0001_alto.xml-91-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960116_147385_6_0003_alto.xml-98-14", "label": "2/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650837_18951005_146391_232_0006_alto.xml-39-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19001012_147024_41_0001_alto.xml-91-29", "label": "-/-/4/3/-/-/-", "to": "bib15650837_18950529_146391_123_0002_alto.xml-49-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19001012_147024_41_0001_alto.xml-91-29", "label": "2/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950216_145112_47_0002_alto.xml-65-24", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020326_145317_46_0003_alto.xml-55-15", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib15760690_18950824_145050_129_0002_alto.xml-132-42", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950619_145112_164_0002_alto.xml-31-27", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950604_147683_149_0007_alto.xml-147-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950322_145648_13_0006_alto.xml-136-52", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19021213_145317_192_0002_alto.xml-44-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950420_0_47_0002_alto.xml-28-6", "label": "2/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19011025_147024_43_0002_alto.xml-138-3", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950420_0_47_0002_alto.xml-28-6", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib15650837_18950529_146391_123_0002_alto.xml-49-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950824_145050_129_0002_alto.xml-132-42", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653836_18950104_147011_1_0002_alto.xml-67-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950824_145050_129_0002_alto.xml-132-42", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950722_146365_168_0003_alto.xml-43-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19011025_147024_43_0002_alto.xml-138-3", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib15873371_18950216_145112_47_0002_alto.xml-65-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19011025_147024_43_0002_alto.xml-138-3", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19001008_145317_156_0001_alto.xml-28-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19011025_147024_43_0002_alto.xml-138-3", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15975090_18951221_148377_151_0020_alto.xml-2-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950907_147640_208_0007_alto.xml-57-10", "label": "2/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15760690_18950817_145050_125_0003_alto.xml-126-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950201_145648_6_0006_alto.xml-45-8", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950820_144022_192_0003_alto.xml-14-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951221_147640_298_0006_alto.xml-284-21", "label": "4/-/4/3/-/-/-", "to": "bib15975090_18951221_148377_151_0020_alto.xml-2-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19001008_145317_156_0001_alto.xml-28-22", "label": "-/-/3/-/3/-/-", "to": "bib15873371_18950216_145112_47_0002_alto.xml-65-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18950614_145317_90_0002_alto.xml-59-19", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18970318_146968_22_0003_alto.xml-151-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975087_18951213_145596_193_0002_alto.xml-91-23", "label": "2/-/3/2/2/-/-", "to": "bib19227462_18950212_147640_36_0003_alto.xml-54-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950616_147683_161_0002_alto.xml-80-8", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18950410_146391_84_0001_alto.xml-38-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225758_18951206_144022_285_0002_alto.xml-166-30", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951102_144022_256_0003_alto.xml-31-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653790_19021121_145648_91_0002_alto.xml-106-5", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950909_147683_245_0010_alto.xml-69-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950730_147683_204_0005_alto.xml-146-13", "label": "1/3/2/2/1/-/-", "to": "bib15873371_18950612_145112_157_0003_alto.xml-66-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19011025_147024_43_0002_alto.xml-138-3", "label": "1/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950909_147683_245_0010_alto.xml-69-7", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18950604_147683_149_0007_alto.xml-147-3", "label": "-/-/-/-/-/0/-", "to": "bib19277277_18950909_147683_245_0010_alto.xml-69-7", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>