<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960618_145146_49_0002_alto.xml-32-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed tillr\u00e4cklig flughet ledd walman\u00f6ver, l\u00e4tt leda till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckande\u003c/b\u003e af de numeriskt swagares r\u00e4tt och leda till ett\u003cbr\u003eresultat, som wisserligen v\u00f6re inf\u00f6r lag giltigt, men derf\u00f6r icke det\u003cbr\u003eafgjordt b\u00e4sta, som st\u00e4tt att uppn\u00e5.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960618_145146_49_0002_alto.xml-32-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1065.9, "y": 1068.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950720_147640_166_0006_alto.xml-218-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNu f\u00f6rst kunde boa i ro \u00f6fverv\u00e4ga sin lycka Ehuru endast den\u003cbr\u003erenaste k\u00e4rlek fylde hennes hjerta, kunde hon dock ej\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e eu k\u00e4nsla af triumf \u00f6fver dem, som velat draga\u003cbr\u003ehenne i f\u00f6rderf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950720_147640_166_0006_alto.xml-218-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1611.5, "y": 368.48}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020725_145317_111_0004_alto.xml-47-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDarrell bugade sig artigt men han kunde icke \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eett triumferande leende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020725_145317_111_0004_alto.xml-47-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 918.0, "y": 262.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18991201_145648_94_0008_alto.xml-15-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003este fram igen, men herr Andersson kunde ej \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eden anm\u00e4rkningen, att Sabina f\u00f6r ett par minuter sedan ej ville ha\u003cbr\u003en\u00e5gra pengar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18991201_145648_94_0008_alto.xml-15-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 883.5, "y": 391.48}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960511_145146_38_0003_alto.xml-78-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHuru allvarlig situationen \u00e4n var, kunde markisen vid detta\u003cbr\u003eutbrott af sin v\u00e4n blott med sv\u00e5righet \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e ett\u003cbr\u003eleende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960511_145146_38_0003_alto.xml-78-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1976.0, "y": 265.22}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950321_144022_68_0002_alto.xml-157-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen borgerliga maktens representanter voro ur st\u00e5nd att\u003cbr\u003e\u00e5teruppr\u00e4tta lugn och ordning, och i den kritiska situationen tog man\u003cbr\u003esin tillflykt till marskalk Martinex Campos, af gammalt dynastiens\u003cbr\u003est\u00f6djepelare, han som uppsatte Alfonso XII p\u00e5 tronen och som b\u00e5de i\u003cbr\u003ekonflikten med Marocko och f\u00f6r \u003cb\u003eundertryckande\u003c/b\u003e af upproret p\u00e5\u003cbr\u003eCuba h\u00e4lsats som landets r\u00e4ddare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950321_144022_68_0002_alto.xml-157-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2050.4, "y": 365.655}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960314_145317_41_0003_alto.xml-77-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehvars hela kropp sk\u00e4lfde af \u003cb\u003eundertryckta\u003c/b\u003e snyftningar,\u003cbr\u003eh\u00f6ll med ett uttryck af f\u00f6rf\u00e4ran sina m\u00f6rka \u00f6gon f\u00e4stade p\u00e5\u003cbr\u003ehonom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960314_145317_41_0003_alto.xml-77-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1782.1, "y": 646.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18951123_145289_140_0004_alto.xml-3-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4fven han stod med armarna i kors, men hans blick hvilade icke\u003cbr\u003ep\u00e5 krucifixet han s\u00e5g djupt framf\u00f6r sig och f\u00f6rs\u00f6kte\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e en suck.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18951123_145289_140_0004_alto.xml-3-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 780.35, "y": 225.225}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950320_145596_45_0003_alto.xml-54-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDetta har emellertid vackt officerarnes raseri, och genom\u003cbr\u003elottdragning ha de \u2014 d\u00e4ribland flere kommenderande generaler \u2014\u003cbr\u003ebest\u00e4mt, hvilka af dem sorn skola utmana en hvar journalist, sorn i\u003cbr\u003esin tidning offentligg\u00f6r f\u00f6rn\u00e4rmande artiklar mot dera, hvarj\u00e4mte de\u003cbr\u003ebeslutat att strax fordra \u003cb\u003eundertryckande\u003c/b\u003e af dessa\u003cbr\u003etidningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950320_145596_45_0003_alto.xml-54-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1352.55, "y": 668.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990405_145317_50_0003_alto.xml-1-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eju intet tvifvel, att samvetet m\u00e5ste s\u00e4ga dem, att deras plats\u003cbr\u003eicke \u00e4r i gemenskap med s\u00e5dana, som g\u00f6ra allt f\u00f6r att h\u00e5na och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e kristen tro, uts\u00e5 hat och bitterhet samt gifva de\u003cbr\u003ek\u00f6ttsliga lustarne fritt lopp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990405_145317_50_0003_alto.xml-1-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 184.94, "y": 421.755}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18950105_148383_2_0003_alto.xml-3-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn afton, d\u00e5 jag efter ett geologiskt str\u00f6ft\u00e5g, hungrig och med\u003cbr\u003efull last \u00e5terv\u00e4nde hern och gick f\u00f6rbi dea hydda, der Elise bodde\u003cbr\u003etillsammans med sin mor, en fattig enka, h\u00f6rde jag derifr\u00e5n\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e gr\u00e5t samt en r\u00e5 manlig r\u00f6st.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18950105_148383_2_0003_alto.xml-3-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 786.45, "y": 887.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950130_145596_17_0003_alto.xml-68-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMarskalk Canrobert, som var f\u00f6dd 1809, var i egenskap af\u003cbr\u003ebrigadgeneral och Napoleons adjutant ett kraftigt verktyg till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckande\u003c/b\u003e af resningen vid statskuppen 1851 samt hade 1854\u003cbr\u003e\u2014 55 under Krimkriget \u00f6fverbef\u00e4let efter S:t Arnauds d\u00f6d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950130_145596_17_0003_alto.xml-68-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2147.2, "y": 1045.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950309_147640_58_0003_alto.xml-71-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehufvudsakligen m\u00e5ste taga b\u00e4nsyn till de internationella\u003cbr\u003esynpunkterna, men ban erk\u00e4nde regeringens pligt att g\u00f6ra allt f\u00f6r att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e slatveriet i Sansibar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950309_147640_58_0003_alto.xml-71-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 562.45, "y": 1222.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18951130_0_142_0003_alto.xml-53-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eanf\u00f6rt, att veden upphuggits inom uppl\u00e5tet odlingsomr\u00e5de samt\u003cbr\u003est\u00f6ren tagits af \u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e skog p\u00e5 grund af muntligt\u003cbr\u003el\u00f6fte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18951130_0_142_0003_alto.xml-53-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1269.35, "y": 1526.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18951224_147385_151_0004_alto.xml-92-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eegendomliga saker, s\u00e5som l\u00e4saren vet, men den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckta\u003c/b\u003e angsten af denna sammankomst i skolhuset kan\u003cbr\u003ealdrig afl\u00e4gsnas ur mitt minne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18951224_147385_151_0004_alto.xml-92-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1601.6, "y": 637.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-22-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHon rusade in rummet sorn en cyklonuoge, harmen l\u00e5gade ur\u003cbr\u003ehennes pt\u00e4ktiga \u00f6gon, och den junoniska gestalten sk\u00e4lfde af\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e sj\u00e4lsr\u00f6relse Hon slet handskarne af sig, sl\u00e4ngde\u003cbr\u003edeni p\u00e5 ett bord och st\u00e4llde sig derp\u00e5 framf\u00f6r kakelugnen nied minen\u003cbr\u003eaf en f\u00f6rol\u00e4mpad gudinna Denna syn sk\u00e4nkte alg sannerligen full\u003cbr\u003eels\u00e4ttning f\u00f6r den l\u00e5nga stund, jag v\u00e4nlat p\u00e5 henne \u2014 Hvad \u00e4r det mi,\u003cbr\u003eDora, fr\u00e5gade jag omsider helt lugnt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18970531_146944_61_0003_alto.xml-22-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 636.8, "y": 880.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18980225_145648_16_0008_alto.xml-50-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder de sista \u00e5ren har f\u00f6rbindelsen mellan konungen och\u003cbr\u003ehertiginnan varit af rent platonisk natur, ech drottningen har\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e alla yttre tecken till svarsjuka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18980225_145648_16_0008_alto.xml-50-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1120.4, "y": 1059.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030131_145317_18_0003_alto.xml-222-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rg\u00e4fves \u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e r\u00f6relse, hviskade han slutligen: \u2014\u003cbr\u003eM\u00e4rtha, kommer du att sakna mig n\u00e5got, sedan jag dfagit bort fr\u00e5n\u003cbr\u003eGr\u00e4sg\u00e5rden?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030131_145317_18_0003_alto.xml-222-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1800.55, "y": 863.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951205_147683_332_0002_alto.xml-10-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etrytelse bjelpt honom att afkasta oket, och hans l\u00e4nge\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckta\u003c/b\u003e sjelfk\u00e4nsla bade \u00e5ter rest sig i sin gamla\u003cbr\u003ekraft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951205_147683_332_0002_alto.xml-10-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 481.605, "y": 1007.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951122_147640_273_0002_alto.xml-107-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ek\u00e4nnedom om saken och \u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e genom energiska m\u00e5tt\u003cbr\u003eocb steg alla f\u00f6rs\u00f6k till oorcLningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951122_147640_273_0002_alto.xml-107-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1611.05, "y": 1029.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960120_145317_10_0002_alto.xml-120-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLord Ripley f\u00f6rstod honom allt f\u00f6r v\u00e4l och kunde ej\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e en ed vid den andres uppst\u00e4llande af dessa\u003cbr\u003ealternativ.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960120_145317_10_0002_alto.xml-120-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1053.7, "y": 129.38}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990719_145317_108_0003_alto.xml-138-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen stolta, forskande och liksom \u003cb\u003eundertryckta\u003c/b\u003e glansen\u003cbr\u003ederuti hade lemnat rum f\u00f6r en mild, sv\u00e4rmiskt gl\u00f6dande\u003cbr\u003ebeundran.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990719_145317_108_0003_alto.xml-138-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1066.45, "y": 481.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950802_145596_117_0008_alto.xml-26-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e denna gl\u00e4dje, utan l\u00e4tom oh lofsjunga hans\u003cbr\u003emakal\u00f6sa k\u00e4rlek och o\u00e4ndliga wisdom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950802_145596_117_0008_alto.xml-26-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1750.2, "y": 53.33}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950330_145596_50_0002_alto.xml-42-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rst \u00e5r 1876 lyckades det Martinez Lampos att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e upproret.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950330_145596_50_0002_alto.xml-42-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1081.55, "y": 648.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950117_145112_16_0003_alto.xml-120-74", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden f\u00f6r\u00e4dlade varan alitjemnt varit nedg\u00e5ende, hvartiii s\u00e5\u003cbr\u003emycket mindre anledning f\u00f6refunnits, som r\u00e5varan samtidigt stigit i\u003cbr\u003epris, utan, \u00e4fven att till f\u00f6ljd af k\u00f6parnes i utlandet stegrade, ofta\u003cbr\u003ealldeles orimliga, pretentioner p\u00e5 qvaht\u00e9, leverans- och\u003cbr\u003ebeialmngsvilkor m. m., den lojala konkurrens, som resulterar af ett\u003cbr\u003efritt utbyte och alltid b\u00f6r finnas till, f\u00e5tt ben\u00e4genhet att trycka,\u003cbr\u003ef\u00f6r att icke s\u00e4ga \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e, en af v\u00e5rt lands mest naturliga\u003cbr\u003ehandteringar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950117_145112_16_0003_alto.xml-120-74\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2186.4, "y": 937.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951005_147640_232_0009_alto.xml-90-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag kan i detta sammanhang ej \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e ett\u003cbr\u003ebeklagande, att vid spphandling af kalksten f\u00f6r den nya\u003cbr\u003eoperabyggnadens r\u00e4kning, s\u00e5ledes ett nationelt f\u00f6retag, danskarna\u003cbr\u003eblifvit gynnade p\u00e5 de svenske prodneenterues bekostnad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951005_147640_232_0009_alto.xml-90-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 826.15, "y": 771.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970421_145317_60_0004_alto.xml-49-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed f\u00e4st afseende p\u00e5 ds f\u00f6rh\u00e5llanden, som r\u00e4dt inom ett visst\u003cbr\u003esamh\u00e4lle p\u00e5 s\u00f6dra uland f\u00f6refaller det alls icke underligt att\u003cbr\u003emiss\u00e4mja och s\u00f6ndringar uppst\u00e5tt; bland de olikartade tviste\u00e4mnen som\u003cbr\u003ef\u00f6rekommit m\u00e5 n\u00e4mnas, hurusom \u00e5tskilliga vigtiga samh\u00e4llsfr\u00e5gor\u003cbr\u003eblifvit \u003cb\u003eundertryckta\u003c/b\u003e af just de m\u00e4n, som varit satta att ordna\u003cbr\u003e\u00f6rn och vaka \u00f6fver samh\u00e4llets v\u00e4l och att bland annat, antagligen f\u00f6r\u003cbr\u003eatt h\u00e5lla oppositionen i minoriteten, har under en l\u00e4ngre f\u00f6ljd af \u00e5r\u003cbr\u003etill\u00e4mpats en p\u00e5 oriktiga grunder uppf\u00f6rd fyrktalsl\u00e4ngd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970421_145317_60_0004_alto.xml-49-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 833.95, "y": 600.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950814_146968_92_0004_alto.xml-22-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf st\u00f6rsta vigt vore n\u00e4mligen att \u00e4fven sk\u00e4rmande och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckta\u003c/b\u003e tr\u00e4d komme bort, och detta m\u00e5ste ske, \u00e4fven \u00f6rn\u003cbr\u003ederas afverkande ej lemnar n\u00e5gon beh\u00e5llning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950814_146968_92_0004_alto.xml-22-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1517.5, "y": 488.505}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19020801_145648_59_0003_alto.xml-86-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eInneh\u00e5ller det n\u00e5gon sanning, s\u00e5 bevisar det ju, att f\u00f6rsta\u003cbr\u003ekammaren har starkare st\u00f6d i folkmeningen, \u00e4n man velat medgifva,\u003cbr\u003efast\u00e4n minoriteternas r\u00e4tt nu \u00e4r \u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19020801_145648_59_0003_alto.xml-86-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2064.15, "y": 942.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960602_145289_66_0003_alto.xml-99-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emen meddelat, att energiska anstalter vidtagits att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e upproret.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960602_145289_66_0003_alto.xml-99-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1842.8, "y": 925.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950815_147640_188_0003_alto.xml-241-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e5llande till feriekurserna och \u00f6rn dispensen, i rncdgaf nied\u003cbr\u003ehr Hernlund, att rektorerna som han fann bet\u00e4nklig, men i vissa fall\u003cbr\u003edock hade r\u00e4tt att \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e ofullst\u00e4ndiga\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950815_147640_188_0003_alto.xml-241-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1439.3, "y": 19.1665}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18961109_146968_90_0003_alto.xml-172-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egjorde intet f\u00f6rs\u00f6k att afskaka polismannens hand, nion sade\u003cbr\u003el\u00e5ngsamt med samma egendomliga \u003cb\u003eundertryckta\u003c/b\u003e r\u00f6st under det han\u003cbr\u003ef\u00f6rstulet blicka!de fr\u00e5n det ena ansigtet till det andra: - \u00c5r detta\u003cbr\u003eengelsk r\u00e4ttvisa?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18961109_146968_90_0003_alto.xml-172-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1453.25, "y": 1136.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970109_145317_4_0002_alto.xml-128-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een fr\u00e5ga p\u00e5 tungan, men \u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e den \u00e5ter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970109_145317_4_0002_alto.xml-128-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2174.1, "y": 986.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18951019_148377_124_0002_alto.xml-158-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf honom kunna vi l\u00e4ra oss att vara stilla och t\u00e5liga, n\u00e4r\u003cbr\u003everlden vill g\u00e5 h\u00e5rdt \u00e5t oss, t\u00e5ligt lida en kr\u00e4nkning,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e vreden, beherska lidelseo.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18951019_148377_124_0002_alto.xml-158-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1951.85, "y": 497.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18951023_146176_175_0002_alto.xml-63-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elugna valm\u00e4n sakna vidare icke bl ek f\u00f6r r\u00e4ttvisan i att detta\u003cbr\u003esamh\u00e4lle inr\u00e4ttas bekv\u00e4mt \u00e4fven f\u00f6r de nu poll tiskt\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18951023_146176_175_0002_alto.xml-63-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1266.55, "y": 856.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950520_146365_117_0003_alto.xml-148-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elikaledes drifna fr\u00e5n sina st\u00e4der, och deras tro\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycktes\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950520_146365_117_0003_alto.xml-148-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 894.15, "y": 1735.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19001215_145317_195_0006_alto.xml-105-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed ett utrop af l\u00e4nge \u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e sinnesr\u00f6relse sl\u00f6t\u003cbr\u003eCarruthers henne i sina armar och tryckte henne intill sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19001215_145317_195_0006_alto.xml-105-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1417.35, "y": 509.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951015_146401_122_0004_alto.xml-99-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esig till sin man, kunde hon endast med sv\u00e5righet\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e ett utbrott af f\u00f6rtrytelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951015_146401_122_0004_alto.xml-99-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1382.5, "y": 736.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653815_18970903_146944_101_0003_alto.xml-31-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEnligt meddelande fr\u00e5n ministerpresidenten R\u00e5lli till n\u00e5gra af\u003cbr\u003ede fr\u00e4mmande makternas representanter i Athen har grekiska regel\u003cbr\u003eingen, f\u00f6r litt vara beredd p\u00e5 alla eventualiteter, vidtagit \u00e5tg\u00e4rder\u003cbr\u003ef\u00f6r ati, \u00f6rn s\u00e5 fordras, med v\u00e5ld \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e denna farliga\u003cbr\u003er\u00f6relse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18970903_146944_101_0003_alto.xml-31-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 666.9, "y": 839.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970306_145317_36_0002_alto.xml-3-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e4r ett organ f\u00f6r yttrandefriheten s\u00f6ker att \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eyttrandefriheten och gl\u00f6mmer, att denna frihet, r\u00e4ttigheten f\u00f6r hvar\u003cbr\u003eman att i tryck uttala sina tankar, \u00e4r i v\u00e5rt land sedan l\u00e5ng tid\u003cbr\u003etillbaka omgifven med grundlagshelgd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970306_145317_36_0002_alto.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 871.4, "y": 504.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951021_144022_245_0003_alto.xml-34-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eingen \u00e5stundan att komma under ryskt v\u00e4lde, d\u00e4r deras\u003cbr\u003enationalitet l\u00f6per vida st\u00f6rre fara att \u003cb\u003eundertryckas\u003c/b\u003e \u00e4n under\u003cbr\u003ePorten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951021_144022_245_0003_alto.xml-34-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1030.0, "y": 291.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010809_147024_32_0004_alto.xml-167-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHuru mycket Boijer och Alfred s\u00f6kte \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e den till\u003cbr\u003es\u00e4 h\u00f6g grad uppdrifna sj\u00e4lsr\u00f6relsen, var det likv\u00e4l om\u00f6jligt att icke\u003cbr\u003e\u00e4nnu sp\u00e5r skulle synas deraf; och Ameliea misst\u00e4nksamhet \u2014 en g\u00e5ng\u003cbr\u003ev\u00e4ckt \u2014 fick l\u00e4tt i hvarje den minsta omst\u00e4ndighet nya\u003cbr\u003eanledningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010809_147024_32_0004_alto.xml-167-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1503.25, "y": 22.693}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010211_145317_24_0004_alto.xml-75-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUtan tvifvel \u00e4mnade kaptenen \u0027.ned str\u00e4nga ord\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e detta brott mot etikettens Ia gar, d\u00e5 lian k\u00e4nde\u003cbr\u003eAtos \u2019 hand krampaktigt sammandragas i sin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010211_145317_24_0004_alto.xml-75-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1569.95, "y": 1379.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950806_145020_92_0003_alto.xml-27-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUtan tvifvel antog hon, att han var f\u00f6r\u00e4lskad i henne, hennes\u003cbr\u003ebeteende var utan tvifvel \u00f6fverlagdt och ber\u00e4knadt p\u00e5 att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e hans f\u00f6rhoppningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950806_145020_92_0003_alto.xml-27-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1257.3, "y": 797.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18951114_145289_136_0004_alto.xml-52-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan jag med stor sjelfbeherskning \u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e min\u003cbr\u003en\u00e4stan oemotst\u00e5ndliga lust att springa efter vagnen, rycka\u003cbr\u003eAlice\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18951114_145289_136_0004_alto.xml-52-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1695.6, "y": 22.792}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950309_147683_67_0010_alto.xml-13-128", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen d\u00e4mpade lidelsen, parad med heroisk kraft, var kanske ett\u003cbr\u003emer framtr\u00e4dande drag hos en annan af Telis utl\u00e4ndske framst\u00e4llare \u00e5\u003cbr\u003ev\u00e5r scen under de senare \u00e5ren, Simonsen, men i allt \u00f6frigt har v\u00e4l\u003cbr\u003ek\u00e4nslolifvet hos denna nobla karakter under v\u00e5r operas senare skeden\u003cbr\u003eej haft en v\u00e4rdigare tolk \u00e4n hr d \u2019 A, Operav\u00e4nnen k\u00e4nner lika v\u00e4l\u003cbr\u003esorn den liter\u00e4rt bildade konturerna af den schweiziske hjeltens\u003cbr\u003ehistoria, huruledes den fredlige men lifver sitt lands \u00f6de grubblande\u003cbr\u003elandtmannen utvecklar sig till den fasta och beslutsamme ledaren af\u003cbr\u003efrihetsr\u00f6relsen ooh huru han, \u00f6fverv\u00e4ldigad af sitt hat mot\u003cbr\u003ef\u00f6rtryckarns och af k\u00e4rleken till sin familj och sitt fosterland,\u003cbr\u003eh\u00e4nf\u00f6res till ett fanatiskt utbrott mot tyrannen, medan han p\u00e5 samma\u003cbr\u003eg\u00e5ng n\u00f6dgas \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e de k\u00e4nslor af \u00f6mhet han hyser f\u00f6r.sin\u003cbr\u003eson.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950309_147683_67_0010_alto.xml-13-128\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1238.85, "y": 1216.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970717_145317_108_0003_alto.xml-23-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAmiralerna ha s\u00e4ndt fem krigsfartyg till Kandia f\u00f6r att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e den muhammedanska r\u00f6relsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970717_145317_108_0003_alto.xml-23-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 130.075, "y": 386.035}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653838_19021121_147024_47_0004_alto.xml-144-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOch mot sin vilja genom; or d\u00e4rvid ett uttryck at demonisk\u003cbr\u003egl\u00e4dje hennes ansikte \u201d \u2014 \u00f6fverv\u00e4kbgad, h\u00e4nryckt kunde hon ej\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e den.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19021121_147024_47_0004_alto.xml-144-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1010.55, "y": 569.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950925_144022_223_0008_alto.xml-44-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGerald kunde ej \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e ett utrop af \u00f6fverraskning,\u003cbr\u003ety stenarne voro ovanligt stora och af renaste \u00bb vatten \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950925_144022_223_0008_alto.xml-44-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 452.89, "y": 944.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960831_146968_70_0004_alto.xml-174-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebort safnit \u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e passionerade ord, hvilka aldrig\u003cbr\u003eskulle kunnat \u00e5terkallas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960831_146968_70_0004_alto.xml-174-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1436.75, "y": 791.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020818_145317_125_0001_alto.xml-42-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003euppgift skall blifva att genomdrifva den af Balfour s\u00e4rskildt\u003cbr\u003eomhuldade nya lagen om skolv\u00e4sendet, hvilken, s\u00e5som vi f\u00f6rut n\u00e4rmare\u003cbr\u003eomtalat, g\u00e5r ut p\u00e5 att st\u00e4lla folkundervisningen i vida st\u00f6rre\u003cbr\u003eberoende af anglikanska fyrkarl \u00e4n f\u00f6rut (dock naturligtvis icke,\u003cbr\u003es\u00e5som franska regeringen i motsatt anda f\u00f6rs\u00f6ker, med\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckande\u003c/b\u003e af de fria l\u00e4roanstalterna).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020818_145317_125_0001_alto.xml-42-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1387.0, "y": 1051.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950201_145648_6_0003_alto.xml-123-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebeordrades han som brigadgeneral till Paris, d\u00e4r han blef\u003cbr\u003epresidenten Louis Napoleons adjutant och efter statskuppen 1851\u003cbr\u003ekraftigt bidrog att \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e resningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950201_145648_6_0003_alto.xml-123-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1228.9, "y": 363.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970609_145317_87_0003_alto.xml-135-108", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt s\u00e5 ej intr\u00e4ffade efter f\u00f6rsta fallet och ej heller efter\u003cbr\u003edet andra, det tredje o. s. v., och d\u00e5 han vidare ovilkorligen m\u00e5ste\u003cbr\u003ehafva insett, att Hanna vid kullst\u00f6rtandet p\u00e5 hufvudet \u00e5 en af stenar\u003cbr\u003efullsatt v\u00e4g med n\u00f6dv\u00e4ndighet skulle komma att skada sig sv\u00e5rt,\u003cbr\u003es\u00e4rskildt som han iakttog, att vid hvarje fall hufvudet \u00bb med v\u00e5ldsam\u003cbr\u003ekraft \u00bb f\u00f6rst tr\u00e4ffade marken, s\u00e5 hade det varit att f\u00f6rv\u00e4nta, att\u003cbr\u003ehan, f\u00f6ljande henne i hack och h\u00e4l, \u00e4fven skulle hafva kunnat upphinna\u003cbr\u003ehenne och taga hand \u00f6rn henne, s\u00e4rskildt vid n\u00e5got af fallen, och man\u003cbr\u003ekan ej \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e en viss tvekan betr\u00e4ffande riktigheten af\u003cbr\u003eden tilltalades framst\u00e4llning h\u00e4rutinnan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970609_145317_87_0003_alto.xml-135-108\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1533.2, "y": 388.73}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960312_147385_30_0004_alto.xml-105-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e5gra snyftningar, som hon f\u00f6rg\u00e4fves s\u00f6kte \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eoch hon brast i stormande gr\u00e4t.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960312_147385_30_0004_alto.xml-105-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1679.4, "y": 1214.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950416_0_45_0002_alto.xml-134-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet gick bra s\u00e5 l\u00e4nge han h\u00f6ll sig till broderlandets\u003cbr\u003ef\u00f6rsvarsv\u00e4sen, men n\u00e4r interpellationen b\u00f6rjade r\u00f6ra sig om\u003cbr\u003eprotektionismens hydra, \u00f6rn svensk sm\u00f6rtull, amerikanskt fl\u00e4sk och\u003cbr\u003esvensk \u00e5lderdomsf\u00f6rs\u00e4kring, kunde hvarken presidenten Ullman,\u003cbr\u003epresidenten Steen eller galleriet \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e sin\u003cbr\u003emunterhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950416_0_45_0002_alto.xml-134-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1375.7, "y": 320.115}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15650835_18960916_146472_145_0004_alto.xml-26-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201d Herr Rudolf! \u201d ropade Fransiska med \u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e\u003cbr\u003est\u00e4mma, \u201d herr Rudolfi \u201d Ynglingen stannade och stirrade med\u003cbr\u003ef\u00f6rundrade blickar p\u00e5 flickan, som \u00e4ngsligt pekade p\u00e5 den \u00f6ppna\u003cbr\u003ed\u00f6rren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18960916_146472_145_0004_alto.xml-26-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1389.95, "y": 1356.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000820_145317_128_0003_alto.xml-0-54", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan de engelska krigstidningarna l\u00e4nge afvisat alla\u003cbr\u003eanklagelser mot sjukv\u00e5rden i f\u00e4lt i Sydafrika s\u00e5som \u00bb illvilliga\u003cbr\u003eutl\u00e4ndska l\u00f6gner \u00bb, kom, som bekant, sjelfva Times \u2019 ansedde\u003cbr\u003ekorrespondent Burdett-Coutts med en mycket v\u00e4rre skildring, \u00e4n n\u00e5gon\u003cbr\u003eicke engelsk tidning presterat, och icke blott tvingade Times \u2014 som\u003cbr\u003ef\u00f6rst velat \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e hans rapport \u2014 att offentlligg\u00f6ra den,\u003cbr\u003eutan fram dref ocks\u00e5 en s\u00e5 kraftig opinion i underhuset, att\u003cbr\u003eregeringen mycket mot sin vilja n\u00f6dgats anordna en\u003cbr\u003eunders\u00f6kning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000820_145317_128_0003_alto.xml-0-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 785.45, "y": 1015.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950524_146472_45_0002_alto.xml-84-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb\u00e4r till honom, och den fruktan, som h\u00f6gern ej kan\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e, \u00e4ro alla ense om att erk\u00e4nna hans energi och\u003cbr\u003ebeg\u00e4fning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950524_146472_45_0002_alto.xml-84-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1239.3, "y": 922.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950711_147640_158_0002_alto.xml-128-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emilit\u00e4rmakt i denna provins \u00e4r tillr\u00e4ckligt stark att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e hvarje uppror.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950711_147640_158_0002_alto.xml-128-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 915.85, "y": 1146.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950502_144022_101_0002_alto.xml-212-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF \u0027 r\u00e4n politisk synpunkt v\u00f6re det, heter det i tyska offici\u00f6sa\u003cbr\u003etidningar, att befara, att Japan genom sin dominerande st\u00e4llning i\u003cbr\u003eLjaotong skulle \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e Kin\u00e4s sj\u00e4lfst\u00e4ndighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950502_144022_101_0002_alto.xml-212-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 923.4, "y": 578.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950331_147683_88_0002_alto.xml-75-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet kom \u00f6gonblick, d\u00e5 tyv\u00e4rr sanningen m\u00e5ste\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckas\u003c/b\u003e eller d\u00e5 ban var tvungen att kringg\u00e5 den.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950331_147683_88_0002_alto.xml-75-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 122.625, "y": 555.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950116_146968_7_0004_alto.xml-138-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBaronen torkade sig i \u00f6gonen och sade med en r\u00f6relse, som han\u003cbr\u003eicke f\u00f6rm\u00e5dde \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e: \u2014 Ni ensam har f\u00f6rst\u00e5tt mig, min\u003cbr\u003eherre; jag er redo att lyssna till edra r\u00e5d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950116_146968_7_0004_alto.xml-138-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2189.05, "y": 819.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18971012_145648_80_0004_alto.xml-23-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag har aldrig i mitt lif \u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e religionen! \u00bb Och\u003cbr\u003ed\u00e4rmed rasslade Vagb\u00e9h bort.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18971012_145648_80_0004_alto.xml-23-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1799.5, "y": 96.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950419_145112_105_0002_alto.xml-128-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI en svensk tidning framkom h\u00e4r\u00e5 ett svar fr\u00e5n biskop Johansson\u003cbr\u003ei Hern\u00f6sand, sorn konstaterade, att Finnmarkens finnar icke vore\u003cbr\u003etvungna att skicka sina barn till de svenska skolorna och att\u003cbr\u003esvenskarne alls icke hade f\u00f6r afsigt att \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e det finska\u003cbr\u003espr\u00e5ket, hvilket bevisades b\u00e4st af det faktum, att skolb\u00f6cker\u003cbr\u003e\u00f6fversattes till finska.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950419_145112_105_0002_alto.xml-128-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1588.05, "y": 1428.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950529_147683_144_0006_alto.xml-100-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRouanet slutar med att uppl\u00e4sa f\u00f6rslag till en dagordning,\u003cbr\u003einneh\u00e5llande uppmaning till regeringen att energiskt\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e alla bedr\u00e4gliga man\u00f6vrer fr\u00e5n Ia haute finances\u003cbr\u003esida.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950529_147683_144_0006_alto.xml-100-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1185.15, "y": 1422.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951015_147640_240_0006_alto.xml-76-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eicke \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e sin f\u00f6rv\u00e5ning \u00f6fver att en enskild\u003cbr\u003eperson icke l\u00e5tit afskr\u00e4cka sig af s\u00e5dana motigheter vid en\u003cbr\u003ev\u00e4ganl\u00e4ggning, och det f\u00f6r turister, som f\u00e4rdas mera \u00bb til lyst \u00bb;\u003cbr\u003edock \u00e4r v\u00e4gen \u2014 det m\u00e5 v\u00e4l m\u00e4rkas \u2014 af stor betydelse ocks\u00e5 f\u00f6r ortens\u003cbr\u003ebefolkning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951015_147640_240_0006_alto.xml-76-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1115.1, "y": 1453.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18950522_145317_78_0003_alto.xml-61-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Ni m\u00e4ste loswa mig att anstr\u00e4nga er s\u00e4 mycket som m\u00f6jligt s\u00f6r\u003cbr\u003eatt \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e den b\u00f6jelse, som bem\u00e4ktigat sig er.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18950522_145317_78_0003_alto.xml-61-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 878.65, "y": 842.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950719_146472_61_0002_alto.xml-102-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eman ock hoppas, att minnesfesterna m\u00e4tte s\u00e4 litet som m\u00f6jligt\u003cbr\u003eupprifwa de gamla s\u00e4r\u00e9n, liksom man wid bes\u00f6k i Berlins museer icke\u003cbr\u003ekan \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e den \u00f6nflan, att kriget der n\u00e5got mindre\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e4rligades.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950719_146472_61_0002_alto.xml-102-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1222.75, "y": 539.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950518_144022_115_0006_alto.xml-119-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e4tt, ty det fins alldeles f\u00f6r m\u00e5nga tidningar, ocb monarken\u003cbr\u003em\u00e5ste kunna indraga och \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950518_144022_115_0006_alto.xml-119-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 495.45, "y": 537.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030304_145317_36_0003_alto.xml-154-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag erinrar er \u00f6rn eder plikt att \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e den\u003cbr\u003erevolution\u00e4ra r\u00f6relsen i Finland.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030304_145317_36_0003_alto.xml-154-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 951.95, "y": 369.175}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980603_145317_83_0002_alto.xml-126-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00f6rde \u003cb\u003eundertryckta\u003c/b\u003e r\u00f6ster, stampandet af en m\u00e4ngd\u003cbr\u003ef\u00f6tter, snyftande fruntimmer, och derp\u00e5 en f\u00f6rf\u00e4rlig tystnad liksom\u003cbr\u003eden, som hvilar \u00f6fver ett hus, d\u00e5 rullgardinerna \u00e4ro neddragna och\u003cbr\u003ed\u00f6den g\u00e4star der inne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980603_145317_83_0002_alto.xml-126-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1498.05, "y": 748.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950419_146968_45_0004_alto.xml-17-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet hade nog st\u00e4mt b\u00e4ttre \u00f6fverens mod den ryska politikens\u003cbr\u003evanliga f\u00f6rsigtighet, om dylika uttalanden i god tid blifvit\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckta\u003c/b\u003e med de maktmedel, som i ty fall i s\u00e5 rikt m\u00e5tt st\u00e5\u003cbr\u003eden ry-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950419_146968_45_0004_alto.xml-17-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 211.165, "y": 295.565}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653838_19000706_147024_27_0004_alto.xml-145-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill en b\u00f6rjan igenk\u00e4nde ej Henrik r\u00f6sten, men d\u00e5 han blef\u003cbr\u003eupplyst om hvem hon var, kunde han ej \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e sitt missn\u00f6je\u003cbr\u003e\u00f6fver bes\u00f6ket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19000706_147024_27_0004_alto.xml-145-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1639.8, "y": 1377.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19011101_147024_44_0003_alto.xml-143-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHerman var p\u00e5 v\u00e4gen att \u00e5ter \u00f6fverlemna sig \u00e5t sina varma\u003cbr\u003ek\u00e4nslor; men han \u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e r\u00f6relsen inom sig och biet lugn,\u003cbr\u003ef\u00f6r att icke s\u00e4ga kall.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19011101_147024_44_0003_alto.xml-143-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1136.45, "y": 538.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030513_145317_73_0003_alto.xml-79-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehan aldrig kunde hoppas att se sin k\u00e4rlek besvarad, f\u00f6rm\u00e5dde\u003cbr\u003ehan dock icke \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e den, och s\u00e5 sm\u00e5ningom mognade i honom\u003cbr\u003eplanen att med v\u00e5ld bem\u00e4ktiga sig den \u00e4lskade och bortf\u00f6ra\u003cbr\u003ehenne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030513_145317_73_0003_alto.xml-79-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 766.05, "y": 502.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653838_19030327_147024_13_0003_alto.xml-88-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen vackra synen tycktes dock snarare ut\u00f6fva en f\u00f6rstenande\u003cbr\u003everkan p\u00e5 don enslige \u00e5sk\u00e5daren, ty hans stirrande \u00f6ga, sk\u00e4lfvande\u003cbr\u003el\u00e4pp ooh krampaktigt knutna h\u00e4nder talade om en bitter, fast\u00e4n \u00e4nnu\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e sorg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19030327_147024_13_0003_alto.xml-88-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1798.4, "y": 329.11}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15869824_18961202_145700_96_0002_alto.xml-2-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTagande plats midt emot sin man, sade hon nied en halft\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e suck:\u201c Jag kommer ensam.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18961202_145700_96_0002_alto.xml-2-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1597.2, "y": 515.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951125_144022_275_0002_alto.xml-63-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4ro ben\u00e4gna att kasta skulden icke blott p\u00e5 den turkiska\u003cbr\u003eregeringen utan ocks\u00e5 p\u00e5 folket; men d\u00e4rmed g\u00f6r man folket or\u00e4tt. \u00bb\u003cbr\u003eVidare beter det: \u00bb Det turkiska folket, som s\u00e5 l\u00e4nge har varit\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e, kr\u00e4fver nu att blifva behandladt p\u00e5 ett\u003cbr\u003em\u00e4nniskov\u00e4rdigt s\u00e4tt ocb att f\u00e5 del i statens styrelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951125_144022_275_0002_alto.xml-63-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1665.15, "y": 809.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653815_18950131_146944_13_0003_alto.xml-114-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt \u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e rop sade honom, att hon sett\u003cbr\u003ehonom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18950131_146944_13_0003_alto.xml-114-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1720.2, "y": 1080.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950609_147683_154_0002_alto.xml-15-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eekonomiska tryck, engelsm\u00e4nnens \u00f6fverv\u00e4lde, kort sagdt alla\u003cbr\u003ehans b\u00f6rdor hafva ej \u00e4nnu f\u00f6rm\u00e5tt \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e sk\u00e4mtet p\u00e5 hans\u003cbr\u003etunga eller l\u00f6jet p\u00e5 hans l\u00e4pp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950609_147683_154_0002_alto.xml-15-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 945.65, "y": 1467.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950330_144022_75_0002_alto.xml-91-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan den tyska kulturen i B\u00f6hmen visat sig of\u00f6rm\u00f6gen att med\u003cbr\u003eandliga vapen bibeh\u00e5lla suprematien, g\u00f6r den i k\u00e4jsarens och lagens\u003cbr\u003enamn ett sista f\u00f6rtvifladt f\u00f6rs\u00f6k att med maktspr\u00e5k \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eden tjechiska demokratien och nationella folkbildningen, Grymheterna i\u003cbr\u003e\u00c5rmenicn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950330_144022_75_0002_alto.xml-91-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 802.0, "y": 1159.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950714_147683_188_0002_alto.xml-159-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehoppas, att minnesfesterna m\u00e5tte s\u00e5 litet som m\u00f6jligt upprifva\u003cbr\u003ede gamla s\u00e5ren, liksom man vid bes\u00f6k i Berlins museer icke kan\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e den \u00f6nskan, att kriget dor n\u00e5got mindre\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e4rligades.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950714_147683_188_0002_alto.xml-159-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1185.9, "y": 761.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020120_145317_10_0003_alto.xml-33-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBalfour svarade \u00e5 regeringens v\u00e4gnar, att inga underr\u00e4ttelser\u003cbr\u003eang\u00e5ende kriget blifvit \u003cb\u003eundertryckta\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020120_145317_10_0003_alto.xml-33-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1171.15, "y": 718.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19020411_145648_28_0003_alto.xml-106-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUndertryckte vi barnets h\u00e5g f\u00f6r lek, s\u00e5 \u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e vi\u003cbr\u003en\u00e5got, som skaparen nedlagt hos m\u00e4nniskan i hennes v\u00e5rtid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19020411_145648_28_0003_alto.xml-106-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 827.25, "y": 1401.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653815_18950924_146944_113_0004_alto.xml-4-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNathan Rothschild fick en dag mottaga \u2022n formlig d\u00f6dsdom fr\u00e5n\u003cbr\u003een hemlig politisk f\u00f6rening p\u00e5 Kontinenten, sorn ville straffa honom,\u003cbr\u003ed\u00e4rf\u00f6r att lian l\u00e5nat penningar \u00e5t regeringen, hvilken\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e denna f\u00f6rening.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18950924_146944_113_0004_alto.xml-4-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 955.0, "y": 1103.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951116_144022_268_0002_alto.xml-65-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSultanen har utf\u00e4rdat de str\u00e4ngaste order \u00f6rn energiskt\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckande\u003c/b\u003e af alla oroligheter, fr\u00e5n hvilket h\u00e5ll de \u00e4n\u003cbr\u003eanstiftas; och 128 milisbataljoner ha kommenderats att kv\u00e4sa upproret\u003cbr\u003ei Anatolien.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951116_144022_268_0002_alto.xml-65-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1094.3, "y": 873.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950914_146391_214_0006_alto.xml-73-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eicke f\u00f6r annat, s\u00e5 emedan den visar oss, hur vanm\u00e4ktigt\u003cbr\u003eFrankrike visat sig vara i fr\u00e5ga om att \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ebanditv\u00e4sendet p\u00e5 Korsika.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950914_146391_214_0006_alto.xml-73-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 665.05, "y": 1136.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950211_147640_35_0002_alto.xml-68-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00e5n Shanghai telegraferas, att den trupp frivillige, som\u003cbr\u003ebildats af utl\u00e4ndingarne Tschifn, nattetid patrullerar p\u00e5 gatorna f\u00f6r\u003cbr\u003eatt \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e oroligheter, om s\u00e5dana skulle nppst\u00e5 bland\u003cbr\u003einl\u00f6dingarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950211_147640_35_0002_alto.xml-68-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1690.85, "y": 539.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18951224_147403_162_0006_alto.xml-108-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehade som bekant utn\u00e4mnt en utomordentlig kejserlig kommissarie\u003cbr\u003emed befallning att \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e upproret blaud muhammedan erna i\u003cbr\u003eofvann\u00e4mnda distrikt, samtidigt med att general Tung med 20,000 man\u003cbr\u003efr\u00e5n Peking begifvit tig till platsen f\u00f6r upproret.)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18951224_147403_162_0006_alto.xml-108-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1005.9, "y": 1374.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950115_146401_6_0002_alto.xml-92-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etid framg\u00e5, att det fr\u00e5n allm\u00e4n ekonomisk synpunkt b\u00f6r vara f\u00f6r\u003cbr\u003ev\u00e5ra landtbrukare af stort intresse, att landets bryggerin\u00e4ring icke,\u003cbr\u003egenom en ol\u00e4mplig lagstiftning tvingas att f\u00f6ra ett tynande lif eller\u003cbr\u003erent af \u003cb\u003eundertryckes\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950115_146401_6_0002_alto.xml-92-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1570.85, "y": 722.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15869824_18960708_145700_54_0002_alto.xml-22-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edarrade af \u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e sinnesr\u00f6relse, d\u00e5 han slutligen\u003cbr\u003e\u00e5tertog:\u201c Bernried m\u00e5tte ej vara mycket omtyckt i Kairo.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18960708_145700_54_0002_alto.xml-22-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2037.1, "y": 732.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950228_148377_25_0002_alto.xml-37-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSorn bekant hade s\u00e4llskapet anmodats bitr\u00e4da en fr\u00e5n\u003cbr\u003eKristianstads l\u00e4ns hush\u00e5llningss\u00e4llskap till k. landtbruksstyrelsen\u003cbr\u003einlemnad petition \u00f6rn kraftiga \u00e5tg\u00e4rders vidtagande f\u00f6r att f\u00f6rebygga,\u003cbr\u003eatt den i f\u00f6rening med jordbruket existerande br\u00e4nvinsbr\u00e4nningen icke\u003cbr\u003em\u00e5 \u003cb\u003eundertryckas\u003c/b\u003e, och med anledning h\u00e4raf biet \u0027 vid f\u00f6reg\u00e5ende\u003cbr\u003esammantr\u00e4de en komit\u00e9, best\u00e5ende af tre personer, tillsatt f\u00f6r att\u003cbr\u003eafgifva f\u00f6rslag i fr\u00e5gan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950228_148377_25_0002_alto.xml-37-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 637.05, "y": 327.97}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951003_147683_269_0002_alto.xml-32-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eg\u00e5nger till honom, \u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e den qvinliga stoltheten\u003cbr\u003eooh bad honom komma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951003_147683_269_0002_alto.xml-32-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1812.65, "y": 1139.7}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15975087_18951206_145596_189_0003_alto.xml-109-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet \u003cb\u003eundertryckas\u003c/b\u003e i Illinois, r\u00e4knar han sannolikt p\u00e5\u003cbr\u003em\u00f6jligheten att skaffa sig sweatinggods (\u2014 varor, f\u00f6r hvilka en\u003cbr\u003eosk\u00e4ligt l\u00e5g arbetsl\u00f6n betalts) fr\u00e5n andra stater.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18951206_145596_189_0003_alto.xml-109-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2327.6, "y": 536.5}, {"color": "k", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950823_146365_196_0003_alto.xml-114-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evar \u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e, fordrade Kina, att de japanska\u003cbr\u003etrupperna skulle l\u00e4mna Korea, men Japan fordrade, att de kinesiska\u003cbr\u003etrupperna skulle f\u00f6rst afmarschera och f\u00f6reslog tillika inf\u00f6randet af\u003cbr\u003ereformer p\u00e5 half\u00f6n, hvilka skulle g\u00f6ra upprorets upprepande om\u00f6jligt,\u003cbr\u003esamt erk\u00e4nnandet af Koreas oberoende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950823_146365_196_0003_alto.xml-114-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2327.6, "y": 1697.0}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951129_147640_279_0002_alto.xml-37-13", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eupplysningar om Crispis roll i Bancaromana-aff\u00e4ren ocb framf\u00f6r\u003cbr\u003eallt \u00f6rn bans deltagande i \u003cb\u003eundertryckande\u003c/b\u003e af vissa\u003cbr\u003ekomprometterande aktstycken, hvilket notoriskt egt rum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951129_147640_279_0002_alto.xml-37-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1518.35, "y": 921.45}, {"color": "#b2996e", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960711_147385_79_0004_alto.xml-31-8", "label": "11", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4ro dock\" underst\u00f6den \u201d till pressen f\u00f6r \u003cb\u003eundertryckande\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eaf redog\u00f6relse f\u00f6r f\u00f6rh\u00e5llanden som skulle kunna skada Casinots\u003cbr\u003everksamhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960711_147385_79_0004_alto.xml-31-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 862.85, "y": 925.85}, {"color": "#4daf4a", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951109_147683_306_0006_alto.xml-39-11", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEuropa vet, att ett anarkiskt tillst\u00e5nd i Turkiet endast kan\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckas\u003c/b\u003e genom de utl\u00e4ndska makterna, men ett gemensamt\u003cbr\u003eingripande af de makter, som undertecknat Berlintraktaten, skulle vara\u003cbr\u003eslutet p\u00e5 det turkiska oberoendet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951109_147683_306_0006_alto.xml-39-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 757.5, "y": 1280.85}, {"color": "#4daf4a", "date": "1895", "id": "bib11653811_18951125_145317_183_0002_alto.xml-115-26", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een bok fr\u00e5n bordet, bredvid hvilket hon stod, fattades hon af\u003cbr\u003een ny och f\u00f6rf\u00e4rlig misstanke och tog ett steg fram\u00e5t med ett hastigt\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e utrop: \u2014 Han g\u00e5r h\u00e4rifr\u00e5n \u2014 Gode Gud han skall\u003cbr\u003eg\u00e5!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18951125_145317_183_0002_alto.xml-115-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 763.95, "y": 1116.05}, {"color": "#a8ff04", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990224_145648_15_0002_alto.xml-41-1", "label": "12", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekunnat \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e en och annan fras i de privata\u003cbr\u003emeddelandena h\u00e4rom, men hvad som st\u00e5r kvar \u00e4r ett tillr\u00e4ckligt tydligt\u003cbr\u003evittnesb\u00f6rd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990224_145648_15_0002_alto.xml-41-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1725.25, "y": 602.95}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19277301_18960618_145146_49_0002_alto.xml-32-9", "label": "3/-/2/-/3/-/-", "to": "bib19277277_18950714_147683_188_0002_alto.xml-159-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960618_145146_49_0002_alto.xml-32-9", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950529_147683_144_0006_alto.xml-100-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960618_145146_49_0002_alto.xml-32-9", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_19020411_145648_28_0003_alto.xml-106-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960618_145146_49_0002_alto.xml-32-9", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951109_147683_306_0006_alto.xml-39-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960618_145146_49_0002_alto.xml-32-9", "label": "3/3/1/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19021121_147024_47_0004_alto.xml-144-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960618_145146_49_0002_alto.xml-32-9", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020818_145317_125_0001_alto.xml-42-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020725_145317_111_0004_alto.xml-47-8", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19011101_147024_44_0003_alto.xml-143-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020725_145317_111_0004_alto.xml-47-8", "label": "-/-/-/-/-/2/4", "to": "bib11653811_18970306_145317_36_0002_alto.xml-3-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18991201_145648_94_0008_alto.xml-15-9", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19225758_18950518_144022_115_0006_alto.xml-119-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18991201_145648_94_0008_alto.xml-15-9", "label": "3/-/-/-/-/2/-", "to": "bib11653811_19020120_145317_10_0003_alto.xml-33-12", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960711_147385_79_0004_alto.xml-31-8", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951116_144022_268_0002_alto.xml-65-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960511_145146_38_0003_alto.xml-78-17", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18950211_147640_35_0002_alto.xml-68-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950321_144022_68_0002_alto.xml-157-48", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950211_147640_35_0002_alto.xml-68-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960314_145317_41_0003_alto.xml-77-5", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18950211_147640_35_0002_alto.xml-68-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960314_145317_41_0003_alto.xml-77-5", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653830_18960831_146968_70_0004_alto.xml-174-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18951123_145289_140_0004_alto.xml-3-22", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19021121_147024_47_0004_alto.xml-144-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950320_145596_45_0003_alto.xml-54-46", "label": "3/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227462_18950211_147640_35_0002_alto.xml-68-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950320_145596_45_0003_alto.xml-54-46", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18950714_147683_188_0002_alto.xml-159-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18990405_145317_50_0003_alto.xml-1-27", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950518_144022_115_0006_alto.xml-119-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19349359_18950105_148383_2_0003_alto.xml-3-38", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15650837_18950914_146391_214_0006_alto.xml-73-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19349359_18950105_148383_2_0003_alto.xml-3-38", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951116_144022_268_0002_alto.xml-65-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950130_145596_17_0003_alto.xml-68-20", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653811_19030131_145317_18_0003_alto.xml-222-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950309_147640_58_0003_alto.xml-71-19", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653815_18950924_146944_113_0004_alto.xml-4-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950309_147640_58_0003_alto.xml-71-19", "label": "3/-/-/-/-/2/-", "to": "bib19277277_18951205_147683_332_0002_alto.xml-10-10", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18951224_147385_151_0004_alto.xml-92-9", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15761097_18950806_145020_92_0003_alto.xml-27-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18951224_147385_151_0004_alto.xml-92-9", "label": "3/-/-/-/-/1/3", "to": "bib11653830_18950814_146968_92_0004_alto.xml-22-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951109_147683_306_0006_alto.xml-39-11", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18951125_145317_183_0002_alto.xml-115-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18980225_145648_16_0008_alto.xml-50-19", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653811_19000820_145317_128_0003_alto.xml-0-54", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030131_145317_18_0003_alto.xml-222-1", "label": "3/-/2/3/3/-/-", "to": "bib15873371_18950117_145112_16_0003_alto.xml-120-74", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030131_145317_18_0003_alto.xml-222-1", "label": "-/-/2/3/4/-/-", "to": "bib11653811_19020818_145317_125_0001_alto.xml-42-52", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030131_145317_18_0003_alto.xml-222-1", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970109_145317_4_0002_alto.xml-128-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030131_145317_18_0003_alto.xml-222-1", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15869824_18960708_145700_54_0002_alto.xml-22-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030131_145317_18_0003_alto.xml-222-1", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951003_147683_269_0002_alto.xml-32-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030131_145317_18_0003_alto.xml-222-1", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18950116_146968_7_0004_alto.xml-138-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030131_145317_18_0003_alto.xml-222-1", "label": "4/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970609_145317_87_0003_alto.xml-135-108", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030131_145317_18_0003_alto.xml-222-1", "label": "3/2/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950211_147640_35_0002_alto.xml-68-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030131_145317_18_0003_alto.xml-222-1", "label": "3/4/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18961109_146968_90_0003_alto.xml-172-14", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030131_145317_18_0003_alto.xml-222-1", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653815_18950131_146944_13_0003_alto.xml-114-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030131_145317_18_0003_alto.xml-222-1", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_18980603_145317_83_0002_alto.xml-126-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951205_147683_332_0002_alto.xml-10-10", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18951005_147640_232_0009_alto.xml-90-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951122_147640_273_0002_alto.xml-107-4", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18960602_145289_66_0003_alto.xml-99-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18960120_145317_10_0002_alto.xml-120-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19011101_147024_44_0003_alto.xml-143-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18990719_145317_108_0003_alto.xml-138-6", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18951005_147640_232_0009_alto.xml-90-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18990719_145317_108_0003_alto.xml-138-6", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_19001215_145317_195_0006_alto.xml-105-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950802_145596_117_0008_alto.xml-26-0", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970609_145317_87_0003_alto.xml-135-108", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950330_145596_50_0002_alto.xml-42-8", "label": "-/-/2/-/3/-/-", "to": "bib11653838_19021121_147024_47_0004_alto.xml-144-23", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950117_145112_16_0003_alto.xml-120-74", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653811_18970109_145317_4_0002_alto.xml-128-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951005_147640_232_0009_alto.xml-90-6", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950925_144022_223_0008_alto.xml-44-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951005_147640_232_0009_alto.xml-90-6", "label": "3/-/2/3/-/-/-", "to": "bib11653811_19000820_145317_128_0003_alto.xml-0-54", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951005_147640_232_0009_alto.xml-90-6", "label": "4/3/4/4/-/-/-", "to": "bib15650835_18950524_146472_45_0002_alto.xml-84-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951005_147640_232_0009_alto.xml-90-6", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19225758_18950502_144022_101_0002_alto.xml-212-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951005_147640_232_0009_alto.xml-90-6", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19021121_147024_47_0004_alto.xml-144-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951005_147640_232_0009_alto.xml-90-6", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653815_18950924_146944_113_0004_alto.xml-4-31", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970421_145317_60_0004_alto.xml-49-41", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18951116_144022_268_0002_alto.xml-65-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970421_145317_60_0004_alto.xml-49-41", "label": "-/-/2/3/-/-/-", "to": "bib11653838_19011101_147024_44_0003_alto.xml-143-15", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970421_145317_60_0004_alto.xml-49-41", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225758_18950518_144022_115_0006_alto.xml-119-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18990224_145648_15_0002_alto.xml-41-1", "label": "3/-/2/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18950211_147640_35_0002_alto.xml-68-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18990224_145648_15_0002_alto.xml-41-1", "label": "4/-/-/-/-/1/-", "to": "bib15760600_18951015_146401_122_0004_alto.xml-99-10", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950814_146968_92_0004_alto.xml-22-9", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653811_18980603_145317_83_0002_alto.xml-126-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950814_146968_92_0004_alto.xml-22-9", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19001215_145317_195_0006_alto.xml-105-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950814_146968_92_0004_alto.xml-22-9", "label": "3/-/-/-/-/-/3", "to": "bib11653838_19030327_147024_13_0003_alto.xml-88-33", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19020801_145648_59_0003_alto.xml-86-29", "label": "3/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653815_18950131_146944_13_0003_alto.xml-114-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960602_145289_66_0003_alto.xml-99-8", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653815_18950131_146944_13_0003_alto.xml-114-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960602_145289_66_0003_alto.xml-99-8", "label": "-/-/-/-/-/3/-", "to": "bib15869824_18960708_145700_54_0002_alto.xml-22-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950815_147640_188_0003_alto.xml-241-28", "label": "3/-/2/3/4/-/-", "to": "bib11653811_18970609_145317_87_0003_alto.xml-135-108", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18961109_146968_90_0003_alto.xml-172-14", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950309_147683_67_0010_alto.xml-13-128", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18961109_146968_90_0003_alto.xml-172-14", "label": "-/-/2/3/-/-/-", "to": "bib15761570_18951023_146176_175_0002_alto.xml-63-21", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18961109_146968_90_0003_alto.xml-172-14", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653815_18950131_146944_13_0003_alto.xml-114-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18961109_146968_90_0003_alto.xml-172-14", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18951003_147683_269_0002_alto.xml-32-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18961109_146968_90_0003_alto.xml-172-14", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_19020120_145317_10_0003_alto.xml-33-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18951019_148377_124_0002_alto.xml-158-25", "label": "3/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18950211_147640_35_0002_alto.xml-68-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18951019_148377_124_0002_alto.xml-158-25", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15869824_18960708_145700_54_0002_alto.xml-22-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951129_147640_279_0002_alto.xml-37-13", "label": "3/-/2/3/2/-/-", "to": "bib11653815_18950131_146944_13_0003_alto.xml-114-1", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18951023_146176_175_0002_alto.xml-63-21", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18951116_144022_268_0002_alto.xml-65-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18951023_146176_175_0002_alto.xml-63-21", "label": "3/-/-/-/-/2/-", "to": "bib11653838_19011101_147024_44_0003_alto.xml-143-15", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950520_146365_117_0003_alto.xml-148-9", "label": "3/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277349_18951224_147403_162_0006_alto.xml-108-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18951015_146401_122_0004_alto.xml-99-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19011101_147024_44_0003_alto.xml-143-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18951015_146401_122_0004_alto.xml-99-10", "label": "3/-/-/-/-/2/-", "to": "bib11653811_19020818_145317_125_0001_alto.xml-42-52", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951021_144022_245_0003_alto.xml-34-16", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653838_19021121_147024_47_0004_alto.xml-144-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19010809_147024_32_0004_alto.xml-167-6", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970609_145317_87_0003_alto.xml-135-108", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010211_145317_24_0004_alto.xml-75-8", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19020818_145317_125_0001_alto.xml-42-52", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19010211_145317_24_0004_alto.xml-75-8", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15873371_18950419_145112_105_0002_alto.xml-128-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18951125_145317_183_0002_alto.xml-115-26", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951116_144022_268_0002_alto.xml-65-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18950806_145020_92_0003_alto.xml-27-22", "label": "-/-/2/3/3/-/-", "to": "bib11653815_18950924_146944_113_0004_alto.xml-4-31", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18950806_145020_92_0003_alto.xml-27-22", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653838_19011101_147024_44_0003_alto.xml-143-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18951114_145289_136_0004_alto.xml-52-5", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970609_145317_87_0003_alto.xml-135-108", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950309_147683_67_0010_alto.xml-13-128", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951116_144022_268_0002_alto.xml-65-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970717_145317_108_0003_alto.xml-23-9", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950518_144022_115_0006_alto.xml-119-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19021121_147024_47_0004_alto.xml-144-23", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15975090_18950228_148377_25_0002_alto.xml-37-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19021121_147024_47_0004_alto.xml-144-23", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653838_19011101_147024_44_0003_alto.xml-143-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18960831_146968_70_0004_alto.xml-174-2", "label": "-/-/-/-/3/-/-", "to": "bib19225758_18951116_144022_268_0002_alto.xml-65-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18960831_146968_70_0004_alto.xml-174-2", "label": "-/-/-/-/-/2/4", "to": "bib11653811_19020818_145317_125_0001_alto.xml-42-52", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020818_145317_125_0001_alto.xml-42-52", "label": "3/-/2/3/-/-/-", "to": "bib11653838_19000706_147024_27_0004_alto.xml-145-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020818_145317_125_0001_alto.xml-42-52", "label": "3/-/1/3/-/-/-", "to": "bib11653811_18970609_145317_87_0003_alto.xml-135-108", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020818_145317_125_0001_alto.xml-42-52", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950419_145112_105_0002_alto.xml-128-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020818_145317_125_0001_alto.xml-42-52", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653815_18950924_146944_113_0004_alto.xml-4-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950201_145648_6_0003_alto.xml-123-21", "label": "3/-/1/3/3/-/-", "to": "bib11653811_18970609_145317_87_0003_alto.xml-135-108", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970609_145317_87_0003_alto.xml-135-108", "label": "3/-/2/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18950211_147640_35_0002_alto.xml-68-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970609_145317_87_0003_alto.xml-135-108", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18971012_145648_80_0004_alto.xml-23-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277330_18950416_0_45_0002_alto.xml-134-41", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15869824_18961202_145700_96_0002_alto.xml-2-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18960916_146472_145_0004_alto.xml-26-8", "label": "3/-/-/-/-/2/-", "to": "bib19277277_18950529_147683_144_0006_alto.xml-100-16", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950524_146472_45_0002_alto.xml-84-12", "label": "-/-/2/4/-/-/-", "to": "bib19277349_18951224_147403_162_0006_alto.xml-108-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950524_146472_45_0002_alto.xml-84-12", "label": "3/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950211_147640_35_0002_alto.xml-68-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950711_147640_158_0002_alto.xml-128-8", "label": "-/-/-/-/3/-/-", "to": "bib11653811_18950522_145317_78_0003_alto.xml-61-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950711_147640_158_0002_alto.xml-128-8", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277349_18951224_147403_162_0006_alto.xml-108-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950331_147683_88_0002_alto.xml-75-8", "label": "4/-/2/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950518_144022_115_0006_alto.xml-119-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951015_147640_240_0006_alto.xml-76-1", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19277349_18951224_147403_162_0006_alto.xml-108-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950518_144022_115_0006_alto.xml-119-16", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19030513_145317_73_0003_alto.xml-79-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950518_144022_115_0006_alto.xml-119-16", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18950419_146968_45_0004_alto.xml-17-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980603_145317_83_0002_alto.xml-126-1", "label": "3/-/-/3/2/-/-", "to": "bib19225758_18951116_144022_268_0002_alto.xml-65-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19030327_147024_13_0003_alto.xml-88-33", "label": "3/-/2/-/3/-/-", "to": "bib19227462_18950211_147640_35_0002_alto.xml-68-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950609_147683_154_0002_alto.xml-15-15", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653815_18950924_146944_113_0004_alto.xml-4-31", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950330_144022_75_0002_alto.xml-91-30", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18950914_146391_214_0006_alto.xml-73-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18950924_146944_113_0004_alto.xml-4-31", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18950914_146391_214_0006_alto.xml-73-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18950924_146944_113_0004_alto.xml-4-31", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277349_18951224_147403_162_0006_alto.xml-108-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950211_147640_35_0002_alto.xml-68-21", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760600_18950115_146401_6_0002_alto.xml-92-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277301_18960618_145146_49_0002_alto.xml-32-9", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19001215_145317_195_0006_alto.xml-105-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950720_147640_166_0006_alto.xml-218-22", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653815_18950131_146944_13_0003_alto.xml-114-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15873936_18960711_147385_79_0004_alto.xml-31-8", "label": "-/-/2/-/2/-/-", "to": "bib11653811_18970609_145317_87_0003_alto.xml-135-108", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18960314_145317_41_0003_alto.xml-77-5", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653790_18990224_145648_15_0002_alto.xml-41-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975087_18950320_145596_45_0003_alto.xml-54-46", "label": "-/-/2/-/2/-/-", "to": "bib15869824_18961202_145700_96_0002_alto.xml-2-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19349359_18950105_148383_2_0003_alto.xml-3-38", "label": "-/-/2/-/2/-/-", "to": "bib11653811_19020818_145317_125_0001_alto.xml-42-52", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975087_18951206_145596_189_0003_alto.xml-109-1", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib19227462_18951005_147640_232_0009_alto.xml-90-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18951109_147683_306_0006_alto.xml-39-11", "label": "-/-/2/3/2/-/-", "to": "bib11653830_18960831_146968_70_0004_alto.xml-174-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653830_18950814_146968_92_0004_alto.xml-22-9", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653811_19020818_145317_125_0001_alto.xml-42-52", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18951129_147640_279_0002_alto.xml-37-13", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653830_18960831_146968_70_0004_alto.xml-174-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19021121_147024_47_0004_alto.xml-144-23", "label": "3/2/1/3/2/-/-", "to": "bib11653811_19020818_145317_125_0001_alto.xml-42-52", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18970609_145317_87_0003_alto.xml-135-108", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19030304_145317_36_0003_alto.xml-154-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653838_19011101_147024_44_0003_alto.xml-143-15", "label": "3/2/2/3/2/-/-", "to": "bib11653815_18950924_146944_113_0004_alto.xml-4-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277301_18960618_145146_49_0002_alto.xml-32-9", "label": "-/-/0/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950823_146365_196_0003_alto.xml-114-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227462_18950309_147640_58_0003_alto.xml-71-19", "label": "-/-/-/-/-/0/-", "to": "bib19227462_18951122_147640_273_0002_alto.xml-107-4", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>