<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese Bezeichnung geh\u00f6rt zu einer Reihe von \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ewelche die ehemaligen Kaiser von Persien Pers\u00f6nlichkeiten bestimmten\u003cbr\u003eRanges verliehen haben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1946\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 476.065, "y": 759.15}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edem Geschlecht der von Watter Ihren \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e auch heute\u003cbr\u003enoch gebraucht, damit man gleich wei\u00df, da\u00df sie aus dem finsteren\u003cbr\u003eWetter-und Watter-Winkel kommt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1947\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 604.3, "y": 721.25}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1955_05_21_02_133.tcf.xml-13-5", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMehrfach holte er sich den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines Speedway-\u003cbr\u003eChampions der CSR.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1955\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1955_05_21_02_133.tcf.xml-13-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 545.05, "y": 576.4}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1971-02-28_01_113.tcf.xml-6-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie letzte Runde wird hier entscheiden, ob sich\u003cbr\u003eTitelverteidigenn Christina H\u00f6lzlein (Chemie L\u00fctzkendorf), Dr.\u003cbr\u003eGabriele Just (Lok Mitte Leipzig) oder Eveltne N\u00fcnchert (Wissenschaft\u003cbr\u003ePotsdam) mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e schm\u00fccken kann. \u0027 Bei Punktgleichheit\u003cbr\u003emu\u00df ein Stichkampf entscheiden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1971-02-28_01_113.tcf.xml-6-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 869.3, "y": 323.505}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1978-06-08_01_043.tcf.xml-139-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAu\u00dferdem beteiligt sich der Kulturbund an Publikationen, zum\u003cbr\u003eBeispiel an einer Sammlung von Mundartgedichten und -erz\u00e4hlungen unter\u003cbr\u003edem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eA St\u00fcckla Brot\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1978-06-08_01_043.tcf.xml-139-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 885.25, "y": 622.85}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1973-04-08_01_278.tcf.xml-52-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eF\u00fcr die Republik und unsere Stadt\"\u003cbr\u003ever\u00f6ffentlichte die Abendzeitung \u201eVecernik\" Anfang dieses Jahres fast\u003cbr\u003et\u00e4glich Verpflichtungen der Betriebe, Organisationen und B\u00fcrger zur\u003cbr\u003eMitarbeit bei der Erf\u00fcllung des Programms bis zum Jahre 1975.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1973-04-08_01_278.tcf.xml-52-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1249.85, "y": 660.5}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1967_06_13_01_027.tcf.xml-6-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e* -9 r 1 \u25a0 _ 1 T.1_ _!._ 1T_T1 ti und f\u00fcnf Sportlehrer mit dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eMeister des Sports\" ausgezeichnet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1967_06_13_01_027.tcf.xml-6-18\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 437.94, "y": 605.55}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuf einem festlichen Staatsakt in Freiberg anl\u00e4\u00dflich des\u003cbr\u003eEhrentages des deutschen Bergmannes zeichnete Ministerpr\u00e4sident Otto\u003cbr\u003eGrotewohl am Sonnabend 28 hervorragende Bergleute mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u201eVerdienter Bergmann der Deutschen Demokratischen Republik\"\u003cbr\u003eaus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1958\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 804.15, "y": 527.15}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1973_07_04_01_131.tcf.xml-15-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie bietet mit.. Die Nacht\" und mit.. Die Lerche (ein auf\u003cbr\u003ekambodschanischer Volksmusik basierendes Thema) zwei sehr farbige und\u003cbr\u003edem Text entsprechend intelligent komponierte \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e an.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1973_07_04_01_131.tcf.xml-15-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1029.5, "y": 305.08}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1986_10_01_01_055.tcf.xml-19-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm April veranstaltete der Allchinesische Gewerkschaftsverband\u003cbr\u003eeine Diskussion unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eGewerkschaft und Frieden\", an\u003cbr\u003eder Vertreter von mehr als zehn L\u00e4ndern teilnahmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1986_10_01_01_055.tcf.xml-19-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1072.55, "y": 508.85}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1952_10_14_01_008.tcf.xml-12-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn allen sozialistisch en Betrieben und Verwaltungen der\u003cbr\u003eRepubuk und des demokra tischen Sektors von Gro\u00df-Berlin wurden in\u003cbr\u003eFeierstunden 495 Wer ktatige durch Verleihung der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u201eVerdienter Aktivist\", 82 mit ern Ehrentitel \u201eVerdienter Erfinder\" und\u003cbr\u003eeine gro\u00dfe Anzahl Arbeite r und Arbeiterinnen mit der Auszeichnung\u003cbr\u003e\u201eAktivist\" geehrt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1952\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1952_10_14_01_008.tcf.xml-12-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1050.1, "y": 985.1}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1982_06_17_01_123.tcf.xml-29-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKongre\u00df unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eFranz Mappes Ratgeber f\u00fcr den\u003cbr\u003eHaus-, Schreber-und Siedlergarten\" und weitere wichtige Reden und\u003cbr\u003eArtikel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1982_06_17_01_123.tcf.xml-29-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 954.75, "y": 250.465}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1967-10-05_01_197.tcf.xml-9-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnter den Maschinenhelferh war er eine der Besten, so kam er\u003cbr\u003ezum Studium Auf dem 10000-Tonner \u201eKarl-Marx-Stadt leistete er einen\u003cbr\u003eentscheidend Beitrag dazu, da\u00df die Besatzung de \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u201eKollektiv der sozialistischen Arbeit\" und den Orden \u201eBanner der\u003cbr\u003eArbeit\" erhielt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1967-10-05_01_197.tcf.xml-9-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1177.45, "y": 414.665}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1955_04_02_01_260.tcf.xml-4-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnd wenn derartige aus dem Inhalt oder wenigstens aus dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e nicht in den Sinn fallen, gen\u00fcgte auch ein Wort zuvor.\u003cbr\u003e\u2014\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1955\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1955_04_02_01_260.tcf.xml-4-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 668.5, "y": 547.5}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1957_04_05_01_104.tcf.xml-22-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Katalog ist, \u00e4hnlich dem der Deutschen Grammophon-\u003cbr\u003eGesellschaft nach musikalischen Gattungen, nach Komponisten,\u003cbr\u003eInterpreten und \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e gegliedert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1957\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1957_04_05_01_104.tcf.xml-22-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 709.9, "y": 367.12}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1950-04-20_01_079.tcf.xml-36-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e(\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines im April 1914 geschriebenen Artikels von\u003cbr\u003eLenin \u00fcber den Bericht Karl Legiens \u00fcber seine Amerikareise.)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1950\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1950-04-20_01_079.tcf.xml-36-1\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 560.45, "y": 219.605}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1963_12_13_01_118.tcf.xml-28-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie DDR-Kanuten erk\u00e4mpfen sich bei den Weltmeisterschaften in\u003cbr\u003eSpittal/\u00d6sterreich nicht weniger als sieben von neun\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1963\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1963_12_13_01_118.tcf.xml-28-15\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 849.6, "y": 287.04}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1960_07_06_01_004.tcf.xml-27-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Ausf\u00fchrungen der DDR-Politiker waren eine wertvolle\u003cbr\u003eErg\u00e4nzung der Dokumentation zur aggressiven Politik des deutschen\u003cbr\u003eMilitarismus im Ostseeraum, die den Pressevertretern unter dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eHaie In der Ostsee\" vorgelegt wurde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1960\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1960_07_06_01_004.tcf.xml-27-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 982.45, "y": 240.73}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1980-04-17_01_073.tcf.xml-15-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer zweite \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e stammt aus polnischer Feder und vereint\u003cbr\u003evolkst\u00fcmliche Melodien in sinfonischer Verarbeitung von Leon\u003cbr\u003eLandowski.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-04-17_01_073.tcf.xml-15-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1035.1, "y": 578.25}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1946-08-14_01_082.tcf.xml-41-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEIKE N\u0027 Et\u0027 E FACHZEITSCHRIFT \u00ab M\u0027h\u0027 lnt ietrt In der\u003cbr\u003eArheiteseme. nschaft meflianiifcher Ver Wpt mit dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e..Zeitschrift f\u00fcr Hie \u00ab etamte Med, \u00ab in nna Ihre Gr \u00abnr \u00ab\u003cbr\u003ebiet \u00ab\" Herauaeeber:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1946\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1946-08-14_01_082.tcf.xml-41-19\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: None\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 887.05, "y": 195.61}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1980-08-18_01_126.tcf.xml-12-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eErfolgreichster Teilnehmer an den Schwimmeisterschaften\u003cbr\u003eJugoslawiens war Rorut Petric. der sechs \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e gewann.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-08-18_01_126.tcf.xml-12-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 625.9, "y": 266.13}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1988_04_02_01_393.tcf.xml-1-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Herausgeber Heinz Hoff mann und Rainer Knapp gaben ihrem\u003cbr\u003eBildband mit oben genanntem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e die Unterzeile \u201eEin Beitrag\u003cbr\u003ezur Bildgeschichte\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1988_04_02_01_393.tcf.xml-1-14\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Buch\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 673.7, "y": 375.54}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1988_04_02_01_118.tcf.xml-19-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eauf einen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e zu Entwicklungstendenzen in der\u003cbr\u003edeutschen Gegenwartssprache zur\u00fcckgreifen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1988_04_02_01_118.tcf.xml-19-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 555.3, "y": 399.085}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1966_01_03_01_149.tcf.xml-22-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Verlag Base-Ball Oktober der die Erinnerungen dreifachen\u003cbr\u003eOlympiasiegerin Vera Caslavska unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eVera Caslavska\u003cbr\u003eerz\u00e4hlt\" in einer Auflage von 50000 Exemplaren heraus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1966\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1966_01_03_01_149.tcf.xml-22-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 469.515, "y": 128.34}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1976-04-17_01_216.tcf.xml-8-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEine Gedichtsammlung von Andrej Wosnessenski unter dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eSchatten eines Lauts\" \u00fcbersetzte Fritz Mierau f\u00fcr den\u003cbr\u003eAufbau-Verlag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1976\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1976-04-17_01_216.tcf.xml-8-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 817.95, "y": 597.2}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1979-04-19_01_038.tcf.xml-28-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs ist bezeichnend, da\u00df jene, die das Schlu\u00dfdokument von\u003cbr\u003eHelsinki ebenso heftig bek\u00e4mpft haben wie den Grundlagenvertrag mit\u003cbr\u003eder DDR, heute mit den \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e dieses Dokumentes hausieren\u003cbr\u003egehen, stets aber darauf achten, da\u00df der Inhalt und der Geist dieser\u003cbr\u003eVereinbarungen nicht verbreitet werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1979-04-19_01_038.tcf.xml-28-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1154.4, "y": 726.15}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1962_07_11_01_041.tcf.xml-59-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Planpersonale beider BW wollen den Kampf um den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eSozialistisches Arbeitskollektiv\" aufnehmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1962\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1962_07_11_01_041.tcf.xml-59-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1047.3, "y": 537.8}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1983-12-08_01_060.tcf.xml-12-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFolgen sollen ab 1985 \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e von Ludwig Turek, Wolfgang\u003cbr\u003eLanghoff, Eduard Claudius sowie eine Sammlung fr\u00fcher DDR-\u003cbr\u003eDramatik.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1983-12-08_01_060.tcf.xml-12-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 866.55, "y": 169.155}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn der westdeutschen Zeitschrift \u201eDruck und Papier \u2014 Hundert\u003cbr\u003eJahre Gewerkschaftszeitung\" lesen wir unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eDrama In\u003cbr\u003ef\u00fcnf Akten \u2014 Der Zusammenbruch der Weimarer Republik\"\u003cbr\u003efolgendes:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1963\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 776.85, "y": 225.605}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1954_04_09_01_224.tcf.xml-0-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJarmlla OlazarnvAt Roman -Advent\", der vor kunpr Zeit In der..\u003cbr\u003eBZ\" unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eFranti\u00e4ka\" in Fortsetzungen ver\u00f6ffentlicht\u003cbr\u003ewurde, erschien letzt im Aufbau-Verlag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1954\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1954_04_09_01_224.tcf.xml-0-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 964.2, "y": 684.15}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1965-06-18_01_187.tcf.xml-46-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eW\u00e4hrend im Abschnitt 1918 bis 1945 immerhin der Versuch einer\u003cbr\u003eAnalyse des literarischen Prozesses gemacht wird und Ans\u00e4tze einer\u003cbr\u003etheoretisch-\u00e4sthetischen Verallgemeinerung sichtbar sind, wird die\u003cbr\u003eDarstellung der Literatur nach 1945 (und zwar f\u00fcr beide deutsche\u003cbr\u003eStaaten) immer mehr zu einer blo\u00dfen Aufz\u00e4hlung von \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eThemen und Problemen, die zum Teil nur lose in einen historisch-\u003cbr\u003echronologischen Rahmen gepre\u00dft sind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1965-06-18_01_187.tcf.xml-46-46\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Buch\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 774.75, "y": 263.655}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1986_09_12_01_101.tcf.xml-2-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eGestaltungsfreude, Talent und\u003cbr\u003eSch\u00f6pfertum waren anl\u00e4\u00dflich der 21. Arbeiterfestspiele der DDR im Juni\u003cbr\u003e/ Juli diesen Jahres in Magdeburg Werke der Malerei und Grafik,\u003cbr\u003ePlastik und angewandten Kunst von Volkskunstschaffenden unseres Landes\u003cbr\u003ezu sehen, die in den vergangenen vier Jahren entstanden sind, eine\u003cbr\u003eAuswahl aus rund 15000 eingereichten Arbeiten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1986_09_12_01_101.tcf.xml-2-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 433.865, "y": 246.07}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1961_03_13_01_006.tcf.xml-17-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie eroberte den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e dank des besseren\u003cbr\u003eTorverh\u00e4ltnisses denn durch einen 5:2-Siee gegen Schweden erzielte die\u003cbr\u003eCSSR Punktgleichheit mit Kanada Dritter wurda die UdSSR.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1961\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1961_03_13_01_006.tcf.xml-17-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 462.695, "y": 422.24}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1984-08-27_01_231.tcf.xml-1-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas angesehene US-amerikanische Urban Institute hat eine\u003cbr\u003ebemerkenswerte Studie mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eThe Reagan Record\"\u003cbr\u003e(Reagans Register) herausgegeben, teilt die USA-Zeitschrift \u00bb The Wall\u003cbr\u003eStreet Journal mit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1984-08-27_01_231.tcf.xml-1-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 577.7, "y": 366.06}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1955-03-26_01_140.tcf.xml-14-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDrehbuch und Regie Maria Hohnstein, h\u00e4lt nicht ganz, was der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e verspricht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1955\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1955-03-26_01_140.tcf.xml-14-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 672.7, "y": 128.375}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1984_02_03_01_193.tcf.xml-5-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHalle, iii 130 \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e ver\u00f6ffentlichen u-i wird das\u003cbr\u003eumf\u00e4nglichste Werk \u003c; ie Anthologie..Angst voi\u0027 der L\u0027 Hh und andere\u003cbr\u003eGeschichten \u00fcbfi Frauen\" sein.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1984_02_03_01_193.tcf.xml-5-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1304.1, "y": 367.67}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ein Dokumente und Briefe, bl\u00e4ttern in B\u00fcchern, von denen wir von\u003cbr\u003evielen h\u00f6chstens den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e kennen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 832.35, "y": 512.95}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1955-02-22_01_076.tcf.xml-5-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie USA-Imperialisten haben ihnen schon seit Jahrzehnten den\u003cbr\u003ehochbezahlten \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e -Retter des Kapitalismus verliehen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1955\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1955-02-22_01_076.tcf.xml-5-10\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 702.7, "y": 633.6}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eAch du fr\u00f6hliche\" ist der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines neuen DEFA-Films,\u003cbr\u003eder am 11. Oktober im \u201eBabylon*^ uraufgef\u00fchrt wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1962\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 778.7, "y": 581.9}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1984-07-16_01_219.tcf.xml-2-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eHeute abend bei mir\" ist der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e einer\u003cbr\u003eVerwechslungskom\u00f6die mit Jenny Jugo, Paul H\u00f6rbiger und Theo\u003cbr\u003eLingen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1984-07-16_01_219.tcf.xml-2-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 214.47, "y": 367.525}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1952_09_16_01_187.tcf.xml-3-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eOskar Kulicke und der Pazifist\" ist der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e dieses\u003cbr\u003eersten Puppen-Trickfilmes, der nach 1945 in der DDR geschaffen\u003cbr\u003ewurde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1952\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1952_09_16_01_187.tcf.xml-3-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1074.0, "y": 468.99}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1972_01_25_01_112.tcf.xml-31-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNach diesen zehn olympischen Tagen beginnt hier eine neue\u003cbr\u003eSendereihe mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e..10 vor 8\", die Rubriken\u003cbr\u003ewie..Entdeckungen bei uns zu Hause\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1972_01_25_01_112.tcf.xml-31-12\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1090.55, "y": 581.5}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1951-02-25_01_119.tcf.xml-50-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs k\u00f6nnen die besten Kennziffern in der Arbeitsproduktivit\u00e4t\u003cbr\u003eerreicht werden, die allen zw\u00f6lf Artikeln dieser Bedingungen\u003cbr\u003eentsprechen, bzw. sie \u00fcbertreffen \u2014 aber wenn in der Abteilung z. B.\u003cbr\u003eauch nur ein einziger Betriebsunfall vorgekommen ist, wird sie den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eStachanowabtelluns\" nicht erhalten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1951\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1951-02-25_01_119.tcf.xml-50-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 630.15, "y": 530.55}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewerde in einem Anhang zu der Deklaration mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u201eDokument \u00fcber Kontrollma\u00dfnahmen\" die konkrete Hilfe der sechs Staaten\u003cbr\u003ebei der Schaffung von Mechanismen f\u00fcr eine Kontrolle der Einhaltung\u003cbr\u003eeines Verbots von Kernexplosionen angeboten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 624.45, "y": 386.68}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1990_06_14_01_174.tcf.xml-2-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eViel Zeit ist ins Land gegangen seit der Anzeige des\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitels\u003c/b\u003e \u201eBuchbilder \u2014 Klaus Ensikat und seine Illustrationen\"\u003cbr\u003evon Peter Michel im B\u00f6rsenblatt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1990_06_14_01_174.tcf.xml-2-10\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Buch\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 284.565, "y": 115.69}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1978_11_06_01_098.tcf.xml-4-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eBilder zu Brecht\" werden dem\u003cbr\u003eschwedischen Publikum zum ersten Male Werke dieses B\u00fchnenbildners\u003cbr\u003ezug\u00e4nglich gemacht, der ab 1953 mit Bertolt Brecht zusammenarbeitete\u003cbr\u003eund seither mit dem Berliner Ensemble verbunden ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1978_11_06_01_098.tcf.xml-4-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 744.25, "y": 572.4}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1974-10-25_01_159.tcf.xml-2-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Pietz Verlag Berlin ericheinen In den n\u00e4chsten Tagen\u003cbr\u003eBroleh\u00fcrsn der Rede des Ersten Sekret\u00e4rs des ZK der SED, Erich\u003cbr\u003eHonecker, mit dem Titel.Siegesbewu\u00dft auf sozialistischem Weg\" und der\u003cbr\u003eRede des Generalsekret\u00e4rs des ZK der KPdSU, L. I. Breshnew, mit dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e.Fester Bruderbund, eint unsere v\u00f6 ker\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1974\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1974-10-25_01_159.tcf.xml-2-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 646.15, "y": 467.93}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1961_06_01_01_180.tcf.xml-28-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZum 1. Mai wurde die Brigade Fritz Jahns mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u201eBrigade der sozialistischen Arbeit\" geehrt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1961\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1961_06_01_01_180.tcf.xml-28-10\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 856.1, "y": 790.25}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1968_11_10_01_157.tcf.xml-1-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSensationell endete der diesj\u00e4hrige Wettkampf der Glasgower\u003cbr\u003eDamen um den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eMi\u00df Schweigen 68 Siegerin wurde eine\u003cbr\u003eAu\u00dfenseiterin: Gloria McDonald, Hausfrau.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1968_11_10_01_157.tcf.xml-1-10\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 974.45, "y": 743.3}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1966-10-15_01_270.tcf.xml-13-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e35. Hunderasse, 36. t\u00fcrkischer \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e, 37. Bezirk der\u003cbr\u003eDDR, 38. neunte Tagesstunde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1966\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1966-10-15_01_270.tcf.xml-13-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1006.95, "y": 399.63}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1971-02-27_01_204.tcf.xml-42-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Materialien des Kongresses, die unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eDie\u003cbr\u003eZukunft der \u00f6ffentlichen Diplomatie der Vereinigten Staaten\"\u003cbr\u003ezusammengefa\u00dft sind, enthalten zahlreiche Fakten, die von der rapiden\u003cbr\u003eVerschlechterung des Amerika-\u201eBildes in den letzten Jahren, von\u003cbr\u003eMi\u00dferfolgen der amerikanischen au\u00dfenpolitischen Propaganda\u003cbr\u003ezeugen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1971-02-27_01_204.tcf.xml-42-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 801.05, "y": 308.72}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1964_09_04_01_092.tcf.xml-13-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWir nennen ein neues St\u00fcck von Helmut Sakowski mit dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e.Sommer in Heidtkau\u0027.. Alle lieben Babs\u0027 (hier hat Horst\u003cbr\u003eEnders die Beziehungen der Mannschaft eines \u00fcber S\u00fcdvietnam\u003cbr\u003eabgest\u00fcrzten amerikanischen Hubschraubers zu der einzigen Frau in\u003cbr\u003eihrer Mitte geschildert),. Der Fund (nach dem Roman von Rudolf\u003cbr\u003eBartsch. Man kann nicht immer stumm sein \u0027),. Eine Nacht und keim\u003cbr\u003eAbschied\u0027 (Autor: Joachim Goll.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1964\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1964_09_04_01_092.tcf.xml-13-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 599.65, "y": 332.895}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1988_03_07_01_139.tcf.xml-2-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eOff-Line-Modetheater \u2014 Avantgarderobe\u003cbr\u003eaus Europa\" zeigten gestern rund 30 Kleidermacher aus Polen,\u003cbr\u003eFrankreich, Italien, der BRD, \u00d6sterreich, den Niederlanden und Berlin\u003cbr\u003e(West) in Weimar ihre Kollektionen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1988_03_07_01_139.tcf.xml-2-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 855.15, "y": 556.35}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1970-04-15_01_146.tcf.xml-2-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJe ein Exemplar einer von einem DDR-Autorenkollektiv verfa\u00dften\u003cbr\u003eDarstellung des vietnamesischen Befreiungskampfes in. Geschichte und\u003cbr\u003eGegenwart mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eSt\u00e4rker als die rei\u00dfenden Fl\u00fcsse\"\u003cbr\u003ewurde am Dienstag in Berlin den Repr\u00e4sentanten des vietnamesischen\u003cbr\u003eVolkes in der DDR \u00fc\u0027berreicht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1970-04-15_01_146.tcf.xml-2-19\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 979.0, "y": 174.225}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1985-04-03_01_073.tcf.xml-3-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eDDR-Report 84? ist der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e einer Fotoausstellung, die\u003cbr\u003egegenw\u00e4rtig im Prager Kultur-und Informationszentrum der DDR zu sehen\u003cbr\u003eist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1985\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1985-04-03_01_073.tcf.xml-3-6\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1046.45, "y": 191.975}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1990_10_13_01_248.tcf.xml-21-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSeitdem nannte er sich nicht mehr Markgraf der Nordmark,\u003cbr\u003esondern Markgraf von Brandenburg, st\u00fctzte er seinen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e nicht\u003cbr\u003emehr auf das k\u00f6nigliche Amt, sondern seinen eigenen Besitz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1990_10_13_01_248.tcf.xml-21-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1133.45, "y": 630.3}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1972-02-05_01_223.tcf.xml-5-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Beitrag von Prof. Dr. Dessau behandelt das Thema \u201eLiteratur\u003cbr\u003eund Gesellschaft in den Werken von Jose Carlos Mariategur. vProf. Dr.\u003cbr\u003eKossok schreibt \u00fcber \u201eJose Carlos Mariategul und sein Beitrag zur\u003cbr\u003eEntwicklung der marxistischen Ideen in Peru\", die Studie von.\u003cbr\u003eProfessor Antonio Melis tr\u00e4gt den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eMariategul \u2014 erster\u003cbr\u003eMarxist Amerikas\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1972-02-05_01_223.tcf.xml-5-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 467.285, "y": 526.8}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1959-05-27_01_052.tcf.xml-11-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWie mir ein westdeutscher Berufskollege schrieb, besch\u00e4ftigte\u003cbr\u003esich das Westdeutsche Fernsehen im April mit diesen tr\u00fcben Aussichten\u003cbr\u003ef\u00fcr die Land-Wirtschaft unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e: \u201eLohnt es sich noch,\u003cbr\u003eBauer zu sein?\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1959\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1959-05-27_01_052.tcf.xml-11-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 977.65, "y": 627.0}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1978-12-11_01_153.tcf.xml-12-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eMonjuro Kiritake und seine Puppen ist der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e dieser\u003cbr\u003eSendung.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1978-12-11_01_153.tcf.xml-12-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 367.515, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1979-04-07_01_283.tcf.xml-2-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eMeistersch\u00fcler stellen sich vor\" lautet der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e einer\u003cbr\u003eam Donnerstag in der polnischen Hauptstadt er\u00f6ffneten DDR-Ausstellung,\u003cbr\u003edie die Akademie der K\u00fcnste unserer Republik gemeinsam mit dem Verband\u003cbr\u003epolnischer bildender K\u00fcnstler organisiert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1979-04-07_01_283.tcf.xml-2-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 651.15, "y": 43.38}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1967-11-26_01_004.tcf.xml-9-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFDJ-Zentralrates entgegen. 22 junge Schrittmacher und\u003cbr\u003eKollektive erhielten die Artur-Becker-Medaille in Gold. 14 junge\u003cbr\u003eSozialisten wurden mit dem Ehrentitel \u201eHervorragender Jungaktivist \u00a6\u003cbr\u003eund neun Gemeinschaften mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eHervorragendes\u003cbr\u003eJugendkollektiv* \u00ab geehrt\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1967-11-26_01_004.tcf.xml-9-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 529.35, "y": 428.35}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit seinen 168 m scheint ihm nua der inoffizielle \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eeines Skiflug-Weltrekordlers zumindest f\u00fcr die\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1969\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 734.15, "y": 460.69}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1984_09_24_01_123.tcf.xml-3-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie steht unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eKunst der DDR 1945 bis 1984 \u2014\u003cbr\u003eMalerei, Grafik, Plastik, Kunsthandwerk, M\u00fcnzen und Medaillen\" und\u003cbr\u003ezeigt rund 575 Werke von 220 K\u00fcnstlern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1984_09_24_01_123.tcf.xml-3-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 295.255, "y": 77.56}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1987-07-06_01_107.tcf.xml-6-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e. Von ganzem Herzen gratuliere \u0027ich Ihnen zum Gewinn des\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitels\u003c/b\u003e bei den diesj\u00e4hrigen Segelweltmeisterschaften in der\u003cbr\u003eSolingklasse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1987-07-06_01_107.tcf.xml-6-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1182.4, "y": 452.585}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1959-02-17_01_091.tcf.xml-17-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDamen ihre Sonderstellung. mit dem Gewinn aller vier\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e bewies.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1959\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1959-02-17_01_091.tcf.xml-17-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 864.5, "y": 700.5}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1975_01_25_01_040.tcf.xml-16-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGesellschaft f\u00fcr Deutsch-sowjetische Freundschaft und errangen\u003cbr\u003egemeinsam den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eKollektiv der DSF\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1975\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1975_01_25_01_040.tcf.xml-16-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 888.75, "y": 371.635}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1970_08_12_01_316.tcf.xml-1-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Bibliothek der Archenhold-Sternwarte in Berlin-Treptow\u003cbr\u003eumfa\u00dft 24000 \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1970_08_12_01_316.tcf.xml-1-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 207.865, "y": 149.635}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1958_07_30_01_314.tcf.xml-6-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBei richtiger L\u00f6sung ergeben die Buchstaben in den vierzehn\u003cbr\u003eAu\u00dfenfeldern den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines Romans von Maria\u003cbr\u003eDombrowska.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1958\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1958_07_30_01_314.tcf.xml-6-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1187.35, "y": 493.12}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1964_04_22_01_110.tcf.xml-15-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie besten Judoka aus 18 L\u00e4ndern streben nach dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eund das sagt wohl alles.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1964\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1964_04_22_01_110.tcf.xml-15-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 611.5, "y": 58.005}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1973-09-18_01_077.tcf.xml-5-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewar Meister Alexander Tschutkich aus dem Krasnocholmer\u003cbr\u003eWollstoffkombinat der Initiator des Wettbewerbs um den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u00bb\u003cbr\u003eBrigade der ausgezeichneten Qualit\u00e4t\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1973-09-18_01_077.tcf.xml-5-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 668.55, "y": 505.2}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1966-05-09_01_147.tcf.xml-3-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elr lieben daa Leben dieser \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e der dem 20. Jahrestag\u003cbr\u003eunserer Par-33 tei gewidmeten Kunstausstellung in der Neuen Berliner\u003cbr\u003eGalerie ber\u00fchrt die Grundfrage unserer Kunst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1966\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1966-05-09_01_147.tcf.xml-3-5\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 889.65, "y": 118.06}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit einem \u00fcberlegenen DDR-Erfolg begannen am Dienstagabend\u003cbr\u003e(Ortszeit) im Velodrome von Trexlertown (USA) die\u003cbr\u003eRadweltmeisterschaften der Junioren, bei denen die DDR-Equipe nicht\u003cbr\u003eweniger als f\u00fcnf \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e zu verteidigen hat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 408.555, "y": 759.8}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1966_09_30_01_114.tcf.xml-5-8", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSchneider und Seifert (beide TSC) drei \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e nach\u003cbr\u003eBerlin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1966\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1966_09_30_01_114.tcf.xml-5-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 784.25, "y": 718.3}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBeide Bejirlc zahlen zu dem hc-_Tenztcn Kreis d-T favorisierten\u003cbr\u003eTeilnehmer im Wettstreit um den l-cgchr ten \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1946\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 371.545, "y": 681.7}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1971_09_28_01_168.tcf.xml-7-7", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie k\u00e4mpft jetzt zum drittenmal um den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e.. Kol ektiv\u003cbr\u003eder soz a istischen Arbeit\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1971_09_28_01_168.tcf.xml-7-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 83.845, "y": 602.75}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00a6 f. m im \u201eEndspiel\" um den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 266.79, "y": 482.135}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1961-03-01_01_115.tcf.xml-19-3", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie werden den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e kaum mit Erfolg verteidigen\u003cbr\u003ek\u00f6nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1961\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1961-03-01_01_115.tcf.xml-19-3\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 219.905, "y": 632.2}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZu den Uni-Meisterinnen von einst z\u00e4hlten dann Irmgard Jacke,\u003cbr\u003edie Unverw\u00fcstliche, die nun \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e bei den Senior-Damen heimst,\u003cbr\u003eund Annegret Banse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 541.9, "y": 606.85}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer gr\u00fc\u00dfe Favorit hei\u00dft wieder Japan, das f\u00fcnt von sieben\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e zu verteidigen hat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1959\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 555.8, "y": 724.6}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJens-Peter Herold, der mit der markanten Zeit von 3:33,33 min\u003cbr\u003e\u00fcber 1500 m die Saison-Hitliste anf\u00fchrt, konnte seinen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eerfolgreich verteidigen. 3:46,62 min als Siegerzeit stufte der gerade\u003cbr\u003evor einer Woche 23 Jahre alt gewordene ASK-L\u00e4ufer selbstkritisch als\u003cbr\u003e\u201em\u00e4\u00dfig ein, \u201edoch das Rennen war von taktischen Gesichtspunkten\u003cbr\u003egepr\u00e4gt, denn vor allem Andreas Busse und Hans-J\u00f6rg Kunze, der sich\u003cbr\u003ehier einem Schnelligkeitstest unterzog, wollten mir nat\u00fcrlich das\u003cbr\u003eLeben so schwer wie m\u00f6glich machen.\u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 438.67, "y": 784.7}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllein neun \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e konnten die Vogtl\u00e4nder in ihren Besitz\u003cbr\u003ebringen, viermal war Oberwiesenthal erfolgreich, zweimal Zella-\u003cbr\u003eMehlis.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 327.265, "y": 820.65}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1982_11_13_01_173.tcf.xml-17-22", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWelttitelk\u00e4mpfen im britischen Leicester an, aber die\u003cbr\u003eTatsachen. da\u00df mich Lothar Thoms als Silbermedaillengewinner wieder\u003cbr\u003e\u00fcberholt hatte und uns der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e verlorenging, lie\u00dfen W\u00fcnsche\u003cbr\u003eoffen, obwohl das DDR-Aufgebot ja mit zwei WM-Siegen und ins -\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1982_11_13_01_173.tcf.xml-17-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 347.555, "y": 875.25}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn Riesa geht es an diesem Worhenende um die f\u00fcnf \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eim Tischtennis der DDR.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1957\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 345.33, "y": 804.8}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Hitzekessel des Eiehockeystadlons \u201e23. August von Bukarest\u003cbr\u003everteidigten Rurua im Federgewicht und Igumenow tm Weltergewicht Ihre\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e mit Erfolg, im Fliegengewicht kam der Europameister von\u003cbr\u003e1966, Bakulin, im Halbschwergewicht Jakowenko zu\u003cbr\u003eWeltmeisterehren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 493.815, "y": 814.25}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn der Mannschaftswertung hat die UdSSR sowohl bei den M\u00e4nnern\u003cbr\u003eals auch bei den Frauen den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e zu verteidigen,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 532.7, "y": 632.55}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJournalisten und andere verdiente Werkt\u00e4tige die\u003cbr\u003eVerdienstmedaille der DDR bzw. der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e.. Verdienter Aktivist\"\u003cbr\u003everliehen worden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 490.51, "y": 849.55}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNelli Kim hatte sich au\u00dferdem den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e im Sprung\u003cbr\u003egesichert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 696.45, "y": 833.5}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBei den Damen holte Christine Schulz ihre dritte\u003cbr\u003eEinzelmeisterschaft, w\u00e4hrend im Doppel das junge Paar Grit Schneider\u003cbr\u003e(15 /Chemie PCK Schwedt)/Heidi Vater (16 / OT Apolda) den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eerfolgreich verteidigte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 397.56, "y": 619.55}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1962-02-02_01_083.tcf.xml-25-1", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e aber kann in Schmiedefeld nicht verteidigt\u003cbr\u003ewerden: der der Nordischen. Kombination.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1962\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1962-02-02_01_083.tcf.xml-25-1\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 522.65, "y": 818.2}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWie schon im vergangenen Jahr, so mu\u00dfte auch diesmal wieder\u003cbr\u003eWerner Lesser II (Brotterode) den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e im Spezialsprunglauf\u003cbr\u003eteilen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1953\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 379.785, "y": 749.85}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit diesem f\u00fcr uns so erfreulichen Triumph klangen die XV.\u003cbr\u003eNordischen SV Weltmeisterschaften gestern aus Die festliche Abschlu\u00df-\u003cbr\u003eZeremonie vereinigte noch einmal die 400 Sportler aus 19 Staaten, die\u003cbr\u003eeine Woche lang im olympischen Geist der V\u00f6lkerfreundschaft um die\u003cbr\u003eh\u00f6chsten \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e gek\u00e4mpft hatten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1962\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 412.095, "y": 613.5}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1973_09_02_01_116.tcf.xml-26-19", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIhm sch\u00fcren vor allem Kanuten und Ruderer an. die sich im\u003cbr\u003einicnntion ilen Sport schon zahlreiche Medaillen und \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eholen konnten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1973_09_02_01_116.tcf.xml-26-19\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 302.625, "y": 867.9}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDDR-Meisterschaften im Federball in Greifswald. War Erfried\u003cbr\u003eMichalowsky mit drei \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e (Einzel, Mixed, Doppel).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 532.95, "y": 728.95}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1980-08-28_01_138.tcf.xml-4-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e16 weitere Anlagen haben gute Aussichten, da\u00df sie bis Ende des\u003cbr\u003eJahres diesen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e zuerkannt bekommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-08-28_01_138.tcf.xml-4-14\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: wirt. bezifferte Gruppe von Betr\u00e4gen\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 523.8, "y": 495.335}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1966-06-18_01_104.tcf.xml-2-5", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eInsgesamt geht es um sechs \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e, nachdem erstmals auch\u003cbr\u003eder Wettbewerb der Paare auf dem Weltmeisterschaftsprogramm\u003cbr\u003esteht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1966\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1966-06-18_01_104.tcf.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 575.75, "y": 824.55}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Sprint der M\u00e4dchen machten sogar zwei DDR-Starterinnen den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e unter sich aus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 564.85, "y": 758.0}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eErstmalig wurde auch aktiven Sportlern der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eVerdienter Meister des Sports verliehen, und zwar an Jutta\u0027 La ngenau\u003cbr\u003eund Gisela K\u00f6 hier.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1955\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 293.845, "y": 560.3}, {"color": "k", "id": "2532889X_1969-06-07_01_099.tcf.xml-9-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Leiter der DDR-Regierungsdelegation und stellvertretende\u003cbr\u003eVorsitzende des Ministerrates, Dr. Werner \u003cb\u003eTiteL\u003c/b\u003e sagte, da\u00df die\u003cbr\u003eBonner Regierung arabischen.-Staaten \u201eZensuren\" f\u00fcr deren\u003cbr\u003eau\u00dfenpolitische Aktivit\u00e4ten erteilen m\u00f6chte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1969\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1969-06-07_01_099.tcf.xml-9-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1253.45, "y": 82.0}, {"color": "k", "id": "26120215_1966_07_27_01_394.tcf.xml-9-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e32. Nebenflu\u00df der Aller. 33. t\u00fcrkischer 31 \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e, 34.\u003cbr\u003eSpeisew\u00fcrze, 35. niedere Pflanze.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1966\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1966_07_27_01_394.tcf.xml-9-7\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: None\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: None\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1275.2, "y": 303.845}, {"color": "k", "id": "26120215_1961_01_11_01_053.tcf.xml-9-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egebildet, die sich um den Sozialist sehen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e bewirbt\u003cbr\u003eDas Kollektiv,\u0027 das sich den Namen \u201eDeutsch-sowjetische Freundschaft\"\u003cbr\u003egab, steht in engem Kontakt mit der Produktionsbrigade \u00bb. Neues\u003cbr\u003eDeutschland\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1961\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1961_01_11_01_053.tcf.xml-9-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 552.45, "y": 310.465}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "2532889X_1971-02-28_01_113.tcf.xml-6-34", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "label": "-/-/-/-/-/-/4/-", "to": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1966_09_30_01_114.tcf.xml-5-8", "label": "-/-/-/-/-/-/4/-", "to": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1966_09_30_01_114.tcf.xml-5-8", "label": "4/4/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16", "label": "-/4/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16", "label": "-/-/-/-/-/-/-/4", "to": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16", "label": "-/-/-/-/-/4/-/-", "to": "2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1967_06_13_01_027.tcf.xml-6-18", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1967_06_13_01_027.tcf.xml-6-18", "label": "-/3/4/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1967_06_13_01_027.tcf.xml-6-18", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1971_09_28_01_168.tcf.xml-7-7", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": "3/3/-/1/1/3/2/-", "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1962_07_11_01_041.tcf.xml-59-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": "-/3/4/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1986_10_01_01_055.tcf.xml-19-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": "-/3/4/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1952_09_16_01_187.tcf.xml-3-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": "-/-/3/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1980-04-17_01_073.tcf.xml-15-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1957_04_05_01_104.tcf.xml-22-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": "-/3/-/-/-/-/3/-", "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1952_10_14_01_008.tcf.xml-12-25", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1961_06_01_01_180.tcf.xml-28-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1955_04_02_01_260.tcf.xml-4-10", "label": "-/-/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1957_04_05_01_104.tcf.xml-22-18", "label": "-/-/-/-/-/-/-/4", "to": "2532889X_1984-08-27_01_231.tcf.xml-1-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1957_04_05_01_104.tcf.xml-22-18", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9", "label": "-/-/-/4/-/-/4/-", "to": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9", "label": "-/3/-/0/-/-/-/-", "to": "26120215_1986_09_12_01_101.tcf.xml-2-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1950-04-20_01_079.tcf.xml-36-1", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "2532889X_1984-08-27_01_231.tcf.xml-1-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1950-04-20_01_079.tcf.xml-36-1", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1963_12_13_01_118.tcf.xml-28-15", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1960_07_06_01_004.tcf.xml-27-24", "label": "3/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1965-06-18_01_187.tcf.xml-46-46", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1960_07_06_01_004.tcf.xml-27-24", "label": "4/4/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": "-/-/-/-/-/-/-/3", "to": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": "-/-/-/-/-/3/-/-", "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": "-/-/-/-/3/-/-/-", "to": "26120215_1955_05_21_02_133.tcf.xml-13-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": "-/4/-/4/4/-/-/-", "to": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": "4/-/-/-/-/-/4/-", "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": "-/-/4/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": "4/4/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": "4/-/-/-/-/-/4/-", "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": "-/-/-/-/-/-/4/-", "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": "-/-/-/-/-/4/-/-", "to": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": "-/-/-/-/-/4/-/-", "to": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": "-/-/-/-/3/-/-/-", "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": "4/4/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1973_09_02_01_116.tcf.xml-26-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "label": "-/-/-/-/-/4/-/-", "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1966-06-18_01_104.tcf.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "label": "-/-/-/-/-/3/-/-", "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "label": "-/-/-/-/-/3/-/-", "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1988_04_02_01_393.tcf.xml-1-14", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1988_04_02_01_118.tcf.xml-19-2", "label": "-/2/-/4/3/-/-/-", "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1982_11_13_01_173.tcf.xml-17-22", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1982_11_13_01_173.tcf.xml-17-22", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1976-04-17_01_216.tcf.xml-8-7", "label": "-/2/3/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1976-04-17_01_216.tcf.xml-8-7", "label": "4/-/3/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1988_03_07_01_139.tcf.xml-2-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "label": "2/-/3/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1964_04_22_01_110.tcf.xml-15-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1985-04-03_01_073.tcf.xml-3-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "label": "-/4/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-04-07_01_283.tcf.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "label": "4/4/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1970-04-15_01_146.tcf.xml-2-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1986_09_12_01_101.tcf.xml-2-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "label": "-/0/3/0/-/-/-/-", "to": "26120215_1961_01_11_01_053.tcf.xml-9-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1954_04_09_01_224.tcf.xml-0-17", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "label": "-/-/-/-/-/4/-/-", "to": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1962-02-02_01_083.tcf.xml-25-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1965-06-18_01_187.tcf.xml-46-46", "label": "4/3/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1961_03_13_01_006.tcf.xml-17-3", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1955-03-26_01_140.tcf.xml-14-12", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "2532889X_1966-05-09_01_147.tcf.xml-3-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1955-03-26_01_140.tcf.xml-14-12", "label": "4/-/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "label": "-/-/-/-/-/-/-/4", "to": "26120215_1955_05_21_02_133.tcf.xml-13-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "label": "-/-/-/-/-/-/-/4", "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1973_09_02_01_116.tcf.xml-26-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": "-/3/-/-/3/-/3/-", "to": "2532889X_1980-08-28_01_138.tcf.xml-4-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": "-/-/-/-/4/-/4/-", "to": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": "4/4/-/-/4/-/-/-", "to": "2532889X_1962-02-02_01_083.tcf.xml-25-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": "3/-/-/0/-/-/-/-", "to": "26120215_1961_01_11_01_053.tcf.xml-9-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1961_06_01_01_180.tcf.xml-28-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": "-/-/3/-/-/-/-/2", "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": "-/2/3/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1973-09-18_01_077.tcf.xml-5-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": "4/3/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1972_01_25_01_112.tcf.xml-31-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": "3/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1971-02-27_01_204.tcf.xml-42-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1974-10-25_01_159.tcf.xml-2-47", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": "-/4/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "label": "-/-/3/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1959-02-17_01_091.tcf.xml-17-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "label": "4/-/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1959-05-27_01_052.tcf.xml-11-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "label": "3/-/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1968_11_10_01_157.tcf.xml-1-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1973_09_02_01_116.tcf.xml-26-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "label": "-/-/-/-/-/4/-/-", "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1966-06-18_01_104.tcf.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1980-08-28_01_138.tcf.xml-4-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1951-02-25_01_119.tcf.xml-50-41", "label": "3/2/-/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1951-02-25_01_119.tcf.xml-50-41", "label": "3/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1974-10-25_01_159.tcf.xml-2-47", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "label": "-/3/3/-/-/3/3/-", "to": "2532889X_1980-08-28_01_138.tcf.xml-4-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "label": "-/2/-/3/-/3/-/-", "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "label": "2/-/3/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-02-05_01_223.tcf.xml-5-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_11_06_01_098.tcf.xml-4-2", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1961_06_01_01_180.tcf.xml-28-10", "label": "-/3/-/2/-/-/-/-", "to": "2532889X_1966-06-18_01_104.tcf.xml-2-5", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1966-10-15_01_270.tcf.xml-13-5", "label": "3/-/4/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "label": "-/-/-/-/-/-/4/-", "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1966-06-18_01_104.tcf.xml-2-5", "label": "-/2/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-02-05_01_223.tcf.xml-5-51", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1988_03_07_01_139.tcf.xml-2-2", "label": "-/4/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1959-05-27_01_052.tcf.xml-11-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1966_09_30_01_114.tcf.xml-5-8", "label": "-/-/-/-/-/2/-/-", "to": "2532889X_1970-04-15_01_146.tcf.xml-2-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1973-04-08_01_278.tcf.xml-52-2", "label": "2/2/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1971_09_28_01_168.tcf.xml-7-7", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": "-/2/-/4/1/3/2/-", "to": "2532889X_1978-12-11_01_153.tcf.xml-12-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1973-09-18_01_077.tcf.xml-5-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1961-03-01_01_115.tcf.xml-19-3", "label": "2/2/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1961-03-01_01_115.tcf.xml-19-3", "label": "-/-/-/-/-/-/-/2", "to": "2532889X_1955-02-22_01_076.tcf.xml-5-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": "-/-/-/-/-/-/2/-", "to": "26120215_1990_06_14_01_174.tcf.xml-2-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": "-/2/3/-/-/-/2/-", "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": "-/-/-/-/-/-/2/-", "to": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": "-/-/-/-/-/-/2/-", "to": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": "2/2/-/-/-/3/2/-", "to": "26120215_1984_09_24_01_123.tcf.xml-3-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": "3/2/-/3/1/-/2/-", "to": "26120215_1964_09_04_01_092.tcf.xml-13-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": "-/-/-/-/1/-/-/-", "to": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": "2/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1959-05-27_01_052.tcf.xml-11-24", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "label": "2/2/-/3/1/3/-/-", "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "label": "-/-/-/-/-/-/2/-", "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "label": "-/-/-/-/1/-/-/-", "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "label": "2/2/3/-/1/-/2/1", "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1986_09_12_01_101.tcf.xml-2-2", "label": "2/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": "2/2/-/3/-/-/2/-", "to": "26120215_1990_06_14_01_174.tcf.xml-2-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": "2/-/-/3/1/2/-/-", "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": "-/-/3/-/1/-/-/-", "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1984_02_03_01_193.tcf.xml-5-4", "label": "-/2/-/-/-/-/2/-", "to": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "label": "-/2/-/3/1/-/-/-", "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1973_09_02_01_116.tcf.xml-26-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "label": "-/-/-/-/2/-/-/-", "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "label": "2/-/3/-/-/2/-/-", "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1951-02-25_01_119.tcf.xml-50-41", "label": "2/-/-/-/1/-/4/-", "to": "26120215_1988_03_07_01_139.tcf.xml-2-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "label": "-/1/-/3/1/3/-/-", "to": "26120215_1970_08_12_01_316.tcf.xml-1-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1967_06_13_01_027.tcf.xml-6-18", "label": "-/-/-/-/0/-/-/-", "to": "26120215_1966_07_27_01_394.tcf.xml-9-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "label": "-/-/-/0/-/-/-/-", "to": "26120215_1961_01_11_01_053.tcf.xml-9-8", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>