<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653828_18060329_144028_72_0002_alto.xml-1-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLord Holland:\" Man har f\u00f6rs\u00f6kt att af en Man, fom stundom och i\u003cbr\u003eroifja f ll \u00bb varit inkallad i hemliga Konseljen, g\u00f6ra en wcrkeligen\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e Minister; och jemw\u00e4l har man bc\u0026gt;.i\u00f6dat si q ritt fasta\u003cbr\u003eanswarighet wid personer, i anseende rill hwilka den icke \u00e4ger\u003cbr\u003erum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18060329_144028_72_0002_alto.xml-1-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1177.55, "y": 463.49}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280315_144028_64_0003_alto.xml-11-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Lord Cochrane har akg\u00e4tt till Paris, s\u00f6r att s\u00f6ka f\u00f6rm\u00e4 Grck-\u003cbr\u003ekommilt6erna p\u00e4 kontinenten att befordra hans plan till h\u00e4mmande af\u003cbr\u003efj\u00f6r\u00f6siverierna i Levanten, \u2014 T\u0026gt; ll Chatbam bfl order ankommit att\u003cbr\u003eof\u00f6rdr\u00f6jligen till \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e tjenstg\u00f6ring utrusta \u00e4tta\u003cbr\u003eliniestcpp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280315_144028_64_0003_alto.xml-11-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1175.65, "y": 1432.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib11653828_18170913_144028_212_0002_alto.xml-0-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edtktS Intit, thuru it had- fij uppdraget att g\u00f6ra f\u00f6r Brittiska\u003cbr\u003ehandeln sanssa f\u00f6rdel, \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e propositioner, och deribland den,\u003cbr\u003eatt f\u00f6r 20 \u00e4r erbjusa Stora LZritannien en rxclufiv handel med Nya\u003cbr\u003eGrenada och Benezuela; detta oartadt, kunde Lon Ivs\u00ab Maria del Real,\u003cbr\u003ep\u00e4 sin fira g\u00e5nger f\u00e9rnpace anh\u00e4llan, icke fS en \u00bb onserence n.cd\u003cbr\u003eMmistern f\u00f6r uliife\u00e9 \u00e4renverna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18170913_144028_212_0002_alto.xml-0-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1106.85, "y": 1363.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib11653828_17930814_144028_183_0004_alto.xml-6-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e11 Hwar och en stom angifwer f\u00f6rbrytelser emot detta Decret.,\u003cbr\u003eerh\u00e4ller \u00abn trevje:idrk af warorne, som \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e wid hivarje\u003cbr\u003e\u00f6swertr\u00e4delse komma at confisqueraS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17930814_144028_183_0004_alto.xml-6-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 407.585, "y": 1489.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280324_144028_71_0003_alto.xml-13-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKonungen en kraftig f\u00f6rest\u00e4llning h\u00e4remot, tillk\u00e4nnagifwande\u003cbr\u003eatt medel w\u00e4l sunneS till utbetalande - af solden f\u00f6r manflap och\u003cbr\u003eunderbef\u00e4l wld den \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e armen, men att Lfficerarne m\u00e4ste, i\u003cbr\u003es\u00f6rh\u00e4llande t B stna grader, i\u0026to en del af fina l\u00f6ner innesiKx\u003cbr\u003etillika besw\u00e4rade sig Hr Remisa \u00f6fwer widcrb\u00f6randes mistbrttk att\u003cbr\u003etillsanda honom i Konungens namn utf\u00e4rdade befallningar r\u00f6rande\u003cbr\u003em\u00e4nadtliga gratifikationers utbeta, lande tit wisia flyddlingar och\u003cbr\u003eandra obeh\u00f6riga personer, \u00e4sivensom han skildrade n\u00f6dw\u00e4ndigheten att\u003cbr\u003eminsta utgifterna f\u00f6r b\u00e4sh^llningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280324_144028_71_0003_alto.xml-13-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1649.15, "y": 1848.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290406_147682_79_0001_alto.xml-4-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eregclm\u00e4stigt, och man p\u00e4st\u00e4r alt 20,000 man stola wara best\u00e4mda\u003cbr\u003etill ben \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e Arln^en wid Donau och 30,000 man till\u003cbr\u003eLivadien.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290406_147682_79_0001_alto.xml-4-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1688.3, "y": 1117.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300111_144028_7_0002_alto.xml-0-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einfallande krig tv\u00e4nna klasser bev\u00e4ring genast ingingo i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e tjenst, s\u00e5 \u00e5terstode trenne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300111_144028_7_0002_alto.xml-0-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1406.6, "y": 643.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290204_144028_28_0004_alto.xml-3-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4ruti skaffa sig ett v\u00e4rn mot den \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e arm\u00e9n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290204_144028_28_0004_alto.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1293.7, "y": 302.285}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18271004_144028_232_0001_alto.xml-2-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e4got bef\u00e4l, f\u00f6rr \u00e4n det \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e kriget utbr\u00f6t, i f\u00f6ljd\u003cbr\u003ehwaraf referenten tagit stg anledning att g\u00f6ra ett flags panegyrik\u003cbr\u003e\u00f6fwer framlidne H. E. F\u00e4ltmarffalken Grefwe Esten, utan att jag med\u003cbr\u003eett enda ord i biografien f\u00f6r dest \u00bb miss\u00f6den beffyllt n\u00e4mnde\u003cbr\u003eF\u00e4ltmarskalk, eller ali dan ens rimligen till General Vegesacks\u003cbr\u003eowerkfamhet, i Tuffland \u00e4tminstone, kunnat f\u00f6ranleda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18271004_144028_232_0001_alto.xml-2-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 820.4, "y": 593.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19225772_18220104_148004_2_0001_alto.xml-3-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etusen man stola fattas i \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e tjenst, och genast hafwa\u003cbr\u003e4200 man Linietruppar och 6000 man Provincial Milis uppbrutit till\u003cbr\u003eGalliciens gr\u00e4nsor; De stola sammantr\u00e4ffa i Astorga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18220104_148004_2_0001_alto.xml-3-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 788.5, "y": 1551.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301015_144028_239_0004_alto.xml-2-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekallas till vapen, indelta i tv\u00e5 klasser, den ena utg\u00f6rande\u003cbr\u003enationalgardet, best\u00e4mdt till hemortens f\u00f6rsvar, och den andra\u003cbr\u003ebildande den \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e arm\u00e9n, best\u00e5ende af alle ogifta inv\u00e5nare\u003cbr\u003efr\u00e5n 18 till 40 \u00e5r, 7) Om det beh\u00f6fs till fiendens f\u00f6rdrifvande, reser\u003cbr\u003esig hela befolkningen i massa, utan afseende p\u00e5 \u00e5lder eller\u003cbr\u003ek\u00f6n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301015_144028_239_0004_alto.xml-2-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 406.51, "y": 995.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290121_144028_16_0004_alto.xml-0-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eineralMajor Pankratiews bef\u00e4l, i distriktet Khoi befintliga\u003cbr\u003etrupperna, aft\u00e5gade dessa till sin nya best\u00e4mmelse, oell den 20\u003cbr\u003eNovember ofvertog General Panktatiew i Baja\u0026id bef\u00e4let \u00f6fver den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e armens venstra flygel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290121_144028_16_0004_alto.xml-0-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 735.55, "y": 905.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301018_144028_241_0003_alto.xml-2-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e och den passiva personen, Sfvensom sjelfva\u003cbr\u003eceremonien med alla dess detaljer^ \u00e4ro behandlade med all \u00f6nsklig\u003cbr\u003eutf\u00f6rlighet \u2014 Af en motsvarande moralisk styggelse \u00e4ro de flesta andra\u003cbr\u003ekarakterer och upptr\u00e4den h\u00e4r tecknas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301018_144028_241_0003_alto.xml-2-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1205.6, "y": 984.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib19225772_18071118_148004_132_0002_alto.xml-13-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eL\u00e4sare \u00bb ogillar s\u00e5ledes icke \u00e4fiyen ert \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e bruk\u003cbr\u003eaf\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18071118_148004_132_0002_alto.xml-13-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 623.5, "y": 819.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290416_144028_88_0003_alto.xml-4-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRyska trupperna framrycka fr\u00e5n alla h\u00e5ll em\u00f6t Donau, och det \u00e4r\u003cbr\u003ev\u00e4l ingen tvifvel underkastadt, att man arnar blockera de Turluska\u003cbr\u003eDenan f\u00e4stningarna och tillika operera \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e ifr\u00e5n\u003cbr\u003eVarna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290416_144028_88_0003_alto.xml-4-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1349.7, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653825_18021216_145134_150_0002_alto.xml-5-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewid den \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e Arm\u00e4en, stola inom 8 dagar inst\u00e4lla\u003cbr\u003esig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18021216_145134_150_0002_alto.xml-5-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1348.85, "y": 846.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260708_144028_155_0002_alto.xml-3-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003euppb\u00e4dade till tjenstg\u00f6ring; genom ett k kesta dagar uti\u00e4rdadt\u003cbr\u003ecirkul\u00e4r fr\u00e4n Krigsministern hemf\u00f6rlofwas 17 af dessa regementcr och\u003cbr\u003eblott tolf bibeh\u00e5llas i \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e \u0027 tjust, ober\u00e4knade\u003cbr\u003egrenadrerkompanierna, som inf\u00f6rlifwas med Kongl, gardet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260708_144028_155_0002_alto.xml-3-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 817.85, "y": 1006.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240522_144028_118_0003_alto.xml-11-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e5tit anteckna sig till \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e tjenstg\u00f6ring, hafwa tills\u003cbr\u003ewidare blvkt 3,000 blifwit antagne, dels f\u00f6r att icke alltf\u00f6r mycket\u003cbr\u003eblotta hufwudstaden pK mili \u00bb t\u00e4rcr, dels af financiella orsaker Dessa\u003cbr\u003etrupper \u00e4ro f\u00f6rdelta pa tjugu i hamnen liggande transportfartyg, och\u003cbr\u003estola med f\u00f6rsta gynnande wind g\u00e4 under segel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240522_144028_118_0003_alto.xml-11-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1116.15, "y": 1030.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290225_144028_46_0003_alto.xml-8-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eerbjuder fyra m\u00e5nader till f\u00f6rr\u00e4ttande af alla\u003cbr\u003elandtmannasyslor, hvilka just \u00e4ro \u00e5rstiden f\u00f6r ett \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e krigs\u003cbr\u003ef\u00f6rande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290225_144028_46_0003_alto.xml-8-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1282.2, "y": 1122.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19225772_18121007_148004_114_0001_alto.xml-0-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 lhafioaren f\u00f6r alla \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e Armeerne, Generalen af\u003cbr\u003eInfanteriet F\u00f6rst Golonitschew Kutusow, inber\u00e4ttar till Kejsaren fr\u00e4n\u003cbr\u003eH\u00f6gqwarteret wid Kyrkobyn Bsrodins f\u00f6ljande: Af d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18121007_148004_114_0001_alto.xml-0-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 589.85, "y": 1235.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653828_18020317_144028_62_0002_alto.xml-6-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb 4 polenser werka s\u00e4 mot hwcirandra att ben \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eprincipens 7 poleufer werka fr\u00e4n centrum till periferien, och genom\u003cbr\u003ederas tendens till form bilda de den nedstigande ordningen fr\u00e4n l fia\u003cbr\u003e7.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18020317_144028_62_0002_alto.xml-6-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 707.3, "y": 1455.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290909_144028_208_0003_alto.xml-11-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet f\u00f6rljudes, \u00e4ro alla permitterade milit\u00e4rer af kongl, g\u00e4rdet\u003cbr\u003einkallade tilt \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e tjenstg\u00f6ring.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290909_144028_208_0003_alto.xml-11-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 723.3, "y": 705.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290314_144028_61_0004_alto.xml-3-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4rnade \u00e4fven medelst lottning uttaga Zs.oSo man lill\u003cbr\u003ekrigstjenst; af det.manskap sorn \u00f6fverblefve efter den \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e\u003cbr\u003earm\u00e9ns kompletterande, skulle formeras nya regementer alt anv\u00e4ndas\u003cbr\u003eemot Amerika.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290314_144028_61_0004_alto.xml-3-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1342.15, "y": 999.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290220_147682_42_0001_alto.xml-4-68", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6mse sidor synas h\u00e4rarne intagit sina winker \u00bb qwarter, och\u003cbr\u003eTurkista Soldaten lycke- ej \u00e4nnu kunna undertrycka sin owilja s\u00f6v ett\u003cbr\u003ewinterf.iltt\u00e4g; ty enligt \u00e4rckilliga bref fr\u00e4n Constailtinopel wandra\u003cbr\u003ede irrsgulie.ra trupperna wid Balkan ifr\u00e5n sine stationer, s\u00f6r att,\u003cbr\u003eefter gammatt bruk, tillbringa wintern, fo \u00bb i del beier, wid egen\u003cbr\u003ebrasa / Blott p\u00e4 en punkt tyckes dek \u00e4nnu g\u00e4 \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e tillw\u00e4ga,\u003cbr\u003enemligen i Liwadien, Beorien ech Tkarnanien, hwarcst Demetrius\u003cbr\u003eIpsilanti, n\u00e4stan utan att oroas, marscherar genom det incllan wikarne\u003cbr\u003eaf Salo \u0027 a och ^eirun liggande landet och, som det syne-, s\u00e4tter sig\u003cbr\u003ei besittning af \u00e5istilliga bef\u00e4stade platser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290220_147682_42_0001_alto.xml-4-68\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 900.9, "y": 437.36}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653823_18290908_0_207_0002_alto.xml-12-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAs de sedan korrt tiv enrollerade 80,000 man \u00e4r ungef\u00e4r h\u00e4lften\u003cbr\u003er.dan satt i \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e tillst\u00e5nd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18290908_0_207_0002_alto.xml-12-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 636.0, "y": 607.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290915_144028_213_0002_alto.xml-8-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00d6fverBef\u00e4lhafvaren tor den \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e arm\u00e9n Ilar till Dans\u003cbr\u003eMajit ins\u00e4ndt rapporter \u00f6rn dess operation till den i3 dennes, hvaraf\u003cbr\u003ef\u00f6ljande \u00e4r det hufvudsakliga: Efter fiendens retr\u00e4tt fr\u00e5n J\u00e4rnbol\u003cbr\u003ebeordrades GeneralMajorerne Ragowski och Sawadski att s\u00e4lla sig i\u003cbr\u003ebesittning af defil\u00e9erna vid Tschelikawak och Tschenge, sorn \u00e4nnu v\u00f6r\u00f6\u003cbr\u003ei Turkarnes v\u00e5ld, \u00e4fvensom GeneralL\u00f6jtnant Krassowski anbefalldes att\u003cbr\u003efr\u00e5n Marasch utf\u00f6ra en r\u00f6relse rnot Schumla, i afsigt att komma i\u003cbr\u003en\u00e4rmare f\u00f6rbindelse med hufvudarm\u00e9n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290915_144028_213_0002_alto.xml-8-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1136.6, "y": 399.14}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib19520388_18000108_147487_2_0004_alto.xml-4-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom efter d 14 Julli 1789 l\u00e4mnat Frankrike, vch icke kunna\u003cbr\u003einbegripas i de redan tzjorda undantag, stro f\u00f6r \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e s\u00f6rbudne\u003cbr\u003eat \u00e5terkomma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18000108_147487_2_0004_alto.xml-4-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1627.05, "y": 678.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib11653792_18071121_146919_47_0002_alto.xml-2-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf n\u00f6dw\u00e4ndigheten \u00e4r \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e mem orkl\u00f6s af en\u003cbr\u003eo\u00f6fwerwinnerlig smak f\u00f6r l\u00e4ttja; som i k\u00e4rleken ej k\u00e4nner annat \u00e4n det\u003cbr\u003eFysiska, och har inga moralista begrepp,, som mildra styrkans\u003cbr\u003ew\u00e4lde,.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18071121_146919_47_0002_alto.xml-2-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 199.09, "y": 1106.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290506_144028_103_0002_alto.xml-12-57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehade trott, att som kusterne sk\u00f6ljas af vatten, sj\u00f6f\u00f6rsvaret\u003cbr\u003eborde str\u00e4ckas \u00e4nda till dem, och som jag \u00e4fven menade att sjelfva\u003cbr\u003elandet, hvars yttersta gr\u00e4nsor mot sj\u00f6n man kallar kuster, vore det\u003cbr\u003ehufvudsakliga som borde f\u00f6rsvaras, icke \u00f6ppna hafvet \u00bb som p\u00e5 s\u00e4tt och\u003cbr\u003evis tillh\u00f6r hela verlden, och der \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e handeln tryggas mindre\u003cbr\u003eaf linieflottor, \u00e4n af konvojerande isolerade fregatter och armerade\u003cbr\u003ekustfartyg, samt en \u00f6ppnad rak inre kommunika\u00ac\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290506_144028_103_0002_alto.xml-12-57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1239.9, "y": 1182.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib11653828_17910122_144028_17_0001_alto.xml-8-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edenna instrankning g\u00e4r s\u00e4 l\u00e4nge, at den hammar uplysningen i ek\u003cbr\u003eland, ak den stulle binda ost wid ett System, som mi ivid nogare\u003cbr\u003epr\u00f6fning lil \u00e4swentyrs funne wara swaga \u00bb re \u00e4n ek annat, men derf\u00f6re\u003cbr\u003eicke w\u00e4gade mots\u00e4ga; om ben allenast \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e later ost se saker\u003cbr\u003ep\u00e4 en sida, utan ak f\u00e4 j\u00e4mf\u00f6ra hwad som kan sag\u00e5s deremot, w\u00e5ga st\u00e4k\u003cbr\u003emot st\u00e4f, bewis mot bewis, hwilket egentcligen kan kallas pr\u00f6fning;\u003cbr\u003ehwad stada g\u00f6r ben icke d\u00e4?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17910122_144028_17_0001_alto.xml-8-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 439.785, "y": 588.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277346_18240821_147394_34_0002_alto.xml-7-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehit ankommen resande, uppgifwer Grekista \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e ariuecn\u003cbr\u003etill 80,000 man, utom 30,020 \u00f6fwade matroser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18240821_147394_34_0002_alto.xml-7-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 619.7, "y": 1571.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib19225772_18130202_148004_12_0002_alto.xml-16-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ede 100 Kohorterna af ber f\u00f6rsta Bann att h\u00f6ra till\u003cbr\u003eNationalgardet och utg\u00f6ra nu en del af ben \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eArmeen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18130202_148004_12_0002_alto.xml-16-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 661.5, "y": 1310.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib11653828_17920619_144028_139_0001_alto.xml-2-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBroder, den \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e saknade och aldrig nog begr\u00e4tne GUSTAF\u003cbr\u003edea Tredje, Witterhe4ens Bestyddare, W\u00e4n och Idkare, hade knapt \u00e4t\u003cbr\u003edenna Acadcmie gifwit en ny wa\u00ab reise, knapt utstakat och uplifwat\u003cbr\u003eDest yrken, f\u00f6rr\u00e4n det grusiigaste af alla stag \u00bb rafsade Henne och\u003cbr\u003ehela Riket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17920619_144028_139_0001_alto.xml-2-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1454.7, "y": 1112.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120519_144030_113_0016_alto.xml-3-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm n\u00e4^on \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e hederlig Person, som kan prester \u00bb\u003cbr\u003ekontant cl! \u00bb god?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120519_144030_113_0016_alto.xml-3-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 570.8, "y": 709.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib19225772_18160830_148004_99_0004_alto.xml-12-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eE. Magnus, fom \u00e4fwenledes reglerar aUa Bolagets \u003cb\u003eAktiva\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18160830_148004_99_0004_alto.xml-12-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1272.95, "y": 626.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib11653828_17940128_144028_22_0003_alto.xml-4-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etacksamheten, hemb\u00e4r \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e rena offer Ht Holkens\u003cbr\u003eBeskyddare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17940128_144028_22_0003_alto.xml-4-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1110.2, "y": 679.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220706_144028_154_0003_alto.xml-4-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e_ X\u0026gt; cn 10 besl\u00f6ts, att i anseende kill det oroliga\u003cbr\u003etillsi\u00e4ndct i Riket, \u00f6ka ben \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e milisen nied 12,000 man,\u003cbr\u003esom endast \u00e4kta manadcr om stret g\u00f6ra tjenst, emedan hela den\u003cbr\u003ebew\u00e4pnade styrkan f\u00f6r narwarande icke utg\u00f6r 45,002 man, hwarifr\u00e4n\u003cbr\u003elikwal 8000, f\u00f6r tillf\u00e4lliga orsaker, fa afr\u00e4knas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220706_144028_154_0003_alto.xml-4-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1428.25, "y": 1417.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160401_144030_76_0004_alto.xml-2-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHandels-r\u00f6relse, och ster liqvidativncrne ef \u003cb\u003eAktiva\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003ePaHiva genom O. Beckman ensamt, som forts\u00e4tter Handeln med of\u00f6r\u00e4ndrad\u003cbr\u003efirma sbr egen rakning; hwikket harmedelst enligt F / rf.tt-i7garne\u003cbr\u003ettllkannagifwes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160401_144030_76_0004_alto.xml-2-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 243.55, "y": 1372.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib19225772_18130203_148004_13_0001_alto.xml-2-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eili oner, forn bestodo af personer fr\u00e4n 20 till 26 \u00e4r^ forn\u003cbr\u003eh\u00f6rde till konstriptionens 6 sista klafier, men ej hade blifwit\u003cbr\u003ekallade till den \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e Armeen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18130203_148004_13_0001_alto.xml-2-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1537.7, "y": 1425.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240913_144028_212_0001_alto.xml-0-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e, vag testamenterar h\u00e4lften af inina privitdom\u00e4ner till de\u003cbr\u003eqwarlefwande Officerare \u00f6ch \u0027 soldater wid Franspssa arinen, som fr\u00e4n\u003cbr\u003e1792 till i3rs f\u00e4ktat f\u00f6r nationens \u00e4ra och sjelfst\u00e4ndighet-\u003cbr\u003eUtdelningen ssall sse i f\u00f6rh\u00e4llande till den tid, de warit i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e tjenstg\u00f6ring.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240913_144028_212_0001_alto.xml-0-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 925.15, "y": 529.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281022_144028_242_0004_alto.xml-5-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eder capen s\u00e4 iiort antal af den \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e milisen som hn\u003cbr\u003eanses n\u00f6digt, och st\u00e4ller na \u00bb tionalgarderna till dejj disposition\u003cbr\u003emed r\u00e4ttighet att anw\u00e4nda dem \u00e4fwen utom de s\u00e4rflilta stater?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281022_144028_242_0004_alto.xml-5-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1014.2, "y": 1743.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib19225772_18160906_148004_102_0001_alto.xml-14-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt af denna stora masta som alltid ligger Staten till last\u003cbr\u003edraga den m\u00f6jligaste k nUtta, har Fr\u00e4nsta Regeringen beslutat att f\u00f6r\u003cbr\u003edet f\u00f6rsta bringa \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e armeen\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18160906_148004_102_0001_alto.xml-14-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 335.52, "y": 1406.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653825_18040906_145134_107_0004_alto.xml-8-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJuni behagat mrddela mi, Allern\u00e4dtgste Vrivstcginm, att t mitt\u003cbr\u003eTeater-Hus, och under mitt inseende, lika i G\u00f6teborg- Stad uvvfLra\u003cbr\u003eSpektakel, kunna de som tilltro 8\u00ab Lia nog skicklighet, f\u00f6r att wid\u003cbr\u003esjelswa \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e dibraga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18040906_145134_107_0004_alto.xml-8-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1446.6, "y": 1018.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260316_144028_63_0004_alto.xml-9-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt alla gifta manspersoner fr\u00e4n 18 till 4S \u00e4r, och ogifta till\u003cbr\u003e50, stola inrulleraS bland den \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e miUfen, samt alla gifta\u003cbr\u003efr\u00e4n 45 till 60 och ogifta fr\u00e4n 50 till 60 bland den passiva.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260316_144028_63_0004_alto.xml-9-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 335.71, "y": 328.94}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib15650837_17941210_146391_98_0003_alto.xml-3-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e4ngre drbgdcs nied Eldsl\u00e4cknings\u00e4mnet, som dock i r\u00e4tkan lid\u003cbr\u003ewisade sin fkrtr\u00e4ffcliga w\u00e4rkan^ Menigheten mar nu sam \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eof\u00f6rtrulen och arbetsam, utan minsta ot\u00e4kighel \u00f6fwer den sw\u00e4ra\u003cbr\u003ewatlub\u00e4rningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17941210_146391_98_0003_alto.xml-3-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2122.25, "y": 1195.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19223423_18290812_145063_64_0002_alto.xml-3-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eren \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e armsen af den 21 dennes, har den lyckligt\u003cbr\u003epasserat K \u00bb \u00bb tschik, och derunder i flere sm\u00e4rre f\u00e4ktningar\u003cbr\u003efrLntagit fienden 10 kanoner, 14 sanor och 400 s\u00e4ngar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18290812_145063_64_0002_alto.xml-3-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 766.6, "y": 1139.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib11653828_17960213_144028_36_0001_alto.xml-3-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eman upfnnnit wapen, och man arbetade best\u00e4ndigt p\u00e4 deras\u003cbr\u003ef\u00f6rb\u00e4ttring; men den starkarcs b\u00e4ga f\u00f6rblef \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e farligare och\u003cbr\u003ehans hugg mera d\u00f6dande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17960213_144028_36_0001_alto.xml-3-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1326.85, "y": 1639.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib11653828_17950610_144028_129_0003_alto.xml-2-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSophia eller Sofia, Filosof eller philosoph, Filip eller\u003cbr\u003ephilipp, Stephan eller Stefan, 0 f. w. Llkw\u00e4l ser man, at Romarne\u003cbr\u003ealdrig w\u00e4gat striswa dessa och dylika ord nied samma k som i felix\u003cbr\u003eeller filiusj utan \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e uttryckt dem med ph; vch s\u00e4 l\u00e4nge\u003cbr\u003eScholan wil s\u00e4 hafwa, b\u00f6ra mi samwetsgrant beh\u00e4lla samma ph, f\u00f6r at ej\u003cbr\u003eg\u00f6ra f\u00f6rargelse i den larda werid\u00e9n; oaktadt wi \u00e4ro lika fluge, huru\u003cbr\u003ede prononcerat det.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17950610_144028_129_0003_alto.xml-2-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1012.5, "y": 1251.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib15650837_18020507_146391_37_0002_alto.xml-9-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eciviliserade Europa, \u00e4nnu wara det band, som inw\u00e4narena med\u003cbr\u003ehwarandra, och m\u00e4tte dygder som hon fordrar, \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e wara med\u003cbr\u003euplysningcn \u00f6fwercnsst\u00e4mmandc!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18020507_146391_37_0002_alto.xml-9-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1298.75, "y": 1228.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib11653828_17921106_144028_257_0003_alto.xml-11-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag bedyrar, Herr Manuel, at jag \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e alstat niit Folk,\u003cbr\u003eoch at desi\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17921106_144028_257_0003_alto.xml-11-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 392.1, "y": 1173.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300212_144028_35_0002_alto.xml-11-61", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etryad eller treenighet, hvars f\u00f6rsta person af manligt k\u00f6n \u00e4r\u003cbr\u003eBudha, en symbol af den al \u00bb strands kraften; den andra af qvinligt\u003cbr\u003ek\u00f6n Mr Dharrna, den f\u00f6dande, kraftens typ; den tredje, som utg\u00e5r af de\u003cbr\u003eb\u00e5da f\u00f6rsta, \u00e4r Sanga, deras son, som representerar den nuvarande\u003cbr\u003eskapande kraften, eller den \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e skaparen och\u003cbr\u003everldsstyraren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300212_144028_35_0002_alto.xml-11-61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 673.3, "y": 1078.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290326_144028_70_0002_alto.xml-6-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOch om de inst\u00e4ngde ej f\u00f6rsvaras af trupper till lands, hvilka\u003cbr\u003eblott f\u00f6r deris skull bMve hindrade att mera \u003cb\u003eaktivt\u003c/b\u003e anv\u00e4ndas\u003cbr\u003eannorst\u00e4des, kunde l\u00e4tt h\u00e4nda, s\u00e5som Hr N. anf\u00f6rt om ett skepp i\u003cbr\u003eHolland, att de genom en coup de main af landsatte- husarer skulle\u003cbr\u003eer\u00f6fra \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290326_144028_70_0002_alto.xml-6-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1263.2, "y": 1029.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300709_147682_155_0001_alto.xml-47-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eentledigad fr\u00e4n sin \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e tjenst och ex-deputcraden\u003cbr\u003ePoifcrr\u00e9 de Cbre, f\u00f6rlustig sina funktioner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300709_147682_155_0001_alto.xml-47-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 922.05, "y": 1355.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290804_144028_177_0002_alto.xml-3-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ede \u00e5r 1828 i \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e bandel anv\u00e4nda Engelska fartyg var\u003cbr\u003e23, 356, s\u00e5ledes 7000 liera \u00e4n \u00e5r l8\u0026gt; 4Sistn\u00e4mnde \u00e5r var Brittiska\u003cbr\u003esj\u00f6m\u00e4nnens antal endast 1 14 000, men \u00e5r 1828 v\u00e4rdet 181, 000.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290804_144028_177_0002_alto.xml-3-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1047.5, "y": 1023.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib19225772_18130430_148004_48_0001_alto.xml-11-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Uppeh\u00e5llande Senaten har d. z utf\u00e4rdat ett Senatskonsiilt af\u003cbr\u003einneh\u00e4ll att en styrka af 180,000 stola stallas till Krigsministerns\u003cbr\u003edisposition f\u00f6r att f\u00f6r\u00f6ka de \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e Armcerna, nemi.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18130430_148004_48_0001_alto.xml-11-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1302.3, "y": 913.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19223423_18221026_145063_86_0001_alto.xml-0-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRegeringen spsiels\u00e4tter sig med organisering as \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eMilisen / sam\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18221026_145063_86_0001_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1485.75, "y": 491.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280704_144028_151_0001_alto.xml-9-54", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etrupperna ett stycke borrtom DaudPascha, och tog afsted af dem\u003cbr\u003emed de orden:\" H\u00e4l \u00bb len Er tappra; jag stall snart komma ester.-\"\u003cbr\u003ePortens f\u00f6rhoppningar tyckas st\u00f6dja sig psi besia stridskrafter, och\u003cbr\u003eehuru man h\u00e4r wet, att Rystarnes styrka utg\u00f6r ivo, 000 \u00bb nan f\u00f6r den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e armen och 60,000 f\u00f6r reserven / hwaremot Porten ej\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00e4r hopbringa mer \u00e4n 80,000 man, garnisonerna inber\u00e4knade, s\u00e4\u003cbr\u003emedgifwer dock den Otto, niannista stoltheten Icke ett \u00f6gonblicks\u003cbr\u003etwifwel om segern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280704_144028_151_0001_alto.xml-9-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1490.7, "y": 634.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib11653828_17920703_144028_151_0003_alto.xml-19-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r dem nied sig, och \u00f6fwar deni i korta utflygter, l\u00e5ter deni\u003cbr\u003ew\u00e4ga sm\u00e4 fall, hwilka hon \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e hindrar / i det hon styndar sig\u003cbr\u003elil deras hjelp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17920703_144028_151_0003_alto.xml-19-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1602.75, "y": 568.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250414_144028_84_0003_alto.xml-7-63", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAnm\u00e4rkaren s\u00f6ker widare insinuera, s\u00e5som skulle profektet\u003cbr\u003einneh\u00e5lla inr\u00e4ttningen af en ny brandkorps af 27; nian med n\u00f6digt\u003cbr\u003ebef\u00e4l och stor kostnad, me \u00bb r\u00e4lta f\u00f6rh\u00e4llandel \u00e4r, all nuwarande\u003cbr\u003eBrandwaktskorps blott skulle \u00f6kas med 6r nian, f\u00f6r alt utg\u00f6ra en\u003cbr\u003e\u00e4ndam\u00e4lscnligare organiserad brandkorps, under n\u00f6digt bef\u00e4l, hwilkcn\u003cbr\u003ebrcinekorps, f\u00f6rdelad i n kaserner, med cn \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e spruta i\u003cbr\u003ehwardera kasernen, barde p\u00e4 kallelse natt eller dag hasta dem till\u003cbr\u003ehfelp, hos hwilka eldsolpcka uppkommit och innan den hunnit utbryta:\u003cbr\u003een \u00e4kgard som saknas wid nuwarande kldst\u00e4ckningsanstaller, der\u003cbr\u003ehjclpen, f\u00f6rst ester utbruten eld, medelst kl\u00e4mtning och larm famlas,\u003cbr\u003eoch icke s\u00e4llan ankommer kill elden kw\u00e4 timmar sednare an cldsw\u00e4dan af\u003cbr\u003ehusfolket blifwil k\u00e4nd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250414_144028_84_0003_alto.xml-7-63\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1670.45, "y": 1234.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib11653828_17960323_144028_67_0002_alto.xml-16-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe \u00e4ro i s\u00e4lffap \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e alswarsamme; s\u00e4llan ser man en\u003cbr\u003eMor le, aU\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17960323_144028_67_0002_alto.xml-16-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1276.4, "y": 759.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18291116_147682_266_0001_alto.xml-4-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027: Grefwe Toll har blifwil utn\u00e4mnd list Riddare af S:t GeorgS\u003cbr\u003eOrdens andra klaff, till bel\u00f6ning f\u00f6r de f\u00f6rljenster han \u00e4dagalagt\u003cbr\u003ef\u00e4ftin chef sbr \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e Arim-ens General-Stab under sednaste\u003cbr\u003ef\u00e4ltl\u00e4g.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18291116_147682_266_0001_alto.xml-4-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 586.8, "y": 1075.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280122_144028_18_0002_alto.xml-11-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekommer s\u00e4ledes, s\u00e4ival igenom sin inre organism, som genom sin\u003cbr\u003ebel\u00e4genhet, att utg\u00f6ra en n\u00f6ow\u00e4ndig \u00f6fwerg\u00e4ng fr\u00e4n Set passiva till\u003cbr\u003edet \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e lifwet, fr\u00e4n det mera jkol-lika Akademista till det\u003cbr\u003efria medborgerliga, d\u00e4 den nybildade l\u00e4karen stall b\u00f6rja att t\u00e4nka och\u003cbr\u003ewerka, icke s\u00e4fom cn maschin, drjfmen af yttre krafter, utan sond en\u003cbr\u003efullbildad man, so n b\u00e4r kraften inom sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280122_144028_18_0002_alto.xml-11-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1371.7, "y": 459.755}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290707_144028_153_0003_alto.xml-23-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4rtill \u00e4r, dels att man vill skona soldaten \u00bb helsa, som\u003cbr\u003emycket lider genom den starka hettan, dels att den \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e arm\u00e9s\u003cbr\u003eej tyckes\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290707_144028_153_0003_alto.xml-23-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 454.11, "y": 894.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270228_144028_49_0003_alto.xml-7-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00a3effi1 stulle de bli alltf\u00f6r kostsamma att underl\u00e4tta, emedan\u003cbr\u003ede till st\u00f6rsta delen lefwa af dagspenning, och man s\u00e4ledes, i fall\u003cbr\u003eman f\u00f6rsatte dem i \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e tjenstg\u00f6ring, m\u00e4ste loswa dcm akt\u003cbr\u003edraga f\u00f6rsorg f\u00f6r deras hustrurs och barns uppeh\u00e4lle.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270228_144028_49_0003_alto.xml-7-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1592.9, "y": 1666.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290218_144028_40_0003_alto.xml-1-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet f\u00f6rljudes nu, alt styrkan af detta slags trupper vid den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e operations-arm\u00e9n skall okas till trellie regementer (\"\u003cbr\u003eungef\u00e4r 5o, ooo man).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290218_144028_40_0003_alto.xml-1-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1383.85, "y": 1285.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib11653828_17920308_144028_57_0002_alto.xml-5-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkulle man wal gista til at hwartenda kommer \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003en\u00e4got\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17920308_144028_57_0002_alto.xml-5-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 799.75, "y": 810.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653825_18050204_145134_14_0002_alto.xml-11-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei Frankrike f\u00f6r nasta Sr kommer, likasom i \u00e4r, att besia af\u003cbr\u003e60,200 man, hwaraf h\u00e4lften \u00e4r best\u00e4md f\u00f6r de \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e Armecrne\u003cbr\u003eoch h\u00e4lften f\u00f6r RcserftArmecn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18050204_145134_14_0002_alto.xml-11-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 242.005, "y": 798.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270426_144028_96_0001_alto.xml-4-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Bolivia \u00e4r ben p\u00e4 lifstld \u0027 utn\u00e4, nnde Presidenten denna\u003cbr\u003epunkt P8 honom beror hela regelmessigheten i w\u00e4rk system, utan att han\u003cbr\u003ederf\u00f6re \u00e4r ber\u00e4ttigad till n\u00e4gon \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e inblandning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270426_144028_96_0001_alto.xml-4-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 806.9, "y": 1634.5}, {"color": "#ff7f00", "date": "1805", "id": "bib19520388_18050213_147487_7_0003_alto.xml-4-26", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0026 gt; Frankrike f\u00f6r n\u00e4sta ar, kommer likasom i ar att best\u00e4 af\u003cbr\u003e60, coo Man, hwaraf h\u00e4lften \u00e4r best\u00e4md f\u00f6r de \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e arm\u00e9erna,\u003cbr\u003e\u00f6st) h\u00e4lften f\u00f6r Reserf-armeen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18050213_147487_7_0003_alto.xml-4-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1179.7, "y": 1325.1}, {"color": "k", "date": "1814", "id": "bib13506739_18140415_144030_85_0008_alto.xml-1-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebiljet till den \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e \u00e4rtei\u00e4itn Nio i, pa Lael.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18140415_144030_85_0008_alto.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1179.2, "y": 1746.2}, {"color": "k", "date": "1816", "id": "bib19225772_18160828_148004_98_0004_alto.xml-16-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eE. Magnus, svin afwenledes reglerar aua Bolagets \u003cb\u003eAktiva\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18160828_148004_98_0004_alto.xml-16-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 716.55, "y": 816.15}, {"color": "k", "date": "1798", "id": "bib11653828_17980202_144028_27_0002_alto.xml-17-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag stak \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e banara ben f\u00e4som eli dyrbar pant af eder\u003cbr\u003ewanjkvp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17980202_144028_27_0002_alto.xml-17-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1943.9, "y": 723.0}, {"color": "k", "date": "1816", "id": "bib19225772_18160827_148004_97_0004_alto.xml-7-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eE. Magnus, ftin \u00e4fwenledes reglerar alla Bolagets \u003cb\u003eAktiva\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18160827_148004_97_0004_alto.xml-7-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 998.2, "y": 700.65}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib11653828_17990209_144028_34_0002_alto.xml-0-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eCJ wik ni fan L lien iste \u00bb ofrofrt arbete \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eb!!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17990209_144028_34_0002_alto.xml-0-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1213.35, "y": 1658.15}, {"color": "k", "date": "1794", "id": "bib11653828_17941128_144028_273_0003_alto.xml-9-30", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKonunga-Magten\u00f6 fortfarande: men del f\u00f6rtryter mig, at en man\u003cbr\u003est.. l arcklagas s\u00e4som H\u00f6gf\u00f6rr\u00e4dare blott derf\u00f6re at han talar om\u003cbr\u003eM\u00e4nnistjuns R\u00e4ttigheter \u2014 \u2014 Jag p\u00e4minncr mig \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e hwad Johnson\u003cbr\u003efade n\u00e4r Lord Gordon fridomdes:\" Jaghatar Lord Gordon, men jag\u003cbr\u003etyckerom at han blifwit frik\u00e4nd; ty jerg Listar mit F\u00e4dernesland och\u003cbr\u003emig stielf\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17941128_144028_273_0003_alto.xml-9-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1338.6, "y": 1523.3}, {"color": "k", "date": "1802", "id": "bib19223423_18020519_145063_40_0003_alto.xml-2-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFregatten \u003cb\u003eAktive\u003c/b\u003e ifr\u00e5n Gibraltar, och d\u00e4 Kapitencn icke\u003cbr\u003ewille puukiligen foga sig e \u0027 ler f\u00f6rfattningarna, r\u00f6rande\u003cbr\u003eqwarant\u00e4nen, blcf han iifftfa med en niis Engelff Kapiten och cn del\u003cbr\u003eaf manstapet tagen i arrest.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18020519_145063_40_0003_alto.xml-2-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1992.6, "y": 1437.0}, {"color": "k", "date": "1805", "id": "bib11653828_18050711_144028_157_0003_alto.xml-5-276", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eblifwit, igenom Ministrarnes f\u00f6 rw \u00e4llan de, dels bragte i\u003cbr\u003e\u00e4fwentyr, dels twung.ie till fiendstap; att f\u00f6rhoppningen om Frankrke\u00f6\u003cbr\u003ebankrott f\u00f6rfwunnit; att Fienden ailsenligt f\u00f6r\u00f6kat sin Marin, och att\u003cbr\u003e47 Franska Linieskepp, 11 Holl\u00e4ndska och 25 Spanska nu woro emot osi\u003cbr\u003eutrustade, fauit att Spanien \u00e4gde ett ytterligare ganska betyd \u00bb ligt\u003cbr\u003eantal Skepp, hwilkas utredning p\u00e4ssyndades; att Fienden nu befanns i\u003cbr\u003etillst\u00e4nd att f\u00f6retaga Expeditioner hwart han behagade; att, om Amiral\u003cbr\u003eOrdes f\u00f6rh\u00e4llande f\u00f6r Cadix ffulle kunna urs\u00e4ktas, det likw\u00e4l\u003cbr\u003ef\u00f6rtjente att unders\u00f6kas, till Nationens tillfredsst\u00e4llande, och det\u003cbr\u003es\u00e4 mycket mer som bem\u00e4lte Amiral f\u00f6rklarat det han haft ganffa \u00bb fl\u00e5\u003cbr\u003eSkepp; att Ministrarnes okunnighet om de fientliga Expeditionernas\u003cbr\u003ebest\u00e4mmelfe icke l\u00e4nde deras \u00bb vaksamhet till n\u00e4gon heder, och att wid\u003cbr\u003eett s\u00e4dant saker\u00abaS tillsi\u00e4nd Ministrqrne p\u00e4 intet s\u00e4tt f\u00f6rtjente det\u003cbr\u003ef\u00f6rtroende som de nu fordra; att, om kriget skulle \u00e4n widare\u003cbr\u003eforts\u00e4ttas, man borde f\u00f6rut s\u00f6ka underr\u00e4ttelse buru det hittills\u003cbr\u003eblifwit f\u00f6rdt; samt att pr\u00f6swas m\u00e4ste, sm detta Land kan gifwa de\u003cbr\u003eSubsidier som fordras till f\u00f6rbindelser mec\u0026gt; Magter p\u00e4 fasta landet\u003cbr\u003e\u2014 Lord Castlereagh anmarkte, atl hela den milit\u00e4riska Mag ten nu\u003cbr\u003eutgjorde 176899 Man sedan den i \u00e4r blifwit \u00f6kad med 3 tusen; att nar\u003cbr\u003eMilieen h\u00e4rtill r\u00e4knades, wi \u00e4gde en styrka af 247 tusen Man, utom 67\u003cbr\u003etusen som nytijades till w\u00e4ra utlandssa Besittningars f\u00f6rswarande; att\u003cbr\u003ehela till\u00f6kningen af Troppar stigit sedan f\u00f6rledil \u00e4r till 19 tusen\u003cbr\u003eMan; att 8 tusen Rekruter woro alt p\u00e4r\u00e4kna f\u00f6r instundande 8 m\u00e4nader;\u003cbr\u003eatt den \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e Marinen blifwit sedan 1804 f\u00f6r\u00f6kad med 170\u003cbr\u003esegel, nemligen med 23 Linieskepp, 33 Fregatter, 82 Kanonbrigger och\u003cbr\u003eSlupar samt 32 Br\u00e4nnare; att inskr\u00e4nkningen af Fiendens \u00e4relystnad\u003cbr\u003eendast warit ett \u00f6nstw\u00e4rdt \u00e4ndam\u00e4l med kriget, men ej dest orsak; att\u003cbr\u003ekriget utbrustit af n\u00f6dw\u00e4ndighet, emedan f\u00f6r detta Land n\u00e4got annat \u00e4n\u003cbr\u003ekrig ej warit art w\u00e4lja; att fientliga Eskadrers utl\u00f6pande icke\u003cbr\u003ealltid, oaktadt st\u00f6rsta waksamhet, kunde hindras, och att hvarken Lord\u003cbr\u003eNelsoi, eller Sir Iohn cvrde f\u00f6rtjente tillwitelse derf\u00f6re; atl en\u003cbr\u003ef\u00f6rbindelse med Magter p\u00e4 fasta Landet wore att \u00f6nska, och alt man\u003cbr\u003edertill borde wisa all beredwillighet, och s\u00e4 widare Derefter talade\u003cbr\u003eHerrarne rvindham, Canning, 80 * och pin, likwal hwar och en yelt\u003cbr\u003ekort, i anledning af Herr Greys proposition, som siuteligen\u003cbr\u003ef\u00f6rkastades med 20\u00ab r\u00f6ster emot 1 io.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18050711_144028_157_0003_alto.xml-5-276\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2050.1, "y": 315.0}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib19277346_18260603_147394_22_0003_alto.xml-4-28", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet troligtwis bandt, akt nLgon under brun \u0026 gt; ecur f\u00e4lt eli\u003cbr\u003eo\u00f6sanse anfall af sjuk \u00bb domen under s\u00f6mnen, helst starka jernhaUiqa\u003cbr\u003eMatten ej \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e bekomma fullblodi \u00bb ge subjecier w\u00e4l, och detta\u003cbr\u003ehar till\u00e4fiveiuyrs giswit anledning till s\u00f6\u0026gt; buder mot.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18260603_147394_22_0003_alto.xml-4-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1636.7, "y": 1506.85}, {"color": "k", "date": "1792", "id": "bib11653828_17920904_144028_204_0001_alto.xml-8-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDS en ny personnage \u00bb visar sig, annoncerar ben \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e\u003cbr\u003efick\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17920904_144028_204_0001_alto.xml-8-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2098.85, "y": 927.0}, {"color": "k", "date": "1797", "id": "bib11653828_17970705_144028_149_0002_alto.xml-12-20", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed Engelske Konungen Richard, ar lemna \u00e5t de Christne,\u003cbr\u003ehafsstr\u00e4nderna fr\u00e5n Tyrus sil Joppe \u2014 och \u00bb var \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e en staf\u003cbr\u003eunder sina l\u00f6ften, aldrig trol\u00f6s, alsid redlig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17970705_144028_149_0002_alto.xml-12-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2101.1, "y": 1641.0}, {"color": "k", "date": "1794", "id": "bib11653828_17941217_144028_289_0002_alto.xml-3-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eYcrserne; Carl XII fl\u00f6g Lanstar, Ryssar och P\u00e4lackar; Gustaf\u003cbr\u003eAdolf \u00f6fwerwant de stora Lstcrrikissa Armcerne och Segerwinnarcn war\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e ben minst manstarke; Cerlis war n\u00e4ra ar upbr\u00e4nna Croesus\u003cbr\u003enud alla dest ffattcr; och en p\u00e4 Penningar urblvttad Nation har i tv\u00e4r\u003cbr\u003etid bewist det Segren\u00f6 Lagar icke best\u00e4mmas af straylda Kliugor eller\u003cbr\u003eHoll\u00e4ndska Ducater.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17941217_144028_289_0002_alto.xml-3-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1569.45, "y": 1185.85}, {"color": "k", "date": "1802", "id": "bib19520388_18020623_147487_25_0003_alto.xml-1-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estol \u00bb blifivit ofNegrerne d\u00f6dade i de flera \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e \u00bb ner\u003cbr\u003esom f\u00f6refallit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18020623_147487_25_0003_alto.xml-1-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2094.6, "y": 1743.0}, {"color": "k", "date": "1790", "id": "bib11653828_17900706_144028_152_0004_alto.xml-4-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^Hag ofta undrat at sa fort Mitt b\u00e4sta win har tagit anda; Clas\u003cbr\u003eulin betjent jag derom sport, Han \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e lika klok mig gjort; Nu\u003cbr\u003ewet jag dock hwi s\u00e4 plar h\u00e4nda: Clas alffar g\u00e4rna ka ek glas,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17900706_144028_152_0004_alto.xml-4-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1588.85, "y": 264.0}, {"color": "k", "date": "1790", "id": "bib11653828_17900316_144028_62_0002_alto.xml-1-86", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTheatren, fattat en s\u00e4rdeles h\u00f6g lanke om sig sjelf; hade dock\u003cbr\u003ehans enfaldighet, l\u00e4ttrogenhet och l\u00f6jliga utseende (ty han ivar liten\u003cbr\u003elii w\u00e4xten, nied ek stort hufwud och tjocka bech) gifwit n\u00e5gre lustige\u003cbr\u003eSpottfoglar, i hwilkaS hander hans olyckliga stjerna honom f\u00f6rde,\u003cbr\u003eanledning at inbilla honom de aldraorimtigaste saker, underkasta honom\u003cbr\u003ebe hum ilian t\u00e5ste prof, och, Set som underligast ar, utan at han\u003cbr\u003ekunde stilja sig ifr\u00e5n detta S\u00e4llskap, i hwilket han \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e\u003cbr\u003espelte en sa l\u00f6jlig person: tw\u00e4rtom hade man inbillat h\u00f6n\u00f6 \u0027. \u00bb, ar\u003cbr\u003ealla de motg\u00e5ngar och alla f\u00f6rs\u00f6k han undergick w\u00f6r\u00f6 allenast\u003cbr\u003ef\u00f6rberedande grader til n\u00e5got lysande \u00f6de, som honom wantade- Hans\u003cbr\u003ebespottare hade p\u00e5funnit, at kalla alla desis prof, nied et nytt ord,\u003cbr\u003epoinsinots mystificarioner, hwilka han borde underkasta sig f\u00f6r at\u003cbr\u003ewinna de ljus, de f\u00f6rst\u00e5nds - och sinneskrafter, som stulle g\u00f6ra honom\u003cbr\u003etil den alstans, v\u00e4rdaste man, och gifwa honom det h\u00f6gsta hedersrum\u003cbr\u003eibland fransyska Auclorer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17900316_144028_62_0002_alto.xml-1-86\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1853.85, "y": 376.99}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290826_144030_196_0008_alto.xml-1-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSwar afwakraS uti f\u00f6rseglad biljet till \u003cb\u003eAktiv\u003c/b\u003e, som\u003cbr\u003einlemmS\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290826_144030_196_0008_alto.xml-1-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2147.9, "y": 417.0}, {"color": "k", "date": "1810", "id": "bib11653828_18101215_144028_294_0001_alto.xml-0-31", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erika \u00e4r folket \u00e4nnu gansta srifft; men deremot herrstar i de\u003cbr\u003eS\u00f6dra Staternas hamnar, f\u00f6rnemligast i Charlestown och Havannah, den\u003cbr\u003es\u00e4 kallade Climaksfebern, svin wid denna \u00e4rstkd \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e wisar sig\u003cbr\u003eder och \u00e4r mycket farlig f\u00f6r utl\u00e4ndningar, lin och med f\u00f6r Amerikaner\u003cbr\u003eifr\u00e4n norra orterna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18101215_144028_294_0001_alto.xml-0-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1419.7, "y": 1560.8}, {"color": "k", "date": "1797", "id": "bib11653792_17971125_146919_47_0003_alto.xml-7-162", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom p\u00e4 de st\u00e4llen ber Allm\u00e4nheten samlas, i synnerhet wid\u003cbr\u003eKyrkorne en mpckcnhct med St\u00e4dar och andre \u00c4ktyg, som til\u003cbr\u003ewedcrb\u00f6randes afh\u00e4mtande best\u00e4mde \u00e4ro, finnas st\u00f6ka tilsammans i en\u003cbr\u003es\u00e4dan tr\u00e4ngsel och oordning, at de icke allenast \u00e4ro hwarannan til\u003cbr\u003ehinder och uppeh\u00f6ll, utan ockf\u00e4 aldeles igenst\u00e4nga w\u00e4gen, at de g\u00e4ende\u003cbr\u003eej utan mycken sw\u00e4righct kunna tr\u00e4nga sig fram, samt ofta aro uti\u003cbr\u003ew\u00e4da, at af okynnige h\u00e4st-kreatur warda skadade; Alts\u00e4 och til\u003cbr\u003ef\u00f6rekommande af stift vskick, och p\u00e4 det wid s\u00e4dane tilf\u00e4llen alt m\u00e4\u003cbr\u003eordentcligcn tilg\u00e4, samt Allm\u00e4nheten hafwa en fri och bcqw\u00e4mkig\u003cbr\u003entg\u00e4ng, utan at af hwarandra blifwa uppch\u00e4llne, har Magistraten\u003cbr\u003epr\u00f6fwat n\u00f6digt f\u00f6rordna, det b\u00f6r wid alla st\u00e4llen der flere Eqvipage\"\u003cbr\u003esamlas, gatan h\u00e4llas \u00f6ppen, och i synnerhet wid Kyrkorne, n\u00e4gon icke\u003cbr\u003eh\u00e4lla med Sl\u00e4dar eller annat \u00c4ktyg n\u00e4rmare Kyrkod\u00f6rrcn an p\u00e4 tw\u00e4 alnar\u003cbr\u003eifr\u00e4n w\u00e4stra sidan af w\u00e4gen, hwarwid \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e b\u00f6r i akttagas, at\u003cbr\u003eTorget til t\u00e4dan bredd h\u00e4ller 0pct, at Allm\u00e4nheten med beqw\u00e4mlighct\u003cbr\u003ekan f\u00e4rdas och g\u00e4 emellan \u00c4sgatorne, samt \u00f6fwer Torget tik Fahlu gata\u003cbr\u003eoch lil Slagg-gatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17971125_146919_47_0003_alto.xml-7-162\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1560.6, "y": 1074.25}, {"color": "k", "date": "1810", "id": "bib19277346_18100203_147394_2_0003_alto.xml-0-40", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e- ^aktadt menniskans skr\u00f6plighet \u00e4r hon likrv\u00e4l banad till\u003cbr\u003ef\u00f6rnuftig \u2014 Om hon upph\u00f6r, att wara ber, pl\u00e4gas och fr\u00e4tes hon af oro\u003cbr\u003eoch f\u00f6rwirring, och \u00e4r icke mera \u00f6frverrnS med stg sjelf; och afsmak\u003cbr\u003ef\u00f6ljer \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e de fl\u00e4rdn\u00f6jen, som f\u00f6rnuftet ogillar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18100203_147394_2_0003_alto.xml-0-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1890.6, "y": 213.0}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib11653828_18120227_144028_48_0002_alto.xml-3-25", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebesteg sig \u0026 gt; iu kill 18 pence; han borre wara sin Herre\u003cbr\u003ebehjelpclig att upps\u00f6ka gamla luli; hwarf\u00f6re ve v ek \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e\u003cbr\u003edelade sig p\u00e4 serffilla h\u00e4ll.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18120227_144028_48_0002_alto.xml-3-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2020.9, "y": 778.15}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120829_144030_200_0002_alto.xml-2-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edct Re, \u003cb\u003eAktive\u003c/b\u003e Kue\u00e4gare i detta afseende t\u00e4ckas-samlas\u003cbr\u003ep\u00e4 B\u00f6rsen i gula - alen nalia Diaabnp ten 31 Aug.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120829_144030_200_0002_alto.xml-2-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2198.9, "y": 213.0}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290428_144028_96_0003_alto.xml-9-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar till deras underh\u00e5ll anslagit 5o, ooo Francs m\u00e5nadtligen,\u003cbr\u003ehvilket \u00e4r ungef\u00e4rligen lika mycket, sorn deras \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e sold\u003cbr\u003eskulle hesliga sig till.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290428_144028_96_0003_alto.xml-9-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2198.9, "y": 621.0}, {"color": "k", "date": "1795", "id": "bib11653792_17950502_146919_18_0001_alto.xml-1-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHon ^yncs \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e munter, men Prinsen s\u00e4llan r\u00e4tt\u003cbr\u003eglad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17950502_146919_18_0001_alto.xml-1-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2196.6, "y": 1845.0}, {"color": "k", "date": "1822", "id": "bib19223423_18221026_145063_86_0002_alto.xml-3-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00b0) I Berlin \u00e4r en F\u00f6rordning utkommen r\u00f6rande werkst\u00e4lligheten\u003cbr\u003eaf Civi! \u00bb Dom\u00ab stolars U stag emot Milit\u00e4rprrioner HsS \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e(fbrmodel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18221026_145063_86_0002_alto.xml-3-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1545.3, "y": 1857.65}, {"color": "k", "date": "1813", "id": "bib19225772_18130202_148004_12_0002_alto.xml-15-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003euttagas bland dem, hwilke \u00e4nnu icke blifwit kallade till den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e Armeen, c) 150,000 man af konstriptioncn f\u00f6r \u00e4r\u003cbr\u003e1814.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18130202_148004_12_0002_alto.xml-15-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 717.0, "y": 416.93}, {"color": "k", "date": "1821", "id": "bib19225772_18210321_148004_34_0002_alto.xml-6-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eredan f\u00f6rklarat sig att antaga bef\u00e4let \u00f6fwer z \u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eDivisioner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18210321_148004_34_0002_alto.xml-6-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1807.15, "y": 1158.05}, {"color": "k", "date": "1807", "id": "bib11653792_18070711_146919_28_0002_alto.xml-6-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe fattige f\u00e4 \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e m\u00e4st f\u00f6r stna penningar n\u00e4r de k\u00f6pa\u003cbr\u003ep\u00e4 de\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18070711_146919_28_0002_alto.xml-6-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1278.6, "y": 1845.0}, {"color": "k", "date": "1791", "id": "bib11653828_17910510_144028_106_0002_alto.xml-5-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH \u00bb vilkin stulle icke \u00f6nska sig denna, ofta nyttiga,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e behagliga svaghet,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17910510_144028_106_0002_alto.xml-5-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 722.3, "y": 1567.5}, {"color": "k", "date": "1823", "id": "bib19277346_18230816_147394_33_0003_alto.xml-11-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer \u00e4r \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e r\u00e4deligt att St himlen kfmrl\u00e4ta omsorgen\u003cbr\u003eatt straffa\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18230816_147394_33_0003_alto.xml-11-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1581.4, "y": 1329.8}, {"color": "#4daf4a", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250322_144028_67_0002_alto.xml-9-22", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebruka nominativen \u00e4n ackusaliven af plurala, ur Lalincn tagna\u003cbr\u003eproprior; s\u00e4ledeS Carr\u00e9, Philippi, liksom Caune, Delphi- De\u003cbr\u003e\u003cb\u003eaktiva\u003c/b\u003e verberna ha i \u00f6fwcrs\u00e4ltningen p\u00e4 urgammalt wis bch\u00e4llil\u003cbr\u003ede Latinskas rektion.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250322_144028_67_0002_alto.xml-9-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1943.9, "y": 1539.0}, {"color": "#f781bf", "date": "1811", "id": "bib11653792_18111012_146919_41_0002_alto.xml-12-1", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom \u003cb\u003eaktiv\u003c/b\u003e will b\u00e4ra det kostbara och nya, af stg sjelf\u003cbr\u003ekomma til det naturliga och enkla; Astwingar Ni henne det s\u00e4 werkar\u003cbr\u003edock tw\u00e4ng ingen b\u00e4ttring, och med f\u00f6rsta frihet utbryter Mode-sjukan\u003cbr\u003ei l\u00f6jcliga och kostbara fymptomer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18111012_146919_41_0002_alto.xml-12-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1713.85, "y": 1436.9}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653828_18060329_144028_72_0002_alto.xml-1-29", "label": 3, "to": "bib11653828_18300111_144028_7_0002_alto.xml-0-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18280315_144028_64_0003_alto.xml-11-37", "label": 3, "to": "bib11653828_17950610_144028_129_0003_alto.xml-2-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18050213_147487_7_0003_alto.xml-4-26", "label": 3, "to": "bib11653828_18290506_144028_103_0002_alto.xml-12-57", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18170913_144028_212_0002_alto.xml-0-16", "label": 3, "to": "bib11653828_18301018_144028_241_0003_alto.xml-2-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930814_144028_183_0004_alto.xml-6-19", "label": 3.5, "to": "bib19225772_18160906_148004_102_0001_alto.xml-14-26", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930814_144028_183_0004_alto.xml-6-19", "label": 4, "to": "bib19225772_18121007_148004_114_0001_alto.xml-0-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290406_147682_79_0001_alto.xml-4-13", "label": 4, "to": "bib15650837_17941210_146391_98_0003_alto.xml-3-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290406_147682_79_0001_alto.xml-4-13", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18290506_144028_103_0002_alto.xml-12-57", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300111_144028_7_0002_alto.xml-0-8", "label": 3.5, "to": "bib19520388_18000108_147487_2_0004_alto.xml-4-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300111_144028_7_0002_alto.xml-0-8", "label": 4, "to": "bib19223423_18221026_145063_86_0001_alto.xml-0-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290204_144028_28_0004_alto.xml-3-7", "label": 4, "to": "bib11653828_18290416_144028_88_0003_alto.xml-4-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290204_144028_28_0004_alto.xml-3-7", "label": 3, "to": "bib11653828_17960323_144028_67_0002_alto.xml-16-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290204_144028_28_0004_alto.xml-3-7", "label": 4, "to": "bib11653828_18290915_144028_213_0002_alto.xml-8-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301015_144028_239_0004_alto.xml-2-24", "label": 4, "to": "bib11653828_18260708_144028_155_0002_alto.xml-3-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18160827_148004_97_0004_alto.xml-7-8", "label": 4, "to": "bib11653828_18260708_144028_155_0002_alto.xml-3-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18160827_148004_97_0004_alto.xml-7-8", "label": 4, "to": "bib11653828_17960323_144028_67_0002_alto.xml-16-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301018_144028_241_0003_alto.xml-2-1", "label": 3, "to": "bib11653825_18021216_145134_150_0002_alto.xml-5-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301018_144028_241_0003_alto.xml-2-1", "label": 3, "to": "bib11653828_17920619_144028_139_0001_alto.xml-2-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301018_144028_241_0003_alto.xml-2-1", "label": 3, "to": "bib11653828_18290804_144028_177_0002_alto.xml-3-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301018_144028_241_0003_alto.xml-2-1", "label": 4, "to": "bib11653828_17940128_144028_22_0003_alto.xml-4-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18071118_148004_132_0002_alto.xml-13-7", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18290707_144028_153_0003_alto.xml-23-23", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18071118_148004_132_0002_alto.xml-13-7", "label": 3, "to": "bib19277277_18291116_147682_266_0001_alto.xml-4-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18021216_145134_150_0002_alto.xml-5-2", "label": 3, "to": "bib11653828_17920703_144028_151_0003_alto.xml-19-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260708_144028_155_0002_alto.xml-3-23", "label": 4, "to": "bib19223423_18290812_145063_64_0002_alto.xml-3-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260708_144028_155_0002_alto.xml-3-23", "label": 4, "to": "bib19225772_18121007_148004_114_0001_alto.xml-0-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260708_144028_155_0002_alto.xml-3-23", "label": 3, "to": "bib11653828_17950610_144028_129_0003_alto.xml-2-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18020317_144028_62_0002_alto.xml-6-9", "label": 3.5, "to": "bib11653828_17950610_144028_129_0003_alto.xml-2-41", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290909_144028_208_0003_alto.xml-11-13", "label": 4, "to": "bib11653828_17920308_144028_57_0002_alto.xml-5-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290314_144028_61_0004_alto.xml-3-16", "label": 4, "to": "bib11653828_18290804_144028_177_0002_alto.xml-3-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17941128_144028_273_0003_alto.xml-9-30", "label": 4, "to": "bib11653828_18290506_144028_103_0002_alto.xml-12-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18000108_147487_2_0004_alto.xml-4-21", "label": 4, "to": "bib11653828_17920703_144028_151_0003_alto.xml-19-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18000108_147487_2_0004_alto.xml-4-21", "label": 3, "to": "bib19225772_18160830_148004_99_0004_alto.xml-12-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18000108_147487_2_0004_alto.xml-4-21", "label": 4, "to": "bib11653828_18280704_144028_151_0001_alto.xml-9-54", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18000108_147487_2_0004_alto.xml-4-21", "label": 4, "to": "bib11653828_17900316_144028_62_0002_alto.xml-1-86", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18000108_147487_2_0004_alto.xml-4-21", "label": 4, "to": "bib11653825_18040906_145134_107_0004_alto.xml-8-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18000108_147487_2_0004_alto.xml-4-21", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18290506_144028_103_0002_alto.xml-12-57", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18071121_146919_47_0002_alto.xml-2-3", "label": 4, "to": "bib19277277_18291116_147682_266_0001_alto.xml-4-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290506_144028_103_0002_alto.xml-12-57", "label": 4, "to": "bib19277346_18230816_147394_33_0003_alto.xml-11-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290506_144028_103_0002_alto.xml-12-57", "label": 4, "to": "bib11653828_17920619_144028_139_0001_alto.xml-2-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290506_144028_103_0002_alto.xml-12-57", "label": 4, "to": "bib11653828_18101215_144028_294_0001_alto.xml-0-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290506_144028_103_0002_alto.xml-12-57", "label": 3.5, "to": "bib11653828_17950610_144028_129_0003_alto.xml-2-41", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290506_144028_103_0002_alto.xml-12-57", "label": 4, "to": "bib11653825_18040906_145134_107_0004_alto.xml-8-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290506_144028_103_0002_alto.xml-12-57", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18220706_144028_154_0003_alto.xml-4-19", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290506_144028_103_0002_alto.xml-12-57", "label": 3.5, "to": "bib19225772_18130203_148004_13_0001_alto.xml-2-27", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18160830_148004_99_0004_alto.xml-12-8", "label": 4, "to": "bib11653828_17920308_144028_57_0002_alto.xml-5-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18160830_148004_99_0004_alto.xml-12-8", "label": 4, "to": "bib11653828_18280704_144028_151_0001_alto.xml-9-54", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220706_144028_154_0003_alto.xml-4-19", "label": 4, "to": "bib11653828_18270228_144028_49_0003_alto.xml-7-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18160401_144030_76_0004_alto.xml-2-6", "label": 3, "to": "bib19225772_18160906_148004_102_0001_alto.xml-14-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18160401_144030_76_0004_alto.xml-2-6", "label": 4, "to": "bib11653828_17921106_144028_257_0003_alto.xml-11-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18160906_148004_102_0001_alto.xml-14-26", "label": 4, "to": "bib11653828_17921106_144028_257_0003_alto.xml-11-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18040906_145134_107_0004_alto.xml-8-38", "label": 4, "to": "bib11653828_18250414_144028_84_0003_alto.xml-7-63", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18040906_145134_107_0004_alto.xml-8-38", "label": 4, "to": "bib19225772_18210321_148004_34_0002_alto.xml-6-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18040906_145134_107_0004_alto.xml-8-38", "label": 4, "to": "bib11653828_18290326_144028_70_0002_alto.xml-6-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18040906_145134_107_0004_alto.xml-8-38", "label": 4, "to": "bib11653828_17960323_144028_67_0002_alto.xml-16-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18040906_145134_107_0004_alto.xml-8-38", "label": 4, "to": "bib11653828_17950610_144028_129_0003_alto.xml-2-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17950610_144028_129_0003_alto.xml-2-41", "label": 3, "to": "bib19225772_18130430_148004_48_0001_alto.xml-11-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17950610_144028_129_0003_alto.xml-2-41", "label": 4, "to": "bib11653828_18270426_144028_96_0001_alto.xml-4-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17950610_144028_129_0003_alto.xml-2-41", "label": 4, "to": "bib11653828_17910510_144028_106_0002_alto.xml-5-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17950610_144028_129_0003_alto.xml-2-41", "label": 4, "to": "bib19277277_18300709_147682_155_0001_alto.xml-47-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17950610_144028_129_0003_alto.xml-2-41", "label": 3, "to": "bib11653828_17960323_144028_67_0002_alto.xml-16-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18020507_146391_37_0002_alto.xml-9-20", "label": 4, "to": "bib11653828_18290326_144028_70_0002_alto.xml-6-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17921106_144028_257_0003_alto.xml-11-8", "label": 4, "to": "bib11653828_17920308_144028_57_0002_alto.xml-5-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18130430_148004_48_0001_alto.xml-11-25", "label": 4, "to": "bib11653828_18280704_144028_151_0001_alto.xml-9-54", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18221026_145063_86_0001_alto.xml-0-6", "label": 4, "to": "bib11653828_17960323_144028_67_0002_alto.xml-16-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18250414_144028_84_0003_alto.xml-7-63", "label": 3, "to": "bib11653828_18290218_144028_40_0003_alto.xml-1-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17960323_144028_67_0002_alto.xml-16-4", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18280122_144028_18_0002_alto.xml-11-24", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291116_147682_266_0001_alto.xml-4-26", "label": 4, "to": "bib11653828_18290707_144028_153_0003_alto.xml-23-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930814_144028_183_0004_alto.xml-6-19", "label": 2, "to": "bib11653828_18260708_144028_155_0002_alto.xml-3-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930814_144028_183_0004_alto.xml-6-19", "label": 2, "to": "bib13506739_18160401_144030_76_0004_alto.xml-2-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18290406_147682_79_0001_alto.xml-4-13", "label": 1, "to": "bib19223423_18020519_145063_40_0003_alto.xml-2-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18250322_144028_67_0002_alto.xml-9-22", "label": 2, "to": "bib13506739_18120519_144030_113_0016_alto.xml-3-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18021216_145134_150_0002_alto.xml-5-2", "label": 2, "to": "bib11653828_17910122_144028_17_0001_alto.xml-8-48", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18020519_145063_40_0003_alto.xml-2-1", "label": 1, "to": "bib11653828_17960323_144028_67_0002_alto.xml-16-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653792_18071121_146919_47_0002_alto.xml-2-3", "label": 2, "to": "bib11653828_18300212_144028_35_0002_alto.xml-11-61", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18220706_144028_154_0003_alto.xml-4-19", "label": 2, "to": "bib11653828_17921106_144028_257_0003_alto.xml-11-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18160906_148004_102_0001_alto.xml-14-26", "label": 2, "to": "bib11653828_17950610_144028_129_0003_alto.xml-2-41", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19520388_18020623_147487_25_0003_alto.xml-1-8", "label": 1, "to": "bib11653828_17960323_144028_67_0002_alto.xml-16-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930814_144028_183_0004_alto.xml-6-19", "label": NaN, "to": "bib11653828_18240913_144028_212_0001_alto.xml-0-41", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18160827_148004_97_0004_alto.xml-7-8", "label": NaN, "to": "bib19520388_18000108_147487_2_0004_alto.xml-4-21", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18160827_148004_97_0004_alto.xml-7-8", "label": NaN, "to": "bib11653825_18040906_145134_107_0004_alto.xml-8-38", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18020519_145063_40_0003_alto.xml-2-1", "label": NaN, "to": "bib19225772_18160906_148004_102_0001_alto.xml-14-26", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18020519_145063_40_0003_alto.xml-2-1", "label": NaN, "to": "bib11653828_17921106_144028_257_0003_alto.xml-11-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050711_144028_157_0003_alto.xml-5-276", "label": NaN, "to": "bib11653828_17960323_144028_67_0002_alto.xml-16-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17920904_144028_204_0001_alto.xml-8-10", "label": NaN, "to": "bib11653828_17960323_144028_67_0002_alto.xml-16-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17970705_144028_149_0002_alto.xml-12-20", "label": NaN, "to": "bib11653825_18040906_145134_107_0004_alto.xml-8-38", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17900706_144028_152_0004_alto.xml-4-21", "label": NaN, "to": "bib11653825_18040906_145134_107_0004_alto.xml-8-38", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18040906_145134_107_0004_alto.xml-8-38", "label": NaN, "to": "bib11653828_18290428_144028_96_0003_alto.xml-9-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17950610_144028_129_0003_alto.xml-2-41", "label": NaN, "to": "bib13506739_18290826_144030_196_0008_alto.xml-1-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18020507_146391_37_0002_alto.xml-9-20", "label": NaN, "to": "bib19225772_18130430_148004_48_0001_alto.xml-11-25", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17920703_144028_151_0003_alto.xml-19-20", "label": NaN, "to": "bib19225772_18130202_148004_12_0002_alto.xml-15-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17960323_144028_67_0002_alto.xml-16-4", "label": NaN, "to": "bib19277346_18100203_147394_2_0003_alto.xml-0-40", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>