<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib19225772_17930705_148003_52_0003_alto.xml-6-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch \u00f6fwerenskoinma viii wrderb\u00f6raudes h\u00e4runder beroende r\u00e4tt\u003cbr\u003eoch b\u00e4sta; ty mele Wi i n\u00e4ddr hafwa Eder \u00e4nbefalt, det b\u00f6r\u00e9n I\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e Prastcrstapet pa Landet och i Sl\u00e4dcrne, afh\u00f6ra\u003cbr\u003eHusb\u00f6nder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17930705_148003_52_0003_alto.xml-6-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 780.95, "y": 655.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227291_18290513_145289_20_0003_alto.xml-15-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill detta \u00e4rs BewillningS Taxering, som \u0026 gt; ned Academifla\u003cbr\u003eJurisdiclionen h\u00e4rst\u00e4des kommer att f\u00f6rr\u00e4ttas i Coiisistorii-Academiei\u003cbr\u003eSessionsrum M\u00e4ndagen den \u0026 gt; z Juni vch b\u00f6rjas kl. g s m.,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e wederb\u00f6rande Skattskyldige att aflemna twefaldt\u003cbr\u003ef\u00f6rfattade uppgifter p\u00e4 hwad embete eller tjenst jemte den l\u00f6n och\u003cbr\u003einkomst hmar och c \u00bb innehafwer, h!vilken r\u00f6relse och n\u00e4ring han\u003cbr\u003eidkar, \u00e4fwensoni hwilka fastigheter han under \u00e4gande eller nytt, ande\u003cbr\u003er\u00e4tt innehar eller som F\u00f6rmyndare disponerar, med be\u0026gt; st\u00e4mmande\u003cbr\u003ederjemte af det warde hwartill han anser dem b\u00f6ra uppffaitas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18290513_145289_20_0003_alto.xml-15-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 604.15, "y": 1306.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653828_18110417_144028_88_0003_alto.xml-9-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eK\u00f6pman, som f\u00f6rklarat sig hofwa Coloniwaror upplagde i Holstein\u003cbr\u003eoch anm\u00e4lt sig till deras inf\u00f6rande \u00f6fwer Franska gransen,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e att f\u00e4dant werkst\u00e4lla innan d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18110417_144028_88_0003_alto.xml-9-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 449.4, "y": 967.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250322_147682_67_0002_alto.xml-15-87", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe som weta kig hafwa Panter uti huset N:o - 3, Qwarteret\u003cbr\u003eBergsklippan st\u00f6rre \u00e4 Kungs!\u0026gt; olinen, anmodas att dem igenl\u00f6sa till\u003cbr\u003ede \u00bb \u0026 gt; 5 April, i annat fall b.ifwa de sin l\u00f6se-r\u00e4tt f\u00f6rlnstige\u003cbr\u003eoch Panterna lagligen f\u00f6rs\u00e4lde, hwilket f\u00f6rsta g\u00e4ngen kung\u00f6reS^ Den\u003cbr\u003eeller de, som weta sig hafwa pantsatt L\u00f6S\u00f6reperiedlar, Sr elter annat,\u003cbr\u003ef\u00f6r erb\u00e4llne penningel uti Hnset N:S - j och S wid Norrbro, men de \u00bb\u003cbr\u003esamma ej \u00e4nnu inl\u00f6st, \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e h\u00e4rmed, att wid f\u00f6rlust af\u003cbr\u003eL\u00f6sningsr\u00e4tt, de \u00bb samma Igenl\u00f6sa hoS L\u00e4ngifwaren, uti Suset N:o \u0026 gt;\u003cbr\u003e8, Qw.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250322_147682_67_0002_alto.xml-15-87\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1504.7, "y": 885.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib19225772_18090329_148004_36_0002_alto.xml-2-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e4 \u00e4r\u00a7tiden och infallen blidare w\u00e4derlek niedgifwa, att p\u00e4\u003cbr\u003e\u00e4tffillige gator har i Staden qwarliggande Is warder upphuggen och\u003cbr\u003ejemte annan \u00f6fwer wtntren samlad orenlighet bortf\u00f6rd; har H\u00f6gw\u00e4lboriie\u003cbr\u003eHr Laudsh\u00f6fdingcn och Magistraten stokat h\u00e4rmed alsivarlige \u00bb\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e och p\u00e5minna wederb\u00f6rande Stadens Jmv\u00e4nare, att, wid En R\u003cbr\u003edal.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18090329_148004_36_0002_alto.xml-2-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1104.55, "y": 828.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260911_144028_210_0002_alto.xml-5-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf detta blad s\u00f6kt \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e stiilnadcn mellan Spontinis\u003cbr\u003es\u00e4tt att behandla recitativet emot de gamla M\u00e4starnes, hwilka\u003cbr\u003esistn\u00e4mnde h\u00f6ll\u00f6 sig ivid andon af t\u00e5tets mening och litade n\u00e4got p\u00e4\u003cbr\u003es\u00e4ngarens urskiljning, hwaremot Spontin, utarbetat det med en\u003cbr\u003esorgf\u00e4llighet, som hans talang fanste bordt anse sig kfwer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260911_144028_210_0002_alto.xml-5-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 933.35, "y": 1215.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18191013_144030_237_0001_alto.xml-0-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etiden nu \u00e4r i\u00abine, att tjenstsolket b\u00f6r hafroa tilltr\u00e4dt sine\u003cbr\u003etjenster, har jag welat h\u00e4rigenom p\u00e4minna och \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eHuswudstaben\u00f6 Inw\u00e4nare, att icke ut\u00f6fwer den tid, hwartill Qfwcr-\u003cbr\u003eSt\u00e4th\u00e4llare-Embctet kan f\u00f6r serffilda fall lemna Kristlig till\u00e5telse,\u003cbr\u003ehysa- s\u00e5dant tjenstfolk, som icke med laga tjenst nu \u00e4r\u003cbr\u003es\u00f6rsedt,.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18191013_144030_237_0001_alto.xml-0-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1775.55, "y": 1525.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib19223423_18090201_145063_9_0002_alto.xml-11-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom den tid ridau f\u00f6rflutit, inom hwilken Krono- och Stads-\u003cbr\u003eutstylrerne f\u00f6r n\u00e4siledit \u00e4r i8\u00ab8 bolde wara betalte, jemte den\u003cbr\u003ep\u00e4bjudne resterande Krigsg\u00e4rden; men, enligt wederb\u00f6randes nu stedds\u003cbr\u003eanm\u00e4lan, en stor del af Stadens Inncw\u00e4narc s\u00e4dan styldrghet annu icke\u003cbr\u003efullgjordt; allts\u00e4 f\u00f6ranl\u00e4tes Magistraten \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e en och hwar,\u003cbr\u003esom h\u00e4rutinnan brister, att ber\u00f6rde resterande skatter till Kronan och\u003cbr\u003eStaden, jemte Krigsg\u00e4rden, inom medlet af n\u00e4stkommande Februari, m\u00e5nad\u003cbr\u003emi Uppb\u00f6rds-Conkoiret ofelbart erl\u00e4gga, s\u00e4 wida utm\u00e4tning undwikas\u003cbr\u003estall, hwilken i annor h\u00e4ndelse genast derefter iommer att\u003cbr\u003ewerkst\u00e4llas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18090201_145063_9_0002_alto.xml-11-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 870.45, "y": 858.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib11653792_17990511_146919_19_0002_alto.xml-2-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOch warda Stadens Jnnew\u00e4nare h\u00e4rigenom \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e, at\u003cbr\u003edekf\u00f6rinnan l\u00e4ta b\u00e4ttra och i st\u00e4nd s\u00e4tta bristf\u00e4lligt Tak, Husdelar,\u003cbr\u003eMurar, Eldst\u00e4der och SkersteNar, emedan i annor h\u00e4ndelse, hwad som\u003cbr\u003ebristf\u00e4lligt \u00e4r, genast kommer at rifwa \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17990511_146919_19_0002_alto.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 554.85, "y": 455.49}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120626_144030_145_0001_alto.xml-2-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4stkommtmve L\u00f6rdag den 27 Innit m\u00f6nstras ^e Barn, som af\u003cbr\u003eFrimurare-Barnhuset njuta underh\u00e4ll och sto boeade p\u00e4 Norrmalm:\u003cbr\u003ehw.irl\u00f6re wcdcrd\u00f6rande F\u00f6r\u00e4ldrar och Fosterl\u00f6r\u00e4ldrar \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eatt wid denna f\u00f6rr\u00e4ttning sig iemte Barnen.infinna, f\u00f6rsedde med\u003cbr\u003euppgift v\u00e4 Qwarlcrets och Gatans namn samt Husets nummer der Barnen\u003cbr\u003ewistaS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120626_144030_145_0001_alto.xml-2-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 978.2, "y": 975.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270122_144028_17_0003_alto.xml-0-57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef5r despotismen, hwilket ej ens fallit honom s, \u0027 elfin-\u003cbr\u003e\u00f6fwerhufwud stulle wi icke utf\u00f6rligt afhandla detta \u00e4mne, om det ej\u003cbr\u003emore karakterrstistt f\u00f6r tv\u00e4r lid, samt i synnerhet f\u00f6r Frankrike, och\u003cbr\u003eom den strist, mi anm\u00e4la, ej inneh\u00f6lle nya \u00f6fwerty \u00bb gande demis f\u00f6r\u003cbr\u003eden \u00e4sigt, mi h\u00e4r \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270122_144028_17_0003_alto.xml-0-57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1322.55, "y": 1187.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653823_18251010_144010_234_0001_alto.xml-17-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebefanns han i Portugal, klef gripen, och \u003cb\u003eantyd\u003c/b\u003e \u00bb des att\u003cbr\u003ew\u00e4nda om till Paraguay.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18251010_144010_234_0001_alto.xml-17-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1140.5, "y": 535.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190507_144030_104_0006_alto.xml-2-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHos \u00f6fwcr-St\u00e4th\u00e4llarc Embetet dr anmdidt att Tjufwar fr\u00e4n en\u003cbr\u003eKammare i Huset N:o 9, Qwartcrct Terseus, wid K\u00f6vmansbrinken\u003cbr\u003ebortstulit, ett litet Franstt Guld-llr, tccknadt med Paris \u00e4 Taflan,\u003cbr\u003esamt ett st\u00f6rre Swenflt Silswer Zick-Ur f\u00f6rfdrdigadt af Norman i\u003cbr\u003eNorrk\u00f6ping; vch \u003cb\u003eantydeS\u003c/b\u003e alltf\u00e4 en hwar, som om Tiufwen vch\u003cbr\u003eber\u00f6rde llc hur eller far n\u00e4gon kunffap, att fadant wid laga answar\u003cbr\u003egenast i Kgl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190507_144030_104_0006_alto.xml-2-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1271.4, "y": 1250.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib13506739_18130330_144030_73_0003_alto.xml-7-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eframdeles f\u00e4t nag-n funsi 0 \u003cb\u003eantyds\u003c/b\u003e att s\u00e5dant till\u003cbr\u003eundretfande as Laga answar i Kongl Pzliee-Kamui^, ren genast\u003cbr\u003eanm\u00e4la.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18130330_144030_73_0003_alto.xml-7-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 619.85, "y": 838.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18291002_144028_228_0002_alto.xml-7-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRedan fjorton dagar hade Arabella b\u00e4fvat f\u00f6r sin \u00e4lskade makes\u003cbr\u003e\u00f6de, d\u00e5 Grefvinnan erh\u00f6ll befallning att \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e sin sl\u00e4gting,\u003cbr\u003edet lian borde b\u00e5lla sig f\u00e4rdig alt till Durham \u00e5tf\u00f6lja en kongl,\u003cbr\u003eemissarie, sorn dagen derp\u00e5 skulle infinna sig hos henne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18291002_144028_228_0002_alto.xml-7-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1371.5, "y": 995.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225792_18230621_147359_24_0002_alto.xml-1-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDesse Barns Foster-F\u00f6r\u00e4ldrar h\u00e4rigenom \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e att fig\u003cbr\u003emed Barnen n\u00e4mnde dag kl. 8 f- m. p \u00bb Barnhuset inst\u00e4lla; b\u00f6randes de\u003cbr\u003etillika medhafwa fina Kontraster och Kontrab\u00f6cker.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18230621_147359_24_0002_alto.xml-1-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1353.65, "y": 1312.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190507_144030_104_0008_alto.xml-9-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een Flotte fnrkantige Furu Bjelkar, \u00e4swrnsom eii Flotte\u003cbr\u003eGranspiror, utan att Agarne sedermera infunnit stg till Horans\u003cbr\u003ebetalande, s\u00e4 \u0026 gt; oarda wednb\u00f6rande \u00c4gare s\u00e5ledes h\u00e4rigenom\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e art inom n\u00e4stkom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190507_144030_104_0008_alto.xml-9-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 935.2, "y": 809.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib15650837_18050427_146391_34_0004_alto.xml-15-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Berg, \u003cb\u003eantydes\u003c/b\u003e hwar och en som eger n\u00e5gra fordringar\u003cbr\u003eeller \u00e4ro styldige i wart Bo, de torre sine R\u00e4kningar ingifwa och de\u003cbr\u003esednare sina stulder betala till niedlet af nasta Maj m\u00e4nad; hwilket\u003cbr\u003e\u00abndra g\u00e4ngen tillk\u00e4nnagiswcs.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18050427_146391_34_0004_alto.xml-15-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 500.05, "y": 1045.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib19225772_18000312_148004_29_0003_alto.xml-0-67", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ederas Hamnkajer inr\u00e4ttade, h\u00e4rmed erinrade och tilsagde, at\u003cbr\u003elota sig angel\u00e4get wara tille, det silke trappsteg och\u003cbr\u003ewartentilg\u00e4ngar, ej blifwa islupne och f\u00f6r \u00e4ndamaler obrukbare. \u2014 Och\u003cbr\u003esom stentrappor wid et och annat st\u00e4lle pa Otterh\u00e4lleberget blifwit\u003cbr\u003eanlagde til pasiagens l\u00e4ttande d\u00e4rst\u00e4des /, men desto trappor om\u003cbr\u003eWintrell ej s\u00e4llan gro sa islnpne, at de n\u00e4stan \u00e4ro otilg\u00e4ngelige;\u003cbr\u003ealisa \u003cb\u003eantydaS\u003c/b\u003e wederb\u00f6rande Hus\u00e4gare och Jnnewanare pa\u003cbr\u003eOcterb\u00e4llan, der de, i anseende til deras egen d\u00e4runder beroende\u003cbr\u003ebeqw\u00e4mligliet, at up- och nedg\u00e5ngen til deras boningsst\u00e4llen st\u00e4dse\u003cbr\u003eh\u00e5lles ledig fran ishalka, flitigt uphugga vch renh\u00e4lla vesta trappor\u003cbr\u003eoch siurtanbe stigar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18000312_148004_29_0003_alto.xml-0-67\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1776.55, "y": 1053.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19225772_18300803_148004_86_0001_alto.xml-1-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etugal befinna sig angel\u00e4genheterna \u00e4nnu Uti samma beklagliga\u003cbr\u003etillst\u00e4nd, och in) fet synes \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e, att Gtor-Brittanien stall\u003cbr\u003eater inga uti de f\u00f6rvelaktiga f\u00f6ri h\u00e5llanden, som det fordom\u003cbr\u003eunderh\u00e5llit med detta land.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18300803_148004_86_0001_alto.xml-1-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1291.8, "y": 21.6305}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18171230_144030_301_0001_alto.xml-6-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e3 anseende till det omanliga sn\u00f6fall, som nu intr\u00e4ffat, och p\u00e4\u003cbr\u003edet gatorne mii i hast girat brukbara, warda Hulivudstadens Hus\u00e4gande\u003cbr\u003eJnw\u00e4nare o^\u0026gt; Entrcpren\u00f6rerne f\u00f6r de Allmenna Platserne h\u00e4rigenom\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18171230_144030_301_0001_alto.xml-6-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1484.15, "y": 458.71}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653823_18211011_144010_238_0006_alto.xml-14-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00e4 \u003cb\u003eantydeS\u003c/b\u003e den eller de, forn bar n\u00e5got att anm\u00e4rka, att\u003cbr\u003es\u00e5dant gifwa tillk\u00e4iiua hoS Hr Proses-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18211011_144010_238_0006_alto.xml-14-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1094.35, "y": 1413.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib13506739_18071216_144030_292_0002_alto.xml-4-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe h\u00e4r i Staden boende Fosterf\u00f6r\u00e4ldrar f\u00f6r Barn fr\u00e4n Barnhuset\u003cbr\u003ePro Patria, som L\u00f6rdagen den iq dennes b\u00f6ra infinna, ig pa Apothequet\u003cbr\u003eHwita Bj\u00f6rnen \u00e4 Ladug\u00e5rdslandet, \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e att wid samma\u003cbr\u003etillf\u00e4lle medhaswa sirifteliga uppgliter pa deras Boningsst\u00e4llen, s\u00e4\u003cbr\u003etill Gata, som Qwarter och 5us-nummer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18071216_144030_292_0002_alto.xml-4-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1101.7, "y": 758.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200515_144030_110_0001_alto.xml-1-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom en stor del, af dc uuder Hall- och Manufaktur-R\u00e4tten\u003cbr\u003elydande Fabriks-Mare, Manufakturist \u00bb fa r.t Tillwerkare af\u003cbr\u003eost\u00e4mpelb\u00e4ra Waror, \u00e4nnu icke betalt 1819 \u00e4r \u00bb ost\u00e4mpelbaro afgift,\u003cbr\u003eenligt dc dem tillst\u00e4lde Oebet-stdlir, s\u00e4 \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e dc, att nu\u003cbr\u003eof\u00f6rdr\u00f6jligen och aldra sist inom denna m\u00e4nads siuc p\u00e4 manligt st\u00e4lle\u003cbr\u003en\u00e4mnde afgifr afb\u00f6rda, i.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200515_144030_110_0001_alto.xml-1-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 873.45, "y": 711.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653828_18080531_144028_124_0002_alto.xml-10-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e22:dre Mars f\u00f6rekalla Holl\u00e4ndste och Danffe Consukerne och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e dem att strax af \u00bb lemna de wankiga presenter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18080531_144028_124_0002_alto.xml-10-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1580.4, "y": 1048.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190506_144030_103_0001_alto.xml-5-65", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSamtlige k Hnfwudstaden warande Cdlrurger och Lckfare, hwilka\u003cbr\u003eicke aflagt be L\u00e4rdomsprof, som it * tdttiga dem att p\u00e4 egen hand\u003cbr\u003eut\u00f6fwa L\u00e4karekonsten, och ej heller, i kraft af innchafwande Ordinarie\u003cbr\u003eL\u00e4\u00ab karc-best\u00e4llningar, \u00e4ga atr med L\u00e4kare \u00e5tg\u00e4rder sig befatta, utan\u003cbr\u003ef\u00e4wida de \u00e4ro st\u00e4llde under inseende och answar utaf n\u00e4gon beh\u00f6rigen\u003cbr\u003elegitimerad L\u00e4kare, warda h\u00e4rmedelst kallade och \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e att\u003cbr\u003eTorsdagen \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190506_144030_103_0001_alto.xml-5-65\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 466.14, "y": 396.665}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib19223423_18080210_145063_12_0001_alto.xml-0-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^^om ben tid redan f\u00f6rflutit, inom hwilken Krono- och\u003cbr\u003eStad\u00f6utstylderne f\u00f6r nastlcdit \u00e4r 1807 borte wara betalte, mtn enligt\u003cbr\u003ewederb\u00f6randes nu stedde anm\u00e4lan, en stor del af Ltadeus Inw\u00e4nare f\u00e4dan\u003cbr\u003eskyldighet annu icke fullgiordt; allts\u00e4 f\u00f6ranl\u00e4tes Magistraten\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e en och hwar fom h\u00e4rutinnan brister, att ber\u00f6rde\u003cbr\u003eresterande statler till Kronan och Staden inom denna m\u00e4nads stut uti\u003cbr\u003eUppb\u00f6rds-Contorct ofelbart erl\u00e4gga, f\u00e4 wida utmatning imdwikak stall;\u003cbr\u003ehwilken i annor h\u00e4ndelse genast derefter kommer att werk \u00bb\u003cbr\u003estallas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18080210_145063_12_0001_alto.xml-0-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 252.205, "y": 538.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653823_18211001_144010_229_0002_alto.xml-2-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe fleste Schweitziste Cantonernc hofwa best\u00e4mdt wagrat den\u003cbr\u003egjorda propositionen, att de skulle neka de Pieinantesistc flpktin \u00bb\u003cbr\u003eS\u00e4rne fristad; de \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e deli: blott att uppf\u00f6ra sig ytterst\u003cbr\u003ef\u00f6rsiktigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18211001_144010_229_0002_alto.xml-2-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 109.84, "y": 932.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib19223423_18080326_145063_25_0002_alto.xml-1-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4rmedelst till allm\u00e4n underd\u00e4niz efterr\u00e4ttelse kungjordt\u003cbr\u003ewarder, afmen anse dt n\u00f6digt, ripp nana, kalla och \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e alla\u003cbr\u003ef\u00f6ren\u00e4mnde under Sj\u00f6manshusen inffresne personer, hwilka wid de\u003cbr\u003eanst\u00e4ldte.f\u00f6rhyrningar uteblifwit, att sig ofelbart och tvid ansmar\u003cbr\u003einst\u00e4lla, nemligen de som h\u00f6ra under Schitianshuset i EarlLhamn och\u003cbr\u003estro boende i Carlshamns och L\u00f6lfwitsborgs bl\u00e4der eller, i tzist\u00f6rs\u003cbr\u003eH\u00e4rad, p\u00e4 LlsarumS G\u00e4stgiswareg\u00e4rd, Fredagen den 1 n\u00e4stkommande April,\u003cbr\u003esamt de hwilka aro boende uti Br\u00e4kne H\u00e4rad, samma dag.p\u00e4 Hoby\u003cbr\u003eG\u00e4stgiswareg\u00e4rd, f\u00f6r att, efter derom widtagcn anstalt, Leii\u003cbr\u003ep\u00e4s\u00f6liande dagen eller den 2 Aprill warda med \u00c4ronostjuts hit\u003cbr\u003ebefordrade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18080326_145063_25_0002_alto.xml-1-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 299.475, "y": 947.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210410_144030_84_0002_alto.xml-0-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla wid Mndragare-Embetet h\u00e4r i Staden antogne s\u00e4 w\u00e4l\u003cbr\u003eordinarie som Extra Ordinarie Mindra \u00bb Kare warda h\u00e4rmed\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e att ofelbart innan fcn 15 n\u00e4stinstundande Maj, hos\u003cbr\u003eColleginm sig anm\u00e4la och till p\u00e4tecknande f\u00f6rete deras erh\u00e4llne\u003cbr\u003esullmagter eller antagningsbcwiS, s\u00e4rdeles som de, hwilka inom / \u00f6re \u00bb\u003cbr\u003ejfresne lid s\u00e4dant f\u00f6rsumma, icke \u00e4ga widare r\u00e4ttighet att af de\u003cbr\u003eerh\u00e4llne anragning\u00a7-bc\u0026gt;.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210410_144030_84_0002_alto.xml-0-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 341.555, "y": 485.78}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270818_144028_192_0003_alto.xml-9-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eorkomst till Frankrike, Markis de Livrons resa till London, ben\u003cbr\u003eynnest de till Egvp, ten osg\u00e4ngne Europciste Officerarns nu \u00e4nyo\u003cbr\u003ederst\u00e4des \u00e5tnjuta, samt de instruktiv \u00bb ner, Pascha \u00bb stall ha^wa\u003cbr\u003ekills\u00e4ndt sin son Ibrahim, att inst\u00e4lla sina operationer i Grekland,\u003cbr\u003eallt delta tyckes \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e en mogrt \u00f6fwerlogd plan att ofstudda\u003cbr\u003ePortens ok.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270818_144028_192_0003_alto.xml-9-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 656.45, "y": 1216.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280322_144030_70_0001_alto.xml-2-85", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ering, till TjenstgSriktZ apsrsberade I.iglingar ak f\u00f6rsta\u003cbr\u003eklanen, eller de, som \u00c4r \u00bb f\u00f6dde \u00e4r 130G,!fwen\u0026lt; om ds af samma ars\u003cbr\u003eandra klaH, eller Zr 1805 f\u00f6dde, hwilka fr\u00e4nivarit m\u00f6nstringen,\u003cbr\u003eblifwit \u0026 gt; N!Ide p\u00e4 tillwert ellei^ fSrb\u00e4tcring, tillika med alla\u003cbr\u003eunder loppet af f\u00f6rra \u00e4ret, hit till Staden fr\u00e4n andra vrrer i Riket\u003cbr\u003einflyttade, inom aren 18O.5 och 1806 f\u00f6dde ynglingar, som t\u003cbr\u003eWaoen\u00f6fning ej n\u00e5gorst\u00e4des deltagit, h\u00e4rigenom \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e, att en\u003cbr\u003ehiliar, f\u00f6r Police-Bttjeninqen uti den Trakt, der de nu \u00e4rv boende,\u003cbr\u003ewid wite af z Rdr t6 si.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280322_144030_70_0001_alto.xml-2-85\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 380.17, "y": 1079.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250830_144030_199_0003_alto.xml-0-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen eller de, som weta sig hafwa oinlSjlc Panter uM kirsta\u003cbr\u003eViktualieboden till h\u00f6g r tr\u00e4n Nya KungSholinS Bron \u00e4 Kungsholmen,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e att inom n\u00e4stkommande Oktober niZnads sint, dem\u003cbr\u003eigenl\u00f6sa!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250830_144030_199_0003_alto.xml-0-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 634.25, "y": 761.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18271128_144028_279_0003_alto.xml-14-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edetaljerade drag, som w\u00e4cka rysning och fasa; men allting\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e, alt den Egvhtista tigerns sista stund \u00e4r inne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18271128_144028_279_0003_alto.xml-14-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1138.75, "y": 886.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib13506739_18130421_144030_90_0001_alto.xml-2-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e_ Och warda, t anledning af derj\u00e4mte ffedd begaran, de\u003cbr\u003eForstarkningskarlar ifr\u00e5n Fahlu L\u00e4n, som kunna uppeh\u00e5lla sig h\u0026gt; r i\u003cbr\u003eStaden, \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e att genast f\u00f6rfoga fig till Hemorten, samt \u00e4\u003cbr\u003ekands-Kanfliet i Fahlo \u00bb anm\u00e4la Ull erh\u00e5llande af widare anwisning om\u003cbr\u003erjenstg\u00f6ringsst\u00e4llet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18130421_144030_90_0001_alto.xml-2-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1859.45, "y": 859.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18171017_144030_241_0001_alto.xml-6-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMagistraten h\u00e4rmedelst welat \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e och sammankalla\u003cbr\u003edenne Stadens samtlige Borgerskap, att Fredagen den SjiWficrbe (24)\u003cbr\u003einnemarande Oktober manad, kl. Tio f. till Riksdags Fullm\u00e4ktiges\u003cbr\u003ew\u00e4ljande af Vorgarest\u00e4ndet, f\u00f6r denne Stad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18171017_144030_241_0001_alto.xml-6-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 520.25, "y": 1477.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib19225772_18170305_148004_26_0001_alto.xml-6-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla d \u00bb personer, hwilka \u00e4stunda att innewarande \u00e4r begagna\u003cbr\u003ef\u00f6rut erh\u00e4lsen rattightt, att i Staden eller p\u00e4 dctz grund idka\u003cbr\u003eTrakt\u00f6rs eller Spisqwartersr\u00f6relse \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e, att sist inom\u003cbr\u003eFredagen den 14 dennes, med ans\u00f6kningar h\u00e4rom till Mag \u00bb str\u00e5ten\u003cbr\u003einkomma och derwid tillika styrka, alt de dem f\u00f6r nastledit \u00e4r p\u00e5f\u00f6rde\u003cbr\u003eKronooch Stads ulffylder blifwit betalde, wid afwentyr, att warda en\u003cbr\u003es\u00e4dan N\u00e4ringsr\u00e4ttighet f\u00f6rlustig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18170305_148004_26_0001_alto.xml-6-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1172.6, "y": 1678.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653823_18230515_144010_110_0006_alto.xml-0-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eing \u00e4swen d\u00e4rigenom \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e honom, alt Inom den tio som\u003cbr\u003eF\u00f6r attningarnc * areiTiifio i. iiiffn I \u00bb; sil ho- iniz d\u00e4rst\u00e4dc-, ty\u003cbr\u003ei annat fall s\u00f6ker jag genast lazug stillnas ifr\u00e4n honom; h-vilket\u003cbr\u003eandra g\u00e4ngen knllg\u00f6rrS- S\u00f6lswitSborg d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18230515_144010_110_0006_alto.xml-0-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1027.15, "y": 720.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib19225792_18090128_147359_4_0007_alto.xml-3-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSillsalteri - Idkaren Bernt S\u00f6derstr\u00f6m, \u003cb\u003eantydes\u003c/b\u003e en hwar\u003cbr\u003esom weta sig hafwa n\u00e4got alt fordra eller wara ffyidige, f\u00e4dant\u003cbr\u003eof\u00f6rdr\u00f6jligen t-llkannagifwa, som h\u00e4rigenom f\u00f6r i:ste g\u00e4ngen\u003cbr\u003ekung\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18090128_147359_4_0007_alto.xml-3-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 522.65, "y": 1258.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653792_18181031_146919_43_0002_alto.xml-6-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eheter, som b\u00f6ra iakttagas, i afseende p\u00e4 Mantalsstrifningar och\u003cbr\u003eHusf\u00f6rh\u00f6rs-B\u00f6cker, samma dag denna Kung\u00f6relse uvpl\u00e4fts; har jag\u003cbr\u003etillika stokat \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e hrvar och en, som med Mantalsoch\u003cbr\u003eSkattstrifningarne \u00e4ger befattning, men i synnerhet Mantalsstrifwarr,\u003cbr\u003efom defie F\u00f6rr\u00e4ttnin rar wcrkst\u00e4lla, om ett noa \u00bb grant iakttagande af\u003cbr\u003ehiva!)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18181031_146919_43_0002_alto.xml-6-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1380.5, "y": 415.625}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib13506739_18220628_144030_147_0003_alto.xml-8-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eresten i snlrre Sedlar; och \u003cb\u003eantydes\u003c/b\u003e aitsst en och hwar,\u003cbr\u003esom om ber\u00f6rde pe sedlar och penningar nu ha \u00bb cver framdele \u00bb ka.i f\u003cbr\u003e\u00bb n\u00e4qon uoolysning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18220628_144030_147_0003_alto.xml-8-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1225.2, "y": 1536.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300203_144010_27_0003_alto.xml-7-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e, att, inom natt och \u00e4r ester denna Kttttg\u00f6kelses\u003cbr\u003edatlim, till medlens \u00e4terlyftning, sig hos Konungens\u003cbr\u003eBefallningSyafwande h\u00e4rst\u00e4des anm\u00e4la, och dcrwid e) mindre f\u00f6rete de\u003cbr\u003eutf\u00e4rdade Devositionsbewistn, \u00e4n med Domar och Utstag nied mera,\u003cbr\u003estyrka stil agandcr\u00e4tb till dc nedsatte medlen, f\u00f6r att, efter\u003cbr\u003esordringsanspr\u00e4kens pr\u00f6fning och godk\u00e4nnande, emot DepvsirionS-\u003cbr\u003e\u00e4ttesterncS \u00e4terst\u00e4llande, Niidk\u00e4 anordning \u00e4 beloppen; ffolandes de\u003cbr\u003eaf ifr\u00e4gawarande Depositioner, till hwilkas urtagande n\u00e5gon i beh\u00f6rig\u003cbr\u003eordning sig icke anm\u00e4lt, ester den f\u00f6reflrifne lidens f\u00f6rlopp,\u003cbr\u003eins\u00e4ndas till Kgl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300203_144010_27_0003_alto.xml-7-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1368.85, "y": 1756.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270120_144028_16_0002_alto.xml-12-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eris och andra Fransvsta st\u00e4der befintliga Spaniorer, som\u003cbr\u003edeltagit uti intrigerna r\u00f6rande Portugals angel\u00e4genheter, blifwit\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e att lemna riket, stall Spansta Am-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270120_144028_16_0002_alto.xml-12-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1712.95, "y": 359.79}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib15650837_18120912_146391_73_0004_alto.xml-5-62", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGom ganska f\u00e4 infant fig mi \u00bb det sist af mig h\u00e4llne m\u00f6te med\u003cbr\u003ebetalning f\u00f6r fine gjorde inrop be as mig till den - September\u003cbr\u003esistledne f\u00f6rr\u00e4ttade Auctioner, har jag utsatt ytterligare m\u00f6te 0\u003cbr\u003er\u00e4lla \u00bb ho- Lraeteurffan Madam Wahlstr\u00f6m i Norrk\u00f6ping, n\u00e4sta k\u00f6rdag\u003cbr\u003eden 19 denne-, ifr\u00e4n klocka to till 1 * f\u00f6rmiddagen, d\u00e4 de\u003cbr\u003eReststyidige \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e att fine stulder till fullo betala, i\u003cbr\u003eannor h\u00e4ndel Waste lag den uteblistnande med lags\u00f6kning genast\u003cbr\u003ebesw\u00e4ra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18120912_146391_73_0004_alto.xml-5-62\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 610.2, "y": 1173.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200404_144030_76_0008_alto.xml-1-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe som wcra sig haswa Panter uti Huset N:o 5 wid norra\u003cbr\u003eTullportsgata \u00bb, \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e att dem inl\u00f6sa inom den 15 dennes,\u003cbr\u003eeljest blifwa de sin l\u00f6ser\u00e4trighet sirlustige.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200404_144030_76_0008_alto.xml-1-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1828.85, "y": 762.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120907_144030_207_0001_alto.xml-0-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ew ff fjtefomne anledningar \u00c4t jag f\u00f6ranl\u00e4ten h\u00e4rmed ytterligare\u003cbr\u003eerinra och \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e alla dem som h\u00e4r t ^ Staden h\u00e4lla\u003cbr\u003eM\u00e5Sarc.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120907_144030_207_0001_alto.xml-0-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 522.5, "y": 759.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653792_18190703_146919_26_0002_alto.xml-3-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSam wid de sidst h\u00e4llne Brand-Syner h\u00e4r utk Staden murar och\u003cbr\u003ehusdelar befunnits \u00e4 m\u00e4nga st\u00e4llen bristf\u00e4lligt och b\u00f6ra b\u00e4ttras,\u003cbr\u003eatts\u00e4 \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e \u00bb, Aarne bertill, att innan ben 1:sta n\u00e4stkommande\u003cbr\u003eSeptember s\u00e4dane bristf\u00e4klighetrr i st\u00e4nd s\u00e4tta, emedan, om wid den\u003cbr\u003eBrand-Sy \u00bb, svin samma dag kl. 8 f. m. kommer, att h\u00e4llas, n\u00e4got\u003cbr\u003efinnes wara f\u00f6rsummat och uturagtk\u00e4tit bet bristf\u00e4lligt p\u00e4 egaren \u00bb\u003cbr\u003ebekostnad genom legofolk sk.. ll genast i st\u00e4nd f\u00e4tia \u00bb, kkahlun ben\u003cbr\u003e23 Junti 1819.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18190703_146919_26_0002_alto.xml-3-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1715.0, "y": 1248.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib13506739_17920202_144030_27_0004_alto.xml-11-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eyngre Broder Petter Hillersten i Tuna Socken, och som\u003cbr\u003eTestamentet wunnit kaga kraft, och jag as min sistn\u00e4mdc Broder \u00e4r\u003cbr\u003ebesullm\u00e4gtigad ot in-castera de utest\u00e4ende fordringar; S\u00e4 wil jag\u003cbr\u003eh\u00e4rigenon \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e en hwar, som weta flg wara ffyldige, at hos\u003cbr\u003emig undertecknad innom den 15 Februarii line stuldek betala, emedan\u003cbr\u003ed\u00e4rom i f\u00f6rledit \u00e4r redan \u00e4r inlimerat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17920202_144030_27_0004_alto.xml-11-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1392.15, "y": 767.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib13506739_18051216_144030_291_0004_alto.xml-15-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla dc, som weta sig haiwa nagra panter uti L\u00e4dci handlaren\u003cbr\u003eLars Rinp!\u0026gt; wists g\u00e4ldbundna Bo, \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e h\u00e4rmed att defe\u003cbr\u003esina panter inom 14 knzar igenl\u00f6sa, sedan de nu \u00e4rv till f\u00f6rs\u00e4ljning\u003cbr\u003eLagligen upp; budne och efter denna tids f\u00f6rlopp bliima genom\u003cbr\u003eoffenteligt utrop f\u00f6rs\u00e5lde; \u00e4fwcn pmninnas de som \u00e4nnu ej fina skulder\u003cbr\u003einbetalt, s\u00e4dant genast fullg\u00f6ra, till undwikande af de widriga\u003cbr\u003ep\u00e4f\u00f6ljier uraftltitenbcU \u0027 a wedf\u00f6rer, och ger inbetalningen till\u003cbr\u003eFabrik\u00f6r Flodin, boende en rrappa upp uri Huset N:o 39 i p\u00e4 S\u00f6dermalrn\u003cbr\u003eoch Tullportkgaran; som an-ra g\u00e4ngen kvng\u00f6reS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18051216_144030_291_0004_alto.xml-15-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1663.75, "y": 1023.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib15650837_17910622_146391_49_0003_alto.xml-3-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEamlelige f\u00f6r Stadens r\u00e4kning antagne Dagl\u00f6nare \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eatt nastksmmande L\u00f6rdag den 25 innewarande Iunii, klockan 9\u003cbr\u003ef\u00f6rmiddagen sig hos mig infinna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17910622_146391_49_0003_alto.xml-3-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 948.85, "y": 452.375}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19223423_18290801_145063_61_0002_alto.xml-15-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rrann sm\u00f6ningom denna bild, och f\u00f6r att \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e den\u003cbr\u003etidrymd, som borde stilja denna epok ifr\u00f6n den f\u00f6ljande, sw\u00e4fwate\u003cbr\u003e\u00f6rstider f\u00f6rb!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18290801_145063_61_0002_alto.xml-15-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1561.4, "y": 983.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18251101_144030_253_0001_alto.xml-15-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eandra och till och med den tredje gencrationei, har\u003cbr\u003enppst\u00e4lt\u0026gt; f\u00f6r att intaga deras platS, och deraS barnS ban, hafwa af\u003cbr\u003edem l\u00e4rt, hivad frihetens oafbrnlna \u00bb inliiing de^utom f\u00f6r dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e f\u00e4soin en pligk, de hafwa l\u00e4rt, \u00e4tt i de w\u00e4lsignel \u00bb\u003cbr\u003eser, hwarmcd de erinra sig si \u00bb \u00e4 f\u00e4der, alltid innestula honom, som\u003cbr\u003ekom fr\u00e4n sfer \u00bb ran land och antog sig deras sak, f\u00f6r att ined dem\u003cbr\u003esegra eller falla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18251101_144030_253_0001_alto.xml-15-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 943.05, "y": 151.265}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19225772_18240804_148004_88_0001_alto.xml-5-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla de, som \u00e5stunda platsar f\u00f6r Marknadsst\u00e5nd pa Stadens Torg\u003cbr\u003eunder lundande Larsw\u00e4sso \u0026 gt; Marknad, \u003cb\u003eantydaS\u003c/b\u003e att s\u00e4dant\u003cbr\u003en\u00e4sta Thorsdag ben 5 ines pa f\u00f6remtdvagen \u00e4 Dr\u00e4tjel - Commisiionens\u003cbr\u003eRum i R\u00e4dhusbyggnade \u00bb k\u00e4nnagifwa, samt dagen efter, eller Fredagen,\u003cbr\u003ep\u00e4 samma st\u00e4lle afhemta sine lletter och erl\u00e4gga de st\u00e5ndpenningar,\u003cbr\u003esom kunna blifwa, estor manligheten, f\u00f6rda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18240804_148004_88_0001_alto.xml-5-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 959.75, "y": 672.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib15650837_18090318_146391_22_0003_alto.xml-3-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoGamttige i detta L\u00e4n bemma warandc Sj\u00f6m\u00e4n, scm l\u00e4rit fia\u003cbr\u003ef\u00f6rhyras till tjenst p\u00e4 Kongl, bri \u0026 lt; iS (cttan, \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eh\u00e4rmedelst, att den j ti\u00e4stinstlit.dande April, flockan 6 v\u00e4 morgonen\u003cbr\u003emangrant inA tig wid Sj\u00f6manshuset i Norrk\u00f6ping, s\u00f6rsevde med\u003cbr\u003etillr\u00e4ckrkig bekl\u00e4dnad, f\u00f6r att samma dag afe med Kronl skjuts och\u003cbr\u003eunderh\u00e5ll till Carlskrona.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18090318_146391_22_0003_alto.xml-3-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1513.65, "y": 285.425}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120206_144030_30_0002_alto.xml-3-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eyrter^^are \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e dem, hwilka ber\u00f6rde Afgift annu icke\u003cbr\u003e\u00e4rlagt,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120206_144030_30_0002_alto.xml-3-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1277.75, "y": 350.745}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653828_18121007_144028_233_0002_alto.xml-3-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewek Tingssalen, som han \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e Herr H\u00e4radsh\u00f6sdingen att\u003cbr\u003elnst lia filt arbete och N\u00e4mn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18121007_144028_233_0002_alto.xml-3-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1249.7, "y": 1325.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210615_144030_137_0001_alto.xml-2-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla i Hulwudstaden bosatta privilegierade Barnmorssor warda\u003cbr\u003eh\u00e4rigenom kallade och \u003cb\u003eantydda\u003c/b\u003e, wid det i Barnmorske-Reglementet\u003cbr\u003ef\u00f6r uteblivande s\u00f6relagde ivitet, att Torsdagen den 2l:sta\u003cbr\u003einncw.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210615_144030_137_0001_alto.xml-2-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1868.7, "y": 984.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290326_147682_70_0001_alto.xml-32-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00e4 \u003cb\u003eantyder\u003c/b\u003e Htnn\u00abS Maj:t, att deras n\u00e4rwaro i Brasilien\u003cbr\u003ewore f\u00f6r penneS tjenst nyttigare, d\u00e4 de kunde deltaga uti den\u003cbr\u003eExpedition H.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290326_147682_70_0001_alto.xml-32-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1111.15, "y": 604.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib13506739_17960910_144030_207_0004_alto.xml-7-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet Poreellains-zinkeri, fem hitiniils warit idkat uti Huset N\u003cbr\u003e\u0027 0 77 wid Skr\u00e4bdaregi \u00e4nden, kommer lik n\u00e4sta sluttning at forts\u00e4ttas\u003cbr\u003euti Huset N:o 127 wid stora Slvgaian; bwarf\u00f6re wederb\u00f6rande h\u00e4rmedelst\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e, at dessf\u00f6rinnan fine inl\u00e4mnade Arbeten \u00e4 f\u00f6iPn\u00e4mde\u003cbr\u003est\u00e4lle afh\u00e4mla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17960910_144030_207_0004_alto.xml-7-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 469.255, "y": 645.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280617_147682_139_0001_alto.xml-20-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI f\u00f6rrg\u00e5r \u003cb\u003eantyddes\u003c/b\u003e Kriget f\u00f6r Mustelln\u00e4nUen- i alla\u003cbr\u003eM\u00f6stcer och offentliga platser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280617_147682_139_0001_alto.xml-20-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 255.855, "y": 872.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653823_18251026_144010_248_0001_alto.xml-12-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt Znfaniinnan Hertiginnan ak Veira blifwit \u003cb\u003eantydd\u003c/b\u003e att\u003cbr\u003ef\u00f6rfoga fig utur Spanien, och \u00e4terw\u00e4nva till sitt f\u00f6delseland\u003cbr\u003ePortugal.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18251026_144010_248_0001_alto.xml-12-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1808.55, "y": 624.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653823_18250226_144010_47_0004_alto.xml-7-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e1824, och sedan ei l\u00e4tit h\u00f6ra utaf sig, warder han h\u00e4rigenom\u003cbr\u003eanmodad att gifwa sitt wistande tillk\u00e4nna; i annat fall \u003cb\u003eantydes\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ehan att, enligt hwad Lage \u00bb s\u00f6refkriswcr, sig infinna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18250226_144010_47_0004_alto.xml-7-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1875.55, "y": 572.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib15650837_18291230_146391_104_0001_alto.xml-2-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eomst\u00e4ndigheter syntes \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e ett beg\u00e4uget, hittills\u003cbr\u003e\u00f6rdoldt mord, anm\u00e4lte F\u00f6rsamlingens Pastor handelen hos Konungens\u003cbr\u003eh\u00e4rwarandc Befallningshafwande,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18291230_146391_104_0001_alto.xml-2-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 724.4, "y": 1493.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270918_147682_218_0001_alto.xml-0-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eA\u00ab l-lldcnsinnd, efter hwad Stadens Politie-, Embets- och\u003cbr\u003eBvggnings-KolleZiuiit hos Dfwer-St\u00e4th\u00e4llare-Embetct anm\u00e4lt,\u003cbr\u003eMurm\u00e4staren Gerhard Mciicr, hwilken af bemalte Kollegium den 24\u003cbr\u003eAugusti 1824 blifwit falld till vites- och rnmks-bbtcr af Tio\u003cbr\u003eRiksdaler Banko, icke kunnat igenfinnas eller han\u00f6 wistelseort\u003cbr\u003eutr\u00f6nas; f\u00f6rdenskull warder ofwann\u00e4mndc Murm\u00e4stare Gerhard Meijer\u003cbr\u003eh\u00e4rigenom \u003cb\u003eantydd\u003c/b\u003e, att sin wistelseort of\u00f6rdr\u00f6jligen uppgifwa,\u003cbr\u003esamt f\u00f6rrberbrde b\u00f6ter betala; \u00e4fwenffm alla de, hwilka o \u00bb l denne\u003cbr\u003eMeijer nu \u00e4ga, eller framdeles fa n\u00e4ston underr\u00e4ttelse, hwarest han\u003cbr\u003esig uppeh\u00e4ller,.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270918_147682_218_0001_alto.xml-0-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 847.4, "y": 308.52}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300218_144010_40_0003_alto.xml-21-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom mili Hustru Anna Susanna Almgren, hwilkcn \u00e4r 1811 ling\u003cbr\u003e\u00f6swergas, alltsedan icke l\u00e5tit hora af sig, s\u00e4 \u003cb\u003eantydes\u003c/b\u003e hon, att\u003cbr\u003einom ett \u00e4r infinna sig hvS mig, rme\u00f6mi jag eljest \u00e4mnar tr\u00e4da i annat\u003cbr\u003e\u00e4ktenskap.- Wermd\u00f6 och \u00d6stra Ekeinil don t Febr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300218_144010_40_0003_alto.xml-21-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 942.75, "y": 1043.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib15650837_18061203_146391_96_0004_alto.xml-10-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom Bouppteckning med f\u00f6rsta kommer att f\u00f6rr\u00e4tts efter Sj\u00f6tulls\u003cbr\u003eWMmzstaren L\u0026gt; \u00bb rs Lund \u00bb \u00c4 grens Enka, sa \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e de,\u003cbr\u003ehwilka hos henne ega bewisliga fordringar, eller aro ikyldige, de\u003cbr\u003ef\u00f6rr\u00f6 oft flne R\u00e4kninqar inlemna, och de sednare \u0027 sine stulder\u003cbr\u003ebetala, inom storkon dagar h\u00e4refter, till uii-!i dertecknad; som\u003cbr\u003ef\u00f6rsta g\u00e4ngen kungbres.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18061203_146391_96_0004_alto.xml-10-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 936.0, "y": 22.3085}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270626_147682_146_0001_alto.xml-1-94", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^cdan kostnads-r\u00e4kningar f\u00f6r de Fcbcrsiuke, som mot er \u00bb\u003cbr\u003es\u00e4ttnmgsffyldighet njutit roSrd, st\u00f6tscl och underhall \u00e4 det wid\u003cbr\u003eDanwiks Hospital inr\u00e4ttade Prcwisionela Sjukhu\u00f6, nu mera till ^swer-\u003cbr\u003eSt\u00e4th\u00e4llare-Embetet blifwit \u00f6fwerlcmna \u00bb be f\u00f6r till och med den 2\u003cbr\u003einnewarande m\u00e4nad, med beg\u00e5 \u00bb ran, att beloppet deraf m\u00e4tte\u003cbr\u003ewederb\u00f6randc affordras och till Direktionen ins\u00e4ndas; s\u00e4 warda s\u00e4 wal\u003cbr\u003ede, hwilka un \u00bb der ber\u00f6rde tid warit \u00e4 n\u00e4mnde Sjukhus intagne och\u003cbr\u003ederifr\u00e4n asg\u00e4tt, som de hwilka \u00e4ttagit sig answarighet f\u00f6r\u003cbr\u003ebetalningen, h\u00e4rmedelst under\u00e4ttade, och tillika \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e, att\u003cbr\u003emed det ssvndsaininaste i Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270626_147682_146_0001_alto.xml-1-94\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1101.65, "y": 687.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib19223423_18130505_145063_36_0003_alto.xml-5-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eR\u00e4dhus den;: dje Maj idig Genom flere f\u00f6re detta utf\u00e4rdade\u003cbr\u003ekung\u00f6relser, hafwa Stadens Innew\u00e4nare blifwit f\u00f6rest\u00e4ndigade om\u003cbr\u003edidr\u00e4deshue-inr\u00e4ttningar \u00e4 sine Tomter; men sam s\u00e4 \u00bb dant oaktat, lif\u003cbr\u003erodi anm\u00e4lt blifwit, att \u00e4iffillige Hus\u00e4gare ber\u00f6rde skyldighet an \u00bb\u003cbr\u003enu icke iakttagit; ollts\u00e4 f\u00f6rant\u00e4res Magistraten h\u00e4rigenom ytterligare\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e alla dem, hwilka med Afir\u00e4deshus i sine G\u00e4rdar icke\u003cbr\u003ef\u00f6rfedde \u00e4ra, att ivid f\u00f6rut stadgat mitc, Tre Riksdaler Sexton\u003cbr\u003eskillingar Banko, inom medlet af n\u00e4sta Maj m\u00e4nad s\u00e4dane hus uppf\u00f6ra\u003cbr\u003elatu; om fullg\u00f6randet hwaraf StaLs-Fistalen metz Polilie-Betjeningen\u003cbr\u003eblifwit \u00e4lagde att alfwarsam Msyn h\u00e4lla, samt den f\u00f6rsuru \u00bb melige\u003cbr\u003etill answar befordra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18130505_145063_36_0003_alto.xml-5-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1236.95, "y": 1757.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib15650837_18271017_146391_83_0002_alto.xml-1-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eResp. w\u00e4glotts\u00e4gare, \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e att hafwa sine w\u00e4glotter\u003cbr\u003elagligen grmade, w\u00e4gp\u00e4lar anssaffade, tr\u00e4n planterade, broar och\u003cbr\u003etrummor ist\u00e4ndsatte, samt diken uppradade, sa wida det ej f\u00f6r lega\u003cbr\u003ewerkstalla \u00bb ffall, p\u00e4 den f\u00f6rsumliges bekostnad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18271017_146391_83_0002_alto.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1451.5, "y": 1066.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653823_18211029_144010_253_0002_alto.xml-14-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eflyktade Bojarer \u00e4rs \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e af styrelsen, att begifwa\u003cbr\u003efig antingen till^sina hemwiii cll-n- ockf\u00e4 l\u00e4ngre in i den\u003cbr\u003e\u00d6sterrikiska Monarkien. \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18211029_144010_253_0002_alto.xml-14-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 495.725, "y": 1170.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib19225772_18000306_148004_27_0003_alto.xml-12-57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAldenstund efter det sn\u00f6fall och urw\u00e4der, som i vesta dagar\u003cbr\u003eintr\u00e4ffat och annu fortfar, en myckenhet sno samlar sig i g\u00e5rdarne och\u003cbr\u003ep\u00e4 gatorne, hwarest den forordsakar stor ol\u00e4genhet och binder i\u003cbr\u003epastagen, hwilktn bade f\u00f6r s\u00e4kerheten och beqw\u00e4mlighetens stull alcid\u003cbr\u003eb\u00f6r hallas oppen; fordenstull bar Magistraten funnit n\u00f6digt h\u00e4rigenom\u003cbr\u003eerinra och \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e Stadens Jnnewanare, at bwar och en, utanf\u00f6r\u003cbr\u003ehwarf- hus, g\u00e4rd eller tomt sadan \u00f6fwerfl\u00f6dU och hinderlig Sno lagt\u003cbr\u003esig i driswor eller h\u00f6gar, \u00e4r styldig densamma genast latu aff\u00f6ra;\u003cbr\u003edock far ben Sir\u00f6, spur s\u00e5ledes ifr\u00e5n gatorne eller utur g\u00e5rdarne\u003cbr\u003ebortf\u00f6res, icke st\u00f6rtas litt Hamn Canalerne i Staden, til f\u00f6rekommande\u003cbr\u003eia w\u00e4l af deras npfyllande, til hinder f\u00f6r watnh\u00e4mtningen, som den\u003cbr\u003enpgrundning medf\u00f6ljande menlighet kan \u00e5stadkomma, utan b\u00f6r all sadan\u003cbr\u003eSn\u00f6 antingen k\u00f6ras utom Staden och l\u00e4ggas pa Hrdcn och andra \u00f6pna\u003cbr\u003eplatsar afsides fr\u00e4n w\u00e4garne, eller ock p\u00e4 nedann\u00e4mnde af Hr\u003cbr\u003eCvmmendanren tillatne st\u00e4llen inom f\u00e4stningen, n\u00e4ml. 1:0 Uci\u003cbr\u003eMasthamnen wid stora Bommen for vem, som bo d\u00e4r n\u00e4rmast.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18000306_148004_27_0003_alto.xml-12-57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 801.45, "y": 823.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270227_147682_48_0001_alto.xml-25-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKyrkogata, \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e att desamma igenl\u00f6sa inom den, 5 Mars\u003cbr\u003eimtem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270227_147682_48_0001_alto.xml-25-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1516.1, "y": 1304.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280117_144030_14_0002_alto.xml-8-99", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egarne de hc.r i Staden warande SpiSqwarters, och Kl\u00e4dm\u00e4kleri-\u003cbr\u003eIdkare arli, qen b\u00f6ra i mon derc.S n\u00e4rinq och r\u00f6relse \u0027 taxeras, ej\u003cbr\u003ekunna med s\u00e4kerhet och ordning i ASMffVprnie\" vas\u00f6roS, d\u00e4 flere af dem\u003cbr\u003esedan sista tareringen tunna mara d\u00f6d.-n afg\u00e4ngne, och andre \u00e4ter\u003cbr\u003eunderl\u00e5tit att tillk\u00e4nnagiv wa en\u00e4r de sin ung fr\u00e4n ett till annat\u003cbr\u003est\u00e4lle flyttat; \u00bb Utsa warda, till be, fordran af t \u00bb tiilt\u00f6rlftlig\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttelse wid nu f\u00f6rest\u00e4ende taxering, om HwarS ock ens \u00bb Kring\u003cbr\u003eoch r\u00f6relse, alla Spisgwarters- och Kl\u00e4dm\u00e4kleri-Idkare h\u00e4r t Staden\u003cbr\u003eh\u00e4rig\u00c4och \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e, att, wid \u00e4fwentvr af n\u00e4ringens\u003cbr\u003ef\u00f6rlust.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280117_144030_14_0002_alto.xml-8-99\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 743.6, "y": 913.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653823_18240916_144010_215_0006_alto.xml-4-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rande Skeppet Fortuna, affegladc fr\u00e4n Stockholm till Livorn\u003cbr\u003e\u00bb, s\u00e4 warder bcm\u00e4ltc Anders Eduard Bottin, svin Arf under tiden\u003cbr\u003etillkallit, h\u00e4rigenom \u003cb\u003eantydd\u003c/b\u003e att inom natt och \u00e4r sig HoS\u003cbr\u003eH\u00f6glosi.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18240916_144010_215_0006_alto.xml-4-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 504.3, "y": 914.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib13506739_18090111_144030_8_0004_alto.xml-15-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI anseende till snar f\u00f6rest\u00e5ende Bouppteckning efter\u003cbr\u003eFilbuggaren Jonas Hellbom, \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e de som uti Sterbhuset haswa\u003cbr\u003en^got att sordra eller weta sig wara ssyldige, de f\u00f6rre sine r\u00e4kningar\u003cbr\u003einlemna, och de sednare sine ssuldcr betala, allrasist inom me dl o as\u003cbr\u003einncwarande Januarii m\u00e4nad; hwilkct h\u00e4rmed tillk\u00e4nnagiswes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18090111_144030_8_0004_alto.xml-15-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 423.485, "y": 867.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib13506739_17951230_144030_298_0004_alto.xml-1-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla de som weta stq wara mer eller mindre skyldige uti astedne\u003cbr\u003eL\u00e4rstSkriimaren Dahlstr\u00f6ms g\u00e4ldbuntn \u00bb Bo, \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e at inom\u003cbr\u003emedio af n\u00e4stkommande Januarii mZnad betala sina skulder til\u003cbr\u003eEreditorerneS gode Man Fadriqueuren Jsteider uti Egeddsmcn L?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17951230_144030_298_0004_alto.xml-1-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1195.3, "y": 985.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19227291_18271128_145289_48_0003_alto.xml-12-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edestinerade fr\u00e4n Alexandria till Morea med lifsmedel f\u00f6r\u003cbr\u003eTurkista Tropparne; men wid ankomsten utanf\u00f6r Navarino blefwo de af en\u003cbr\u003eEngeist Fregatt \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e \u0026 gt; att d.t icke war dem till\u00e4tit att\u003cbr\u003einl\u00f6pa uti andre Turkista hamnar \u00e4n Constantinopel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18271128_145289_48_0003_alto.xml-12-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 764.85, "y": 1377.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270214_144028_37_0002_alto.xml-19-63", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Negeringen har entledigat Generalkavtenen i Gamla Castilien,\u003cbr\u003eGeneral Long5, samt befallt att han, samt Guvern\u00f6ren i Ciuda^Rodrigo\u003cbr\u003eoch Ofwerbef\u00e4lhafwaren f\u00f6r Svansta trupperna i derwarande trakt, stola\u003cbr\u003einst\u00e4llas f\u00f6r krigsr\u00e4tt, emedan de iifM\u00e4tit afw\u00e4pna PortuL \u00bb sista\u003cbr\u003e\u00f6fwerl\u00f6parne wid deras f\u00f6rsta ankomst till Spanien- \u00c4fwenledes har en\u003cbr\u003ekurir h\u00e4rifr\u00e4n afg\u00e4tt till General Eguia i Galicien, f\u00f6r att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e honom, det han ockf\u00e4 ssall komma f\u00f6r krigsr\u00e4tt, om han\u003cbr\u003eicke fullg\u00f6r de order han erh\u00e4llit i afseende p\u00e4 Portugisernas\u003cbr\u003eafw\u00e4vnande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270214_144028_37_0002_alto.xml-19-63\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1847.4, "y": 1372.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300922_144028_219_0002_alto.xml-11-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden oblidkelige L\u00e4nsherrens f\u00f6iter anropa hans barmhertighet,\u003cbr\u003ed\u00e5 \u00e4fven lion biet \u003cb\u003eantydd\u003c/b\u003e att afl\u00e4gsna sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300922_144028_219_0002_alto.xml-11-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1072.55, "y": 950.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653828_18020814_144028_183_0002_alto.xml-7-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill Bonne lat Guvern\u00f6ren \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e dem att ej f\u00f6retaga ett\u003cbr\u003es\u00e4dant fiste, f\u00f6regifwande att ^ Deyen icke atttoriserat honom att\u003cbr\u003etill\u00e4ta det.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18020814_144028_183_0002_alto.xml-7-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 575.25, "y": 979.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18291002_144028_228_0003_alto.xml-16-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHobarttown har omkring 1000 hus och 7000 inv\u00e5nare, och alla\u003cbr\u003eutsigter \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e, att detta antal inom f\u00e5 \u00e5r skall\u003cbr\u003ef\u00f6rdubblas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18291002_144028_228_0003_alto.xml-16-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1155.1, "y": 1312.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19227291_18300324_145289_12_0003_alto.xml-11-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTryckfrihets-Lagen jemf\u00f6rd med nyst \u00e5beropade st\u00e4lle t Allm\u00e4nna\u003cbr\u003eLagen \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e motsatsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18300324_145289_12_0003_alto.xml-11-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 702.5, "y": 346.325}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib13506739_17901203_144030_281_0004_alto.xml-10-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eCarl Nystr\u00f6m, f\u00e4 \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e alla som \u00e4ga fordran eller weta\u003cbr\u003esig wara styldige, at hot Regemenls-W\u00e4beln wid samma Regemente stg\u003cbr\u003eanm\u00e4la.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17901203_144030_281_0004_alto.xml-10-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1278.0, "y": 720.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib13506739_18070829_144030_199_0003_alto.xml-12-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 De Arbetare, hwilka weta sig \u00f6fwer f\u00f6rfallotiden hafwa\u003cbr\u003eutebiiswit med de Rudimaterier och.gerkiyg de emoi Pant eller Caution\u003cbr\u003eifrSn Inr\u00e4ttningen innehaswa, warda h\u00e4rigenoin alfwarligen\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e, att osirdr\u00f6jeligen och sist inom denne m\u00e4nads stut\u003cbr\u003esina styldigheter uppfylla, s\u00e4 framt annaes de m\u00e4tt o h steg man i\u003cbr\u003ewidrig h\u00e4ndelse n\u00f6dga \u00bb taga, icke synas dem likgiltige.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18070829_144030_199_0003_alto.xml-12-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 648.85, "y": 1399.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150103_144028_2_0002_alto.xml-2-104", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehos honom funna penningesummor genast tillst\u00e4llda det allm\u00e4nna\u003cbr\u003eLazarettet; att Don Iofeph MeragoS, K\u00f6pman fr\u00e4n Milhon, b\u00f6ter 15,000\u003cbr\u003eFr.; att Don Jaime Doz, K\u00f6pman fr\u00e4n Madnd, och dest son Don Juan Doz\u003cbr\u003eb\u00f6ta 6650 Fr.; att Don Lazaro de Rada, Lrancesco Estanga, Manuel de\u003cbr\u003eTordova, Iean-Baptiste Moig\u00ab nien, Louise Robinet och Dominique Grison\u003cbr\u003eb\u00f6ta hwardera 550 Fr.; att f\u00f6r oll\u00ab \u00bb tppn\u00e4mnda kung\u00f6res, att deras\u003cbr\u003euppf\u00f6rande har misihagat mig, och att de b\u00f6ra noga akta sig att icke\u003cbr\u003eframdeles gifwa ny anledning till misitanka; att Don Salvador Colomar\u003cbr\u003eb\u00f6r \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e, huruledes han b\u00f6r framdeles iakttaga ett sitt\u003cbr\u003e\u00c4mbete mera w\u00e4r \u00bb digt uppf\u00f6rande, och huruledes den ringaste\u003cbr\u003ef\u00f6rsummelse deruti ffall ganska allwarsamt str.iffas-; att as de hos\u003cbr\u003eDon Iaime Doz nedsatta 5000 Fr. och de hos Don Joseph Lstenga nedsatta\u003cbr\u003e3000 Fr. och de \u00f6friga b\u00f6terna ctt Capital ffall samlas, som kom \u00bb mer\u003cbr\u003eatt anw\u00e4ndas till underh\u00e4llskostnadern \u00bb f\u00f6r Madrids Garnison.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150103_144028_2_0002_alto.xml-2-104\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1466.45, "y": 1228.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653806_18160924_145120_102_0007_alto.xml-7-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eantydes\u003c/b\u003e att sig hos mig infinna sist inom z:ne m\u00e4tta-,\u003cbr\u003eder ifr\u00e5n nedan st\u00e4mde dag, f\u00e9r att erh\u00e4lla underr\u00e4ttelse om huru med\u003cbr\u003en\u00e4mnde Reeipihc sig f\u00f6rh\u00e4ller; f\u00f6rsummas lelia, s\u00f6rktaras detta\u003cbr\u003eRccipihe s\u00e4som d\u00f6dadtt ock obeh\u00f6rigt, i hwars hand detta ock finnas\u003cbr\u003em\u00e4; som ttedie g\u00e4ngen t-llk\u00e4nnagiswes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18160924_145120_102_0007_alto.xml-7-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1227.45, "y": 810.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib13506739_18140214_144030_36_0004_alto.xml-14-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla de som weta sig hafwa Panter p\u00e4 Krogen uti Huset N:v 7 i\u003cbr\u003eBollhusgr\u00e4nden, \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e arr ta \u00bb igenl\u00f6sa inom Febr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18140214_144030_36_0004_alto.xml-14-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1672.8, "y": 1141.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib13506739_17940410_144030_82_0004_alto.xml-8-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEmedan Pigan Era Catharina Hallstr\u00f6m, \u00e4nsk\u00f6nt lagligen stadd,\u003cbr\u003e\u00e4nnu icke infunnit sia uti tj\u00e4nsten bos \u00bb ig, boende wid K\u00f6pmangatan,\u003cbr\u003es\u00e4 \u003cb\u003eantydes\u003c/b\u003e hon h\u00e4rmedelst at med de, skyndsammaste sia infinna,\u003cbr\u003ef\u00f6r a, undwika ytterligare ol\u00e4genhet, tetccfhcliii den 8 April\u003cbr\u003e1794.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17940410_144030_82_0004_alto.xml-8-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1365.05, "y": 611.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib19225772_18070715_148004_78_0001_alto.xml-0-71", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAklldenstund klagom\u00e4l f\u00f6rsports, att l\u00f6sa Hundar, i synnerhet\u003cbr\u003eaf st\u00f6rre staget, stryka ikring gatorne och dels f\u00f6rf\u00f6lja samt\u003cbr\u003eunderstundvm rusa p\u00e4 f\u00f6rbig\u00e5ende folk, dels med st\u00e4llande och tjutande\u003cbr\u003ebcswara om natterna; ellks\u00e4, och till f\u00f6rekommande af den stada och\u003cbr\u003eolagenhet fltke Hundar kunna f\u00f6rorsaka, serdeles om de ivid \u00bb u\u003cbr\u003eintr\u00e4ffade starka w\u00e4rma falla i raseri och sjukdom, b\u00e4fwer Magistraten\u003cbr\u003eaktat n\u00f6digt h\u00e4rigenom \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e denna Stadens Jnnew\u00e4nare, som\u003cbr\u003ehofwa Hundar, att, tig egen och andras s\u00e4kerhet, dem fr\u00e4n gatorne, wid\u003cbr\u003ewike af i R:d., afh\u00e4lla och i husen inst\u00e4nga eller i band s\u00e4tta; dock\u003cbr\u003e\u00e4ga de, som enligt sednaste Bewillnings Plakat betala till Kronan\u003cbr\u003e\u00e4rlig afgift f\u00f6r fine Hundar, att l\u00e4ra f\u00f6rse dem med halsband och\u003cbr\u003e\u00e4garens tydliga namn der\u00e4 utfatt, p\u00e4 det att, om ett s\u00e4dant kreatur,\u003cbr\u003eemot egarens wilja, n\u00e4gong\u00e4ng stulle komma ut och blifwa upptaget,\u003cbr\u003edetsamma, utan widare p\u00e5f\u00f6ljd, an att witet af i R:d. genast erl\u00e4gges,\u003cbr\u003em\u00e4 kunna egaren \u00e4terst\u00e4llas; tv\u00e4randes anstalt fogad, att alla\u003cbr\u003eHundkreatur \u00bb som nattetid finnas p\u00e4 ge torne och ej aro markte, sam\u003cbr\u003enytzn\u00e4mdt ar, stola af Nattmannen fr\u00e4n kl. 10 \u00f6rn aftnarne till\u003cbr\u003efl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18070715_148004_78_0001_alto.xml-0-71\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 578.15, "y": 681.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250305_144030_53_0001_alto.xml-0-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e3 anseende M det fortfarande Sn\u00f6fallet, warda Hufwubstabens\u003cbr\u003eHasegande InnewZnare vch Entreprenenrerne f\u00f6r de allm\u00e4nna Platserne\u003cbr\u003ed\u00e4rigenom \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e, att t\u00e4ta genast sammanst\u00f6tta den l\u00f6sa Sn\u00f6n\u003cbr\u003efr\u00e4n gatorna till sidorna af Hiisen samt derefter \u00bb medan densamma \u00e4fc\u003cbr\u003eren, bortf\u00f6ra och afstjelpa ten p\u00e4 isarne eller i opp \u00bb na Sj\u00f6n, vch\u003cbr\u003es\u00e4vant aUt wid vitc as l Rdr 32 st. f\u00f6r deN, som \\ n\u00e4got afseende\u003cbr\u003euuderl\u00e4ter \u00bb verkst\u00e4lla hmad s\u00e4lnnda bliswit f\u00f6reffiiftDer \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250305_144030_53_0001_alto.xml-0-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 618.85, "y": 300.935}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19223423_18290801_145063_61_0002_alto.xml-17-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r alt \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e, det n\u00e4rwaron ej \u00e4gde att \u00f6fweestrida sin\u003cbr\u003egr\u00e4ns, in i framtidens omr\u00f6dc, blef Kron\u00e5s synlig, som betacktc\u003cbr\u003egestalten nied sin stjernmantel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18290801_145063_61_0002_alto.xml-17-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1356.9, "y": 850.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220610_144028_132_0004_alto.xml-5-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eomd\u00f6me om denna ide n\u00f6ja mi oss med att har i k\u00f6rthet\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e deli.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220610_144028_132_0004_alto.xml-5-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1213.0, "y": 1209.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280114_144030_11_0001_alto.xml-11-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZelsm\u00e4nnen l\u00e5tit \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e denna att afl\u00e4gsna sig och g\u00e5\u003cbr\u003ef\u00f6r ankar under wind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280114_144030_11_0001_alto.xml-11-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 632.65, "y": 1768.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib15650837_17911210_146391_98_0003_alto.xml-0-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSamtelige f\u00f6r Staden antagne Dagl\u00f6nare \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e att \u0027\u003cbr\u003en\u00e4sta \u0027 Mstndag ben \u0027 ia innews \u00bb rande December klockan, o\u003cbr\u003ef\u00f6rnnddagcn inst\u00e4lla stg dos Borgm\u00e4staren Iggestr\u00f6m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17911210_146391_98_0003_alto.xml-0-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1163.2, "y": 286.31}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653828_18020218_144028_40_0002_alto.xml-16-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei Algier, Tunis och Tripcli eli Skrilwelse, hworigcnom de\u003cbr\u003e\u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e, att inom 2 m\u00e4nader frigifwa olla i deras wald\u003cbr\u003ebefintlige Christne Sl\u00e4fwar, samt f\u00f6rstan, digo\u00f6 att, d\u00e4 Priser\u003cbr\u003eh\u00e4danefter kunna g\u00f6ras, \u00e4lu\u00f6ja sig endast med Skeppens\u003cbr\u003eladdningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18020218_144028_40_0002_alto.xml-16-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1435.25, "y": 943.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib15650837_18000506_146391_50_0002_alto.xml-3-81", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKom Stkth\u00e4llare Embetet erh\u00e4llit den underr\u00e4ttelse ak Stads\u003cbr\u003ePkysi --,, - Herr Lector Ekenstedt, at kopporne i \u0027 ek ock annot bus\u003cbr\u003eh\u00e4r i Staden stal b \u0027 liv \u0027 b\u00f6rjat wisa sig: s\u00e4 b\u00f6r St\u00e4th\u00e4llare\u003cbr\u003eEmbetet h\u00e4rmed e \u0027 incra ock f\u00f6rmana Srakens Ian w\u00e4llare i allm\u00e4nhet \u00bb\u003cbr\u003eot iagttoga olla te medel lil f\u00f6rekommande al fml tr\u00e4ns utbredande,\u003cbr\u003esam f\u00f6 siatigbeten bjuder, och r\u00e4tlr\u00e4Zanhe L\u00e4kare kunna tttstyrfa f\u003cbr\u003emen i synnerhet \u00e4kwarna och \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e dem, seni bo i H Us mert\u003cbr\u003eeller annars nalkas de ffukroch sini \u0027 rade, \u0027 ar p\u00e4 del f * ncgafle\u003cbr\u003etoga sig til waroffr alt umg\u00e4nge t)?eb bein ok Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18000506_146391_50_0002_alto.xml-3-81\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1729.15, "y": 233.895}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib13506739_18071217_144030_293_0002_alto.xml-11-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla de som af N\u00f6dhiclps-CaHan njuta underst\u00f6d, \u003cb\u003eantydas\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eh\u00e4rmedelst!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18071217_144030_293_0002_alto.xml-11-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 744.0, "y": 1064.2}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib19225792_18241204_147359_49_0006_alto.xml-10-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett mindre rum med n\u00f6dige m\u00f6bler / \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e fin\u003cbr\u003eavrest.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18241204_147359_49_0006_alto.xml-10-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 972.05, "y": 1464.05}, {"color": "k", "date": "1813", "id": "bib19223423_18130320_145063_23_0003_alto.xml-6-18", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einkommit, tvid detta tillf\u00e4lle alldeles utcblifwit; alllf\u00e4\u003cbr\u003ewarda de h\u00e4rmed utter lii \u00bb gore kallade och \u003cb\u003eantydde\u003c/b\u003e, ari \u00e5\u003cbr\u003eL\u00f6rdagen den 2?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18130320_145063_23_0003_alto.xml-6-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1815.9, "y": 9.0}, {"color": "k", "date": "1807", "id": "bib11653825_18070511_145134_57_0008_alto.xml-3-20", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlra de svin aga s\u00e4 kallade egna murade och \u00f6fmert\u00f6ckta Trafwar\u003cbr\u003e\u00e4 Marie.reds och K\u00e4rnbo gam \u0027 lN Kyrkog\u00e5rd, \u003cb\u003eantyda\u003c/b\u003e?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18070511_145134_57_0008_alto.xml-3-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2059.9, "y": 1717.0}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19225772_17930705_148003_52_0003_alto.xml-6-22", "label": 4, "to": "bib11653792_17990511_146919_19_0002_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18110417_144028_88_0003_alto.xml-9-20", "label": 3.5, "to": "bib19223423_18090201_145063_9_0002_alto.xml-11-48", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18110417_144028_88_0003_alto.xml-9-20", "label": 4, "to": "bib19223423_18080326_145063_25_0002_alto.xml-1-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18110417_144028_88_0003_alto.xml-9-20", "label": 4, "to": "bib15650837_18050427_146391_34_0004_alto.xml-15-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250322_147682_67_0002_alto.xml-15-87", "label": 4, "to": "bib11653828_18150103_144028_2_0002_alto.xml-2-104", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18090329_148004_36_0002_alto.xml-2-38", "label": 4, "to": "bib13506739_17951230_144030_298_0004_alto.xml-1-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260911_144028_210_0002_alto.xml-5-4", "label": 3, "to": "bib13506739_18071217_144030_293_0002_alto.xml-11-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260911_144028_210_0002_alto.xml-5-4", "label": 4, "to": "bib11653828_18291002_144028_228_0003_alto.xml-16-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18191013_144030_237_0001_alto.xml-0-19", "label": 4, "to": "bib11653828_18150103_144028_2_0002_alto.xml-2-104", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18090201_145063_9_0002_alto.xml-11-48", "label": 4, "to": "bib15650837_17910622_146391_49_0003_alto.xml-3-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18090201_145063_9_0002_alto.xml-11-48", "label": 4, "to": "bib19225772_18070715_148004_78_0001_alto.xml-0-71", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18090201_145063_9_0002_alto.xml-11-48", "label": 4, "to": "bib13506739_18120907_144030_207_0001_alto.xml-0-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18090201_145063_9_0002_alto.xml-11-48", "label": 4, "to": "bib11653828_18020814_144028_183_0002_alto.xml-7-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18090201_145063_9_0002_alto.xml-11-48", "label": 4, "to": "bib13506739_18090111_144030_8_0004_alto.xml-15-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18090201_145063_9_0002_alto.xml-11-48", "label": 4, "to": "bib15650837_18050427_146391_34_0004_alto.xml-15-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18090201_145063_9_0002_alto.xml-11-48", "label": 4, "to": "bib13506739_18071217_144030_293_0002_alto.xml-11-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18090201_145063_9_0002_alto.xml-11-48", "label": 4, "to": "bib11653828_18291002_144028_228_0002_alto.xml-7-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18090201_145063_9_0002_alto.xml-11-48", "label": 4, "to": "bib11653823_18230515_144010_110_0006_alto.xml-0-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18090201_145063_9_0002_alto.xml-11-48", "label": 4, "to": "bib13506739_18250830_144030_199_0003_alto.xml-0-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18090201_145063_9_0002_alto.xml-11-48", "label": 4, "to": "bib11653823_18300218_144010_40_0003_alto.xml-21-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_17990511_146919_19_0002_alto.xml-2-5", "label": 4, "to": "bib13506739_18250830_144030_199_0003_alto.xml-0-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120626_144030_145_0001_alto.xml-2-25", "label": 4, "to": "bib13506739_18071217_144030_293_0002_alto.xml-11-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120626_144030_145_0001_alto.xml-2-25", "label": 4, "to": "bib13506739_17951230_144030_298_0004_alto.xml-1-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120626_144030_145_0001_alto.xml-2-25", "label": 4, "to": "bib19225792_18090128_147359_4_0007_alto.xml-3-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120626_144030_145_0001_alto.xml-2-25", "label": 4, "to": "bib11653823_18240916_144010_215_0006_alto.xml-4-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120626_144030_145_0001_alto.xml-2-25", "label": 4, "to": "bib11653823_18230515_144010_110_0006_alto.xml-0-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120626_144030_145_0001_alto.xml-2-25", "label": 4, "to": "bib11653828_18121007_144028_233_0002_alto.xml-3-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120626_144030_145_0001_alto.xml-2-25", "label": 4, "to": "bib13506739_18250830_144030_199_0003_alto.xml-0-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120626_144030_145_0001_alto.xml-2-25", "label": 4, "to": "bib11653828_18150103_144028_2_0002_alto.xml-2-104", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270122_144028_17_0003_alto.xml-0-57", "label": 4, "to": "bib11653828_18150103_144028_2_0002_alto.xml-2-104", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270122_144028_17_0003_alto.xml-0-57", "label": 3.5, "to": "bib11653823_18211011_144010_238_0006_alto.xml-14-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18251010_144010_234_0001_alto.xml-17-9", "label": 4, "to": "bib19277277_18270626_147682_146_0001_alto.xml-1-94", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18251010_144010_234_0001_alto.xml-17-9", "label": 3, "to": "bib19277277_18290326_147682_70_0001_alto.xml-32-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18251010_144010_234_0001_alto.xml-17-9", "label": 4, "to": "bib13506739_17940410_144030_82_0004_alto.xml-8-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18130330_144030_73_0003_alto.xml-7-5", "label": 3, "to": "bib13506739_18280322_144030_70_0001_alto.xml-2-85", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18291002_144028_228_0002_alto.xml-7-17", "label": 4, "to": "bib11653806_18160924_145120_102_0007_alto.xml-7-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18291002_144028_228_0002_alto.xml-7-17", "label": 4, "to": "bib11653828_18080531_144028_124_0002_alto.xml-10-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18291002_144028_228_0002_alto.xml-7-17", "label": 3, "to": "bib19223423_18290801_145063_61_0002_alto.xml-17-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18291002_144028_228_0002_alto.xml-7-17", "label": 4, "to": "bib11653792_18190703_146919_26_0002_alto.xml-3-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18291002_144028_228_0002_alto.xml-7-17", "label": 4, "to": "bib11653823_18300218_144010_40_0003_alto.xml-21-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18291002_144028_228_0002_alto.xml-7-17", "label": 3, "to": "bib11653828_18271128_144028_279_0003_alto.xml-14-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18241204_147359_49_0006_alto.xml-10-7", "label": 4, "to": "bib11653823_18300218_144010_40_0003_alto.xml-21-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18050427_146391_34_0004_alto.xml-15-3", "label": 4, "to": "bib11653823_18211029_144010_253_0002_alto.xml-14-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18000312_148004_29_0003_alto.xml-0-67", "label": 4, "to": "bib15650837_18271017_146391_83_0002_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18171230_144030_301_0001_alto.xml-6-33", "label": 4, "to": "bib15650837_18000506_146391_50_0002_alto.xml-3-81", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18071216_144030_292_0002_alto.xml-4-29", "label": 4, "to": "bib13506739_18200515_144030_110_0001_alto.xml-1-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18071216_144030_292_0002_alto.xml-4-29", "label": 4, "to": "bib19277277_18290326_147682_70_0001_alto.xml-32-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18071216_144030_292_0002_alto.xml-4-29", "label": 4, "to": "bib19277277_18270626_147682_146_0001_alto.xml-1-94", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200515_144030_110_0001_alto.xml-1-39", "label": 3.5, "to": "bib19277277_18290326_147682_70_0001_alto.xml-32-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18080531_144028_124_0002_alto.xml-10-8", "label": 4, "to": "bib13506739_18210615_144030_137_0001_alto.xml-2-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18190506_144030_103_0001_alto.xml-5-65", "label": 4, "to": "bib13506739_18250830_144030_199_0003_alto.xml-0-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18190506_144030_103_0001_alto.xml-5-65", "label": 4, "to": "bib19227291_18300324_145289_12_0003_alto.xml-11-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18080210_145063_12_0001_alto.xml-0-41", "label": 4, "to": "bib13506739_18250830_144030_199_0003_alto.xml-0-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18211001_144010_229_0002_alto.xml-2-23", "label": 4, "to": "bib11653823_18240916_144010_215_0006_alto.xml-4-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18080326_145063_25_0002_alto.xml-1-18", "label": 4, "to": "bib13506739_18250830_144030_199_0003_alto.xml-0-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210410_144030_84_0002_alto.xml-0-18", "label": 4, "to": "bib13506739_18250830_144030_199_0003_alto.xml-0-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270818_144028_192_0003_alto.xml-9-51", "label": 3, "to": "bib13506739_18250830_144030_199_0003_alto.xml-0-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270818_144028_192_0003_alto.xml-9-51", "label": 3, "to": "bib13506739_18171017_144030_241_0001_alto.xml-6-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280322_144030_70_0001_alto.xml-2-85", "label": 3, "to": "bib19277277_18280617_147682_139_0001_alto.xml-20-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250830_144030_199_0003_alto.xml-0-23", "label": 3, "to": "bib11653828_18271128_144028_279_0003_alto.xml-14-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250830_144030_199_0003_alto.xml-0-23", "label": 4, "to": "bib19277277_18280617_147682_139_0001_alto.xml-20-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250830_144030_199_0003_alto.xml-0-23", "label": 4, "to": "bib13506739_17960910_144030_207_0004_alto.xml-7-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250830_144030_199_0003_alto.xml-0-23", "label": 3, "to": "bib11653828_18300922_144028_219_0002_alto.xml-11-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250830_144030_199_0003_alto.xml-0-23", "label": 4, "to": "bib11653823_18230515_144010_110_0006_alto.xml-0-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250830_144030_199_0003_alto.xml-0-23", "label": 4, "to": "bib11653823_18300218_144010_40_0003_alto.xml-21-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18130421_144030_90_0001_alto.xml-2-27", "label": 4, "to": "bib13506739_18210615_144030_137_0001_alto.xml-2-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18170305_148004_26_0001_alto.xml-6-26", "label": 4, "to": "bib11653828_18121007_144028_233_0002_alto.xml-3-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18230515_144010_110_0006_alto.xml-0-3", "label": 4, "to": "bib19227291_18300324_145289_12_0003_alto.xml-11-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18230515_144010_110_0006_alto.xml-0-3", "label": 4, "to": "bib19277277_18270918_147682_218_0001_alto.xml-0-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18230515_144010_110_0006_alto.xml-0-3", "label": 4, "to": "bib11653828_18121007_144028_233_0002_alto.xml-3-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18220628_144030_147_0003_alto.xml-8-6", "label": 4, "to": "bib11653828_18150103_144028_2_0002_alto.xml-2-104", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18220628_144030_147_0003_alto.xml-8-6", "label": 4, "to": "bib11653828_18291002_144028_228_0003_alto.xml-16-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300203_144010_27_0003_alto.xml-7-0", "label": 4, "to": "bib11653828_18121007_144028_233_0002_alto.xml-3-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18120912_146391_73_0004_alto.xml-5-62", "label": 4, "to": "bib11653823_18300218_144010_40_0003_alto.xml-21-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18120912_146391_73_0004_alto.xml-5-62", "label": 4, "to": "bib13506739_18071217_144030_293_0002_alto.xml-11-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17910622_146391_49_0003_alto.xml-3-6", "label": 4, "to": "bib15650837_17911210_146391_98_0003_alto.xml-0-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18290801_145063_61_0002_alto.xml-15-8", "label": 4, "to": "bib19223423_18290801_145063_61_0002_alto.xml-17-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18240804_148004_88_0001_alto.xml-5-19", "label": 4, "to": "bib19225772_18000306_148004_27_0003_alto.xml-12-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18240804_148004_88_0001_alto.xml-5-19", "label": 4, "to": "bib11653806_18160924_145120_102_0007_alto.xml-7-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18121007_144028_233_0002_alto.xml-3-5", "label": 4, "to": "bib19223423_18130505_145063_36_0003_alto.xml-5-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18121007_144028_233_0002_alto.xml-3-5", "label": 4, "to": "bib11653828_18220610_144028_132_0004_alto.xml-5-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18121007_144028_233_0002_alto.xml-3-5", "label": 3.5, "to": "bib11653823_18300218_144010_40_0003_alto.xml-21-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290326_147682_70_0001_alto.xml-32-1", "label": 4, "to": "bib19277277_18270626_147682_146_0001_alto.xml-1-94", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290326_147682_70_0001_alto.xml-32-1", "label": 3, "to": "bib19223423_18290801_145063_61_0002_alto.xml-17-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300218_144010_40_0003_alto.xml-21-21", "label": 4, "to": "bib13506739_18070829_144030_199_0003_alto.xml-12-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300218_144010_40_0003_alto.xml-21-21", "label": 4, "to": "bib13506739_18280117_144030_14_0002_alto.xml-8-99", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300218_144010_40_0003_alto.xml-21-21", "label": 4, "to": "bib11653823_18211029_144010_253_0002_alto.xml-14-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300218_144010_40_0003_alto.xml-21-21", "label": 4, "to": "bib19227291_18271128_145289_48_0003_alto.xml-12-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17951230_144030_298_0004_alto.xml-1-18", "label": 4, "to": "bib11653828_18020218_144028_40_0002_alto.xml-16-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270214_144028_37_0002_alto.xml-19-63", "label": 4, "to": "bib11653828_18150103_144028_2_0002_alto.xml-2-104", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300922_144028_219_0002_alto.xml-11-12", "label": 3, "to": "bib11653806_18160924_145120_102_0007_alto.xml-7-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300922_144028_219_0002_alto.xml-11-12", "label": 4, "to": "bib11653828_18150103_144028_2_0002_alto.xml-2-104", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150103_144028_2_0002_alto.xml-2-104", "label": 4, "to": "bib11653828_18020218_144028_40_0002_alto.xml-16-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17940410_144030_82_0004_alto.xml-8-25", "label": 4, "to": "bib11653828_18020218_144028_40_0002_alto.xml-16-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18260911_144028_210_0002_alto.xml-5-4", "label": 2, "to": "bib11653823_18300218_144010_40_0003_alto.xml-21-21", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18290326_147682_70_0001_alto.xml-32-1", "label": 1, "to": "bib13506739_17951230_144030_298_0004_alto.xml-1-18", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291002_144028_228_0003_alto.xml-16-12", "label": 1, "to": "bib13506739_17940410_144030_82_0004_alto.xml-8-25", "weight": 1.0, "width": 2}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>