<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een med och utan omh\u00e4ngen, ett st\u00f6rre parti Linne och goda\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, fj\u00e4der tagel och h\u00e4r, Porcelatn, hwaribland\u003cbr\u003ee \u00bb \u00e4gta Ostindist Bordservice, samt \u00e4nnu ei as M-in\u00e4bergS\u003cbr\u003etillwerkning, i^zta och v\u00e4gta Thekannor och Thekoppar m. m., flipade\u003cbr\u003eLLm- Dricks- och lHesertglaS, Gyltst\u00e4lar och Karafinrr, ett LL\u00e4gg-Ur,\u003cbr\u003esamt Husger\u00e5d af alla stag, jemte ett st\u00f6rre parti tr\u00e4d- och laggk\u00e4rl,\u003cbr\u003een modern, gult lakerad \u00bb T\u00e4ckwagn, en dito T\u00e4ckstada, en Wiencrwagn,\u003cbr\u003eFagfwagnar, Sch\u00e4fir, Sl\u00e4dar och Selar, Nio stycken Fikontr\u00e4d, samt\u003cbr\u003eomkring Lo st. diverse Blomsterw\u00e4rter i krukor och lador, 5 st.\u003cbr\u003efroarta Wagnsston i 8:de och \u00bb o:de \u00c4ret, 2 mila H\u00e4star i 8:de och\u003cbr\u003e9:de \u00c4ret samt 4 a \u0027 5 Wcrkh\u00e4star, omkring 160 Spanfla och Swensta F\u00e4r\u003cbr\u003eoch Lamm, 21 st. Ewin, 20 st. goda Mj\u00f6lkkor, mne tjurar, 5 Stutar och\u003cbr\u003e\u00e4tstillige Ungn\u00f6t, 20 Getter och Killingar, G\u00e4st, \u00c4nkor, Kalkoner och\u003cbr\u003eH\u00f6ns m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1224.55, "y": 848.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib13506739_17900723_144030_167_0005_alto.xml-3-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Huset N:o 24 i Stadsg\u00e4rd-n f\u00f6rs\u00e4ljeS flere sorter G\u00e4S-\u003cbr\u003esj\u00e4der och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, samt god Honing uti half \u00bb \u0026 gt; \u00bb a och qwart\u003cbr\u003eFat; p\u00e4 samma st\u00c4ile f\u00f6rf\u00e4rdigas \u00e4fwen S\u00e4ngkl\u00e4der.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17900723_144030_167_0005_alto.xml-3-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 282.81, "y": 1251.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225772_18230704_148004_74_0002_alto.xml-3-84", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen 2Z och 24 dennes, f\u00f6rfaljes genom oppen och friwillig\u003cbr\u003eAuktion p5 | Brnnsn\u00e4s S\u00e4teri, bel\u00e4git n\u00e4ra Ulricebanms Stad, allehanda\u003cbr\u003edyrbara och wackra M\u00f6bler, f\u00e4fom twenne stora inboiferade Speglar fr\u00e4n\u003cbr\u003egolf till tak, en dito n\u00e4got mindre, en Franst Bordstudsare med\u003cbr\u003eGlaskupa ofwer, Soffor, och Stolar med Tagel och Siv\u00f6swerdrag, en stor\u003cbr\u003eDivan med Dynor m. m., Bord af stera llag, dubbla och enkla S\u00e4ngar med\u003cbr\u003eSitzomh\u00e4nge, fina S\u00e4ngkl\u00e4der med \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e ochfjader, Tagelma?raj!er,\u003cbr\u003eS\u00e4nat\u00e4cken af Siden och Sitz ni.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18230704_148004_74_0002_alto.xml-3-84\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 625.05, "y": 839.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300612_146391_47_0004_alto.xml-14-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch ram, moderna Ljuskronor af siipadt glas, st\u00f6rre och mindre\u003cbr\u003eSpeglar; Jernsaker, hwaribland \u00e4r W\u00e5gbalancer, allehanda tr\u00e4dwaror,\u003cbr\u003emycket goda S\u00e4ngkl\u00e4der nied \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och lj\u00e4der samt Tagel,\u003cbr\u003eGolfmattor, ett st\u00f6rre partte Linne, deribland filta Holl\u00e4ndsta\u003cbr\u003eDamast-duktvger, dr\u00e4ller och andre finare och gr\u00f6fre\u003cbr\u003elinnew\u00e4fuader.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300612_146391_47_0004_alto.xml-14-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1460.8, "y": 676.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib11653792_18170403_146919_14_0003_alto.xml-4-102", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn w\u00e4n, forn jag bes\u00f6kte, bad mig \u00e4ta middag hos sig: jag gick\u003cbr\u003ehem at\u00a7 kl\u00e4da om.mig; men p\u00e4 bcmw\u00e4gen bad den ene mig w\u00e5kla min\u003cbr\u003eh\u00e4rpung, den andre p\u00e4stod att j g tapp t mitt stosp\u00e4nne, ben tredje\u003cbr\u003ewarnade mig att taga wara p\u00e4 min n\u00e4sduk, den fjerde fade att jag hade\u003cbr\u003een \u00e4nde p\u00e4 n\u00e4san, den jag trodde wara en silkes\u00e4n.e, och s\u00e4ledcs\u003cbr\u003efamlade efter; \u2014 slutligen forn jag, f\u00f6r att \u00e4ta middag, till min w\u00e4n,\u003cbr\u003emed en narraktig ritning p\u00e4 ryggen, med en hop \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och fj\u00e4drar\u003cbr\u003ei mitt hatt, och till \u00f6fwerfl\u00f6d fann att min w\u00e4n hwarken war hemma,\u003cbr\u003eeller \u00e4rnade komma hem till middagen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18170403_146919_14_0003_alto.xml-4-102\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1061.85, "y": 385.855}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib19225772_18050122_148004_9_0002_alto.xml-9-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett sp\u00e4dt k\u00f6tt, gansta fina \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och blir i manga\u003cbr\u003easscenden nyttig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18050122_148004_9_0002_alto.xml-9-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1643.1, "y": 744.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180129_144030_23_0005_alto.xml-7-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egiecc sorter M\u00f6bler, stoppade med \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e och Tagel, finnas\u003cbr\u003etill faju.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180129_144030_23_0005_alto.xml-7-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1062.4, "y": 259.06}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch Fogelfj\u00e4der, \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, S\u00e4ngkl\u00e4der och Ma^ratzer ^f b\u00e4dc\u003cbr\u003efinare\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1279.65, "y": 958.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18201027_144030_250_0010_alto.xml-13-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn st\u00f6rre Mahogny Chiffsnier, en FruntimmcrS\u0026gt; Byra meS\u003cbr\u003eSkrisinr\u00e4ttuing, en wacker st\u00f6rre Svegel, samt ett twamans parti\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4der med hwit GaSij\u00e4der och Parkumskuddar med \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, finnas\u003cbr\u003etill salu uti Kl\u00e4dst\u00e5ndet wid K\u00f6pmansgatan, till w\u00e4nster fran\u003cbr\u003eStortorget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18201027_144030_250_0010_alto.xml-13-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 409.975, "y": 536.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300609_146391_46_0003_alto.xml-2-182", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 Gusums Bruk kommer M\u00e5ndagen, Tisdagen och Onsdagen den \u0026 gt;\u003cbr\u003est, \u0026 gt; 5 och 16:de tili innewarande m\u00e4n ad, att genom \u00f6ppen och\u003cbr\u003efriwillig Auction, till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4ljas, allehanda wacker\u003cbr\u003el\u00f6segendom, best\u00e5ende af Guld, Kwaribland ett Guldur, ett belvdligt\u003cbr\u003epartie fdrgplt och oidrgvlt \u00bb Liliwer, Koppar, Thenu, Malm och\u003cbr\u003eMesting, diverse arbeten af lackeradt och olackeradt Bl\u00e4ck, samt\u003cbr\u003eEngelskt dubbelpl-eter-arbelen, allehanda \u0027 k\u00f6kssaker, ett st\u00f6rre\u003cbr\u003epartie Ostindistt \u00e4gta och edsta Porcelaine, deribland Polpourikrukor,\u003cbr\u003est\u00f6rre och mindre Holl\u00e4ndsta krukor m. m., \u00e4tfflllige sorter stipadt\u003cbr\u003eoch vsiipadt glas, diverse meubler, best\u00e4cnde \u00e4f Bord och Bireauer af\u003cbr\u003eMabogonp, Skap af Ek och annat betsadt Tr\u00e4d, Soffor och stolar,\u003cbr\u003ebwaribland en del \u00e4r med tagelstoppning och siden Dammast \u00f6iwerdrag,\u003cbr\u003est\u00f6rre och mindre t a si or i glas och ram, moderna Ljuskronor af\u003cbr\u003estipadt glas, st\u00f6rre och mindre Speglar; Jernsaker, hwaribland \u00e4r\u003cbr\u003eW\u00e4gbalaneer, allehanda tr\u00e4dwaror, mvcket goda S\u00e4ngkl\u00e4der nied\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och fj\u00e4der saint Tagel, Gollmattor, ett st\u00f6rre partie\u003cbr\u003ekinne, deribland sina Holl\u00e4ndska Damast-duktvger, dr\u00e4ller och andre\u003cbr\u003efinare och gr\u00f6fre linncw\u00e4fnader.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300609_146391_46_0003_alto.xml-2-182\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1726.65, "y": 1481.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160711_144030_158_0006_alto.xml-14-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt mycket godt parti S\u00e4ngkl\u00e4der, tw\u00e4mans ined hwit G\u00e5sfj\u00e4der\u003cbr\u003eoch \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, en Glas Ljuskrona med 6 Pipor, gammalmodig men ratt\u003cbr\u003ewcu-ker, en n\u00e4tt Dist m.d Sk\u00e4v och Lador, pajande f\u00f6r N\u00e4rings-\u003cbr\u003eId-,?are, saint z stora starka gr\u00f6nin\u00e4lade Bord, finna \u00bb till salu f\u00f6r\u003cbr\u003ebilligt pris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160711_144030_158_0006_alto.xml-14-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1513.95, "y": 1607.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib13506739_18080920_144030_218_0005_alto.xml-4-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Linbodrn i h\u00f6rnet af Skes \u00bb bron och Slottibacken finnas\u003cbr\u003etill salu flere sorler Tagtl, Gjj- och Fogelsl\u00e4der, \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003efan?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18080920_144030_218_0005_alto.xml-4-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1674.1, "y": 1054.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18301203_147682_282_0005_alto.xml-18-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNiia fina S\u00e4ngkl\u00e4der stoppade med g\u00e4-fj\u00e4dcr vch \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, i\u003cbr\u003eFru Fr\u00f6 bergs Bod ivid Osterl\u00e4nggatau.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18301203_147682_282_0005_alto.xml-18-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1125.9, "y": 1371.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240608_147682_130_0003_alto.xml-26-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Kl\u00e4dstLudet wid Fredsgatan i h\u00f6rnet af Akademiegr\u00e4nd, finnes\u003cbr\u003etill salu, ny sprikid G\u00e4S- och FLgelfieder och ospritad af samma sort,\u003cbr\u003eLita st\u00e4lpnnd \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, sydda Bolsterhwar \u00bb ett P\u00e4r gr\u00f6na\u003cbr\u003eManstosflor, ett Resschatull, ett p\u00e4r ReSbvror, wackert M\u00f6belkattuu,\u003cbr\u003egr\u00f6nt och hwitt, twenne Drcllsduktyger.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240608_147682_130_0003_alto.xml-26-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 875.35, "y": 860.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170416_144030_86_0007_alto.xml-12-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSprirqd G\u00e5sfj\u00e4der samt \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e sinnet till salu u^i Huset\u003cbr\u003eN:o z wid H\u00f6gbergsgatan \u00e4 S\u00f6der, Qw.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170416_144030_86_0007_alto.xml-12-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1565.95, "y": 1297.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib13506739_17981011_144030_235_0006_alto.xml-0-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Huset N; o 24 i StadSgSrden, f\u00f6rs\u00e4lja \u00bb finare och gr\u00f6fre\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4det, \u00a9\u00e4ssjidet och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e / Dantz! \u00bb aer-Taael, Honung i\u003cbr\u003est\u00f6rre cch mindre Fastager, samt \u00e4tffittige brlKbara gamla\u003cbr\u003eSegel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17981011_144030_235_0006_alto.xml-0-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1482.25, "y": 1304.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib13506739_18050114_144030_11_0005_alto.xml-6-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Huset N:o 24 i Stadsg\u00e5rden f\u00f6rs\u00e4ljas nya S\u00e4ngkl\u00e4der och\u003cbr\u003eTacken, G\u00e4Mder och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, Danyigervch Rystt Tagel, b\u00e4sta B\u00e4dd-\u003cbr\u003eParkum, Bomulltwaddar, Anis, Polsta Waln\u00f6tter och hwit Honung uti\u003cbr\u003est\u00f6rre och mindre Fastager.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18050114_144030_11_0005_alto.xml-6-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1155.35, "y": 509.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf Parkum, alla med G\u00e4-seder och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, ett stork\u003cbr\u003eS\u00e4ngt\u00e4cke med Ullstoppning af Halfcattouns \u00f6fwers \u00bb ch undertyg det\u003cbr\u003estrsta af r\u00f6d och swartrandig botten och sterf\u00e4rgade fasoner, det\u003cbr\u003eanora mellanblakt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 978.4, "y": 1059.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18260510_144010_106_0003_alto.xml-2-50", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMai, och begynncs kl. c, p8 s\u00f6rmiVSagarne, kommer lill den\u003cbr\u003eb\u00f6gstbjpdanve att f\u00f6rs\u00e4fiaS f\u00f6ljande L\u00f6segendom, best\u00e5ende af Eiliwec,\u003cbr\u003eTenii, Koppar, Bleck- och Jernsaker; Tr\u00e4d- och Laggk\u00e4rl; K\u00f6r- och\u003cbr\u003e\u00c4kerredstap; utm\u00e4rkt godt Linne och Duktyger; b\u00e4ttre och s\u00e4mre\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4der nied \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, Fj\u00e4der- o\u00c4 Tagelstoppningar; ritade och\u003cbr\u003est\u00e4ta Glas; Engelsta och Ogindista ThLe- och Bordporcellaimr, en\u003cbr\u003ePlatcan med Groupe; diverse Mendler a?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18260510_144010_106_0003_alto.xml-2-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1878.2, "y": 869.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib19223423_18150513_145063_38_0004_alto.xml-3-58", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNatte \u00bb emella \u00bb den 17 ock \u0026 gt; 8 April, hies genom inbrott\u003cbr\u003ep\u00e5 Stensbaga g\u00e5rd i N\u00e4ttraby Socken bortstulit: 1 s\u00e4 kallad B\u00e4nkdyna,\u003cbr\u003e6 alnar l\u00e5ng mod fasonerad iv\u00e4fnad af ylle uti stere kul\u00f6rer, undra\u003cbr\u003edelen of randigt yllewar med linnet mflag,, Linnewar, soldt ined fin\u003cbr\u003efj\u00e4der och \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, r:\u201ee MadraKer af Bulta \u00bb med h\u00f6stoppning, i\u003cbr\u003egammal Buldanss\u00f6ck, 1 gr\u00f6nt Linne Lfwcrdrag till en soffa, ock 8 st.\u003cbr\u003edito till Stolar, 1 gr\u00f6n Kascketk, \u00bb agot brukad, 16 p\u00e4r st\u00f6rre ock\u003cbr\u003emindre gr\u00f6na, gula ock hwila PoiilinS Tekoppar, 1 Tekanna aMamma stag,\u003cbr\u003e1 hwit Tekanna, 1 kul\u00f6rt \u00e4kta Postlinsdos utan lock, \u0026 gt; st\u00f6rre ock\u003cbr\u003e1 mindre dito Tefat, 1 Posilms tallrick, 4 st. slipade Glas saltkar,\u003cbr\u003ej. st.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18150513_145063_38_0004_alto.xml-3-58\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 606.1, "y": 1659.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib13506739_18050605_144030_128_0006_alto.xml-9-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4ivligen inkommen G\u00e4s- och Fvgelfj\u00e4der, samt \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, finne\u003cbr\u003e\u00bb till salu ull Huset 9?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18050605_144030_128_0006_alto.xml-9-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 667.25, "y": 453.465}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300119_144010_14_0002_alto.xml-3-55", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag gjorde n\u00e4gra sm\u00e4 f\u00f6rs\u00f6k nied denna lill och uppstoppade en\u003cbr\u003eliten dyna, hwilken jag sedan best\u00e4ndigt nyttjat, s\u00e4som kudde, i min\u003cbr\u003esailg, utan att den p\u00e4 minsta s\u00e4tt f\u00f6r\u00e4ndrat sig; hwilket synes\u003cbr\u003ebewisa, att mastan \u00e4ger n\u00f6dig waraktighet; dock k\u00e4nde jag \u00e4nnu icke\u003cbr\u003edet s\u00e4tt, bwarigenom \u003cb\u003edunet\u003c/b\u003e erh\u00e4llcr beh\u00f6rig l\u00e4tthet och hwilket\u003cbr\u003ef\u00f6rst g\u00f6r iliasfan r\u00e4tt brukbar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300119_144010_14_0002_alto.xml-3-55\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 397.705, "y": 1197.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib13506739_18060324_144030_68_0006_alto.xml-13-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Huset N:o 24 i StadSg\u00e4iden f\u00f6rs\u00e4ljas finare och gr\u00f6fre nya-\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4der, GWj\u00f6t\u0026gt; \u00ab och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, samt redr och oredr Danyiger^\u003cbr\u003eoch Siri!-Tagel, b\u00e4sta sort Parkum och Bvllsterwar, BomullSwaddar,\u003cbr\u003ehwit Ho \u00bb ung i lm\u00e4 Fastagcr, samt Polska Waln\u00f6tter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18060324_144030_68_0006_alto.xml-13-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1704.95, "y": 922.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib19225792_18020522_147359_21_0004_alto.xml-0-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI kommitzion fr\u00e4n OstergStblavd finnes uti Fru Sln tzon \u00bb stona\u003cbr\u003ebus utom Gamleport, nedra iv\u00e4mngen, d\u00f6rren till h\u00f6ger \u00bb fina Duktyger,\u003cbr\u003efina Lakan, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00bb och fj\u00e4der S\u00e4ngkl\u00e4der, 2:ne mycket kommoda\u003cbr\u003eRes \u00bb s\u00e4len nied dynor, B\u00f6cker och Manustripler; om n r\u00f6per delta i en\u003cbr\u003ematza, dlilwer det f\u00f6r el gansta mo \u00bb der\u00e5t pris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18020522_147359_21_0004_alto.xml-0-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 791.05, "y": 593.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150725_144028_169_0003_alto.xml-4-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edcn nemligen alt dermcd fylla s\u00e4ngkl\u00e4der, kuddar och bolstrar,\u003cbr\u003ei st\u00e4lld f\u00f6r fj\u00e4der och) \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150725_144028_169_0003_alto.xml-4-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1234.4, "y": 1117.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170418_144030_88_0007_alto.xml-10-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSpritad GaSfader samt \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e finnes till salu uti Huset N:o\u003cbr\u003ej wid- H\u00f6gbergSgatan \u00e4 S\u00f6der, Qw.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170418_144030_88_0007_alto.xml-10-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 639.05, "y": 1536.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18201230_144030_303_0005_alto.xml-8-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti aiidra Kl\u00e4dst\u00e5ndet till h\u00f6ger fr\u00f6n K\u00f6pmanSgiran finnas till\u003cbr\u003esalu diverse Ljuskronor, en Divan tZ del^ir i\u00f6r { j Rd.. en sior och\u003cbr\u003ewSl sydd Eldflckrm, ett parti S\u00e4ngkl\u00e4der, fyllt mcd G\u00c4fjtldcr och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, dtvcrse hwita och kul\u00f6rta Siden-Kl\u00e4dningar, samt god\u003cbr\u003eNorrlands Svtr\u00e4d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18201230_144030_303_0005_alto.xml-8-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1385.4, "y": 197.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110730_144030_174_0005_alto.xml-8-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esalu spritad och ospritad G\u00e4e ^ och Fogelfl\u00e4der,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110730_144030_174_0005_alto.xml-8-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1106.1, "y": 1314.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240322_144030_68_0010_alto.xml-1-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Pelis af swart, Ostindiskt Sidensars med Skinnfoder och\u003cbr\u003eM\u00e4rdswansbr\u00e4m, s\u00e4 godt som ny, en M\u00e4rdswansbr\u00e4m, ett Mahogny Spelbord,\u003cbr\u003eett dito L\u00e4dbord, en Mansbyr\u00e4, en Fruntimmers dito ined Skrif-\u003cbr\u003einr\u00e4ttning, en Lystre, en modern L\u00e4ngshawl, ett parti S\u00e4ngkl\u00e4der med\u003cbr\u003ehwit G\u00e4sfj^der och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, ert var Pelare-kommoder, samt diverse\u003cbr\u003egamla och nya M\u00f6bler, m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240322_144030_68_0010_alto.xml-1-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 347.975, "y": 1434.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Huset N:o 24 i Stadsg\u00e4rden f\u00f6rf\u00e4rdigas alla sorter\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4der och Madrager af Bollsterwahr \u00bb ch Parkum, sanit f\u00f6rs\u00e4ljes\u003cbr\u003egodt Danyiger- och Rygtagel, finare och gr\u00f6fre G\u00e4sfjider och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 936.95, "y": 889.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225772_18230711_148004_77_0003_alto.xml-6-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBord af flera ilag, dubbla och enkla S\u00e4ngar med Sitzomh\u00e4nge,\u003cbr\u003efina S\u00e4ngkl\u00e4der nied \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e och fl\u00e4der, Tagelmadraper, S\u00e4ngt\u00e4cken\u003cbr\u003eaf Siden och Litz m. m., Duktyger, Linne af Lakan, m. m. Porcellaine,\u003cbr\u003eCristali, Glas, Koppar, Tenn, Bl\u00e4ck, Malin m. m., en Engelsk Koupewagn\u003cbr\u003emed Vach ar, Kreatur, H\u00e4star, jemte en m\u00e4ngd annat som ej s\u00e4 noga kan\u003cbr\u003especistceras Auktionen dorias fl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18230711_148004_77_0003_alto.xml-6-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 478.2, "y": 952.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003euiorgon Torsdag deri 22 No \u00bb., f\u00e4 f\u00f6r sein eftermidb, kominer\u003cbr\u003ep\u00e4 StadsenS Auctions-Kammare ak f\u00f6rs\u00e4ljas e\u0026gt; parlie beit nya\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4der goppade med ny G\u00e4s-fi\u00e4der och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, belt ripa\u003cbr\u003eWadraster stoppade Med Dankziger Tagel, en fjor HuSspruta och et helt\u003cbr\u003enuti T\u00e4lt af god och fast T\u00e4ltduk, en Kamera-Obscura.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 961.2, "y": 844.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19225772_18260314_148004_30_0003_alto.xml-7-130", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rmiddagarne p\u00e4 Trollh\u00e4ttan, f\u00f6rs\u00e4ljas f\u00f6liande fasta och l\u00f6sa\u003cbr\u003eegendomar, n\u00e4ml.: 1:0, j:del i balfwa finbladiga S\u00e4gen N:o 3 p\u00e4\u003cbr\u003eTrollh\u00e4ttan med tillh\u00f6rande en Str\u00f6mb\u00e5t; 2:0, Hus och Lbyggnader va\u003cbr\u003eTrollh\u00e4ttan, be, r\u00e4ende af ett st\u00f6rre boningsrum, inneh\u00e5llande ia\u003cbr\u003etapetserade Rum, K\u00e4llvar och Wind, en mindre byggnad, inneh\u00e4llande\u003cbr\u003eK\u00f6k, Wisterhus, Dr\u00e4ng- och Pigkamrar, samt Brygghus m. m., en stor\u003cbr\u003eLadug\u00e5rdsbyggnad, Wagnbod och de flere f\u00f6r ert st\u00f6rre hushall n\u00f6dige\u003cbr\u003eUthus; alla byggnaderne aro tegeltackte och st\u00f6rre delen deraf\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4krade i allm\u00e4nna brandf\u00f6rsakringswerket, hwarf\u00f6re alla arens\u003cbr\u003eafgifter \u00e4ro erlaggde; 3:0, L\u00f6segendom, best\u00e5ende af ett st\u00f6rre f\u00f6rr\u00e4d\u003cbr\u003eSilfwer, Plaited, Koppar, Malm, en myckenhet S\u00e4ngkl\u00e4der af \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eFj\u00e4der och Tagel, Linne, F\u00f6nstergardiner, Jern- ock Blecksaker, M\u00f6bler\u003cbr\u003eoch Husger\u00e5d af st\u00f6rre och mindre Speglar, Bord, Soffor och Stolar, en\u003cbr\u003em\u00f6bel med Damast \u00f6fwerdrag, Mans- vcb Fruntimmers-Bureauer, S\u00e4ngar\u003cbr\u003enied och utan omh\u00e4ngen, en Pendule, W\u00e4ggur, en wacker Golfmatta,\u003cbr\u003eOljef\u00e4rgs-m\u00e4lningar, (bravurer infattade i f\u00f6rgylda ramar, en samling\u003cbr\u003eSnusdosor, en Mangel, div. Tr\u00e4dbr\u00e4te, Porcellaiue, Glas ock Lerk\u00e4ril,\u003cbr\u003e\u00c5ke- och K\u00f6rredskap, best\u00e5ende af Berlinare och Hollsteinarewagnar,\u003cbr\u003eChaisar och en Chaikek\u00e4rra med Selar, Skrindor och Kappfladar m.\u003cbr\u003efl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18260314_148004_30_0003_alto.xml-7-130\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1128.1, "y": 1154.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib13506739_18020612_144030_131_0006_alto.xml-0-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch 8r\u00f6fre S\u00e4ngkl\u00e4der, G\u00e5sfj\u00e4der och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, redt samt\u003cbr\u003evredt Dantziger - och Polstt Tagel, j\u00e4mte hwit Hovung i st\u00f6rre och\u003cbr\u003emindre Fastager.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18020612_144030_131_0006_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1125.25, "y": 1458.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib13506739_17990805_144030_176_0003_alto.xml-3-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e64 pa Hornsg:tan eller s\u00e4 kallade Solen sinnes spritah\u003cbr\u003eG\u00e4^ff\u00e4dcr och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, nya S\u00e4ngs\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17990805_144030_176_0003_alto.xml-3-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 734.65, "y": 519.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib13506739_17970327_144030_70_0005_alto.xml-13-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Huset SI:o 18 va W\u00e4sterl\u00e4nggalan, ifr\u00e5n J\u00e4rntorget 2:nc\u003cbr\u003etrappor up, \u00e4r en Dimb\u00e4dd af fina \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e til salu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17970327_144030_70_0005_alto.xml-13-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 661.0, "y": 1402.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240816_147682_188_0003_alto.xml-19-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eG\u00e4ssi\u00e4drar och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, uti Kl\u00e4dst\u00e4nder i h\u00f6rnet af\u003cbr\u003eAcademic-gr\u00e4nd och Fredsgatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240816_147682_188_0003_alto.xml-19-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 792.35, "y": 1020.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib13506739_17990208_144030_33_0003_alto.xml-3-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNoa S\u00e4ngkl\u00e4der och M-dra\u00f6er samt \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e och spritad Fj\u00e4der\u003cbr\u003e\u00e4r til salu uti Huset sv kallat Solen vnder N:o 64 rev \u00bb\u003cbr\u003eHornsgatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17990208_144030_33_0003_alto.xml-3-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1193.5, "y": 609.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib13506739_18060513_144030_108_0007_alto.xml-8-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Hulet No 24 i Sl\u00e4df\u00e4rden ficf\u00e5tja\u00e5 finare och gr\u00f6fre nya\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4der, G\u00e4sfj\u00e4der ob \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e \u00bb samt T\u00e4cken, redt och oredr\u003cbr\u003eDanylger- och RyK-Tagel, b\u00e4sta sort hwitt Parkum, Bomulls!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18060513_144030_108_0007_alto.xml-8-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 109.84, "y": 880.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib13506739_18071224_144030_299_0006_alto.xml-10-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI K!\u00e4dencklarebok\u0026gt; en wid Nybrogatan \u00e4 ksdug\u00e4rdklaadet \u00e4rv\u003cbr\u003etill salu insatte diverse fina S\u00e4ngkl\u00e4der mt bivit Gikfjeder, samt\u003cbr\u003ehwila \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e uti HuswudkUddarne, till civilt pris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18071224_144030_299_0006_alto.xml-10-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 973.3, "y": 1100.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib13506739_18010622_144030_138_0003_alto.xml-2-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Huset N-s 24 t Stadsg\u00e5rden i:ne trappor uo, f\u00f6rs\u00e4ljas finare\u003cbr\u003eoch gl\u00f6fre S\u00e4nqklader, flere sorter EZsficder och \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, redt och\u003cbr\u003eRnStagel \u0026 gt; samt hwit Honung i st\u00f6rre och mindre Zasl-ger.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18010622_144030_138_0003_alto.xml-2-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 884.9, "y": 414.145}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220816_144028_189_0002_alto.xml-7-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFladdrande ses i dykande fart bland eldr\u00f6da l\u00e4gor: Pennor och\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, sexterner nied iner i rymderna fara, Halsband och kr\u00e4s med\u003cbr\u003ehasade stor f\u00f6rtroligt sig para.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220816_144028_189_0002_alto.xml-7-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 687.25, "y": 1189.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18241117_144030_268_0003_alto.xml-16-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn hwit Kambricks-Kl\u00e4dning, 2:ne wackra W\u00e4stat, 2Mic goda\u003cbr\u003eh\u00e4cklor, samt en Kndde, stoppad med \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, f\u00f6r godt pris, uti\u003cbr\u003eKl\u00e4dst\u00e4udet i Barnb\u00f6rdshuset wid FredSgatau.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18241117_144030_268_0003_alto.xml-16-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1289.3, "y": 762.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300901_146391_70_0002_alto.xml-1-101", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekrukor, atstilliga sorter siipade och osiipade Glas; ett Git) 1\u003cbr\u003e\u2019 -::,: ver lif 5 och en half Octaver, 4 stycken Bvrdstndsarc, en Per\u003cbr\u003e{ till, Bord och Byr\u00e4er as Maghognp, siere Skap, hwar \u0027 bland ett i\u003cbr\u003eantik stil af utm\u00e4rkt och prydlig bestaffenhet, Sol for och Stolar,\u003cbr\u003ederaf en del med tagelstoppnkng, Medaljvi ger as Gips, tasipr i glas\u003cbr\u003eoch ram: Ljuskronor af silpak \u2019 Glas, st\u00f6rre och \u00bb lindre Speglar,\u003cbr\u003eallehanda jernsaker 0 tr\u00e4dwaror, mycket goda s\u00e4ngkl\u00e4der nied\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, fj\u00e4der och tage, ett st\u00f6rre parti Linne, hwaribland nis\u00f6kt\u003cbr\u003efina Damast-D \u00bb \u0027 tyger.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300901_146391_70_0002_alto.xml-1-101\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1336.5, "y": 1326.5}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib19223423_18150823_145063_67_0002_alto.xml-1-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e alla nuna h\u00e4star blifwit d\u00f6tssjutne, alldeles\u003cbr\u003euttr\u00f6ttad, f\u00f6rlamad af kontusio \u00bb ncr och slutligen of\u00f6rm\u00f6gen att g\u00e4,\u003cbr\u003ejag hur en korporal wid gardet, som ledde mig under marschtN, och\u003cbr\u003eunder hela rctr\u00e4nen cj ett \u00f6gonblick lemnade mig, att lacka f\u00f6r ni ill\u003cbr\u003elif.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18150823_145063_67_0002_alto.xml-1-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 793.1, "y": 1796.5}, {"color": "k", "date": "1805", "id": "bib11653825_18051104_145134_132_0003_alto.xml-10-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eintr\u00e4ffar har en stafett med underr\u00e4ttelse, att en Corps\u003cbr\u003e\u00d6sterrikiskt Kavalleri af 6002 man den - 8 mellan N\u00f6; dlingen och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e \u00bb kelsb\u00e4h!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18051104_145134_132_0003_alto.xml-10-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1789.6, "y": 586.5}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib11653828_18271206_144028_286_0002_alto.xml-2-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e / att ett stepp fr\u00e4n Rio dit anl\u00e4ndt med depescher\u003cbr\u003efr\u00e4n Kejsaren, alla adresserade t ll Ecneral Saldanha s\u00e4som\u003cbr\u003eKrigsminister.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18271206_144028_286_0002_alto.xml-2-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1785.4, "y": 641.5}, {"color": "k", "date": "1803", "id": "bib13506739_18030820_144030_188_0007_alto.xml-5-24", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn medel\u00e5lders \u00c4nka \u00e4stundar at komma til mig.Ni Herre,\u003cbr\u003eantingen Ungkarl eller \u00c4nkling; h\u00e4lst s\u00e4: ges om det tvm en til\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e kommen Herre svin hon kunde fa hush\u00e4tla f\u00f6re.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18030820_144030_188_0007_alto.xml-5-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 769.85, "y": 366.5}, {"color": "k", "date": "1814", "id": "bib11653828_18141207_144028_284_0003_alto.xml-14-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r att anflaffa s\u00e4dana \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, och den sam kommer med dem,\u003cbr\u003ehans lycka \u00e4r gjord \u00bb N\u00e4stan hade jag gl\u00f6mt att ber\u00e4tta, att\u003cbr\u003e\u00c4garinnorna af detta gyllene dun-stinn funnos wara Hertiginnan af\u003cbr\u003eWellington och tw\u00e4 andra f\u00f6rn\u00e4ma Engelsta Domer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18141207_144028_284_0003_alto.xml-14-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1814.85, "y": 476.5}, {"color": "k", "date": "1808", "id": "bib15650837_18080302_146391_18_0003_alto.xml-2-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esfir 1766 gifte dan sig med en Dotter till Doctor \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003esom n\u00e4stan 70 \u00e4r warit L\u00e4rare wid Scholan i Aberdeen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18080302_146391_18_0003_alto.xml-2-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1812.9, "y": 696.5}, {"color": "k", "date": "1800", "id": "bib19223423_18000809_145063_64_0002_alto.xml-6-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eCanoniercr \u00e4ro afs\u00e4nde til Fort Risban och Garnisonen i\u003cbr\u003eD\u00e4nkirken ansenligen f\u00f6rst\u00e4rkt \u00c4fwen \u00e4r befallning utgifwen at upratta\u003cbr\u003enya f\u00f6rstantsningar och Batterier i \u003cb\u003eDunen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18000809_145063_64_0002_alto.xml-6-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1812.9, "y": 1549.0}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib11653828_17991101_144028_251_0002_alto.xml-13-66", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4 snart \u00bb mderr\u00e4ttclsen inlupit, hade Samfundet cn sammankom^\u003cbr\u003ei anledning af ten bedr\u00f6fliga h\u00e4ndelsen, och ehuru blott en del af de\u003cbr\u003ei London warande \u00bb edamfc \u25a0ttrna trlf\u00e4lke at d\u00e4 infinna sig, \u00f6pnades\u003cbr\u003elikwal genast af de narwarande en S\u00abbicription, son, steg tik omkring\u003cbr\u003e- t tusen och tw\u00e4hundrade Pund Sterling, utom det for \u00bb hsvar och en\u003cbr\u003eaf \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17991101_144028_251_0002_alto.xml-13-66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1844.6, "y": 366.5}, {"color": "k", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160521_144030_117_0010_alto.xml-8-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eerh\u00e4gas \u0026 lt; \u00bb \u0027 de ni, som behagar bedra \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e med Swar\u003cbr\u003eun f\u00f6rseglad biljet till I. O. som inlemnas p\u00e4 Da l Alleh.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160521_144030_117_0010_alto.xml-8-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1842.35, "y": 1274.0}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib19223423_17990316_145063_22_0002_alto.xml-12-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eflera f\u00f6rs\u00f6k mot \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e hafwa altid astupit f\u00e5f\u00e4ngt, och\u003cbr\u003eFransm\u00e4nnen hafwa icke tag!t dem genom magt, ulan f\u00e4 t dem genom en\u003cbr\u003eCapitulation, som \u00e4r obegriplig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_17990316_145063_22_0002_alto.xml-12-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1840.4, "y": 1329.0}, {"color": "k", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160229_144030_50_0009_alto.xml-1-26", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEli Guld Olwanbestsg med vggla till ett Hj, Urband, \u00e4r af en\u003cbr\u003efattig Gotze Borttappat p\u00e4 Lamma, k \u00bb gitta \u00bb, va \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e der\u003cbr\u003elillika med Urbandel ska\".e bara boret l\u00f6r att laga \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160229_144030_50_0009_alto.xml-1-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 575.4, "y": 311.5}, {"color": "k", "date": "1802", "id": "bib13506739_18020408_144030_79_0002_alto.xml-2-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFor \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u0026 gt; om icke abonnerat kostar Entrecn I\u003cbr\u003eR:Saltr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18020408_144030_79_0002_alto.xml-2-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 353.115, "y": 1659.0}, {"color": "k", "date": "1804", "id": "bib11653825_18040721_145134_87_0002_alto.xml-0-31", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJuni \u0026 lt; n \u00bb kV Sswerfart brukad stepp \u00bb brygga, som warit\u003cbr\u003ef\u00f6r mycket belastad, med 76 Sol \u00bb dater om bord sjunkit, innan den\u003cbr\u003e\u00e4nnu \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00bb nit halstra w\u00e4gen, samt att de fleste af Soldalerne\u003cbr\u003edrunknat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18040721_145134_87_0002_alto.xml-0-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1620.4, "y": 284.0}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120902_144030_203_0010_alto.xml-3-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehederligt rus, der Fr\u00f6knar eller Mamseller wo e for all gii\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e tillhandu; der g\u00f6res ci afseend.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120902_144030_203_0010_alto.xml-3-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1869.85, "y": 806.5}, {"color": "k", "date": "1823", "id": "bib13506739_18230804_144030_176_0014_alto.xml-0-61", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEa Inspektor, med de mest hedrande rekommendationer och Intog,\u003cbr\u003efJ nslt om sin kunskap och k\u00e4nnedom \u00bb ti Landtbruket, som om fin ifnga\u003cbr\u003eliihalanoe, i nikar de \u00bb 1 Oktober b i wa e\u00ab \u00bb lojerad t s^m \u00bb \u0026 gt; a\u003cbr\u003eyrke, helst dan med s\u00e4kerhet tan anfwera f\u00f6r allr hwad c \u00bb s\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e be \u0027 ottnin \u00bb tiid\u00f6rer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18230804_144030_176_0014_alto.xml-0-61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1869.85, "y": 1604.0}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200905_144030_205_0011_alto.xml-16-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOch w\u00e4gar man rekowmendera sig hes \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, som hafwa den\u003cbr\u003egvdheten ait anf\u00f6rtro sina\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200905_144030_205_0011_alto.xml-16-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1897.35, "y": 311.5}, {"color": "k", "date": "1798", "id": "bib13506739_17980802_144030_175_0001_alto.xml-4-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb izde Dublin p\u00e5 2 o } mil n\u00e4ra och arbetsfolket i Staten\u003cbr\u003erymmer 5ftjer til \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, s\u00e4 at p\u00e5 en dag bottgingo 14 Fabriks-\u003cbr\u003earbetare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17980802_144030_175_0001_alto.xml-4-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1897.35, "y": 751.5}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110826_144030_197_0010_alto.xml-11-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eailwar-n behaga k\u00f6pa \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, kan om wilkoren\u003cbr\u003e\u00f6siverenskvinmas i Tobaksboden N:o 1 i Slad.Nd Hus p\u00e4 S\u00f6 \u00bb\u003cbr\u003edermalmSlorg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110826_144030_197_0010_alto.xml-11-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 126.06, "y": 810.4}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib19225772_18151003_148004_113_0003_alto.xml-5-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHwitt F\u00f6nsterglas af wanliga \u003cb\u003edunen\u003c/b\u003e, loner och Terra\u003cbr\u003eVechia Salt f\u00f6rsaijes af Kommerser\u00e5det g Eanresto \u00bb i hwar- bus, nara\u003cbr\u003ePackhuset, finnes ett godt och rymligt Magasin att f\u00e4 hyras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18151003_148004_113_0003_alto.xml-5-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 547.9, "y": 1604.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib11653828_18151028_144028_251_0004_alto.xml-1-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etertf, mindre regel \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e det lefnades\u00e4tt, daas urw\u00abl till\u003cbr\u003e\u00e4swentyrs ivore sw\u00e4rt, i allm\u00e4n, cher hunnit qw\u00e4fwa qwinnans fordran\u003cbr\u003eas obeflackade seder hos mannen, m\u00e4ste dtn^a fordran, som alltid d\u00e4r\u003cbr\u003est\u00e4mpel af ren dygd, owilkorligen, der den yttrar sig, h\u00e4llaS i\u003cbr\u003ewordnai \u00bb och winna framg\u00e4ng genom Lagens mpudig^et.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18151028_144028_251_0004_alto.xml-1-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1895.4, "y": 999.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib19223423_18150107_145063_2_0001_alto.xml-3-27", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elaget \u00bb sista sammantr\u00e4de, f\u00f6r detta ar utsedde Direkt\u00f6rer,\u003cbr\u003eupp\u00e5 anf\u00f6rde skal undandragit sif allt deltagande uti de f\u00f6rr\u00e4ttningar\u003cbr\u003eoch g\u00f6rom\u00e5l, bivartill Bolagets f\u00f6rtroende \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e kalladt; ia\u003cbr\u003ekommer \u00e4fmen wld oflvann\u00e4mde ullf\u00e4lle Wal af andre Direkt\u00f6rer t detza\u003cbr\u003ebegges st\u00e4lle att wcrkst\u00f6llos, 1 b-\" \u0026 gt; \u0027 belse deras anm\u00f6lta\u003cbr\u003ef\u00f6rfall warder as Bolaget gilladt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18150107_145063_2_0001_alto.xml-3-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 353.115, "y": 91.5}, {"color": "k", "date": "1803", "id": "bib11653825_18031208_145134_143_0002_alto.xml-5-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emvcke hec K ig?\u00ab och Bombarderstepp i \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e \u00bb geners; och\u003cbr\u003eman tror \u00e4n \u00bb u att Sir Sidney Smiih stall d\u00e4rvid spela en\u003cbr\u003ehufwudrol.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18031208_145134_143_0002_alto.xml-5-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1895.4, "y": 1164.0}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110509_144030_107_0003_alto.xml-3-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 gen \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e 11 Maji kl. lo f. m., genom Auction, att\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4ljas, aamla Kopparpl\u00e5tar, F\u00f6nster, D\u00f6rrar, D\u00f6rr- och\u003cbr\u003eF\u00f6nsterkarmar, Paneler och Kakelugnar, samt Jernpl\u00e4rsspint; hwilket\u003cbr\u003euti fainma Hus alla dagar f\u00f6re Auetlckien kan beses.- samt om witkoren\u003cbr\u003ef\u00f6r afh\u00e4mtningcii, untcrr\u00e4tielse erh\u00e5llas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110509_144030_107_0003_alto.xml-3-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 520.4, "y": 256.5}, {"color": "k", "date": "1819", "id": "bib13506739_18191230_144030_303_0006_alto.xml-6-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn liten Sten- eller Tr\u00e4hus-Egendom med dertill h\u00f6rande \u00f6ppen\u003cbr\u003eJord, jemte Brunn i garden, \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e \u00bb das alt k\u00f6pa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18191230_144030_303_0006_alto.xml-6-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 441.09, "y": 419.285}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib13506739_18151009_144030_234_0009_alto.xml-0-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e(gin \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e ten z och 4 Denne *, ar tn vivit \u0027 S^dtldun^\u003cbr\u003emed Halland, m\u00e5 kt med A i, bortkommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18151009_144030_234_0009_alto.xml-0-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 767.9, "y": 256.5}, {"color": "k", "date": "1801", "id": "bib11653825_18010924_145134_113_0001_alto.xml-2-47", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLord Nelson l\u00e4g \u00e4nnu i g\u00e4r, uti en \u00f6nskad owerksamher, q-var i\u003cbr\u003eDuinerna, ehuru hau flyttat sin flagg Ifr\u00e5n Medusa til ben\u003cbr\u003esn\u00e4lltseglande Fregarren Amazone, och det s\u00e4de-, at han med alla sina\u003cbr\u003eBoinb\u00ab Canon \u00bb och Br\u00e4nnare-fartyg stulle snart afsegla til \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00bb gonesi.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18010924_145134_113_0001_alto.xml-2-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1924.85, "y": 1219.0}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib11653792_18060823_146919_34_0003_alto.xml-8-24", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn wiH man blef en g\u00e4ng warse p\u00e4 Torget en annan, som gick i en\u003cbr\u003em\u00f6rk lostiten R\u00e4ck, hwilkm war full med \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18060823_146919_34_0003_alto.xml-8-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1779.25, "y": 1404.15}, {"color": "k", "date": "1819", "id": "bib19223423_18190710_145063_55_0001_alto.xml-4-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eroar aldrig d\u00f6f f\u00f6r de olvtkliqa \u00bb b\u00f6ner, och s.ig \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003et\u0026gt; \u00f6st n\u00f6 oro.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18190710_145063_55_0001_alto.xml-4-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1922.9, "y": 1659.0}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301215_144028_291_0002_alto.xml-16-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e dyrbara buteljen och gaf henne klockan - | i p\u00e5\u003cbr\u003enatten en tesked af det kostliga vinet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301215_144028_291_0002_alto.xml-16-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2178.15, "y": 531.5}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250928_147682_224_0004_alto.xml-0-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 En Dnglinz, f\u00f6dd af yederliga fSrJSl^rar, \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e ar ett\u003cbr\u003etlKma antagen hos o? \u00bb non af Herrar Sadelmakare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250928_147682_224_0004_alto.xml-0-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1675.4, "y": 1659.0}, {"color": "k", "date": "1817", "id": "bib11653828_18170614_144028_135_0004_alto.xml-6-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r till och med troligt ott \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e till Triest best\u00e4mda\u003cbr\u003eex \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18170614_144028_135_0004_alto.xml-6-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1950.4, "y": 256.5}, {"color": "k", "date": "1805", "id": "bib11653828_18050905_144028_205_0002_alto.xml-9-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eReiths Estader i \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e er na best\u00e5r af 11 Liniestepp, utom\u003cbr\u003e22 Fregatter och 182 sm\u00e4rre Krigsfartyg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18050905_144028_205_0002_alto.xml-9-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1950.4, "y": 1054.0}, {"color": "k", "date": "1808", "id": "bib11653806_18080504_145120_49_0004_alto.xml-11-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eeller skulder, att inom Maj m\u00e4nadS flut \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e anm\u00e4la hos\u003cbr\u003euiidcrtccknad!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18080504_145120_49_0004_alto.xml-11-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1015.4, "y": 1686.5}, {"color": "k", "date": "1797", "id": "bib19225772_17970331_148003_26_0002_alto.xml-0-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4fwen afsteda de nyst upr\u00e4ttade Truppar och endast beh\u00e5lla\u003cbr\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e som han hast f\u00f6re wapnstillest\u00e4ndets afsiutande i\u003cbr\u003eBologna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17970331_148003_26_0002_alto.xml-0-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 600.6, "y": 91.5}, {"color": "k", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180828_144030_197_0007_alto.xml-16-38", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla de som wcta sig haswa inlemnat ttr till reparation uti\u003cbr\u003eHuset N:s 9 \u0026 10, Groarterct u\u00f6inKU baken, h\u00f6rnet as Drottning- och\u003cbr\u003eApelbergSgatorne, antingen till afledne Ur-Fabrik\u00f6ren Anton Muckle\u003cbr\u003eeuer till undertecknad, inl\u00f6fe \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e inom Scpt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180828_144030_197_0007_alto.xml-16-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 469.615, "y": 201.5}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib13506739_18150606_144030_128_0008_alto.xml-0-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eemot f\u00f6rbindelst och f\u00e4fcrjjri I 6e\u00a7 Lin, totte \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003egutitHgt uopziiwa fin adreg l s\u00f6ts.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18150606_144030_128_0008_alto.xml-0-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 740.4, "y": 201.5}, {"color": "k", "date": "1807", "id": "bib13506739_18070107_144030_4_0004_alto.xml-1-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNy\u00e4rSdagen f\u00f6rlorades emellan Nybrobacken och Staden 4 stycken\u003cbr\u003esm\u00e4 Nycklar, hwaribland war en M\u00e4Kings-Nyckel, ihopbundna med ett\u003cbr\u003eBand; den som \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e upphittat, torde wara (Jod och giswa det\u003cbr\u003etillk\u00e4nna uti Huset N:o zz i Smala gr\u00e4nden, en trappa upp, d\u00f6mn * i\u003cbr\u003eh\u00f6ger.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18070107_144030_4_0004_alto.xml-1-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 848.1, "y": 91.5}, {"color": "k", "date": "1819", "id": "bib11653828_18190428_144028_96_0002_alto.xml-6-15", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emig sotgsalligt w\u00e4rda den lef.vandc gnistan l mitt br\u00f6st.. Tenn\u003cbr\u003e\u00bb gnista \u00e4r h\u00e4r \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00bb kel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18190428_144028_96_0002_alto.xml-6-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 987.9, "y": 201.5}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib13506739_18150119_144030_15_0001_alto.xml-0-59", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erom Direktionen of denna Stadens Brands\u00f6rf\u00e4krings-Kontor\u003cbr\u003etillk\u00e4nnagifwit, att de af Kontoret mcddclte ^ F\u00f6rsaknnus-Bref med\u003cbr\u003eutsatt tid till den jo April detta ar, stola likm\u00e4tigt 1746 ars\u003cbr\u003eF\u00f6rs\u00e4kringsReglemente, 4 Art. 10 \u00a7, \u00e4ter inlemnas i Kontoret och\u003cbr\u003eAfgifterne betalas, till yttermera f\u00f6rnyelse, f^r Hus i sjelswa Staden\u003cbr\u003euti instundande Februari m\u00e4nad, f\u00f6r \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e p\u00e4 Norrmalm uti\u003cbr\u003enm?f.ljande Mars, oi\u00b0 f\u00f6r Fastigheter \u00e4 S\u00f6dermalm uti April manad,\u003cbr\u003esamt att betalningen af s\u00e4dana afgiftcr lika med ho.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18150119_144030_15_0001_alto.xml-0-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1977.9, "y": 1466.5}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib13506739_18121021_144030_245_0008_alto.xml-7-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00e5 inackordera fig i ett f\u00f6r aiit, utom m\u00f6bler dem \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003edar fjilf, och ej h\u00f6gtt \u00e5n n ttai-pa ucp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18121021_144030_245_0008_alto.xml-7-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1979.85, "y": 1714.0}, {"color": "k", "date": "1807", "id": "bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb\u00f6rjan uppsteg snart till en beundransw\u00e4rd h\u00f6jd; huru ben, hwad\u003cbr\u003ef\u00e4 ka \u00bb h\u00e4nda f\u00f6r \u00bb moda, redan under en tid, d\u00e4 W\u00e4stra L\u00e4nderna\u003cbr\u003eh\u00f6ljde\u00f6 af Medeltidens m\u00f6rker genom sin bckantstap och umg\u00e4nge med\u003cbr\u003eGrckcrne l\u00e4rde k\u00e4nna Konsternas och W-ttenstapernas w\u00e4rde, \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eden sedan, under en ted af \u00f6fwer 200 \u00e4r, lrvckl under lil ukl\u00e4ndstl\u003cbr\u003eek, icke olikt Morernas i Spanien, \u00e4tcrgick lill sin f\u00f6rra wanmagt och\u003cbr\u003ebarbari, och stutligcn huru ren, ester flera waldfamma inw\u00e4rres\u003cbr\u003effakningar, genom en enda stor R- g-rn p\u00e4 en g\u00e4ng upplystes till det\u003cbr\u003eanseende och magt, som dc \u00bb, \u00e4fwen i w\u00e4ra dagar, f\u00f6rst\u00e4tl an bibe\u00ab\u003cbr\u003eh\u00e4lla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1821.7, "y": 193.525}, {"color": "k", "date": "1794", "id": "bib11653828_17941213_144028_286_0001_alto.xml-0-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esf gan.mal b\u00f6rd och gamla gicktpastioner \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00bb h\u00f6gf\u00e4rd,\u003cbr\u003eflora pretentioner, wik fun\u00e4s ling och ston; hwatz tycker tzu 1 \u0027 Man\u003cbr\u003eskulle bara se d.n skalliga Matronan, Jag s\u00e4ger \u00e4n en g\u00e5ng, man st-\u003cbr\u003eulle bara se\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17941213_144028_286_0001_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1730.4, "y": 1714.0}, {"color": "k", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160322_144028_69_0003_alto.xml-5-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e dag \u00e4r ofta mera w\u00e4rd \u00e4n m\u00e4ngen seger.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160322_144028_69_0003_alto.xml-5-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1810.6, "y": 64.0}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib11653825_18060607_145134_70_0008_alto.xml-2-74", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDirektor, I anledning af det bestut, som \u00c4garne till de med\u003cbr\u003eBriggen Neutraliteten, Skepparen H\u00f6glund, ferfideri h\u00f6st focs\u00e4noe, men\u003cbr\u003ewid Torcrow 6) 6reJ \u00bb c= kadc waror, wid deras sammankomst h\u00e4rst\u00e4des\u003cbr\u003ebehagat satta^ samt sedan undertecknade med KonglDirektionen \u00f6fwer\u003cbr\u003eDykeli- och Berguings-Koilrpaniec \u00f6nvercnskommclse trassat och\u003cbr\u003efrisedel erh\u00e4llit; warda de af Gods\u00e4garne, som torde helst \u00e4stuuda,\u003cbr\u003e\u00abtf i Torekon \u00bb fa ntraga och disponera hwad \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e tillh\u00f6r,\u003cbr\u003eh\u00e4rigenom w an ligen anmodade, a-t ju f\u00f6rr dcsto heldre, men list inom\u003cbr\u003een manad h\u00e4refter gifwa stil \u00e4stttttdan tittk\u00e4nna antingen hos Kax-\u003cbr\u003etcne \u00bb De la Rose l Stockholm, eller Radmannen Berg Ati Helsingborg,\u003cbr\u003ef\u00f6r att blijwa \u00bb nderr\u00e4ttade om s\u00e4tter och ir-ilkore \u00bb f\u00f6r warorneS\u003cbr\u003eutbekommande; i annat fall warda dr, efter reda \u00bb tr\u00e4ffad anstalt der-\u003cbr\u003ecm, hit transporterade; som tredje g\u00e4nAu kung\u00f6re?.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18060607_145134_70_0008_alto.xml-2-74\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 437.89, "y": 1714.0}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib11653823_18271219_144010_297_0002_alto.xml-8-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHwilka ingingo \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e kondonsta tractaten, hofwa \u00e4ndteligen\u003cbr\u003elemnat Constonlinopcl och Turkista Riket, ock) \u00e4rna tills widare\u003cbr\u003euppeh\u00e5lla sig i Hcrnicmstadt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18271219_144010_297_0002_alto.xml-8-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1207.9, "y": 146.5}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib13506739_18060423_144030_91_0004_alto.xml-4-29", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla de, som weta sig wara n\u00e4got ssyldige till uppl\u00f6sta\u003cbr\u003eKraiichandelS-Bolaget Backan Sr Heren, \u00f6ro sa goda och med det sirsta\u003cbr\u003esina stUider htalfl, sa kart \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00e4rv att un div i ka\u003cbr\u003eLags\u00f6kning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18060423_144030_91_0004_alto.xml-4-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1537.9, "y": 146.5}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200115_144030_11_0002_alto.xml-2-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMot \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e, hwilke icke inom de \u00bb f\u00f6ressrifne tiden\u003cbr\u003eerl\u00e4gga\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200115_144030_11_0002_alto.xml-2-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2058.1, "y": 64.0}, {"color": "k", "date": "1798", "id": "bib11653828_17980417_144028_87_0002_alto.xml-0-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM\u00e4n \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e \u00bb kunna finnas ibland osi som \u00e4qa siickiigh^t at\u003cbr\u003er\u00e4dda Staten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17980417_144028_87_0002_alto.xml-0-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2085.6, "y": 174.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib13506739_18150821_144030_192_0002_alto.xml-0-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e de bl.iwik it\u00e4nde \u00bb.best\u00e4ndigt h\u00e4llos lysande den\u003cbr\u003eanbefallt- tiden, wid 16 mitt l\u00f6r hirurle li c i\" f n Lyckta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18150821_144030_192_0002_alto.xml-0-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1785.4, "y": 146.5}, {"color": "k", "date": "1791", "id": "bib15650837_17910507_146391_36_0002_alto.xml-6-14", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eat orsaken \u00bb hwarf\u00f6re man ej ringer til Morgon- och\u003cbr\u003eAftonb\u00f6nerne ivid Stadskyrkan \u00e4r \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e: at ej B\u00f6nklpckan kommor\u003cbr\u003eat uph\u00e4ngas f\u00f6rr, \u00e4n det under byggnad warande Tornet \u00abn g\u00e4ng,\u003cbr\u003eomsider, framdeles med tiden, hinner sin \u00e4syftadc fullbordan \u00bb naii\u003cbr\u003eGud- F\u00f6r resten kan icke den minsta af de nu i Tornet warande Klockor\u003cbr\u003ering\u00e5s af serre an tiva eller tre Personer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17910507_146391_36_0002_alto.xml-6-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 410.39, "y": 1549.0}, {"color": "k", "date": "1813", "id": "bib11653825_18130114_145134_7_0002_alto.xml-0-24", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esedan fann man i ett ruttet linne 35 ine \u00bb daillcr af\u003cbr\u003ef\u00f6rsilfrad koppar; de\u00e4ro alla m\u00e4l conferverade, och tillh\u00f6ra st\u00f6rsta\u003cbr\u003edelen \u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e \u00bb cletiani och Maximians tid; p\u00e4 ena sidan sier man\u003cbr\u003ede begge Kcjfarncs hufwuden, det ena \u00f6fwcr det andra, och p\u00e4 andra\u003cbr\u003esidan legenden:l Ormo Populi Romani.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18130114_145134_7_0002_alto.xml-0-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2085.6, "y": 476.5}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281205_144028_280_0002_alto.xml-10-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHans st\u00e4mma h\u00f6jes, vinner en manlig och koncentrerad kraft, och\u003cbr\u003efyller \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e vida salen oaktadt hans n\u00e5got skarpa uttal.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281205_144028_280_0002_alto.xml-10-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1734.6, "y": 531.5}, {"color": "k", "date": "1791", "id": "bib13506739_17910418_144030_89_0016_alto.xml-1-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003edun\u003c/b\u003e om de st\u00e4l, font kunde fStnin honom till\u003cbr\u003e\u00e4gtenikapcts fullbordan med dottern, sjelfwe destutoiu a b\u00e4\u00f6a sidsr\u003cbr\u003edertil icke \u00bb voro hogabe eller b\u00f6jde, utan fast mera lemnat\u003cbr\u003ehlvaraniian frihet at tr\u00e4da i annat \u00e4gtenskap: Herr Kyrkoherden hade\u003cbr\u003eock da f\u00f6r sin del trodt, at f\u00f6rl\u00f6sningen kunse p\u0026gt; \u0026 gt; sadant\u003cbr\u003efatt uph\u00e4fwas, en\u00e4r han efcersinnat, at wid dess inglende ej fa manga\u003cbr\u003ewiccnen \u00bb varit tillst\u00e4des, som Lagen f\u00f6reftrifiver: Wid et f\u00f6rnyat\u003cbr\u003ebes\u00f6k hos Kerr Hof-Secreteraren B\u00e4th, hade denne \u00bb vist \u00bb vittnet et\u003cbr\u003eTestamente emellan \u00d6fterdam och Dahlbergs dotter, h \u00bb varigenom dcil\u003cbr\u003ef\u00f6rre f\u00f6rordnat om en Summa penningar, foin efter Han6 d\u00f6d skulle\u003cbr\u003etillfalla henne och hennes bar \u00bb, och upp\u00e5 anm\u00e4rkning ucaf \u00bb vittnet,\u003cbr\u003eac detta icke \u00bb vore den afhandling han f\u00f6rra g\u00e4ngen sett, hos Herr\u003cbr\u003eHof-Secreteraren, hade han fivarat, at der f\u00f6rra allenast \u00bb varit et\u003cbr\u003eproject, som icke nadt sin fullbordan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17910418_144030_89_0016_alto.xml-1-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 899.05, "y": 1430.35}, {"color": "k", "date": "1810", "id": "bib11653825_18100809_145134_95_0002_alto.xml-12-46", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Grazalema hade Engl\u00e4nvarne vunnit sin hufwud-afsigt, att f\u00e4\u003cbr\u003eborr de dervarande st\u00f6na kl\u00e4des fabrikerne och dermed befordra\u003cbr\u003eaff\u00e4ttningen pa deras egla varor, fom infmygaS fr\u00e5n Gibraltar;\u003cbr\u003einw\u00e4narne, fain b\u00f6rja ali k\u00e4nna sina f\u00f6rmenta v\u00e4nner, f\u00f6rena sig nu\u003cbr\u003emed Borgare-waklerne emot \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18100809_145134_95_0002_alto.xml-12-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 752.05, "y": 1741.35}, {"color": "#ff7f00", "date": "1796", "id": "bib13506739_17960418_144030_87_0003_alto.xml-9-20", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Huset N:o 24 i Stadtg\u00e4rden, f\u00f6rs\u00e4lies finare och gr\u00f6fre\u003cbr\u003eS\u00e4ngkl\u00e4der och Madrasser; \u00e4fwen flere sorter GaSij\u00e4der^cch ^cch\u003cbr\u003e\u003cb\u003eDun\u003c/b\u003e, godt Dantziger- och Rysitagel, j\u00e4mte hwit Honung i halsiva\u003cbr\u003eock fjerdedelS Fat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17960418_144030_87_0003_alto.xml-9-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1934.25, "y": 927.05}, {"color": "#4daf4a", "date": "1826", "id": "bib19223423_18261125_145063_94_0002_alto.xml-3-33", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP!ortd \u0027 ep\u00e9e, ett par Epauletter, en Frack med Guld, ett par\u003cbr\u003ebreda ssuldror med tillh\u00f6rande underdel, en Guldnyckel, ett por r\u00f6da\u003cbr\u003ekinder och en haka med \u003cb\u003edun\u003c/b\u003e: denna stfio bUf hon tillslogen,\u003cbr\u003eoaktadt der\u00f6fweruppkom en tr\u00e4ta mellan L\u00e4ttsinnigheten och F\u00e4fangan,\u003cbr\u003esom p\u00e4stod alt cn af dest bekanta hade budit h\u00e4star och wsgn, 4\u003cbr\u003eLakejer och Kust med stora Mustascher; men Hymen s\u00f6kte att st\u00e4lla dem\u003cbr\u003etillfreds med den tr\u00f6sten, \u00abtt hon s\u00e4kert snart stulle \u00e4ter komma p\u00e4 \u00bb\u003cbr\u003euktian, emedan det i dog, s\u00e4 widt han kunie p\u00e4minna sig, war sjctte,\u003cbr\u003eom Icke sjunde z\u00e4ngen han hade henne p\u00e4 sitt bord.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18261125_145063_94_0002_alto.xml-3-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 822.9, "y": 311.5}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 4, "to": "bib13506739_18050114_144030_11_0005_alto.xml-6-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 4, "to": "bib19225792_18020522_147359_21_0004_alto.xml-0-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 4, "to": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17900723_144030_167_0005_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib13506739_18240322_144030_68_0010_alto.xml-1-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18230704_148004_74_0002_alto.xml-3-84", "label": 4, "to": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300612_146391_47_0004_alto.xml-14-27", "label": 4, "to": "bib13506739_18060324_144030_68_0006_alto.xml-13-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18170403_146919_14_0003_alto.xml-4-102", "label": 4, "to": "bib13506739_18201230_144030_303_0005_alto.xml-8-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": 4, "to": "bib15650837_18300901_146391_70_0002_alto.xml-1-101", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": 4, "to": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": 4, "to": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": 4, "to": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18201027_144030_250_0010_alto.xml-13-28", "label": 4, "to": "bib19225792_18020522_147359_21_0004_alto.xml-0-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080920_144030_218_0005_alto.xml-4-21", "label": 4, "to": "bib11653828_18150725_144028_169_0003_alto.xml-4-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301203_147682_282_0005_alto.xml-18-7", "label": 4, "to": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17981011_144030_235_0006_alto.xml-0-18", "label": 4, "to": "bib13506739_18020612_144030_131_0006_alto.xml-0-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 4, "to": "bib13506739_18110730_144030_174_0005_alto.xml-8-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 4, "to": "bib13506739_17910418_144030_89_0016_alto.xml-1-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 4, "to": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260510_144010_106_0003_alto.xml-2-50", "label": 4, "to": "bib13506739_18060324_144030_68_0006_alto.xml-13-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301215_144028_291_0002_alto.xml-16-0", "label": 4, "to": "bib11653828_18281205_144028_280_0002_alto.xml-10-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18110730_144030_174_0005_alto.xml-8-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18071224_144030_299_0006_alto.xml-10-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": 4, "to": "bib19225772_18260314_148004_30_0003_alto.xml-7-130", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18230711_148004_77_0003_alto.xml-6-15", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18220816_144028_189_0002_alto.xml-7-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "label": 4, "to": "bib13506739_17990805_144030_176_0003_alto.xml-3-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17990208_144030_33_0003_alto.xml-3-5", "label": 4, "to": "bib13506739_18010622_144030_138_0003_alto.xml-2-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": 1, "to": "bib19277277_18250928_147682_224_0004_alto.xml-0-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18150823_145063_67_0002_alto.xml-1-0", "label": 1, "to": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18030820_144030_188_0007_alto.xml-5-24", "label": 1, "to": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17960418_144030_87_0003_alto.xml-9-20", "label": 1, "to": "bib11653825_18130114_145134_7_0002_alto.xml-0-24", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17960418_144030_87_0003_alto.xml-9-20", "label": 2, "to": "bib19225772_18050122_148004_9_0002_alto.xml-9-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18050122_148004_9_0002_alto.xml-9-6", "label": 1, "to": "bib19223423_17990316_145063_22_0002_alto.xml-12-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18050122_148004_9_0002_alto.xml-9-6", "label": 1, "to": "bib13506739_18071224_144030_299_0006_alto.xml-10-22", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18261125_145063_94_0002_alto.xml-3-33", "label": 1, "to": "bib11653825_18031208_145134_143_0002_alto.xml-5-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18261125_145063_94_0002_alto.xml-3-33", "label": 1, "to": "bib11653828_18301215_144028_291_0002_alto.xml-16-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18261125_145063_94_0002_alto.xml-3-33", "label": 1.5, "to": "bib13506739_18010622_144030_138_0003_alto.xml-2-20", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": 1, "to": "bib13506739_18150119_144030_15_0001_alto.xml-0-59", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18260510_144010_106_0003_alto.xml-2-50", "label": 1, "to": "bib11653828_18050905_144028_205_0002_alto.xml-9-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18031208_145134_143_0002_alto.xml-5-8", "label": 1, "to": "bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18301215_144028_291_0002_alto.xml-16-0", "label": 1, "to": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": 1, "to": "bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17970327_144030_70_0005_alto.xml-13-18", "label": 1, "to": "bib11653828_17980417_144028_87_0002_alto.xml-0-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": NaN, "to": "bib11653825_18040721_145134_87_0002_alto.xml-0-31", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18250709_147682_155_0002_alto.xml-25-14", "label": NaN, "to": "bib11653825_18051104_145134_132_0003_alto.xml-10-23", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18150823_145063_67_0002_alto.xml-1-0", "label": NaN, "to": "bib11653828_18301215_144028_291_0002_alto.xml-16-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18271206_144028_286_0002_alto.xml-2-0", "label": NaN, "to": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18271206_144028_286_0002_alto.xml-2-0", "label": NaN, "to": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18271206_144028_286_0002_alto.xml-2-0", "label": NaN, "to": "bib13506739_18191230_144030_303_0006_alto.xml-6-16", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": NaN, "to": "bib13506739_18200905_144030_205_0011_alto.xml-16-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": NaN, "to": "bib13506739_18200115_144030_11_0002_alto.xml-2-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": NaN, "to": "bib11653828_17991101_144028_251_0002_alto.xml-13-66", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170610_144030_131_0007_alto.xml-13-3", "label": NaN, "to": "bib13506739_18150821_144030_192_0002_alto.xml-0-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18000809_145063_64_0002_alto.xml-6-23", "label": NaN, "to": "bib19223423_18150513_145063_38_0004_alto.xml-3-58", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_17990316_145063_22_0002_alto.xml-12-3", "label": NaN, "to": "bib11653828_18151028_144028_251_0004_alto.xml-1-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18261125_145063_94_0002_alto.xml-3-33", "label": NaN, "to": "bib11653828_18151028_144028_251_0004_alto.xml-1-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18261125_145063_94_0002_alto.xml-3-33", "label": NaN, "to": "bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18080401_144030_76_0003_alto.xml-12-7", "label": NaN, "to": "bib13506739_18150606_144030_128_0008_alto.xml-0-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18151003_148004_113_0003_alto.xml-5-4", "label": NaN, "to": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18031208_145134_143_0002_alto.xml-5-8", "label": NaN, "to": "bib11653828_18301215_144028_291_0002_alto.xml-16-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653792_18060823_146919_34_0003_alto.xml-8-24", "label": NaN, "to": "bib11653828_17980417_144028_87_0002_alto.xml-0-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18190710_145063_55_0001_alto.xml-4-11", "label": NaN, "to": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18301215_144028_291_0002_alto.xml-16-0", "label": NaN, "to": "bib11653828_18190428_144028_96_0002_alto.xml-6-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18070107_144030_4_0004_alto.xml-1-23", "label": NaN, "to": "bib11653828_17941213_144028_286_0001_alto.xml-0-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17961224_144030_296_0003_alto.xml-6-30", "label": NaN, "to": "bib13506739_18150821_144030_192_0002_alto.xml-0-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18190428_144028_96_0002_alto.xml-6-15", "label": NaN, "to": "bib11653828_18281205_144028_280_0002_alto.xml-10-13", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18190428_144028_96_0002_alto.xml-6-15", "label": NaN, "to": "bib11653828_18070923_144028_220_0002_alto.xml-8-46", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17941213_144028_286_0001_alto.xml-0-6", "label": NaN, "to": "bib13506739_17921121_144030_270_0003_alto.xml-10-30", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>