<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#ff7f00", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270115_144010_11_0004_alto.xml-27-55", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Slutligen f\u00e4 wi f\u00f6rs\u00e4kra, att wi med ali omstrg och\u003cbr\u003esorgf\u00e4llighet stol. \u00bb warda \u00f6st om wara l\u00e4rjungars moralista bildning\u003cbr\u003eoch f\u00e4sta en noggrann uppm\u00e4rksamhet p\u00e4 deras uppf\u00f6rande, i synnerhet\u003cbr\u003eom de ej hafwa n\u00e4gon enstild handledare, samt att \u00bb vi stole w\u00e4nja \u0027\u003cbr\u003ewara l\u00e4rjungar wid en i deras \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e lefnadSf\u00f6rh\u00e4llandc \u00bb\u003cbr\u003eoundg\u00e4nglig ordentligbet, och \u00bb vid jellin flit, sam icke far \u00f6fwerg\u00e4\u003cbr\u003etill en f\u00f6r deras physista och intellectuclla krafter f\u00f6rderflig\u003cbr\u003ebr\u00e4dsta och wftvcrdrift; hwariemte wi f\u00f6rbinda osi, att i titz\u003cbr\u003eunderr\u00e4tta de f\u00f6r\u00e4ldrar, som anf\u00f6rtro sine s\u00f6ner \u00e4t ivar ledning, o \u00bb\u003cbr\u003en desie i f\u00f6ljd af en tr\u00f6gare fatmingsg\u00e4fwa icke kunna draga f\u00f6rdel af\u003cbr\u003eivar underwisning, eller oaktadt \u00bb v\u00e4ra fortsatta sain \u00bb vetsgranna\u003cbr\u003eoch allivarliga bem\u00f6danden icke kunna f\u00f6rinas till flit, ordentlighet\u003cbr\u003eoch goda seder, sa att n\u00e4gon kostnad f\u00f6r deras h\u00e4rwarande underwisning\u003cbr\u003eicke ina \u00e4ndam\u00e4lsl\u00f6st f\u00f6rspillas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270115_144010_11_0004_alto.xml-27-55\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1283.1, "y": 522.85}, {"color": "#ff7f00", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290314_144028_61_0002_alto.xml-9-37", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaktning f\u00f6r en styrelse, blottst\u00e4lld f\u00f6r dylika skakningar, har\u003cbr\u003ef\u00f6rsvunnit; statens kredit \u00e4r rubbad; Spaniens f\u00f6rhoppningar och\u003cbr\u003eAmerikas fienders gl\u00e4dje skall f\u00f6rnyas, \u00d6rn det nu, midt ibland s\u00e5\u003cbr\u003em\u00e5ng\u00e5 n\u00e4rvarande oell \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e olyckor, det funnits en\u003cbr\u003emedborgare, ber\u00e4ttigad dertill genom tjenster, s\u00e5dana sorn dem Bolivar\u003cbr\u003egjort Col arn bien \u201ehvilken med en kraftig liand bem\u00e4ktigat sig\u003cbr\u003ev\u00e4ldet, \u00e5tskiljt de blinda oell ursinniga partierna, \u00e5tergifvit\u003cbr\u003esamh\u00e4llet sitt lugn, medborgaren \u00bb siri s\u00e4kerhet, dea allm\u00e4nna\u003cbr\u003eordningen siri verksamhet, staten siri stadga och anseende, skulle man\u003cbr\u003ev\u00e4l med fog kunna kalla honom en usurpat\u00f6r?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290314_144028_61_0002_alto.xml-9-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1688.6, "y": 314.145}, {"color": "#ff7f00", "date": "1804", "id": "bib13506739_18040405_144030_77_0012_alto.xml-11-41", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkulle n\u00e4gon til denna \u00e4dla gerning wara hugad, s\u00e4 wil den\u003cbr\u003es\u00f6kande omst\u00e4ndeligare f\u00f6rklara sig och hoppas at W\u00e4lg\u00f6raren aldiig\u003cbr\u003estal beh\u00f6fwa \u00e4ngra sin gerning, d\u00e4 han n\u00e4st Guds w\u00e4lsignclse, stal hoS\u003cbr\u003eden S\u00f6kande, \u0027 hwars hela \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e w\u00e4l han beredt, finna cn\u003cbr\u003eewig tacksamhet och \u00e4rk\u00e4nfla, tillika med en sonlig lilgiswenhet och\u003cbr\u003etrohet, i fall affairers st\u00f6tande honom anf\u00f6rtros.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18040405_144030_77_0012_alto.xml-11-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1744.85, "y": 527.9}, {"color": "#ff7f00", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270219_144030_41_0001_alto.xml-31-26", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efyrdubbelt f\u00f6r\u00f6kad afgift cataloger, som synas \u00bb vprorista,\u003cbr\u003eblott emedan de till * k\u00e4nnagifwa namn p\u00e4 arbeten; prospecter, s\u00e4som\u003cbr\u003estarkt Mistt\u00e4nkte f\u00e5v \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e f\u00f6rbrytelser; musiken, som i\u003cbr\u003efordna dagar trott sig wara ostyldig, men nu 6c * finnes.brottslig af\u003cbr\u003eministrar, hwilka strammas as alla ljud, emedan de f\u00f6re / komma dem\u003cbr\u003es\u00e4som anklagelser; \u00e4ndteligen annottcer af alli stag, desta onnd,\u003cbr\u003eg\u00e4ngliga eominuiiicacions-medel i ett arbetsamt och idogt land.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270219_144030_41_0001_alto.xml-31-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1719.35, "y": 830.95}, {"color": "#ff7f00", "date": "1799", "id": "bib13506739_17990511_144030_106_0004_alto.xml-6-36", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHandels-Bolaget i Stockholm under Firma Eerlos?c ElaS Grill\u003cbr\u003eanmodar alla dcm, fem hos Bolaget aga fordringar, at sjelswe eller\u003cbr\u003egenom Ombud enh\u00e4lligt sammantr\u00e4da den 1; i denne manad kl. 10\u003cbr\u003ef\u00f6rmiddagen uti \u003cb\u003eframled\u003c/b\u003e! \u00bb Herr Dicecleuren och Eoinmendcuren\u003cbr\u003eG\u0026gt; ill?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17990511_144030_106_0004_alto.xml-6-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1122.8, "y": 661.4}, {"color": "#ff7f00", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4ndam\u00e4let med scren\u00e4mnda Bokh\u00e5lleri \u00e4r icke blon au bibrin-a\u003cbr\u003eben i r\u00e4ken \u00bb ffaper mindre kurnige Prvarmannen ett fullst\u00e4ndigt\u003cbr\u003ebegrepp, huru s\u00e5dana, k\u00e4mpade list enskildra liswerS f\u00f6rh\u00e4llanden,\u003cbr\u003eb\u00f6ra f\u00f6r\u00e5s och aksiuws, uran \u00e4fwen nig h\u00e4nda a \u0027 i, i en\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e \u00e4r fosterlandets alla Medlemmar, bereda kunskap mi\u003cbr\u003edenna Bokf\u00f6ring.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1620.55, "y": 499.995}, {"color": "#ff7f00", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270918_144030_218_0004_alto.xml-31-70", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efrugterne F\u00e4derneslandet ock dcn lidande menskligheten, m\u00f6dorna\u003cbr\u003eoch ten inre tysta tillfredsst\u00e4llelsen mig, samt bel\u00f6ningen mina en\u003cbr\u003eg\u00e4ng blifwande Eftertr\u00e4 / dare; men hwartill gagna mina fwaga\u003cbr\u003ebem\u00f6danden, hwartill gagnar den \u00e4del / modiga w\u00e4lwilja Allui\u00e4nheten\u003cbr\u003eredan wisat f\u00f6r en god-fak, om jag wid Inr\u00e4tt / ningens b\u00f6rjan icke\u003cbr\u003em\u00f6tes af samma Allm\u00e4nhets f\u00f6rtroende, s\u00e4som der enda wilkoret f\u00f6r\u003cbr\u003em\u00f6jligheten af desi fortfarande och \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e best\u00e5nd, om\u003cbr\u003ef\u00f6r\u00e4ldrar f\u00f6r en ringa, besparings ssnld i iikgiftcrnc hellre l\u00e5ta\u003cbr\u003esina barn h\u00e4refter s\u00e5som Hittills uppwexa och f\u00f6rblifwa lytta och\u003cbr\u003emitzbildade, och om jag, af brist p\u00e4 me / 6el o cl, tillg\u00e5ngar att f\u00f6r\u003cbr\u003el\u00e4ngre tid b\u00e4ra f\u00f6rlusterne derwid, n\u00f6dgas uppl\u00f6sa Ji-stitittet\u003cbr\u003eund\u00abi^f\u00f6rsta \u00e4ret af desi tillwarelfe?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270918_144030_218_0004_alto.xml-31-70\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1649.15, "y": 688.05}, {"color": "#ff7f00", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250108_144028_5_0004_alto.xml-9-52", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWie5 \u00e4r mera sysselsatt \u00e4n n\u00e4gonsin / en owanlig ni\u00e4ngd knrirer\u003cbr\u003eankomma och aff\u00e4rdas \u00e4tex, och allt utjpifar, att underhandlingar af\u003cbr\u003eh\u00f6gsta wigt i detta \u00f6gonblick ega ruin- Negociationerna emellan D\u00e4rt\u003cbr\u003ekabinett och de \u00f6friga flora makternas l\u00e4ra, enligt hwad ryktet\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00e4ler, ang\u00e4 Greklands angel\u00e4genheter och detta landS\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e \u00f6de \u00bb Om denna fr\u00e4gas afg\u00f6rande har man stal att tro\u003cbr\u003ealla stora Makterna utan undantag wara ense, men sw\u00e4rast torde det bli\u003cbr\u003eatt bringa Porten till f\u00f6rnuft; ty enligt de fr\u00e4n Konstantinopel sist\u003cbr\u003einlupna underr\u00e4ttelserna yrka Stor \u00bb herrn och det i DIvanen r\u00e4dande\u003cbr\u003epartiet p\u00e4 Grekernas fullkomliga submission och wilja alldeles icke\u003cbr\u003elyssna till n\u00e4gra modtratare f\u00f6rflag i detta h\u00e4nseende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250108_144028_5_0004_alto.xml-9-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1515.6, "y": 607.85}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib19227291_18280723_145289_30_0003_alto.xml-15-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4gra hotande moln bortskymma icke ben klara ulssge ten s\u00f6r\u003cbr\u003eInr\u00e4ttningens \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e bist\u00e5nd och f\u00f6rkofran.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18280723_145289_30_0003_alto.xml-15-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1561.75, "y": 1041.8}, {"color": "k", "date": "1804", "id": "bib19225772_18040829_148004_100_0004_alto.xml-2-62", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eQm n\u00e5gon, som \u00e4ger habilite till Glasbruks anl\u00e4ggning och tom\u003cbr\u003eman \u00e4flven \u00f6nstade f\u00f6renade (Elefi gher ef en sn\u00e4ll Glasbl\u00e5sare, were\u003cbr\u003eh\u00e5gad il ga ackord om ett dylikt Bruks uppf\u00f6rande i Str\u00f6mstads\u003cbr\u003etrakten, kun ben af HrkLars Claetzoni G\u00f6theborg ervalla n\u00e4rmare\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttelse om st\u00e4llet famr Manne \u00bb med hwilken en mera fkickelig\u003cbr\u003eS\u00f6kande torde winna ett f\u00f6r sin \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e nog f\u00f6rm\u00e5nligt\u003cbr\u003eackord.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18040829_148004_100_0004_alto.xml-2-62\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1261.85, "y": 1001.0}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib19225772_18271030_148004_126_0002_alto.xml-7-41", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etillst\u00e4nd, utf\u00e4rdade och i allm\u00e4nna Tidningarne inf\u00f6rde\u003cbr\u003eKung\u00f6relse, hwarigenom del\u00e4garnc uti Sl\u00e4derne\u00f6 Fond kallas alt den z\u003cbr\u003einstundande December \u00f6 allm\u00e4n extra sammankomst sig i Stockholm\u003cbr\u003einfinna, f\u00f6r att \u00f6fwerl\u00e4gga och bestuka om utw\u00e4gar till f\u00f6rs\u00e4krande af\u003cbr\u003eFondens \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e besi\u00e4nd, \u00e4ffat, det ber\u00f6rde Kung\u00f6relse, genom\u003cbr\u003eMagistratens f\u00f6rsorg, m\u00e4tte meddelas samtlige agare af s\u00e4dane hus h\u00e4r\u003cbr\u003ei Staden, som \u00e4ro uti n\u00e4mnde Werk asiecurerade; och d\u00e4 bland desie hus\u003cbr\u003eflere allmanne funnos, tillh\u00f6rige dels Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18271030_148004_126_0002_alto.xml-7-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1658.4, "y": 447.115}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib19225792_18300612_147359_24_0008_alto.xml-0-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe, som wid Auctionen p\u00e4 Under\u00e4s den z och 9 dennes \u00e4\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e Enkefru SankesionS L\u00f6s\u00f6rebo gjort inrop, behagade ju\u003cbr\u003ef\u00f6rr desto hellre afhemta r\u00e4kningar dera p\u00e4 Commerce-Radet Gantesions\u003cbr\u003eConior.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18300612_147359_24_0008_alto.xml-0-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 688.9, "y": 367.42}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110608_144030_131_0008_alto.xml-10-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm n\u00e4gon som \u00e4ger f\u00f6rm\u00f6genhet, med ert \u00f6mt h\u0026gt; crta och\u003cbr\u003ek\u00e4rlek f\u00f6r att roit a uppfostra ett Barn till teh \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eb\u00e4rgning, wille emottaga en dygdig Flicka p\u00e4 n:te \u00e4ret till\u003cbr\u003euppfostran, fo \u0027: i r.djn warit tiJfjsn tid h\u00e4llen uli Helpension, hon\u003cbr\u003e\u00e4r Moderl\u00f6s och har endast en gammal rbemdlad Zader, men wiil \u00f6ndcck\u003cbr\u003es\u00e4 l\u00e4nge han leswer, betala hwarje Qwa tal 10 3ib.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110608_144030_131_0008_alto.xml-10-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1296.1, "y": 265.0}, {"color": "k", "date": "1809", "id": "bib19225772_18091205_148004_139_0002_alto.xml-6-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDenna Ulla obetydliga h\u00e4ndelse war f\u00f6rsta orsaken till Rudolphs\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18091205_148004_139_0002_alto.xml-6-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1943.75, "y": 1117.15}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-0-81", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efcrar, samt F\u00f6rwaltningen i allm\u00e4nhet fallas pa bell\u003cbr\u003ehuSh\u00e5llsaktigaste sot - Att minskning i \u00e5rs-afgif, en m\u00e4tte aga rum\u003cbr\u003ef\u00f6r enw\u00e4nings och andra mindre hus i j\u00e4mf\u00f6relse med st\u00f6rre \u2014 Att n\u00e5gon\u003cbr\u003ef\u00f6rdel m\u00e4 p\u00e4 lika s\u00e4tt tillskyndas numarande del\u00e4gare f\u00f6r deras redan\u003cbr\u003ewerkst\u00e5lda insatser \u2014 Att f\u00f6rs\u00e4kringsw\u00e4rdet m\u00e4 best\u00e4mmas p\u00e4 sa enkelt\u003cbr\u003es\u00e4tt som m\u00f6jligt - och att anstalt m\u00e4 midtagas dels f\u00f6r jemkning af\u003cbr\u003eF\u00f6rs\u00e4krings w\u00e4rdet \u00e4 en del redan assecurerade hus och dels till\u003cbr\u003es\u00e4kerhet i \u003cb\u003eframliden\u003c/b\u003e mot f\u00f6rs\u00e4kring ut\u00f6fwer werkliga\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4ljningsw\u00e4rdet, i hwilka afseenden del\u00e4garns inom hwarje Stad\u003cbr\u003esynes b\u00f6ra anlitas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-0-81\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 107.89, "y": 367.075}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290717_144030_162_0004_alto.xml-27-67", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etida yrke uri alla de \u00e4mnen, som utg\u00f6ra en bildad eller l\u00e4rd\u003cbr\u003euppfostran, och, utvm de wanliga Skol-\u00f6fyingarne, \u00e4fwen uti Gymnastik,\u003cbr\u003eSimkonst och Ritning- Genont l\u00e4ng erfarenhet \u00f6fwertygad om den publika\u003cbr\u003euppfostrans f\u00f6retr\u00e4de framfor den priwo te, fordrar jag att hwarje\u003cbr\u003ehelpension\u00e4r bes\u00f6ker ettdera af nedann\u00e4mde w\u00e4l k\u00e4nda Larowerk,\u003cbr\u003ehwilketdera som \u00e4ger hans M\u00e4lsm\u00e4uS f\u00f6rtroende och \u00e4r l\u00e4mpligt f\u00f6r banj\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e best\u00e4mmelse, antingen Gymnasium, ClaraS h\u00f6gre L\u00e4rdoms\u003cbr\u003eskola, nna g \u0027 (: mentar.ssolan efter \u00c4mnes-l\u00e4Sningen ock, Werel-\u003cbr\u003eunderwisningen, Iako\u00f6S H\u00f6gre Ap \u00bb logist^flola eller ock dcn af mig\u003cbr\u003e1PZ1 inr\u00e4ttade Wexel-underwisnings-skola \u00bb, som kor den f\u00f6rsta\u003cbr\u003eunderwisningcn torde wara jemf\u00f6rlig med en publik inr\u00e4ttning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290717_144030_162_0004_alto.xml-27-67\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1584.1, "y": 265.0}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250615_144028_135_0003_alto.xml-0-112", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rnummit, alf \u00e4 \u0027 ffillige prester, wid gistcrm\u00e4ls-\u003cbr\u003eaihandlingar mellan perla \u00bb ner af olika trosbek\u00e4nnelser, egenm\u00e4ktigt\u003cbr\u003ewelak f6rtf?rifroa kontrahenterna, i hwil \u00bb Fen religion de barn, som\u003cbr\u003ekunde komma rut bli en frukt af deras \u00e4ktenskap, ffulle uppfostras,\u003cbr\u003ebwilket l\u00e4tt lunde \u00e4 stad ko nnna obthagligheler, emedan gislerm\u00e4iet\u003cbr\u003eb\u00f6r grunda fig endast och allenast p\u00e4 en fri \u0027 bfwcrenskommelse mellan\u003cbr\u003ekontrahenterna, ulan all fremmande inblandning, har hon ansett n\u00f6digt\u003cbr\u003eatt wid sm\u00e4rt straffs\u00f6r- b udo presterna af alla kor.festioncr, alt p\u00e4\u003cbr\u003ehwad s\u00e4tt som helst wid \u00e4ktenskaps ing\u00e4e ide mellan personer af olika\u003cbr\u003ebek\u00e4nnelser s\u00f6ka influera p\u00e4 de blifwande barnens \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ereligi\u00f6sa uppfostran.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250615_144028_135_0003_alto.xml-0-112\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1888.25, "y": 1186.8}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240313_147682_61_0007_alto.xml-1-27", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e... \u201eEn - yngling, forn ej, genom umg\u00e4nget med d\u00e4liga\u003cbr\u003eS\u00e4llstaper, blifwit \u00bb undre eller mera f\u00f6rst\u00f6rd och derigenom\u003cbr\u003eobekymrad on, sin \u003cb\u003eframlids\u003c/b\u003e fortkomst, sam scmte en stadgad\u003cbr\u003e\u00e4ldcr och ett anst\u00e4ndigt uppf\u00f6rande f\u00f6renar sundt forst\u00e4ud och\u003cbr\u003earbetsf\u00f6rm\u00e4ga, kai, crh\u00e4lla kondition p\u00e4 Kontor h\u00e4ri Staden, d\u00e4 dep\u003cbr\u003eavrest lemn\u00e4s i f\u00f6rseglad bil, ctt till C.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240313_147682_61_0007_alto.xml-1-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 683.9, "y": 105.0}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib13506739_18060728_144030_170_0008_alto.xml-2-34", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn hederlig Mans eiteriemnode Dotter, rz \u00e4r gammal, med god\u003cbr\u003eupofostran, inskar a \u0027 \u00ab uti n\u00e4gvt he, derttgr Sus som eget Barn\u003cbr\u003eblilwa antagen\u0026gt; der hon till An \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e b\u00e4rgning under km\u003cbr\u003ehandledning kunde sa kiira sig uti de i\u00f6r ett Fruntimmer n\u00f6diga\u003cbr\u003ewetcnstaper.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18060728_144030_170_0008_alto.xml-2-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1325.85, "y": 1065.0}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib11653825_18200424_145134_47_0002_alto.xml-13-50", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" Commisiioncn (fade talaren) kastade sina \u00f6gon p\u00e4 throncn, och\u003cbr\u003es\u00e4g de \u00bb omgifwcn af en Prinsessa, hwars \u00f6ppna godhet och\u003cbr\u003er\u00e4ttsinnighet \u00e4ter wisar Henric iV bland osi, af Prinsar som f\u00f6rtjena\u003cbr\u003eFrankrikes k\u00e4rlek och w\u00f6rdnad; wid s\u00e4 m\u00e4nga anledningar att hoppas en\u003cbr\u003elyckligare \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e, h\u00f6ll commisiionen f\u00f6r sin pligt, alt lenina\u003cbr\u003epetitionen utan afseende\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18200424_145134_47_0002_alto.xml-13-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1546.0, "y": 316.58}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib19225792_18300424_147359_17_0003_alto.xml-0-34", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSjuk, och Begrafnings Cassans Ledam\u00f6ter kallas h\u00e4rigenom till\u003cbr\u003eallm\u00e4nc sammantr\u00e4de hos Trakt\u00f6r Bergendorff, n\u00e4sta Tisdag den 27\u003cbr\u003edennes, kl. half till 4 e. m., f\u00f6r att \u00f6fwerl\u00e4gga om Catzans\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e best\u00e4nd eller upph\u00f6rande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18300424_147359_17_0003_alto.xml-0-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1323.9, "y": 73.0}, {"color": "k", "date": "1807", "id": "bib11653825_18071010_145134_120_0007_alto.xml-8-76", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6ag af den 17 Apriii betta \u00e4r, uti m\u00e4let emellan mig samt min\u003cbr\u003eSlyfsw\u00e4rfadcr Eric Bornander och hans Son N\u00e4mndemannen Jan Henric\u003cbr\u003eBornander t Wenneberg, ang\u00e4ende mitt \u00e4 min k. hustru \u00bb w\u00e4gnar gjorde\u003cbr\u003ep\u00e4st\u00e4ende, att dessa wederparter m\u00e4tte anseS ffyldige l\u00e4ta werkst\u00e4lla\u003cbr\u003elaga afwittring efter min aflidna Sw\u00e4rmoder Anna Friberg, samti betala\u003cbr\u003etill min hustru hwad arf henne i st\u00f6d deraf tillkommer, Slagt mig att\u003cbr\u003elagligen in \u00bb kalla min \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Sw\u00e4rmoder?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18071010_145134_120_0007_alto.xml-8-76\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 477.26, "y": 941.4}, {"color": "k", "date": "1817", "id": "bib11653828_18170620_144028_140_0002_alto.xml-12-46", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen, d\u00e4 rri hunnit en trakt omgifmen cf himmelska ljusets \u00c4mne,\u003cbr\u003eformadt i rund, fr\u00e4n fjerran r\u00e4rmande tingen, \u00bb \u0027 H\u00e4r,\" sade Alfwen, \u0027\u003cbr\u003e\u00e4r Lidskjalf; h\u00e4r betrakta de h\u00f6gre\" Warelser werldarnas lopp och tid\u003cbr\u003ef\u00f6rfluten sch \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18170620_144028_140_0002_alto.xml-12-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1296.1, "y": 201.0}, {"color": "k", "date": "1800", "id": "bib13506739_18000807_144030_177_0008_alto.xml-3-14", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eur st\u00e4nd st kunna gifwa dem den upfostran \u0027 genom hDilk-n de i\u003cbr\u003een \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e stulle funna biiiira gagneliga f\u00f6r sig sjeliwa och\u003cbr\u003ef\u00f6r Medborgerllgheten, b\u00f6nfaller \u00f6dmjukt och nub den \u00f6mhet loin blett\u003cbr\u003eel gaderS-Hjer-v fan k\u00e4nna, at n\u00e4gon bemedlad och \u00e4delmodig Person\u003cbr\u003ewille Staga sig en \u00bb f beg\u00e5 10 unga Mennistor til education cch \u00bb \u0027\u003cbr\u003eZrd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18000807_144030_177_0008_alto.xml-3-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1069.85, "y": 1097.0}, {"color": "k", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210411_144030_85_0008_alto.xml-23-15", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill de Herrstaper som begagnat och warit n\u00f6jde med mina\u003cbr\u003ePr\u00e4parater, och f\u00f6r en \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e \u00e4stunda deraf hafwa n\u00e4got\u003cbr\u003ef\u00f6rrSd, will jag, fo\u00ab n\u00f6jd med en ganlka ringa f\u00f6rtjcnst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210411_144030_85_0008_alto.xml-23-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1977.55, "y": 1181.8}, {"color": "k", "date": "1821", "id": "bib19223423_18210815_145063_65_0004_alto.xml-4-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM\u00e4rt \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e \u00f6de Sr witzerilgen m\u00e4rkt och mvdl\u00e4llande,\u003cbr\u003emen!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18210815_145063_65_0004_alto.xml-4-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1097.6, "y": 1225.0}, {"color": "k", "date": "1803", "id": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewilkor sbr en \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e; hwarom kall f\u00e4s v\u00e4rmare\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttelse hos Inspektoren wid Kongl, kleeis-Kammaren i Stockholm\u003cbr\u003e\u00ab.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1803.35, "y": 307.71}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250905_144028_204_0002_alto.xml-13-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHuru innerligt gl\u00e4der jag mig icke \u00e4t del \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e \u00bb\u003cbr\u003everkst\u00e4llandet af Tyska F\u00f6rbunds-aklenS iz:de artikel!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250905_144028_204_0002_alto.xml-13-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1771.15, "y": 389.95}, {"color": "k", "date": "1823", "id": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUPPS ani\u00f6kning af Handlanden Iohan Lii bergs Enkesru, Annette\u003cbr\u003eBethn \u00bb, att f\u00e4 aftr\u00e4da fin Egendom till Borgen\u00e4rers f\u00f6rn\u00f6jande, och\u003cbr\u003ealt fr\u00f6n deras \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e kraf warda frik\u00e4nd, M R\u00abi stugur\u00e4ltcn i\u003cbr\u003eWarberg, genom offentelig Sr\u00e4mnii denna bag, jemlikt Kongl,\u003cbr\u003eEoncurslagen d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1889.7, "y": 1017.7}, {"color": "k", "date": "1823", "id": "bib19227291_18230702_145289_27_0001_alto.xml-0-14", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekfler w\u00e4r Kyrkas ritual, och dermed lemnade Skandinawiens\u003cbr\u003eNationer cn borgen f\u00f6r sina \u003cb\u003eframlids\u003c/b\u003e f\u00f6rhoppningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18230702_145289_27_0001_alto.xml-0-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2117.05, "y": 76.545}, {"color": "k", "date": "1801", "id": "bib11653806_18010501_145120_47_0004_alto.xml-2-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e4rwaro, lil f\u00f6rmon f\u00f6r Iacobi F\u00f6rsamlings fattige f\u00f6rfattat,\u003cbr\u003ebar samma F\u00f6rsamlings Fattighus Dieectivn f\u00f6r \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e\u003cbr\u003es\u00e4kerhet, t h\u00e4ndelse ok\u00e4nde ar!\u00abingar finnas, pL detta s\u00e4tt welak dem\u003cbr\u003ecm denna f\u00f6rs kattning uaderrLttclse meddela; som s\u00f6rsta g\u00e4ngen\u003cbr\u003ekung\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18010501_145120_47_0004_alto.xml-2-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1972.15, "y": 336.72}, {"color": "k", "date": "1802", "id": "bib11653825_18020225_145134_24_0004_alto.xml-11-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI anseende till f\u00f6rest\u00e5ende Bouppteckning efter\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Guld- och Silfwer-Arbetaren J^han Fredr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18020225_145134_24_0004_alto.xml-11-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1037.75, "y": 347.925}, {"color": "k", "date": "1807", "id": "bib11653825_18070822_145134_101_0006_alto.xml-2-20", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r 1808, f\u00f6:e kl. 12 p\u00e4 dagen sine fordringar hos R\u00e4dstugii-\u003cbr\u003eR\u00e4tten i Carlscrona beK\u00f6rigeo anm\u00e4la, wid f\u00f6rlust af \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e\u003cbr\u003er\u00e4tt och talan uti ber\u00f6r \u00bb dc afseende; som f\u00f6rsta g\u00e4ngen\u003cbr\u003etung\u00f6rek.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18070822_145134_101_0006_alto.xml-2-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 813.85, "y": 1097.0}, {"color": "k", "date": "1797", "id": "bib13506739_17970515_144030_109_0007_alto.xml-2-51", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn qwick och mycket rast G\u00e4ste, om 16 \u00e4rS \u00e5lder, med hedrande\u003cbr\u003eBetyg, k\u00e4nner n\u00e4got Skomakare och M\u00e4lare Profestionerne, \u00e4swen wan wid\u003cbr\u003eresor; \u00e5stundar bliswa antagen hos n\u00e4gon ogift Herre eller (jehaligt\u003cbr\u003eiterrfkop, som Betjent; p\u00e4 L\u00f6n g\u00f6res ej afseende, endast et\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e w\u00e4l kunbe winnaS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17970515_144030_109_0007_alto.xml-2-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2026.15, "y": 1063.65}, {"color": "k", "date": "1823", "id": "bib19225772_18230117_148004_6_0001_alto.xml-0-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWasa Orden Hr W m Chalmers samt G\" vsihandlanden Hr Anders\u003cbr\u003eBj\u00f6rnberg s\u00e4tt sia uppdragit Inr\u00e4ttandet af och \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ebestyret om en Jndn\u0026gt; lrie Gchola, hwartill Fonden af desia Herrar\u003cbr\u003eblifwit donerad, men som i anseende till f\u00f6rh\u00e5llanden med den\u003cbr\u003ef\u00f6rstn\u00e4mndes Bo, hvilki f\u00f6rut bordt inredas \u0026 gt; nu f\u00f6rst finner sig\u003cbr\u003ei fi\u00e4nv art der\u00e4t egna werklamma \u00e5tg\u00e4rder, har, wio det mindre\u003cbr\u003ebest\u00e4mda i ben\u00e4mningen Industrie- S chola, som likw\u00e4l synes afse en\u003cbr\u003est\u00f6rre eller mangfalldig omfattning af allm\u00e4nt nyttig, Handarbeten och\u003cbr\u003eKon.ster, ma handa \u00e4fwen kunskaper och deribland sadane, som kunna\u003cbr\u003egrundl\u00e4gga er: h\u00f6gre utbildning: h\u00e4lst afwen \u00e4r f\u00f6reskrinvit, art de\u003cbr\u003eElever, som f\u00e4 antagas f\u00f6rut b\u00f6ra wara \u00f6fwade i L\u00e4sa, Gkrifwa ock\u003cbr\u003eR\u00e4knekonsten, ansett sig, f\u00f6rra \u00bb n\u00e5got desi eget beslut widtages,\u003cbr\u003eb\u00f6ra till allm\u00e4n r\u00e4fling utst\u00e4lla F^rstager tlkk denna Inr\u00e4ttning;\u003cbr\u003eskolandes det, som sednast inom n\u00e4sta Juni m\u00e4nads ut\u00ab g\u00e4ng till\u003cbr\u003eFrimurare Barnhus-D rect onen inlemnas och n\u00e4rmast motswarar desi\u003cbr\u003e\u00f6nskan, bel\u00f6nas med 200 R:dr Banko och det dern\u00e4st med 100 R\u003cbr\u003edr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18230117_148004_6_0001_alto.xml-0-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1570.6, "y": 659.95}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib19225772_18200301_148004_26_0002_alto.xml-20-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eInr\u00e4ttningen har s\u00f6tt en god b\u00f6rjan, men dess \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ebest\u00e5nd\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18200301_148004_26_0002_alto.xml-20-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1496.95, "y": 370.095}, {"color": "k", "date": "1822", "id": "bib19223423_18220810_145063_64_0002_alto.xml-13-31", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM\u00e4nne ej den dr\u00f6mda s\u00e4llhet, sam sig ter f\u00f6r ost i s\u00f6mnen,\u003cbr\u003enZgon g\u00e4ng sig neders\u00e4nker fr\u00e4n de h\u00f6gre tingens fferer, eller f\u00f6rebud\u003cbr\u003ei s\u00f6mnen icke gcS lill \u003cb\u003eframlids\u003c/b\u003e \u00f6den?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18220810_145063_64_0002_alto.xml-13-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1668.9, "y": 950.45}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110328_144030_73_0012_alto.xml-1-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehederligt b.nictqr.be och \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e rekommendationer \u00e4r\u003cbr\u003eh\u00f6gsta bel\u00f6ningen l\u00f6r banS ospckrda m\u00f6da, och kraftigastc f\u00f6rbind Isen\u003cbr\u003etill den s\u00f6rsigtigaste lefnad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110328_144030_73_0012_alto.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 841.6, "y": 1225.0}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib19223423_18200603_145063_44_0004_alto.xml-5-26", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUndertecknad, som \u00f6rnar, ned bitr\u00e4de inr\u00e4tta en Skola l\u00f6r Barns\u003cbr\u003euriderwisning i Ehiistciivomen, saint \u00f6friga egenstapcr, \u00bb \u00f6dm\u00e4nsiga\u003cbr\u003el\u00f6r cn w\u00e4rdig DnglingS \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e w.il, f\u00e4 v firnn 69\u00ab iniufatt\u003cbr\u003erekommendera sig hos Allmflnhekcn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18200603_145063_44_0004_alto.xml-5-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1707.05, "y": 369.03}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270324_144010_70_0001_alto.xml-23-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehwilka summor w\u00f6r\u00f6 ben \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e tillagda af den\u003cbr\u003econsolidcradc fonden, nied best\u00e4nid f\u00f6restrfft, att denna f\u00f6rman\u003cbr\u003estulle efter hans d\u00f6d \u00f6f-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270324_144010_70_0001_alto.xml-23-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1134.1, "y": 368.295}, {"color": "k", "date": "1798", "id": "bib13506739_17980220_144030_42_0012_alto.xml-6-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag emvttager \u00e4fwen Barn at l\u00e4ra hwad de \u0026 gt; \u00f6r fin\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e kunna beh\u00f6fwa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17980220_144030_42_0012_alto.xml-6-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1965.75, "y": 260.06}, {"color": "k", "date": "1813", "id": "bib13506739_18130917_144030_215_0012_alto.xml-1-26", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEivor \u0026 gt; lnk \u00bb ig betalning kan ett Flickebarn f\u00e4\u003cbr\u003einackorderad till l\u00e4rdom af alla fruntimmers arbeten; denna plats ir\u003cbr\u003ef\u00f6r ctr barns \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e real.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18130917_144030_215_0012_alto.xml-1-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1758.0, "y": 702.85}, {"color": "k", "date": "1796", "id": "bib13506739_17961015_144030_236_0006_alto.xml-0-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esi Sr gammal, sam ijiit och \u00e4nnu tj\u00e4nar \u00bb atJuntejr fSr flt\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e w\u00e4l skull.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17961015_144030_236_0006_alto.xml-0-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1706.15, "y": 1015.25}, {"color": "k", "date": "1805", "id": "bib11653825_18050711_145134_82_0008_alto.xml-13-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe som weta sig wara nLgor styldige eller hafwa laglige\u003cbr\u003efordringar ulf \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e \u0026 lt; 5 / fefru Tulls\u00f6rwalkerstan\u003cbr\u003eGersvnli, f\u00f6dd Bruhns Sterbhus, anmodas wanllgeu i anseende till snar\u003cbr\u003efirest\u00e4rnve Bouppteckning och utredning s\u00e4dant tillk\u00e4unaglfwa dvs\u003cbr\u003eKontroll\u00f6ren Guflaf Leonard Gersonius uti \u00c4stad; som tredje g\u00e4ngen\u003cbr\u003ekung\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18050711_145134_82_0008_alto.xml-13-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 781.85, "y": 233.0}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib13506739_17991014_144030_235_0007_alto.xml-9-14", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egrann upfostran, d\u00e4 m\u00e4ste den olycklige S\u00f6kande f\u00f6rlora alt\u003cbr\u003ehopp om en blidare \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17991014_144030_235_0007_alto.xml-9-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1992.25, "y": 505.05}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240218_144028_40_0002_alto.xml-7-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI afseende pa ytterligare \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e mesurer har Hans Main\u003cbr\u003ef\u00f6rded\u00e4llic sig oinskr\u00e4nkt frihet etet handla i enlighet nied hwad\u003cbr\u003eomst\u00e4ndigheterna i best\u00e5 lander och Dest folks f\u00f6rdelar kunna\u003cbr\u003ekr\u00e4fwa.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240218_144028_40_0002_alto.xml-7-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2064.85, "y": 1001.25}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240908_147682_208_0001_alto.xml-5-121", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWid granstning af hwad \u00e4 \u00f6mse sidor blifwit ans\u00f6rdt och p\u00e4 cd\u003cbr\u003eafh\u00f6rde wittnen intygat, milar sig tydligen att Enkan Albertini\u003cbr\u003ehandlat mindre eftert\u00e4nksamt, d\u00e4 hon som b\u00e4st warit i till fane, ntt\u003cbr\u003ek\u00e4nna sin Sons lynne och b\u00f6jelse, l\u00e4mnat s\u00e4 mycken uppm\u00e4rksamhet \u00e4t\u003cbr\u003ecftcrfc\u00e4gan af ballsbandet, att hon, utan att f\u00f6rut s\u00f6ka staffa sig\u003cbr\u003en\u00e4rmare lmderr\u00e4ttclse om sanna f\u00f6rh\u00e4st andrt, genast mitzt\u00e4nkt sin\u003cbr\u003eSoli wara felaktig, och i f\u00f6ljd deraf f\u00f6rst geno:n alfwarsamma\u003cbr\u003ef\u00f6rmaningar och sedan genom stryk welat f\u00f6rm\u00e4 honom att tala sanning,\u003cbr\u003egenom hwiltcn sednare \u00e4tg\u00e4rd, ehuru den frft b\u00f6r anses annorlunda an\u003cbr\u003es\u00e4som stedd i w\u00e4lincning och till f\u00f6rckonmandc ak tillaswcmyrs d\u00e4\u003cbr\u003eanade sw\u00e4ra l\u00f6iider f\u00f6r G\u00f6sens \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e w\u00e4l, anledning dock\u003cbr\u003eblifwit Berglund qifwcn, att misi\u00e4ima Gossen, och att p\u00e4 Modrens\u003cbr\u003eiivpiilaning, fullf\u00f6lja dcu af henne p\u00e4birjade aga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240908_147682_208_0001_alto.xml-5-121\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1877.45, "y": 124.58}, {"color": "k", "date": "1795", "id": "bib13506739_17950921_144030_215_0007_alto.xml-0-29", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Ynillug som Fan ro\u00e4l t\u00e5rna b4 fTrifoa, samt \u00bb fd * t ull\u003cbr\u003eHandel h\u00e4r I Stadt \u00bb troJ e # w.Wt Sr, Silunbar f\u00f6r fll\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e w\u00e4t blifwa alltagen f\u00e4fom Skrlfw^re hot nJflon af\u003cbr\u003eHerrar \u00e4aibettm\u00e4n h\u00e4r i Igiotf\u00f6olin eller p\u00e5 Vandel; men i brist dSraf\u003cbr\u003eh\u00b0S n\u00e4gon hederlig Herre som refer \u00f6l Utrikes Orter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17950921_144030_215_0007_alto.xml-0-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1581.85, "y": 1129.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280331_144028_76_0003_alto.xml-2-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00e4rdade han en proklamation, hwari han uppmanar olla Greker akt\u003cbr\u003eh\u00e4lla sig ifr\u00e4n detta st\u00e4ndtiga urfe, emedan \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6rbrytelser af sadan egenfiap fiola bestraffas enligt all lagarnas\u003cbr\u003estr\u00e4nghet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280331_144028_76_0003_alto.xml-2-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1877.6, "y": 656.85}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270330_147682_75_0001_alto.xml-2-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etreniic wcckors sorg, eftcr \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e Hennes Maj:t\u003cbr\u003eAcjsarinna af Brastlien, Leoi-oldixa Carolina Joseph a, f 5bb ke-\u003cbr\u003eHcttiginna af \u00d6sterrike; Fruntiinrcn bruka franfar till och med den 10\u003cbr\u003eApril, samt blonder och juveler till och med den 20, hwarefter Sorgen\u003cbr\u003eafl\u00e4ggcs.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270330_147682_75_0001_alto.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1071.9, "y": 411.54}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib13506739_18060912_144030_210_0004_alto.xml-10-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejag bestyrt han \u00bb HandelSaffairer: men i h\u00e4nseende ti \u00bb en\u003cbr\u003eannan urfigt f\u00f6r min \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e b\u00e4rgning, har jag \u00f6fwerlatit\u003cbr\u003edenne af mig under h\u00e4nder hafde handel till Hr Adolf Fredrte Widman,\u003cbr\u003ebwilken h\u00e4danefter derom ensam bes\u00f6rjer, och betalar alla de skulder\u003cbr\u003esom enligt Bok finnas, i och f\u00f6r denna handel wara gjorde, (\u00e4 att jag\u003cbr\u003enu inera dermed ingen befattning \u00e4ger, eller f\u00f6r borgade Waror n\u00e4gra\u003cbr\u003epenningur uppb\u00e4r; hwilket jag h\u00e4rmed den m\u00f6rdade Allm\u00e4nheten\u003cbr\u003e\u00f6dmjukeligen tillkinnagifiver, s\u00e4 w\u00e4l Illl s\u00e4kerhet f\u00f6r mig, som f\u00f6r\u003cbr\u003eHr Widman.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18060912_144030_210_0004_alto.xml-10-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1518.2, "y": 518.25}, {"color": "k", "date": "1807", "id": "bib19225772_18070731_148004_85_0004_alto.xml-7-31", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn stadgad M^n, som \u00e4r kannare s\u00e4 w\u00e4l af landtbruk 10m\u003cbr\u003elk\u00e4rgardsr\u00f6relje, hwilket sednare dan i 10 \u00e4r med flit och m\u00f6da\u003cbr\u003eutr\u00e4ttat sina g\u00f6rom\u00e5l, \u00f6nskar f\u00f6r sin \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e att hos n\u00e4gon\u003cbr\u003eannan f\u00e4 kondition antingen i Sk\u00e4rg\u00e4rden wid n\u00e4got Salteri- eiler\u003cbr\u003e5rankl\u0026gt; ker\u0026gt; werk, eller som Infpcftor wid landtbruk; stvar\u003cbr\u003eaiwaktas t f\u00f6rseglas biitet till 3.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18070731_148004_85_0004_alto.xml-7-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1511.25, "y": 947.7}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120311_144030_59_0007_alto.xml-17-64", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSchw^.ieare, emedan bon f\u00f6rut s\u00f6rcstatt en Gk.mk; i brist deras\u003cbr\u003etill nogon Bagare sorn Br\" djusgsru, eller ock \u00f6nskar hon att f\u00e4 komma\u003cbr\u003ei ett b\u00e4ttre BorgarehuS, der hon ej will undandraga fig n\u00e4gra inouihus\u003cbr\u003ef\u00f6refallanSe g\u00f6rom\u00e5l, hwil-ket hon h\u0026gt; ilst \u00f6nffsi-e f\u00f6r alr kunn \u00bb\u003cbr\u003efa inbemta tnao odling, och bit en nyttig ine\u00f6lciH l\u00f6r\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframliden\u003c/b\u003e; hon har rikommendcraitdt b.wis fr\u00e4n de st\u00e4llen der\u003cbr\u003ehon f\u00f6rr tjent.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120311_144030_59_0007_alto.xml-17-64\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1581.85, "y": 962.1}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib19225772_17990313_148004_31_0002_alto.xml-18-24", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4ro de anledningar, i st\u00f6d bwaraf, f\u00f6r snart 4 \u00e4r sedan, mai)\u003cbr\u003ebegynt fatta f\u00f6rsta vmtankan til inr\u00e4ttning af och \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ebest\u00e5nd f\u00f6r en.Fatrig - Frischola i Qrgrvte Socken, s\u00e4 mycket\u003cbr\u003evumbarligare mi, som efter de z:ne sista vlvcklige eldswadorna i G\u00f6\u003cbr\u003edeborg, en m\u00e4ngd fattige, k brist af husrum annorst\u00e4des, ntflylrat pa\u003cbr\u003eSocknens grund och d\u00e4rigenom blat F\u00f6rsamlingens omsorger, s\u00e4\u003cbr\u003ew\u00e4!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17990313_148004_31_0002_alto.xml-18-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1957.3, "y": 717.65}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib19277346_18260812_147394_32_0005_alto.xml-0-25", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eqwarstad \u00e4 urin och andras Egendom f\u00f6r en skuld, hwars\u003cbr\u003erigtighet, jag icke uttrpckeligen erk\u00e4ndt och hwilkcn skuld jag i alla\u003cbr\u003efall till \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e KammarR\u00e4tts-R\u00e4det Berg \u00bb redan i lifstiden\u003cbr\u003emig afb\u00f6rdat \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18260812_147394_32_0005_alto.xml-0-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1579.9, "y": 41.0}, {"color": "k", "date": "1802", "id": "bib11653825_18020304_145134_27_0005_alto.xml-3-25", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRadhus-R\u00e4tten i Marstrand kallar genom offentelige st\u00e4mningar\u003cbr\u003e1) aflidne M\u00e4taren Earl Holmbergs Liika och Borge-\u00e4rcr till dea 19\u003cbr\u003en\u00e4stk. Juni, och 1) \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Fabrik\u00f6ren Olof Asss och dest nu\u003cbr\u003eLiwen aflidna Enkas ar\u0026lt; wlngsr och Borgen\u00e4rer, till den 19 Just om\u003cbr\u003eUroifiva-r\u00e4tt och fordringars bewakande; som andra g\u00e4ngen\u003cbr\u003ekung\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18020304_145134_27_0005_alto.xml-3-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 342.045, "y": 710.35}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270827_144030_199_0001_alto.xml-25-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ese ar \u00f6nssansw\u00e4rd f\u00f6r Portugals \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e lugn och f\u00f6r\u003cbr\u003ew\u00e4ra troupers \u00e4ters dragande fr\u00e4ri Half\u00f6n; af Kejsarens werks\u00e4mma och\u003cbr\u003edristiga caractere kai \u00bb man jemw\u00e4l hoppas den.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270827_144030_199_0001_alto.xml-25-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1614.75, "y": 317.135}, {"color": "k", "date": "1808", "id": "bib13506739_18080113_144030_9_0008_alto.xml-18-29", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm n\u00e4gon \u00e4delmodig Menni, ka som Gud gifwit wilja och firm\u00e4ga\u003cbr\u003eatt gira godt, skulle wilia \u00e4taga fig ett p\u00e4 Z:dje \u00e4ret gammalt\u003cbr\u003ewackert och qwickt Flicktbarns \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e waid och uppfostran; s\u00e4\u003cbr\u003et\u00e4cktes den under adreb till hen w\u00e4rnlisa Flickan, p\u00e4 Dagligt\u003cbr\u003eAlleh.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18080113_144030_9_0008_alto.xml-18-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1835.9, "y": 41.0}, {"color": "k", "date": "1819", "id": "bib11653825_18190522_145134_60_0005_alto.xml-7-41", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekl. 10 s. m., komitier ena h\u00e4lften afflSrb.cn och Tomte \u00bb N:o\u003cbr\u003e60 nied tillydande \u00e4gor samt h\u00e4lften af\u00e4gorne list Toniternc N:o 2 \u00bb o\u003cbr\u003eoch rog, eller det s\u00e4 kallade Saiidcriet Jacobsberg, som Under nn mera\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e Oliver sten och Riddaren I. Holm stedt; lifstid\u003cbr\u003ebliswit utm\u00e4tte till g\u00e4ldande Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18190522_145134_60_0005_alto.xml-7-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 361.89, "y": 841.75}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib11653806_18110803_145120_90_0007_alto.xml-5-60", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden 28 Oeeeinber f\u00f6rlidet \u00e4r, har s.amlidne Rt i sR\u00e4det och\u003cbr\u003eRiddaren af Kejserliga Rysta St. Ani\u00e4 Ordens andra Clah Pehr\u003cbr\u003eSilfwerffi\u00f6ld, tillagt de^ efterl\u00e4mnade Enke-Fru Anna Maria Kuhlhj.lm\u003cbr\u003eotubbad lifstids-besittning af all i Boet befintelig egendom; hwilken,\u003cbr\u003eefter hennes d\u00f6d, borde till der belopp, som i t6rt och fast blifwit\u003cbr\u003earft, delas \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e \u00bb ne Krigs R\u00e4dets arfwingar emellan!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18110803_145120_90_0007_alto.xml-5-60\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1835.9, "y": 1257.0}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib11653823_18291211_0_288_0003_alto.xml-14-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom mine BrorSbarnS mistande \u00e4r mig obekant, vch ett litel alf\u003cbr\u003ebr\u00e5t tillfallit efter deras \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e Moimoder, Enkan Sara O\u003cbr\u003eofSdorrer ist\u00e4n Hemmanet Hult i W tzaumS H\u00e4rad och Socken af WermkandS\u003cbr\u003eLii \u00bb; allts\u00e5 marda de h\u00e4rom \u00bb nderr\u00e4ttude, p\u00e4 det de, inom i Lag\u003cbr\u003ef\u00f6rcstristven lid, mi deras ark \u00bb t aga hoS mig, sol \u00bb penningarne\u003cbr\u003einnehar; hwilket h\u00e4rmedelst kung\u00f6reS f\u00f6rsta g\u00e4ngen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18291211_0_288_0003_alto.xml-14-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 610.2, "y": 356.985}, {"color": "k", "date": "1818", "id": "bib11653828_18181030_144028_251_0001_alto.xml-6-15", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekorta bes\u00f6k han gjorde i England hes sin w\u00e4 \u00bb Fox, och han\u003cbr\u003ebefftef \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e Hertiginnans af Devonfhire intagande artighet\u003cbr\u003en\u00e4stan med en ynglings eldigM * Han talar och ssr!fwer Engelskan med\u003cbr\u003esamma fullkomlighct, som sitt modersm\u00e4l, och han\u00e4ger noga k\u00e4nnedom om\u003cbr\u003eallt, som i Engelsta Litteraturen och Philofophien Mist f\u00f6rtjenar att\u003cbr\u003ek\u00e4nnas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18181030_144028_251_0001_alto.xml-6-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1198.0, "y": 674.1}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib11653828_18120610_144028_132_0002_alto.xml-3-31", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStatsman b\u00f6r s\u00e4 mycket mer w\u00f6rder\u00e5s, sam det utan minsta gene i\u003cbr\u003eden allm\u00e4nna Firw\u00e4rfningsr\u00e4ttighcten \u00e4tcrgifwcr Staten den f\u00f6rlust,\u003cbr\u003esvin dessa stora befiltningap ancdf\u00f6ra och k\u00e4llste i en l\u00e4ngre\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e of\u00f6rm\u00e4rkt \u00e4lerst\u00e4llcr del brutna f\u00f6rh\u00e5llande,, som de\u003cbr\u003eemellan Landets synnerligen jordens inw\u00e4nare \u00e4stadkomnrit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18120610_144028_132_0002_alto.xml-3-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1637.35, "y": 1044.7}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib11653828_18060212_144028_35_0002_alto.xml-9-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBanken, och kunnat f\u00f6r sin \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e wara en beh\u00e4llen\u003cbr\u003eMan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18060212_144028_35_0002_alto.xml-9-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1922.55, "y": 186.795}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110312_148004_29_0001_alto.xml-8-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e4n Bengalen och Goda Hoppsudden ankomne, och d\u00e4 \u00e4rstiden war\u003cbr\u003el\u00e4ngt \u003cb\u003eframliden\u003c/b\u003e och ankargrunden ej saker, befl\u00f6t jag att l\u00e5ta\u003cbr\u003ehela flottan lyfta ankar d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110312_148004_29_0001_alto.xml-8-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1579.9, "y": 1257.0}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib19227306_18300407_147700_14_0007_alto.xml-6-72", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSparbanken bar s\u00e5ledes, redan med sjette \u00e5ret af betz\u003cbr\u003ewerksamhet, hunnit ett nial, som, tvid Inr\u00e4ttningens stiftande ar\u003cbr\u003e1824, n\u00e4ppeligen s\u00f6rw\u00e4ntades inom s\u00e4 kort tidrymd; och Direktionens\u003cbr\u003e\u00f6dla nit, fom \u00e4fwen werkar till efterf\u00f6ljd i framtiden, lemnar de mest\u003cbr\u003egrundade f\u00f6rhoppningar om Sparbankens fortg\u00e5ng och widare f\u00f6rkofran,\u003cbr\u003esamt att den stall qwarst\u00e4 s\u00e5som ett w\u00e4rdigt minne af betz\u003cbr\u003eof\u00f6rg\u00e4telige Upphofsman, nu mera \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Herr Presidenten,\u003cbr\u003eLandsh\u00f6fdingen och Kommend\u00f6ren, H\u00f6gw\u00e4lborne Baron af\u003cbr\u003eKlinteberg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18300407_147700_14_0007_alto.xml-6-72\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1095.1, "y": 842.7}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300720_147682_164_0004_alto.xml-29-20", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn ling, hygglig Flicka eller Enka, med talanger rch savaire\u003cbr\u003evivre jemte n\u00e4gon f\u00f6rm\u00f6genvet, kan bef\u00e4sta sin \u003cb\u003eframlids\u003c/b\u003e lpcka\u003cbr\u003egenom fer \u0027 tbintelfe mcd en ung Man af b\u00f6rd ochf\u00f6rin\u00f6genhet, ftm\u003cbr\u003egcnoi \u00bb andra funnit, att lika lyckliga \u00e4ktenffap kan afstntaS genom\u003cbr\u003ek\u00f6tt, ftml\u00e4ngi waris bekantskap, \u00a9roar h\u00e4r\u00e5 af ben, fom ine v alfware\u003cbr\u003es\u00e4ster ssg tz\u00e4rwid, inlemnas p\u00e4 Dagbl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300720_147682_164_0004_alto.xml-29-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1827.25, "y": 525.55}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib11653828_17990413_144028_84_0002_alto.xml-8-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eso-ai f\u00f6rtager grunden til deras \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e kroppsstyrka,\u003cbr\u003em. n \u00bb Lon enskilda ccoaomista stadan ar ben, al det borttager cn stor\u003cbr\u003estimma penningar f\u00f6r hwart hils \u00e4rligen, f\u00f6r lnvilken summa endast\u003cbr\u003eel\u00e4ndet qwarblifwcr, d\u00e4 dermed eljest mycket nuttigt kunoc\u003cbr\u003ewinn\u00e5s.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17990413_144028_84_0002_alto.xml-8-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1734.95, "y": 458.865}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib13506739_17990319_144030_65_0010_alto.xml-2-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei stor fcefymm r stadda F\u00e4der 0111 delta sii BarnS\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17990319_144030_65_0010_alto.xml-2-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 619.9, "y": 41.0}, {"color": "k", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e(l\u00e4Utift \u00f6tt njuter, rvid \u00e4tankon pa te F\u0026gt; ittlg-S brinnande\u003cbr\u003ef\u00f6rb\u00f6ner f\u00f6r F\u00e4derneslandet och f\u00f6r den JJtins, inin fS m\u00e5l r\u00e4ttrolfat\u003cbr\u003edet f\u00f6rtroende som i w\u00e4dllga tider kallade bonom till \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e\u003cbr\u003est\u00f6d f\u00f6r det \u00e4dl \u00bb - eoli blaid dwilket Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1620.8, "y": 860.7}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270116_144030_12_0003_alto.xml-8-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI anseende.till snart siregZende Bouppteckning efter\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Ha 11\u00ab Excell.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270116_144030_12_0003_alto.xml-8-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 404.215, "y": 429.72}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib11653825_18060531_145134_67_0008_alto.xml-7-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe som hafna att fordra eller \u00e4ro skyldige uti \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eHerr Majoren och Ridda, en \u00a3\u0026gt;.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18060531_145134_67_0008_alto.xml-7-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1225.6, "y": 9.0}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib19225772_18121117_148004_131_0002_alto.xml-4-20", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed f\u00f6rtroende kan ett solk trygga sig till en s\u00e4dan Regering,\u003cbr\u003emed lugn afkida de h\u00e4ndelser som en ok\u00e4nd \u003cb\u003eframlid\u003c/b\u003e stall\u003cbr\u003eutwickla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18121117_148004_131_0002_alto.xml-4-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1325.85, "y": 1129.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib13506739_18220215_144030_39_0003_alto.xml-2-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e.j cn ii \u0026 lt; Z st\u00e4llet Enligt det af BorgenSrerne uti\u003cbr\u003eKonkursen cttcr \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e HrKommerse-RZdet Z.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18220215_144030_39_0003_alto.xml-2-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 785.2, "y": 644.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18301112_144030_263_0004_alto.xml-14-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Fasta \u00bb sjelfwe n\u00e4rwarande, kunde de dock i anseende till den\u003cbr\u003eowanliga m\u00e4ngd af \u00c5h\u00f6rare, fom hedrade denna Likf\u00e4rd, ej blikwa wittne\u003cbr\u003etill detta s\u00e4kert sk\u00f6na; och hwilket alltid blifwer en heder, mera f\u00f6r\u003cbr\u003eHr \u00f6fwer-Hof.Pred., \u00e4n \u00e4t de \u00bb \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e \u00bb \u00e4lflade\u003cbr\u003eminne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18301112_144030_263_0004_alto.xml-14-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 541.2, "y": 720.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib19223423_18180422_145063_32_0003_alto.xml-4-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e1 anseende till ivrestaende Bouppteckning riter mist\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e k.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18180422_145063_32_0003_alto.xml-4-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 427.835, "y": 760.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653823_18290912_0_211_0004_alto.xml-8-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe, som \u00e4ro ffyldige eller hakwa arr fordra \u0027 ester\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e Demoiselle C.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18290912_0_211_0004_alto.xml-8-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 661.45, "y": 647.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277346_18290221_147394_8_0004_alto.xml-2-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTjugo - W Banko, ett \u00e4rs R\u00e4nta f\u00f6r de af \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eEnkefru Hfwerste-L\u00f6jtnansta,, U. Priltz till StadSf\u00f6rfamlingens\u003cbr\u003efattige donerade M-del, \u00e4ro enligt den \u00e4delmodiga W\u00e4lg\u00f6rarn, nan-\u003cbr\u003ef\u00f6reffrift \u00e4fwen i \u00e4r famwetsgrannt utdelade bland 25 af Stadens mest\u003cbr\u003euste och n\u00f6dlidande Fattige.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18290221_147394_8_0004_alto.xml-2-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 578.85, "y": 429.03}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib13506739_18000329_144030_72_0005_alto.xml-0-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0026 gt; z g. \u003cb\u003eFramlidna\u003c/b\u003e Drotlningen- as Danmark\u003cbr\u003eCarolina\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18000329_144030_72_0005_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1040.7, "y": 674.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200606_144030_128_0007_alto.xml-9-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla de som \u00e4ga fordringar eller skulder hos \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eKommersc-R\u00e4det I.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200606_144030_128_0007_alto.xml-9-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 632.45, "y": 533.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653825_18090823_145134_100_0004_alto.xml-8-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen eller de, sorn tro sig hofwa att fordra af eller weta sig\u003cbr\u003ewara ssvldige till nu mera \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Stock-Junkarcn Olof\u003cbr\u003eWallberg p\u00e4 Sk\u00e4lsund, t\u00e4ckte- s\u00e4daut anm\u00e4la i Sterbhuset inom medlet\u003cbr\u003eaf n\u00e4sta m\u00e5nad, i anseende till d\u00e4 intr\u00e4ffande Bouppteckning; som\u003cbr\u003eandra g\u00e4ngen kung\u00f6reS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18090823_145134_100_0004_alto.xml-8-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 833.6, "y": 734.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653806_18030525_145120_54_0004_alto.xml-0-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVerta \u00e5t afled \u00e4 J\u00f6nsarbo G\u00e4rd i Westmanland och Sed Socken\u003cbr\u003ef\u00f6rordnak, att all hennes qwarlatenst\u00e4p skulle tillfalla dest\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e Dotters Stjufson, L\u00e4rftskramarc-Betjenten Per Gustaf\u003cbr\u003eIsberg iSbockbolm; hwilket Testamente fi\u00e4ktingar och en hwac det anga\u003cbr\u003ekan, h\u00e4rmed f\u00f6rsta g\u00e4ngen kung\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18030525_145120_54_0004_alto.xml-0-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 784.15, "y": 370.87}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653825_18040705_145134_80_0005_alto.xml-8-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e8tt \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Fr\u00f6ken Anna Margareta Wulffcrona, som den\u003cbr\u003ez fistl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18040705_145134_80_0005_alto.xml-8-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 667.25, "y": 706.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653828_18121211_144028_289_0003_alto.xml-10-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei Protestantiska Consistorium, k\u00f6ljde, jemte en m\u00e4ngd\u003cbr\u003eIsraeliter och andra Religions \u00bb f\u00f6rwandtcr, den \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e lill\u003cbr\u003efit hwilorum och holl ex tempore, wid grafwcns br\u00e4dd, nt gansta\u003cbr\u003ewackert och r\u00f6rande Tal.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18121211_144028_289_0003_alto.xml-10-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 714.2, "y": 579.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653825_18030404_145134_40_0003_alto.xml-14-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekommer \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Kansli-R\u00e5det och Riddaren yr Bengt Fe,\u003cbr\u003e\u00bb ners eflerlemnade goda och w\u00e4l kon \u00bb dltioneradc Boksamling att p\u00e4\u003cbr\u003eBok-AukttonS - Kammaren f\u00f6rs\u00e4lja-, enligt trvckt sdrtcckning, som p\u00e4\u003cbr\u003est\u00e4llet utdelas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18030404_145134_40_0003_alto.xml-14-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1032.0, "y": 938.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653806_18110518_145120_57_0005_alto.xml-7-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Afse st oren Swabs Toncvrsmaffas r\u00e4kning\u003cbr\u003ekommer \u00e4 Lands-Caneclliet i Falun, uti n\u00e4sta Jnlii m\u00e5nad, och a ben\u003cbr\u003edag, font framdeles kunSi.sed Si.sed warder, genom offentlig Auction\u003cbr\u003ealf f\u00f6rs\u00e4ljas, h\u00e4lften i Bruksegendomen, Sncchen \u00bb Werk, mrd\u003cbr\u003etillhirigheker.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18110518_145120_57_0005_alto.xml-7-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 797.45, "y": 767.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653825_18050627_145134_76_0008_alto.xml-7-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI anseende kill snart f\u00f6rcst\u00e4ende Bouppteckning efter\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e vice H\u00e4radsh\u00f6fdingen Carl yr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18050627_145134_76_0008_alto.xml-7-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1093.8, "y": 307.88}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653825_18041006_145134_120_0005_alto.xml-2-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efordringar wid ber\u00f6rde H\u00e4rads TingS-RLtt uppgifwa och anm\u00e4la,\u003cbr\u003ewch der wid den i l\u00f6rsatlnivgcn stadgade p\u00e5f\u00f6ljd; hwiiiet tredje\u003cbr\u003eg\u00e4ngen kung\u00f6res \u00bb R\u00e4dstug \u00bb - R\u00e4tten r Earlskrona kallar\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Bruks Patronen och handelsmannen Iohan Peter Da-llyS\u003cbr\u003esamtelige Borgen\u00e4rer till drn; nLstk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18041006_145134_120_0005_alto.xml-2-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 728.7, "y": 464.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270312_144010_59_0003_alto.xml-31-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eefrer \u003cb\u003eframlidna\u003c/b\u003e Kammarfr\u00f6ken, Grefwinnan Eva Magdalena\u003cbr\u003eEkeblad; Herr Rytrm\u00e4ftaren Grefwe Claes Adam Ekeblad, Fni Grefwinnan\u003cbr\u003eEva Gustava Ekeblad, gift med Herr Adam Johan Fock; Enkefru Grefwinnan\u003cbr\u003eEbba Maria Hjerta, f\u00f6dd Ekeblad, samt \u00e4 F\u00f6rmyndarne f\u00f6r dem af deste\u003cbr\u003earfwingar, som hafwa s\u00e4dane sig till bitr\u00e4de f\u00f6rordnade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270312_144010_59_0003_alto.xml-31-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 830.8, "y": 876.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100409_144028_83_0004_alto.xml-10-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill salu ffnneS en dyrbar och w.icker Gew\u00e4rsamling, som\u003cbr\u003etillh\u00f6rt \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e R.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100409_144028_83_0004_alto.xml-10-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 997.25, "y": 605.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653806_18100607_145120_64_0007_alto.xml-1-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebclm von Bohlen, art sedermera ben samma eitcr egel\u003cbr\u003egodlfinnande disponera; Hwilket den \u003cb\u003eframlidnas\u003c/b\u003e Respcclive\u003cbr\u003earfwingar p\u00e4 detta s\u00e4tt tillk\u00e4nnapifwes, och att de i h\u00e4ndelse af\u003cbr\u003eklander h\u00e4remot, mage iakttaga hwad \u0026 gt; 8 Capillet \u00c4rlda-Balken\u003cbr\u003eh\u00e4rom formar; sam b\u00e4nne! \u00bb f\u00f6rsta g\u00e4ngen kung\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18100607_145120_64_0007_alto.xml-1-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 965.35, "y": 728.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653806_18110213_145120_18_0004_alto.xml-8-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF anseende till s\u00f6rest\u00e4ende Bouppteckni\u00f6g, wid b?rjan af\u003cbr\u003einiiundande Mars m\u00e4nad, cfler \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e f\u00f6r detta Prvto-\u003cbr\u003eNotarien Olof Hortulan, \u00e4ga de som hoS bonom kuni!a haswa fordringar,\u003cbr\u003eeller i boet f\u00f6r skuld h\u00e4lta / sSdant anm\u00e4la i Stockholm hos K. m.\u003cbr\u003ereraren Kroger, hwilken alla dagar tr\u00e4ffas i Rikcts L\u00e4 \u00bb e-Bank, eller\u003cbr\u003eock wid den asiidnes doningkst\u00e4lle HoS Bruks-Patron Jan Lundstr\u00f6m p\u00e4\u003cbr\u003eEksj\u00f6 och Rosenholm; som s\u00f6rsta g\u00e4ngen kung\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18110213_145120_18_0004_alto.xml-8-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 363.995, "y": 511.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib19223423_18090324_145063_24_0004_alto.xml-2-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Tulls\u00f6rwaltar Swensions wid Wittusgatan\u003cbr\u003ebel\u00e4gne Fastighet, ar till salu, hmarom hugade k\u00f6pare antingen p\u00e4\u003cbr\u003estallet eller hos Handclemanncn Corn\u00e9er kunna g\u00f6ra sig n\u00e4rmare\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18090324_145063_24_0004_alto.xml-2-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 756.0, "y": 727.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib15650837_18230208_146391_11_0004_alto.xml-8-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eFramlidna\u003c/b\u003e Landsh\u00f6sdingssans, Friherrinnan Funcks Gard\u003cbr\u003eoch Tomt, bebyggd med ttt Tw\u00e4wantasr hus, tnneh\u00e4llande i \u00f6fra W\u00e4ningcn\u003cbr\u003e6 Kamrar och Sal med Contor, seme l nedra 6 Rum och K\u00f6k saint Contor,\u003cbr\u003ee \u00bb rymlig Wild med Contor, samt K\u00e4llare under Huset.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18230208_146391_11_0004_alto.xml-8-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 828.7, "y": 615.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib13506739_18051105_144030_256_0004_alto.xml-8-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe som hafwa oliquiderat i Sterbhuset elter min \u003cb\u003eframled\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00bb \u00bb k\u00e4ra Hustru f\u00f6dd Anna Maria Lund\u00ab Holm, anm\u00e4le det inom\u003cbr\u003eNov.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18051105_144030_256_0004_alto.xml-8-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 673.9, "y": 794.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280108_147682_6_0004_alto.xml-24-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm n\u00e4gon innehar det Utkast till Amiralitetets Historia, som\u003cbr\u003ef\u00f6r- j \u0027 attades af \u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e vice Auiiralen m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280108_147682_6_0004_alto.xml-24-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 753.0, "y": 561.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653806_18020219_145120_20_0004_alto.xml-6-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI anseende till f\u00f6rest\u00e4ende Bouppteckning efter\u003cbr\u003e\u003cb\u003eframlidne\u003c/b\u003e Guld- och Silswer Arbetaren Johan Fredr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18020219_145120_20_0004_alto.xml-6-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 775.5, "y": 806.1}, {"color": "#f781bf", "date": "1807", "id": "bib15650837_18070204_146391_10_0001_alto.xml-0-3", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003euru l\u00e4ngt Wintern \u003cb\u003eframlidit\u003c/b\u003e, torde dock icke wara\u003cbr\u003eogagneligk, att, i anseende tid iva^rande allm\u00e4nna Foderbrist, inf\u00f6ra\u003cbr\u003ei dessa Tidningar f\u00f6ljande utdrag ur Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18070204_146391_10_0001_alto.xml-0-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1884.3, "y": 242.895}, {"color": "#a65628", "date": "1809", "id": "bib11653828_18090629_144028_147_0003_alto.xml-9-61", "label": "4", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewitzerligev \u00f6fwerwigten v\u00e4 Leclions-Caralogernemen dcb\u003cbr\u003eupptagas-ock flere lim, mar- f\u00f6r Lar ine n och Grekistan, ja lill- och\u003cbr\u003emed i Hebr\u00e4istan kofwaS uNderwisniNg.Mcn ben tillstr\u00f6mmande m\u00e4ngd of\u003cbr\u003eUngdom, som icke \u00e4mnades till studierna och h\u00e4r s\u00e4 Methodistt kunde\u003cbr\u003einh\u00e4mta de spr\u00e4fl och kunflapkr, hwilka mest bch\u00f6fwas i allm\u00e4nna lef \u00bb\u003cbr\u003ewerne., best\u00e4mde inndn korrt Skolans \u003cb\u003eframlida\u003c/b\u003e flick och ben\u003cbr\u003eriktning, ben borde antaga, f\u00f6r att b\u00e4st gagna Hufwudstadem\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18090629_144028_147_0003_alto.xml-9-61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1826.15, "y": 1078.3}, {"color": "#4daf4a", "date": "1796", "id": "bib11653828_17960629_144028_144_0004_alto.xml-1-16", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe respective Pr\u00e4numeranter h\u00e4r i Stadm, som Icke \u00e4nnu uttagit\u003cbr\u003ei:a och 2:\u00ab Delen af \u003cb\u003eframled\u003c/b\u003e, ue Herr Johan Henric Kellgrens\u003cbr\u003eArbeten, behagade med det f\u00f6rsta, och medan tila\u00e4na \u00e4nnu Sr pS\u003cbr\u003eexemplar, afh\u00e4mt \u00bb dega b\u00e4gge Delar i Herr Utters BoklSda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17960629_144028_144_0004_alto.xml-1-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1029.4, "y": 233.35}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653823_18270115_144010_11_0004_alto.xml-27-55", "label": 4, "to": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270115_144010_11_0004_alto.xml-27-55", "label": 4, "to": "bib13506739_17990511_144030_106_0004_alto.xml-6-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18280723_145289_30_0003_alto.xml-15-11", "label": 4, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18220215_144030_39_0003_alto.xml-2-15", "label": 4, "to": "bib13506739_18051105_144030_256_0004_alto.xml-8-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18220215_144030_39_0003_alto.xml-2-15", "label": 4, "to": "bib15650837_18230208_146391_11_0004_alto.xml-8-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18271030_148004_126_0002_alto.xml-7-41", "label": 4, "to": "bib11653828_18250108_144028_5_0004_alto.xml-9-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18271030_148004_126_0002_alto.xml-7-41", "label": 4, "to": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18091205_148004_139_0002_alto.xml-6-9", "label": 4, "to": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301112_144030_263_0004_alto.xml-14-47", "label": 4, "to": "bib19223423_18180422_145063_32_0003_alto.xml-4-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301112_144030_263_0004_alto.xml-14-47", "label": 4, "to": "bib11653825_18020304_145134_27_0005_alto.xml-3-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301112_144030_263_0004_alto.xml-14-47", "label": 4, "to": "bib19223423_18090324_145063_24_0004_alto.xml-2-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301112_144030_263_0004_alto.xml-14-47", "label": 4, "to": "bib11653825_18190522_145134_60_0005_alto.xml-7-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301112_144030_263_0004_alto.xml-14-47", "label": 4, "to": "bib11653806_18020219_145120_20_0004_alto.xml-6-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301112_144030_263_0004_alto.xml-14-47", "label": 4, "to": "bib13506739_18051105_144030_256_0004_alto.xml-8-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301112_144030_263_0004_alto.xml-14-47", "label": 4, "to": "bib11653825_18040705_145134_80_0005_alto.xml-8-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18070204_146391_10_0001_alto.xml-0-3", "label": 4, "to": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18250615_144028_135_0003_alto.xml-0-112", "label": 4, "to": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290314_144028_61_0002_alto.xml-9-37", "label": 4, "to": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290314_144028_61_0002_alto.xml-9-37", "label": 4, "to": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18200424_145134_47_0002_alto.xml-13-50", "label": 4, "to": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18040405_144030_77_0012_alto.xml-11-41", "label": 4, "to": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18290912_0_211_0004_alto.xml-8-11", "label": 4, "to": "bib13506739_18051105_144030_256_0004_alto.xml-8-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18290912_0_211_0004_alto.xml-8-11", "label": 4, "to": "bib19277277_18280108_147682_6_0004_alto.xml-24-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18290912_0_211_0004_alto.xml-8-11", "label": 4, "to": "bib15650837_18230208_146391_11_0004_alto.xml-8-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18071010_145134_120_0007_alto.xml-8-76", "label": 4, "to": "bib13506739_18051105_144030_256_0004_alto.xml-8-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18270219_144030_41_0001_alto.xml-31-26", "label": 4, "to": "bib13506739_18270918_144030_218_0004_alto.xml-31-70", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17990511_144030_106_0004_alto.xml-6-36", "label": 4, "to": "bib13506739_18051105_144030_256_0004_alto.xml-8-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17990511_144030_106_0004_alto.xml-6-36", "label": 4, "to": "bib11653828_18250108_144028_5_0004_alto.xml-9-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210411_144030_85_0008_alto.xml-23-15", "label": 4, "to": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "label": 4, "to": "bib19277277_18240908_147682_208_0001_alto.xml-5-121", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "label": 4, "to": "bib11653828_18060212_144028_35_0002_alto.xml-9-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "label": 4, "to": "bib11653806_18010501_145120_47_0004_alto.xml-2-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "label": 4, "to": "bib13506739_17980220_144030_42_0012_alto.xml-6-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "label": 4, "to": "bib19277277_18300720_147682_164_0004_alto.xml-29-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "label": 4, "to": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18250905_144028_204_0002_alto.xml-13-8", "label": 4, "to": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "label": 4, "to": "bib19223423_18200603_145063_44_0004_alto.xml-5-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "label": 4, "to": "bib19225772_18200301_148004_26_0002_alto.xml-20-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "label": 4, "to": "bib11653828_17990413_144028_84_0002_alto.xml-8-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "label": 4, "to": "bib13506739_18270918_144030_218_0004_alto.xml-31-70", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "label": 4, "to": "bib19225772_18230117_148004_6_0001_alto.xml-0-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "label": 4, "to": "bib13506739_18270827_144030_199_0001_alto.xml-25-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "label": 4, "to": "bib13506739_18060912_144030_210_0004_alto.xml-10-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "label": 4, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "label": 4, "to": "bib11653828_18090629_144028_147_0003_alto.xml-9-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "label": 4, "to": "bib11653828_18240218_144028_40_0002_alto.xml-7-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "label": 3.5, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "label": 3, "to": "bib13506739_17970515_144030_109_0007_alto.xml-2-51", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18270918_144030_218_0004_alto.xml-31-70", "label": 4, "to": "bib19225772_18230117_148004_6_0001_alto.xml-0-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18270918_144030_218_0004_alto.xml-31-70", "label": 4, "to": "bib11653828_18250108_144028_5_0004_alto.xml-9-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18000329_144030_72_0005_alto.xml-0-6", "label": 4, "to": "bib11653806_18100607_145120_64_0007_alto.xml-1-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18220810_145063_64_0002_alto.xml-13-31", "label": 4, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18130917_144030_215_0012_alto.xml-1-26", "label": 4, "to": "bib19277277_18300720_147682_164_0004_alto.xml-29-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18130917_144030_215_0012_alto.xml-1-26", "label": 4, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17961015_144030_236_0006_alto.xml-0-13", "label": 4, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200606_144030_128_0007_alto.xml-9-8", "label": 4, "to": "bib15650837_18230208_146391_11_0004_alto.xml-8-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17991014_144030_235_0007_alto.xml-9-14", "label": 4, "to": "bib19277277_18300720_147682_164_0004_alto.xml-29-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18090823_145134_100_0004_alto.xml-8-19", "label": 4, "to": "bib11653806_18100607_145120_64_0007_alto.xml-1-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18090823_145134_100_0004_alto.xml-8-19", "label": 4, "to": "bib19277277_18280108_147682_6_0004_alto.xml-24-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18070731_148004_85_0004_alto.xml-7-31", "label": 4, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18030404_145134_40_0003_alto.xml-14-1", "label": 4, "to": "bib11653806_18100607_145120_64_0007_alto.xml-1-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120311_144030_59_0007_alto.xml-17-64", "label": 4, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270312_144010_59_0003_alto.xml-31-1", "label": 4, "to": "bib11653806_18020219_145120_20_0004_alto.xml-6-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18100409_144028_83_0004_alto.xml-10-11", "label": 4, "to": "bib11653806_18100607_145120_64_0007_alto.xml-1-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18100607_145120_64_0007_alto.xml-1-15", "label": 4, "to": "bib19227306_18300407_147700_14_0007_alto.xml-6-72", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18120610_144028_132_0002_alto.xml-3-31", "label": 4, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18051105_144030_256_0004_alto.xml-8-8", "label": 4, "to": "bib11653806_18020219_145120_20_0004_alto.xml-6-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18220215_144030_39_0003_alto.xml-2-15", "label": 1, "to": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18301112_144030_263_0004_alto.xml-14-47", "label": 1, "to": "bib11653828_18290314_144028_61_0002_alto.xml-9-37", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18301112_144030_263_0004_alto.xml-14-47", "label": 1, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18070204_146391_10_0001_alto.xml-0-3", "label": 2, "to": "bib11653806_18020219_145120_20_0004_alto.xml-6-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18070204_146391_10_0001_alto.xml-0-3", "label": 1, "to": "bib13506739_18130917_144030_215_0012_alto.xml-1-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18180422_145063_32_0003_alto.xml-4-7", "label": 1, "to": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18290912_0_211_0004_alto.xml-8-11", "label": 1, "to": "bib13506739_18270219_144030_41_0001_alto.xml-31-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18290221_147394_8_0004_alto.xml-2-11", "label": 1, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18290221_147394_8_0004_alto.xml-2-11", "label": 1, "to": "bib13506739_18270918_144030_218_0004_alto.xml-31-70", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18071010_145134_120_0007_alto.xml-8-76", "label": 1, "to": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270219_144030_41_0001_alto.xml-31-26", "label": 1, "to": "bib11653825_18050627_145134_76_0008_alto.xml-7-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18170620_144028_140_0002_alto.xml-12-46", "label": 1, "to": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18210815_145063_65_0004_alto.xml-4-1", "label": 1, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "label": 1, "to": "bib11653825_18030404_145134_40_0003_alto.xml-14-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "label": 1, "to": "bib11653806_18100607_145120_64_0007_alto.xml-1-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "label": 1, "to": "bib11653825_18090823_145134_100_0004_alto.xml-8-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "label": 1, "to": "bib11653823_18270312_144010_59_0003_alto.xml-31-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "label": 1, "to": "bib11653806_18020219_145120_20_0004_alto.xml-6-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "label": 1, "to": "bib11653825_18041006_145134_120_0005_alto.xml-2-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "label": 1, "to": "bib13506739_18000329_144030_72_0005_alto.xml-0-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "label": 1, "to": "bib19277277_18280108_147682_6_0004_alto.xml-24-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "label": 2, "to": "bib11653806_18020219_145120_20_0004_alto.xml-6-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270918_144030_218_0004_alto.xml-31-70", "label": 1, "to": "bib11653806_18100607_145120_64_0007_alto.xml-1-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270918_144030_218_0004_alto.xml-31-70", "label": 1, "to": "bib11653806_18020219_145120_20_0004_alto.xml-6-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270918_144030_218_0004_alto.xml-31-70", "label": 1, "to": "bib11653825_18040705_145134_80_0005_alto.xml-8-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18070822_145134_101_0006_alto.xml-2-20", "label": 1, "to": "bib13506739_18051105_144030_256_0004_alto.xml-8-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17970515_144030_109_0007_alto.xml-2-51", "label": 1, "to": "bib13506739_18051105_144030_256_0004_alto.xml-8-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18250108_144028_5_0004_alto.xml-9-52", "label": 1, "to": "bib11653806_18100607_145120_64_0007_alto.xml-1-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18250108_144028_5_0004_alto.xml-9-52", "label": 1, "to": "bib19223423_18090324_145063_24_0004_alto.xml-2-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18250108_144028_5_0004_alto.xml-9-52", "label": 1, "to": "bib11653825_18030404_145134_40_0003_alto.xml-14-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18250108_144028_5_0004_alto.xml-9-52", "label": 1, "to": "bib11653828_18100409_144028_83_0004_alto.xml-10-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18110518_145120_57_0005_alto.xml-7-1", "label": 1, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18100607_145120_64_0007_alto.xml-1-15", "label": 1, "to": "bib11653828_17960629_144028_144_0004_alto.xml-1-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110312_148004_29_0001_alto.xml-8-12", "label": 1, "to": "bib13506739_18051105_144030_256_0004_alto.xml-8-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300720_147682_164_0004_alto.xml-29-20", "label": 1, "to": "bib13506739_18051105_144030_256_0004_alto.xml-8-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17990413_144028_84_0002_alto.xml-8-5", "label": 1, "to": "bib11653806_18020219_145120_20_0004_alto.xml-6-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18040829_148004_100_0004_alto.xml-2-62", "label": NaN, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18271030_148004_126_0002_alto.xml-7-41", "label": NaN, "to": "bib11653825_18030404_145134_40_0003_alto.xml-14-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18271030_148004_126_0002_alto.xml-7-41", "label": NaN, "to": "bib11653828_18090629_144028_147_0003_alto.xml-9-61", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18300612_147359_24_0008_alto.xml-0-13", "label": NaN, "to": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18110608_144030_131_0008_alto.xml-10-23", "label": NaN, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18091205_148004_139_0002_alto.xml-6-9", "label": NaN, "to": "bib13506739_18301112_144030_263_0004_alto.xml-14-47", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18301112_144030_263_0004_alto.xml-14-47", "label": NaN, "to": "bib19225772_18200301_148004_26_0002_alto.xml-20-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18301112_144030_263_0004_alto.xml-14-47", "label": NaN, "to": "bib11653828_18120610_144028_132_0002_alto.xml-3-31", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290717_144030_162_0004_alto.xml-27-67", "label": NaN, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18070204_146391_10_0001_alto.xml-0-3", "label": NaN, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18070204_146391_10_0001_alto.xml-0-3", "label": NaN, "to": "bib19225772_18230117_148004_6_0001_alto.xml-0-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290314_144028_61_0002_alto.xml-9-37", "label": NaN, "to": "bib19225772_18230117_148004_6_0001_alto.xml-0-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290314_144028_61_0002_alto.xml-9-37", "label": NaN, "to": "bib13506739_18270219_144030_41_0001_alto.xml-31-26", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240313_147682_61_0007_alto.xml-1-27", "label": NaN, "to": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18060728_144030_170_0008_alto.xml-2-34", "label": NaN, "to": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18071010_145134_120_0007_alto.xml-8-76", "label": NaN, "to": "bib13506739_18080113_144030_9_0008_alto.xml-18-29", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270219_144030_41_0001_alto.xml-31-26", "label": NaN, "to": "bib11653828_18121211_144028_289_0003_alto.xml-10-17", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270219_144030_41_0001_alto.xml-31-26", "label": NaN, "to": "bib13506739_18130917_144030_215_0012_alto.xml-1-26", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270219_144030_41_0001_alto.xml-31-26", "label": NaN, "to": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18000807_144030_177_0008_alto.xml-3-14", "label": NaN, "to": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18210815_145063_65_0004_alto.xml-4-1", "label": NaN, "to": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "label": NaN, "to": "bib11653806_18110213_145120_18_0004_alto.xml-8-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "label": NaN, "to": "bib11653825_18190522_145134_60_0005_alto.xml-7-41", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "label": NaN, "to": "bib11653825_18020225_145134_24_0004_alto.xml-11-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "label": NaN, "to": "bib11653828_18100409_144028_83_0004_alto.xml-10-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "label": NaN, "to": "bib13506739_18270918_144030_218_0004_alto.xml-31-70", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "label": NaN, "to": "bib11653828_18250108_144028_5_0004_alto.xml-9-52", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18031005_145120_107_0003_alto.xml-1-3", "label": NaN, "to": "bib13506739_18130917_144030_215_0012_alto.xml-1-26", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18250905_144028_204_0002_alto.xml-13-8", "label": NaN, "to": "bib11653806_18020219_145120_20_0004_alto.xml-6-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "label": NaN, "to": "bib19225772_18121117_148004_131_0002_alto.xml-4-20", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "label": NaN, "to": "bib13506739_18110328_144030_73_0012_alto.xml-1-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "label": NaN, "to": "bib19227306_18300407_147700_14_0007_alto.xml-6-72", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "label": NaN, "to": "bib11653828_18100409_144028_83_0004_alto.xml-10-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-21-45", "label": NaN, "to": "bib15650837_18230208_146391_11_0004_alto.xml-8-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "label": NaN, "to": "bib11653828_18181030_144028_251_0001_alto.xml-6-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "label": NaN, "to": "bib11653825_18050627_145134_76_0008_alto.xml-7-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "label": NaN, "to": "bib11653825_18060531_145134_67_0008_alto.xml-7-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "label": NaN, "to": "bib13506739_18270116_144030_12_0003_alto.xml-8-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "label": NaN, "to": "bib11653828_17960629_144028_144_0004_alto.xml-1-16", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "label": NaN, "to": "bib19277346_18260812_147394_32_0005_alto.xml-0-25", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18230724_144010_168_0004_alto.xml-4-26", "label": NaN, "to": "bib11653823_18291211_0_288_0003_alto.xml-14-16", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270918_144030_218_0004_alto.xml-31-70", "label": NaN, "to": "bib19277277_18300720_147682_164_0004_alto.xml-29-20", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270918_144030_218_0004_alto.xml-31-70", "label": NaN, "to": "bib13506739_18051105_144030_256_0004_alto.xml-8-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18070822_145134_101_0006_alto.xml-2-20", "label": NaN, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17970515_144030_109_0007_alto.xml-2-51", "label": NaN, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18110328_144030_73_0012_alto.xml-1-3", "label": NaN, "to": "bib11653806_18100607_145120_64_0007_alto.xml-1-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18050711_145134_82_0008_alto.xml-13-12", "label": NaN, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18110803_145120_90_0007_alto.xml-5-60", "label": NaN, "to": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110312_148004_29_0001_alto.xml-8-12", "label": NaN, "to": "bib19277277_18300720_147682_164_0004_alto.xml-29-20", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170125_144030_20_0001_alto.xml-1-34", "label": NaN, "to": "bib11653806_18020219_145120_20_0004_alto.xml-6-6", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>