<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib13506739_18051023_144030_245_0003_alto.xml-4-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSrctnjFa Fog larne med naturliga \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e, s\u00e4ljas i\u003cbr\u003eDirekt\u00f6r Fyrbergs Boklada a i Rd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18051023_144030_245_0003_alto.xml-4-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1861.05, "y": 751.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib13506739_18060512_144030_107_0006_alto.xml-4-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt par wackra och w\u00e4l ink\u00f6rda WagnS-H\u00e4star, till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003efoxar, finnas till solv.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18060512_144030_107_0006_alto.xml-4-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2137.75, "y": 945.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib11653828_18071208_144028_285_0002_alto.xml-8-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen fiq Fels, fin egen tankes sanning v Och sill l\u0026gt; jertas\u003cbr\u003estridiga beg\u00e4r K\u00e4nner ej den wise, hwilken l\u00e4r Himlaljuset fina\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rgers\u003c/b\u003e blandning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18071208_144028_285_0002_alto.xml-8-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 607.95, "y": 896.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250419_147682_88_0003_alto.xml-6-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn selsri H\u00e4st i 7-de \u00e4ret, gr\u00e4 till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, paxande\u003cbr\u003eb\u00e4de till magns- och sch\u00e4s-h\u00e4st.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250419_147682_88_0003_alto.xml-6-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1632.9, "y": 213.59}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120522_144030_116_0007_alto.xml-14-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehwit till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, ined bruna \u00f6ron och en brun\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120522_144030_116_0007_alto.xml-14-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1996.25, "y": 902.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225792_18271124_147359_46_0005_alto.xml-0-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSpecerier och \u003cb\u003eF\u00e4rgwaror\u003c/b\u003e, b\u00e4sta sort Skeppnings- och\u003cbr\u003eWrakbjelkar, alla dimensioner Plankor, Masttr\u00e4n, Spiror, Finst Tj\u00e4ra,\u003cbr\u003eBeck, Flensburgs Mursten, Jern, Spik och Stal, Eng.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18271124_147359_46_0005_alto.xml-0-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1394.05, "y": 1418.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib11653828_18170927_144028_224_0001_alto.xml-2-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEj rosen har \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e, \u0027 \u0027 Ej lyran har str\u00e4ngar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18170927_144028_224_0001_alto.xml-2-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1490.9, "y": 522.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib13506739_18090525_144030_118_0012_alto.xml-11-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r omkring 14 dagar sedan bortsprang cn liren MoppShund, gul\u003cbr\u003etill \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, med swart \u00e4l l\u00e4ngs ryggen, samt swart nos.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18090525_144030_118_0012_alto.xml-11-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1422.35, "y": 507.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib19520388_18020414_147487_15_0007_alto.xml-1-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elili salen i \u00f6fre maningen af mitt hu\u00f6 blek f\u00f6rleden S\u00f6ndags\u003cbr\u003eafton ben li dennas, klockan emellan 9 och ia borestulne f\u00f6ljande\u003cbr\u003epersedlar: i:o En m\u00f6rckbl\u00e4 font af fink wadmal, med bomuls l\u00e4rft lil\u003cbr\u003efoder, af samma \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e, men n\u00e5got urblekt: kragen war af\u003cbr\u003eljusbl\u00e5tt nianschester.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18020414_147487_15_0007_alto.xml-1-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1722.3, "y": 1357.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240424_144030_94_0013_alto.xml-7-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn \u00bb \u00e4get fetlagd MoppSwalp, ljusgul till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, med\u003cbr\u003eswart nos, ock widk\u00e4nue \u00bb namnet A, or, bortkom den iG dennes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240424_144030_94_0013_alto.xml-7-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1279.0, "y": 1253.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib13506739_17980306_144030_54_0004_alto.xml-6-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn liten Hund af blandat Soansst raee, brun til \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esamt flommiga h\u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17980306_144030_54_0004_alto.xml-6-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1676.6, "y": 747.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18201222_144030_298_0008_alto.xml-3-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen \u00e4t h\u00e4ret med detta Pulver gifna \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e f\u00f6r\u00e4ndras\u003cbr\u003ealdrig, och det sedan framw\u00e4xande\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18201222_144030_298_0008_alto.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 825.3, "y": 557.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170815_144030_187_0005_alto.xml-1-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt pur H\u00e4star af medelm\u00e5ttig stoilek, och n\u00e5got till aren, fa\u003cbr\u003ei \u00bb r hwita till \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e n, m, nas till salu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170815_144030_187_0005_alto.xml-1-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 841.25, "y": 1055.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180902_144030_201_0004_alto.xml-3-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt wackert 7 ar gammalt vngloiseradt Ridsto, som \u00e4swen gar s\u00f6r\u003cbr\u003eSch\u00e4s, till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e fox, \u00e4r till sali \u00bb \u00abller vek till utbyte\u003cbr\u003emot ett annat kastaniebrunt ostubbadt H\u00e4stkreatur.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180902_144030_201_0004_alto.xml-3-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1480.15, "y": 159.78}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib13506739_18050219_144030_42_0003_alto.xml-4-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebest\u00e4r i 6 Lador, och dels i anseende til Ladornas wackra\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e, emedan de \u00e4ro bekl\u00e4dde med Papper af lysande kul\u00f6rer; 2)\u003cbr\u003eMa\u0026gt;?e vccupationen med Kortflockarnas utbredande blilwa s\u00e4rdeles\u003cbr\u003eroande; och 3) m\u00e4ste det blifwa \u00e4nnu mera n\u00f6jsamt at kasta\u003cbr\u003eT\u00e4rningarna, far at f\u00e4 weta inneh\u00e5llet af det ril\u00e4mnadc Brefwet och\u003cbr\u003eSwaret.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18050219_144030_42_0003_alto.xml-4-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 895.85, "y": 893.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653792_18160727_146919_30_0001_alto.xml-1-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" Denne Uniform best\u00e5r af M\u00f6rkbl\u00e5tt Rl\u00e4des ^rack med dubbla\"\u003cbr\u003estag och knapprader, m\u00f6rkt foder, Sammets f\u00e4llkr^ge af samma\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e\" nied Fracken, hwarS st\u00e4rning f\u00f6r \u00f6frigt och med undantag\u003cbr\u003eaf kragen\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18160727_146919_30_0001_alto.xml-1-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1487.4, "y": 815.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19223423_18120523_145063_41_0003_alto.xml-8-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOnsdagen den z n\u00e4stk. Juni f\u00f6rfZljes genom friwillig Auktion p\u00e4\u003cbr\u003eBos \u00bb torps Herreg\u00e4rd i Fridlefstad \u00abockeu: 2:ne par stora Oxar, ett\u003cbr\u003ebrunt och fel \u00bb fritt Stokreatur i sin b\u00e4sta Ader; ert par tamf\u00f6re,\u003cbr\u003etill \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e lika; \u00e4tstilli \u00bb ge yngre och \u00e4ldre Owigor af stort\u003cbr\u003estag; n\u00e4gra stycken mj\u00f6lkande Kor; en Smetb\u00e4lg med tillbeh\u00f6r, ett\u003cbr\u003est\u00f6rre och flere sm\u00e4rre Smedst\u00e4d \u00bb jemte \u00e4tskillig Smedwerkt-yg; z st\u003cbr\u003est\u00f6rre och mindre Kappst\u00e4dar samt Seldon; kreaturen aro wid godt\u003cbr\u003ehull.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18120523_145063_41_0003_alto.xml-8-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1143.9, "y": 1145.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240622_147682_142_0002_alto.xml-4-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eminuter allt hivad fom M\u00e4laren eller Grav\u00f6ren med Pensel \u00bb\u003cbr\u003eeller Grafstickeln kunna \u00e4stadkomma, s\u00e4som: Djur, Jiisekrer, V\u00e4fer,\u003cbr\u003eBlomster, Frukter och i allm\u00e4nhet allt hwad Konstens \u00c4lskare kunna\u003cbr\u003ebeg\u00e4ra; och alla dest \u00bb F\u00f6rem\u00e4l, eyuruw\u00e4l tillskapade lika s\u00e4som genom\u003cbr\u003ef\u00f6rtrollning, \u00e4ro emellertid fullkomliga till stna former och\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240622_147682_142_0002_alto.xml-4-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 882.55, "y": 1295.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib15650837_18060910_146391_72_0004_alto.xml-2-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNatten emellan den z och 4 September borrtstals ifr\u00e4n\u003cbr\u003eN\u00e4nmdcmannen Jakob Jakobsion i Qrtomta och Kimstad Socken, cn H\u00e4st\u003cbr\u003eemellan 9 och, 0 \u00e4r gammal, till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e swartkolent, Salbruten\u003cbr\u003eme \u00bb hwita fl\u00e4ckar uti Salstaden samt \u00e4fwen ifr\u00e4n Frambogarne under\u003cbr\u003eBuken, den som om samma Krea \u00bb tur lemnar upplysning, undf\u00e4r deremot\u003cbr\u003eswarande wcderg\u00e4llning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18060910_146391_72_0004_alto.xml-2-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1471.1, "y": 1045.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib11653828_18130828_144028_198_0001_alto.xml-9-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAndra m\u00e4rkwardiga regerande personer, hwilka, med mindre stora\u003cbr\u003eegenskaper an Fredric II, \u0026 lt; j s\u00e4 mycket kunde w\u00e4cka Cardinalens\u003cbr\u003eafund, har han i samma Depechcr, w\u00e4l ensidigt, men med mildare\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e m\u00e4lat; till ex.: Drottningen af Ungern, Maria\u003cbr\u003eTheresia.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18130828_144028_198_0001_alto.xml-9-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1845.85, "y": 718.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240825_147682_196_0002_alto.xml-32-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Desi Konst-Kabinett, s\u00f6rf\u00e4rdigadt af honom sjelf, best\u00e4r af\u003cbr\u003eflere M\u00e4sterstycken, gjorde endast af Glas, i varierande former och\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e, ^om ingen f\u00f6re Herr Profeflvr Demmenie f\u00f6rm\u00e4lt gifwa \u00e4t\u003cbr\u003edetta \u00e4mne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240825_147682_196_0002_alto.xml-32-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1908.4, "y": 1360.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653828_18091115_144028_266_0001_alto.xml-14-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eom n\u00f6den det fordrar, sitt si\u00e4std, hw\u00e4reckot ivar \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e\u003cbr\u003efullkomligt swarar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18091115_144028_266_0001_alto.xml-14-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1531.9, "y": 1035.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653825_18030122_145134_10_0004_alto.xml-3-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSn komplett Kl\u00e4de \u00bb - Fabrik med eget \u003cb\u003eF\u00e4rgers\u003c/b\u003e, Walt och\u003cbr\u003e\u00f6fwerik\u00e4reri, \u00e4r till salu, antingen hel och h\u00e4llen eller till\u003cbr\u003eh\u00e4lften; den kan ock p\u00e4 l\u00e4ngre tid \u00bb ndcr arrende nvvl\u00e4ta \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18030122_145134_10_0004_alto.xml-3-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1298.4, "y": 1366.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240320_144030_67_0006_alto.xml-10-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt utm\u00e4rkt godt H\u00e4stkreatur, guiblackt till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003efinnes till salu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240320_144030_67_0006_alto.xml-10-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1141.05, "y": 745.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib19520388_17980718_147487_29_0008_alto.xml-3-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEmellan S\u00f6oer-?ull och Wagtm\u00e4staren Kellbergs hus h\u00e4r i staden\u003cbr\u003ef\u00f6rlorades, den 17 dennas, sent om aftonen, en stor silkes chiarle\u003cbr\u003eswart och gr\u00f6n til \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e med hwita och r\u00f6da r\u00e4nder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17980718_147487_29_0008_alto.xml-3-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 823.8, "y": 682.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160520_144030_116_0005_alto.xml-2-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027, i par ock\u0026gt; enbet, jemte ett Stokreatur wid samma\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e och \u00e4lder, b\u00e4st tjenlig till La \u00c5draga re i synnerhet till\u003cbr\u003eUtk\u00f6rsh\u00e4st Qr n\u00e4gon Bryggare, finnas till salu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160520_144030_116_0005_alto.xml-2-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1766.95, "y": 1114.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib13506739_17931217_144030_289_0004_alto.xml-3-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Kl\u00e4dst\u00e5ndet p\u00e4 Fredsgatan, \u00e4r bortstulen en stor SsiverMck as\u003cbr\u003em\u00f6rkgr\u00e5tt fint Ruggkl\u00e4de med rundsturen krage sanit raka armar, under\u003cbr\u003ealt fodrad med BomullSlarst, litet ljusare til \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eR\u00e4cken helt np.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17931217_144030_289_0004_alto.xml-3-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1024.2, "y": 1239.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18271201_144030_282_0004_alto.xml-5-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eE \u00bb cwanligt walker, tamd Markatta, grZgr\u00f6n till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eoch f\u00f6r 2 och ett hallt \u00e4r sedan bilkommen fr\u00e4n Syd-Amerika, f\u00e4ljeS i\u003cbr\u003eanseende till flyttning och bristande rum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18271201_144030_282_0004_alto.xml-5-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 740.1, "y": 469.985}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160923_144030_221_0007_alto.xml-2-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Kl\u00e4dU-Kappott \u00e4t ett st\u00f6rre Fruntimmer, m\u00f6rkqr\u00f6n till\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, men ej f\u00f6r mycket d \u00bb r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160923_144030_221_0007_alto.xml-2-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1371.05, "y": 956.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib15650837_18271201_146391_96_0004_alto.xml-4-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen \u0026 gt; 5 Dec., inkommer p\u00e4 Gamla Torget, en stor Ove,\u003cbr\u003em\u00f6rkbrun till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18271201_146391_96_0004_alto.xml-4-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1714.65, "y": 997.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291223_144030_298_0008_alto.xml-21-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Walp af Iagthnndsrace, blekgul till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e med lnvita\u003cbr\u003etecken, bortgick om aftonen den 18 dennes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291223_144030_298_0008_alto.xml-21-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 847.15, "y": 418.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653792_18211229_146919_52_0001_alto.xml-2-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFlickan k\u00abnde sig ut cirkel \u00bb fr\u00e4lsa Med eu smula mera\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e och h\u00e4lsa,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18211229_146919_52_0001_alto.xml-2-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1886.65, "y": 1128.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib15650837_18271027_146391_86_0003_alto.xml-7-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen, som- har all till billigt pris nu genast a fl\u00e4ta en gammal\u003cbr\u003ekackelugn, glacera \u00bb, samt ljus titt \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, eller ock gr\u00f6n,\u003cbr\u003efar underr\u00e4ttelse om k\u00f6paren p\u00e4 Boktryckeriet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18271027_146391_86_0003_alto.xml-7-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 850.35, "y": 622.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653828_18090901_144028_202_0002_alto.xml-11-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI detta skrin ligger tungan som \u00e4r af samma \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18090901_144028_202_0002_alto.xml-11-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 838.15, "y": 780.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19225772_18301217_148004_145_0006_alto.xml-4-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWarljuS, grona, gula och r\u00f6da, enkom st\u00f6pta, f\u00f6r att s\u00e4ttas i\u003cbr\u003eJulgranarna s\u00f6r Barn, samt andra sorter Warstarlar af siere\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e och tiocklek, \u00e4fwensom goda form- och st\u00f6pta Talgljus\u003cbr\u003efinnas till facila priser, uti sista huset, till w\u00e4nstcr u Kongsgatan\u003cbr\u003en\u00e4rmast Man\u00e9gen hos C.. Vh\u00f6rckman..\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18301217_148004_145_0006_alto.xml-4-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1267.6, "y": 519.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19223423_18280412_145063_30_0004_alto.xml-10-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn dresterad zLgelhund, hwit till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e; likaledes en \u0026\u003cbr\u003egt; \u00e4 kallad Trilla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18280412_145063_30_0004_alto.xml-10-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1173.6, "y": 629.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib19225772_18201124_148004_138_0004_alto.xml-1-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 Walda S\u00e4cesg\u00e4rd ar lill salu en w\u00e4.lagd tre \u00e4rs gammal Tjur\u003cbr\u003eaf m\u00f6rkbrun \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e och staric Ilag; \u00e4lweu ock ett par stallabe\u003cbr\u003eunga Olar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18201124_148004_138_0004_alto.xml-1-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1117.65, "y": 544.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160716_144030_162_0005_alto.xml-11-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt ungt Sto af swa t \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e, att 65.be k\u00f6ra och rida,\u003cbr\u003efinnes till salu hos Kusten Runbom wid Ran\u00ab narebanan.~ \u201eEtt gr\u00e5tt\u003cbr\u003eangloiseradt EagelfftRidsto, en Kalesch med Kuskbock ochSufflet,\u003cbr\u003eettstorre Mattalt for Herr^ ffap pa \u00f6an\u00f6et, en Reskarra, samt en\u003cbr\u003eStegk\u00e4rra, finnas till salu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160716_144030_162_0005_alto.xml-11-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1366.85, "y": 1142.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib19225772_18051016_148004_119_0002_alto.xml-1-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWid artikeln owanliga djur berattar han att ett barn, som\u003cbr\u003efunnit en Tondhund, af wanlig \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e och medelm\u00e4tkig storlek, hos\u003cbr\u003ehwilken det f\u00f6rm\u00e4rkte \u00bb agra ljud, svin det tyckte likna Tysta ord,\u003cbr\u003efick det infall att l\u00e4ra honom tala.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18051016_148004_119_0002_alto.xml-1-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 621.4, "y": 1047.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18260623_147682_143_0003_alto.xml-29-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn ljnt-gredlin Popelius- Kl\u00e4dning mod sidensars-garnering i\u003cbr\u003esamma \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e, 3 a 4 g\u00e4ng er brukad, f\u00e5r, 6 R:dr R:gS,\u003cbr\u003euti^lMstmagasinet n\u00e4ra Stortorget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18260623_147682_143_0003_alto.xml-29-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 976.0, "y": 1163.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300302_144030_50_0002_alto.xml-8-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGr\u00e4set har en gr\u00f6nskande \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e och om l\u00e4rktr\u00e4den och\u003cbr\u003ebjerkarne blott\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300302_144030_50_0002_alto.xml-8-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1066.5, "y": 1092.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190322_144030_67_0005_alto.xml-11-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eElt mycket wackert och w\u00e4l lagt Sto-Kreatur, till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eAoelkastadt, inridit, o.d bwilkct \u00e4fwen gZr f\u00f6r Sl\u00e4d- och hjuldon, af\u003cbr\u003eomkring 10 qwarterS h\u00f6jd, mycket listig och^i f\u00f6ljd af alla dctz goda\u003cbr\u003ecgenffa \u00bb por, kan som Parad-H\u00e4st nyttjas, \u00e4r f\u00f6r billig K\u00f6peskilling\u003cbr\u003etill wlu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190322_144030_67_0005_alto.xml-11-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1065.1, "y": 681.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib13506739_17910606_144030_128_0004_alto.xml-0-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn otawd Dufhane \u00e4r f\u00f6r 8 dagar sedan bortflugcn, spr\u00e4klig lil\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e med stora ludna ben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17910606_144030_128_0004_alto.xml-0-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1627.1, "y": 650.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib13506739_17970710_144030_153_0004_alto.xml-13-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen 6 Julii bortsprang en liten Hund, hwit til \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003emed swartta fl\u00e4ckar pa ryggen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17970710_144030_153_0004_alto.xml-13-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1347.0, "y": 514.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180606_144030_127_0007_alto.xml-4-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTio alnar godt Taft af den wackra bl\u00e4 \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, finnas tiS\u003cbr\u003esalu f\u00f6r 1 Rd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180606_144030_127_0007_alto.xml-4-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 953.25, "y": 734.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280607_147682_131_0003_alto.xml-32-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn stark och beqwLm Trilla, gill till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, med\u003cbr\u003efotsack, till facilt pris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280607_147682_131_0003_alto.xml-32-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1236.15, "y": 315.965}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib15650837_18130922_146391_76_0004_alto.xml-11-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r\u00f6den Onsdag boitgeck en liten Sogris, hwit till\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, och omkring; m\u00e4neder aammsk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18130922_146391_76_0004_alto.xml-11-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1117.15, "y": 646.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib15650837_17941025_146391_85_0002_alto.xml-0-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNotre-Dams kyrka i Manie, och s\u00e4ga honom hwad \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e han\u003cbr\u003etyckce korAet hal, va kemedan dan ffelf alud tyckt f\u00e4rgen mora s\u00e4 r\u00f6d,\u003cbr\u003efont det blod m\u00e4r Fr\u00e4lsare p\u00e4 si!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17941025_146391_85_0002_alto.xml-0-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 621.15, "y": 991.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib13506739_18080722_144030_167_0012_alto.xml-8-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4sta M\u00e4ndag den 25 Julii f\u00f6rsaljes p\u00e4 Stadens Auetionskammare,\u003cbr\u003e2:ne stycken wallackade Hastar, wackra och felfria Klippare af\u003cbr\u003eliusbrun \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e, men n\u00e4got olika storlek, den st\u00f6rre li, och den\u003cbr\u003eiiiiiidre 5 \u00e4r gammal, b\u00e4g c b\u00e4de k\u00f6rde och ridne, samt ett ganfla\u003cbr\u003ewackert \u00e4nnu ot\u00e4mt Sto-s\u00f6l i 4ide \u00e4ret, fox med ljusa swansh\u00e4r och w\u00e4l\u003cbr\u003erecknad bl\u00e4s; som b\u00e4de f\u00f6r- och eftermiddagen p\u00e4 st\u00e4llet kan\u003cbr\u003ebeses.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18080722_144030_167_0012_alto.xml-8-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1613.75, "y": 1283.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18260411_147682_82_0002_alto.xml-7-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn mvcket wacker angliserad Ridh\u00e4st eller Siv, alldeles felfri,\u003cbr\u003etill \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e brun eller sox, emellan C. a 7 Srs \u00e4ldcr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18260411_147682_82_0002_alto.xml-7-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1437.1, "y": 1336.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19223423_18240410_145063_29_0002_alto.xml-2-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e4 som de derf\u00f6re serffilt tryckta Kalendrar ang\u00e4fwo\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rgerna\u003c/b\u003e m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18240410_145063_29_0002_alto.xml-2-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 970.1, "y": 169.93}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260304_144030_41_0005_alto.xml-6-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt var unga H\u00e4star, for tiil \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, och att beses uti\u003cbr\u003eStallet i Huset N:o 10 wid M\u00f6tbgataii, Qw.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260304_144030_41_0005_alto.xml-6-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1071.85, "y": 572.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230109_144028_6_0002_alto.xml-13-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei 36 timmars lid flungade sina blixtar till kratern, war gansta\u003cbr\u003emnrkwardigt; ljungeldarne w\u00f6r\u00f6 till flapnad och \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e olika de\u003cbr\u003ewanliga; ofta lyste de sorn solar nied utfljutande str\u00e4lar; f\u00e4rgen war\u003cbr\u003e\u00e4n utomordentligt hwit s\u00e4som silfwer, \u00e4n eldr\u00f6d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230109_144028_6_0002_alto.xml-13-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1244.6, "y": 639.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18171113_144030_263_0003_alto.xml-6-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt par unga och felfria S\u00e4star as den mest efterfr\u00e5gade\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e, finnas till salu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18171113_144030_263_0003_alto.xml-6-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 726.5, "y": 947.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240221_144030_43_0006_alto.xml-3-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn mpifet wacker Kodnings-garnering af gr\u00e4tt Krusflor, och\u003cbr\u003eSidensars samma \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e, f\u00f6r 15 Rdr RgS, samt en ni) Kl\u00e4dning af\u003cbr\u003eden finaste Moll Ncttelduk, finnas till salu uti Likkistmagasinet wid\u003cbr\u003eStortorget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240221_144030_43_0006_alto.xml-3-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1332.65, "y": 1548.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200405_144030_77_0006_alto.xml-14-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRutiga och randiga Ginghom och Bomullstyger, samt Kl\u00e4dningar\u003cbr\u003emcd B\u00f6rder ull flere kul\u00f6rer och med \u00e4kta \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e af egen\u003cbr\u003eFabriks tillwerkning, finnas till falu uti undertecknads Bod wid\u003cbr\u003ekornet af stora Nygatan och Bsgaregrcsnden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200405_144030_77_0006_alto.xml-14-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1203.55, "y": 1275.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260610_144030_121_0006_alto.xml-5-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estark och felfri H\u00e4st, brun till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, famt en god och\u003cbr\u003e(\u00e4tt Bred-Sch\u00e4S,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260610_144030_121_0006_alto.xml-5-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 107.89, "y": 985.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240428_144030_97_0002_alto.xml-8-74", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 1) \u00c4ger han ett f\u00f6rtr\u00e4ffligt sk\u00f6nt Laboratorium, hwarest\u003cbr\u003eeldens hetta drifwe\u00f6 till dcn h\u00f6gsta grad, derwid han p\u00e4 en minut af\u003cbr\u003e\u00e4rstillige slags Sand och Stenar frambringar de ss\u00f6naste GlaS; denna\u003cbr\u003eMateria Sr h\u00e4rd och mvcket genomffinlig, l\u00e4ster sig wid Jernet, och\u003cbr\u003eemotst\u00e4r den st\u00f6rsta Eldl\u00e4-ga, ut.ni att f\u00f6r\u00e4ndra eller aftaga n\u00e4got i\u003cbr\u003eh\u00e4nseende till wtgt eiler egenskap, och detta Glas gifwer han alla\u003cbr\u003em\u00f6jliga \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e och former, utan att dertill bctjena sig af\u003cbr\u003enZgdn mvdell.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240428_144030_97_0002_alto.xml-8-74\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1039.4, "y": 137.01}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18241103_144030_256_0011_alto.xml-4-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTwenne styc-ken goda ArbetS-H\u00e4star, af hivad \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e som\u003cbr\u003ehelst, SstundaS att k\u00f6pa f\u00f6r dr\u00e4gligt pris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18241103_144030_256_0011_alto.xml-4-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1240.65, "y": 1020.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110501_144030_100_0005_alto.xml-4-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efinnes till salu cn H\u00e4st, black til \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110501_144030_100_0005_alto.xml-4-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1988.05, "y": 1276.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227306_18291118_147700_46_0004_alto.xml-9-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een wacker oliwezr\u00f6 \u00bb \u003cb\u003eF\u00e4rg\u003c/b\u003e till anstrykning ntw\u00e4ndigt p\u00e4\u003cbr\u003etr\u00e4- och stenhus, plank i \u00bb, m., och hwilken om den r\u00e4tt anw\u00e4ndes, \u00e4r\u003cbr\u003ewaraktigare \u00e4n R\u00f6df\u00e4rgen, s\u00e5som denne \u00bb vanligen begagnas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18291118_147700_46_0004_alto.xml-9-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1794.25, "y": 756.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib13506739_18230129_144030_23_0003_alto.xml-8-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e, saint en m\u00f6rkbl\u00e4 Kapprock me\u00f6 Kragar, allt pajande\u003cbr\u003ef\u00f6r en n\u00e4got forpulent Person.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18230129_144030_23_0003_alto.xml-8-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 934.45, "y": 216.09}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib19277346_18171108_147394_45_0004_alto.xml-6-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00ab\u00abrk \u00bb iog-belopptt \u00e4rligen inom tello L\u00e4 \u00bb, jemte rogaste\u003cbr\u003eprisets bwaitilk retsamma af b\u00e4sta tillwerknivg kan \u00e4rh\u00e4llas, Zfn\u003cbr\u003eensam huruwida st\u00f6rre Partier d\u00e4raf kan anskaffas till fullkomlig\u003cbr\u003elikhet i \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e; och d\u00e4 Wallmaret manlige \u00bb h\u00e4ller Sn Alns\u003cbr\u003ebredd, om Allmogens W\u00e4fstolar kunde s\u00e4 inr\u00e4ttas, au Sorni, waren\u003cbr\u003e\u00e4rhvlle enahanda bredd med kl\u00e4de, eller Silo Lwartcr inom\u003cbr\u003eListaa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18171108_147394_45_0004_alto.xml-6-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2062.95, "y": 939.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19223423_18260826_145063_68_0002_alto.xml-5-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ey:o Somlige undra om icke det staket sam \u00e4r uppsatt ikring en\u003cbr\u003ebrunn p\u00e4 Smedje, gatan n\u00e4ra Stortorget, snart stall m\u00e4la\u00f6 och hwad\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e det kommer att f\u00e4.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18260826_145063_68_0002_alto.xml-5-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 309.73, "y": 1171.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19225792_18121031_147359_44_0006_alto.xml-9-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e28 sistl. bortgick en Sogris, hwit till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e;\u003cbr\u003ep;\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18121031_147359_44_0006_alto.xml-9-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2188.25, "y": 666.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270509_144030_107_0004_alto.xml-7-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn brnn Hingst, 5 \u00e4r gammal och 10 qivarter h\u00f6g, af god ras,\u003cbr\u003es\u00e4ljeS i an \u00bb seende ti!l \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270509_144030_107_0004_alto.xml-7-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 953.35, "y": 903.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib13506739_17940501_144030_98_0004_alto.xml-2-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHund, hwit til \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e och halfklipt, med swarta \u00f6ron och\u003cbr\u003eeit\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17940501_144030_98_0004_alto.xml-2-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2193.05, "y": 614.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200205_144030_29_0005_alto.xml-6-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei oDa afseende \u00bb goda och felfria Magnsh\u00e4star, \u00e4kwen inridna,\u003cbr\u003eFoxar till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, med utm\u00e4rkt niackra och s\u00e4llsynta tecken,\u003cbr\u003efinnas till salu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200205_144030_29_0005_alto.xml-6-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2061.85, "y": 1295.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18201106_144030_258_0008_alto.xml-2-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4rel kan med gansta litetPulver gifwassamma \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e, som\u003cbr\u003edet f\u00e4rgade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18201106_144030_258_0008_alto.xml-2-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2060.2, "y": 1115.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib15650837_18281015_146391_83_0004_alto.xml-19-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een karl, kort till w\u00e4rten nied kavpr\u00e4ck och stor krage,\u003cbr\u003ehafwande i s\u00e4llffap metz sig e \u00bb liten hund, ljus till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003emed spetsiga \u00f6ron.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18281015_146391_83_0004_alto.xml-19-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1313.25, "y": 729.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260913_144030_201_0004_alto.xml-10-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn flark och felfri Arbetsh\u00e4st, omkring 9 och ett balft qwarter\u003cbr\u003ehig, helst brun till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, tl \u00f6fwer 10 \u00e4r gammal, \u00e4stnndas\u003cbr\u003ek\u00f6pa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260913_144030_201_0004_alto.xml-10-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 884.45, "y": 1195.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib13506739_18021106_144030_254_0004_alto.xml-1-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen 1 November bortkom en Ko p\u00e4 betet utanf\u00f6r Skants Tull, hwit\u003cbr\u003eccft r\u00f6d til \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, mcd stora Horn, m\u00e4rkt med M. i\u003cbr\u003ehufwudet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18021106_144030_254_0004_alto.xml-1-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1416.5, "y": 637.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib19225792_17940412_147359_15_0006_alto.xml-2-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4stundas ar k\u00f6pa: En stark och felfri Arbetsh\u00e4st, h\u00e4lst brun\u003cbr\u003etil \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e; k\u00f6paren igenfinncs uti huset R:o 112 wid\u003cbr\u003eDrottuinggalan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_17940412_147359_15_0006_alto.xml-2-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1539.15, "y": 592.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19227306_18300602_147700_22_0004_alto.xml-8-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eUndertecknad har s\u00e4tt hem ett betydligt assorremenk sa w\u00e4l\u003cbr\u003efinare som gr\u00f6fre Franska Tapeter af de uts\u00f6ktaste fasoner, pch i\u003cbr\u003em\u00e4ngfaldiga \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e med dertill h\u00f6rande bredare ock smalare sam:\u003cbr\u003eDraperiborder, \u00e4fwen Landskapstapcter s\u00e4 w\u00e4l uti kul\u00f6rer som Tusch,\u003cbr\u003eD\u00f6rrstycke \u00bb af owanlig st\u00f6nhet samt Tapeter till Pauelningar, som\u003cbr\u003eallt, s\u00e4ljer \u0027 till m\u00f6gligaste billiga priser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18300602_147700_22_0004_alto.xml-8-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1464.6, "y": 388.295}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib11653828_17910915_144028_213_0002_alto.xml-8-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eR\u00f6ke \u00bb - h\u00f6gr\u00f6d \u00bb \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e bia Fer p\u00e5 hennes mun:\u003cbr\u003emeri\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17910915_144028_213_0002_alto.xml-8-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1541.2, "y": 177.295}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib13506739_18101229_144030_304_0008_alto.xml-5-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rleden Juldag om aftonen kl. 10, d\u00e4 en Herrstap-kust genom\u003cbr\u003eof\u00f6rsigtig och h\u00e4rd k\u00f6rning kuZk\u00f6rde en fl\u00e4da och st a d\u00e5de siere\u003cbr\u003em\u00e4nniskor, f\u00f6rlorad-s wid \u0026 gt;?runkeberg en Parapluie, till\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e m-\u0026gt; rkgrcde\u0026lt; in Den som samma lillwaratagit,\u003cbr\u003ebehagade emot w.dc g\u00e4llning \u00e4terlemna den uti Huset No 13 wid ituns\u003cbr\u003ekcb.rg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18101229_144030_304_0008_alto.xml-5-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 496.93, "y": 1174.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib13506739_18091103_144030_256_0004_alto.xml-0-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rleden S\u00f6ndags eftermiddag bortkom en till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e gul\u003cbr\u003eSt\u00f6fwarc, eller s\u00e4 kallad Harhund.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18091103_144030_256_0004_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1434.4, "y": 1008.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19225792_18290103_147359_1_0008_alto.xml-4-88", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiverse: Undertecknad, boende uti Hr GckleiKingers hus, wid\u003cbr\u003ehornet af Wallgatan och Kaserntorget, i undra waninger^ har \u00e4ran\u003cbr\u003erekommendera sig med f\u00f6rf\u00e4rdigande af wackra, moderna och wat \u00bb\u003cbr\u003etent\u00e4ta Mans Silkes felb-hattar: och f\u00f6rs\u00e4kras oin siarkt arbrte samt\u003cbr\u003em\u00f6jligast billigaste priser; p\u00e4 samma st\u00e4lle mottagas Kl\u00e4der och Tyger\u003cbr\u003eaf Alle, Bomull, Linne, Siden, m. m. till renovering fran all flags\u003cbr\u003efett och fmutcs, \u00e4fwen F\u00e4rnisi- Tj\u00e4r- och Olj fl\u00e4ckar, utan att stava\u003cbr\u003edest \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18290103_147359_1_0008_alto.xml-4-88\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1570.75, "y": 796.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653806_18050524_145120_58_0001_alto.xml-0-63", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egifwa f\u00f6ljande taflings, amne \u00bb och pris, sr\u00e4gor: 1) Hwilka\u003cbr\u003einbemsta eller l\u00e4tteligen i Ewe \u00bb rige odelbara w\u00e4xter och andra \u00e4mne\u003cbr\u003e\u00bb kun \u00bb na genom anst\u00e4llde f\u00f6rs\u00f6k finnas kjenlige akt deraf bereda en\u003cbr\u003efa wacker och waraktig bl\u00e4 f\u00e4rg b\u00e4ve p\u00e4 ylle, silke, bomull och linne,\u003cbr\u003emaror \u00bb att ben i godhet fwarar emot \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e af indigo, och i\u003cbr\u003es\u00e4dan m\u00e4ngd och till s\u00e4 godt pris kan erh\u00e4llas\u0026gt; att Swensta\u003cbr\u003egabrikerne dermcd kunna f\u00f6rses?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18050524_145120_58_0001_alto.xml-0-63\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1674.4, "y": 1116.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib13506739_18161113_144030_265_0007_alto.xml-15-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e2 dennes tillwaratogs en Gris, som ratta \u00e4garen d\u00e4 \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch storlek uppges, kan \u00e4terfw\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18161113_144030_265_0007_alto.xml-15-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1628.9, "y": 1146.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib19225772_18080203_148004_13_0004_alto.xml-14-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r n\u00e5gra dagar sedan \u00e4ro tillwaratagne 2 sm\u00e4 Kn\u00e4hundar, den\u003cbr\u003eene ljusbrun till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e och g\u00e4tb\u00e4rad, ben andre m\u00f6rkbrun cch\u003cbr\u003elangh\u00e4rad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18080203_148004_13_0004_alto.xml-14-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1052.55, "y": 996.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib13506739_17940823_144030_191_0004_alto.xml-5-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTn Hundwalp af stort slag, gr\u00e5aktig til \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e med en\u003cbr\u003eL\u00e4derrem om halsen, \u00e4r s\u00f6rkommen: den som om detta kreatur har eller\u003cbr\u003ef\u00e4r n\u00e4gon knnstap och d\u00e4rom l\u00e4mnar underr\u00e4ttelse uti Huset N:o 146\u003cbr\u003eiKjd Krukmakaeegatan, f\u00e4r hederlig wederg\u00e4llning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17940823_144030_191_0004_alto.xml-5-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 547.2, "y": 871.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib13506739_18090617_144030_138_0006_alto.xml-3-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4stundas fltr koxa ett por stine kl\u00e4nningar, m\u00f6rkbruna till\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e och stubbade; de b\u00f6ra ej woro \u00e4ldre \u00e4n 7 - h\u00f6gst 8 er,\u003cbr\u003eutan sel, sam \u00bb lediga arr f\u00f6ra; den som ett par sadane har att\u003cbr\u003eafl\u00e4ta, ta \u00bb i Ville \u00bb tfn r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18090617_144030_138_0006_alto.xml-3-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 532.35, "y": 610.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib15650837_17931026_146391_87_0004_alto.xml-6-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00e4n Betet har f\u00f6rleden Onsdags afton utom W\u00e4stra Tullen\u003cbr\u003ef\u00f6rkommit r.ne: Baggar, hwit\u00e5 lil \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, ben ena kullig, den\u003cbr\u003eandia mcd 4 horn utskuren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17931026_146391_87_0004_alto.xml-6-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1134.05, "y": 982.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653828_18050709_144028_155_0002_alto.xml-14-57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei \u0027 eN gr\u00e4 halfh\u00e4kd gkanitnr\u00e4sta, i hwilken qw\u00e4kts och glinimck\u003cbr\u003ehafwa eN m\u00e4rklig iinderwigt, Hk- G. beskkifwer s\u00e4ttet huru keran g\u00f6res\u003cbr\u003eanw\u00e4ndbar; men kunde ej f\u00e4 r\u00e4tt upplysning, Mru man prep\u00e4reknr\u003cbr\u003ef\u00e4ltspaten, Dell enda ffilnad hail mak i Mnd att uppt\u00e4cka Mellan vet\u003cbr\u003esam gillades och f\u00f6rkastades, best\u00f6d t \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, och kanske i\u003cbr\u003en\u00e5gon mindre blandning af glimmer och qw\u00e4rls.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18050709_144028_155_0002_alto.xml-14-57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1717.85, "y": 895.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib13506739_18070729_144030_172_0004_alto.xml-15-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI dag p\u00e4 morgonstunden bortgick en Tacka med 2:ne Lamm, swarta\u003cbr\u003etill \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18070729_144030_172_0004_alto.xml-15-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1282.25, "y": 470.88}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib13506739_18051218_144030_293_0007_alto.xml-8-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn l\u00e4mning (h\u00e4lst med \u003cb\u003ef\u00e4rger\u003c/b\u003e) w\u00e4l ritade Blommor och\u003cbr\u003eLandjkaper, \u00e4stundas att k\u00f6oa; formatet f\u00e4r warg under men icke \u00f6fwrr\u003cbr\u003eregal 4:0.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18051218_144030_293_0007_alto.xml-8-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1402.0, "y": 1364.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib13506739_18140903_144030_203_0003_alto.xml-3-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erf till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, mycket sedig sa w\u00e4l u /.der Sadel\u003cbr\u003esom\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18140903_144030_203_0003_alto.xml-3-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 930.1, "y": 430.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300823_147682_193_0005_alto.xml-31-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt omkring ia gwarter h\u00f6gt Stokrcatnr, till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003em\u00f6rkbrnnt nied kort bl\u00e4s, rjenligt till arbete och for\u003cbr\u003epromenader.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300823_147682_193_0005_alto.xml-31-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1826.45, "y": 1193.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib13506739_17970125_144030_20_0004_alto.xml-14-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen 22 j denne manad bortkom en fl\u00e4th\u00e4rig Hundwalp, hwit och\u003cbr\u003eswart til \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17970125_144030_20_0004_alto.xml-14-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1115.6, "y": 126.885}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib13506739_17990918_144030_214_0005_alto.xml-1-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4stunda \u00bb ar ripa: En ung felfri Arbetsh\u00e4st, r\u00f6d lil f\u00e4rgrn,\u003cbr\u003eeller at bijta mot en stor froart H\u00e4st, ald?le\u00ab felfri och mvc\u00ab ktt\u003cbr\u003estark; \u00e4f\u00aben \u00e4stundae en mj\u00f6lkande Get sdr en fjuk, endast af en enda\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17990918_144030_214_0005_alto.xml-1-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1097.75, "y": 170.075}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270924_147682_223_0002_alto.xml-6-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn stor och stark H\u00e4st, swart till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270924_147682_223_0002_alto.xml-6-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1232.15, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200410_144030_81_0005_alto.xml-0-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett par felfria \u00c5ngermanlands H\u00e4llar, foxar till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003efinnas t!S falu ut\u00ab f. d. Engels Hus n\u0026gt; i \u00bb ^ ^En^TeleskpP,\u003cbr\u003eEn^TeleskpP, ^TeleskpP, f\u00f6rf\u00e4rdigad af en god M\u00e4stare i England,\u003cbr\u003efinnes till faln och dt att befe alla f\u00f6rmidd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200410_144030_81_0005_alto.xml-0-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1335.55, "y": 1503.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib13506739_18080321_144030_67_0003_alto.xml-13-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efor till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e, 8 \u00e4r, sn\u00e4ll Sledtrafware, gar \u00e4fwen w\u00e4l\u003cbr\u003eunder Sadel och f\u00f6r Chaise,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18080321_144030_67_0003_alto.xml-13-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1159.5, "y": 1426.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120123_144030_18_0004_alto.xml-5-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00f6ndagen den 19 dennes, bortkom utur Huset N:o 2 i h\u00f6rnet as\u003cbr\u003eAnkaregr\u00e4nden och Tr\u00e4ngsund, p\u00e4 nedra botten, en liten Hund, gulr\u00f6d\u003cbr\u003etill \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e med hwita f\u00f6tter och hwit t bringan, samt Gullgalon\u003cbr\u003ecm halsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120123_144030_18_0004_alto.xml-5-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1485.3, "y": 285.195}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib11653828_17940627_144028_142_0003_alto.xml-9-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r utan naturlig f\u00e4rg, och \u00e4ndock osminkad: an iner den, som ej\u003cbr\u003esminkar sig d\u00e4 \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e \u00e4r det enda som fattas henne f\u00f6r at synas\u003cbr\u003ering eller mackor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17940627_144028_142_0003_alto.xml-9-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1883.3, "y": 291.255}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib19225792_18060913_147359_37_0005_alto.xml-3-22", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebel\u00e4gne n\u00e4ra g\u00e4rden, samt sisse i z till egorne gr\u00e4nsande sj\u00f6ar\u003cbr\u003e\u00bb \u00e4fwen tibh\u00f6rer egendomen e \u00bb \u00f6 i sj\u00f6n stora \u003cb\u003eF\u00e4rgen\u003c/b\u003e kallad,\u003cbr\u003esom tjenar kill sommarbete f\u00f6r 3 a 4 tjog Getter eller F\u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18060913_147359_37_0005_alto.xml-3-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2071.4, "y": 1505.0}, {"color": "k", "date": "1795", "id": "bib11653792_17951212_146919_50_0005_alto.xml-2-35", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eemedan de tammeligen w\u00e4l f\u00f6rstodo Erammatican De f\u00f6rn\u00e4ma hafwa\u003cbr\u003estapat sig et nytt och egit wr\u00e4k; man kan ej neka at det \u00e4r behagligt,\u003cbr\u003emen det s\u00e4ger ingen ting; det har hwarken \u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e eller betydelse,\u003cbr\u003ee En Officer s\u00e4ger at dan kommit til Paris, f\u00f6r ec g\u00f6ra karlar, i\u003cbr\u003est\u00e4llet f\u00f6r at hw\u00e4rfwa Soldater.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17951212_146919_50_0005_alto.xml-2-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 855.9, "y": 1598.5}, {"color": "k", "date": "1807", "id": "bib13506739_18071123_144030_272_0004_alto.xml-2-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill salu finnes en Hast, froart till \u003cb\u003ef\u00e4rgen\u003c/b\u003e i ftmte\u003cbr\u003e\u00e4ret, munter, men tranquil att b\u00e4dc k\u00f6ra och rida.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18071123_144030_272_0004_alto.xml-2-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1795.2, "y": 1268.6}, {"color": "k", "date": "1795", "id": "bib11653828_17951012_144028_232_0001_alto.xml-10-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003ef\u00e4rg\u003c/b\u003e, samt war i begrepp at f\u00e5nga den, f\u00f6r at f\u00f6rwara\u003cbr\u003ehonom i Spiritus vini, p\u00e5 det jag m\u00e4tte kunna en g\u00e5ng \u00f6fwerf\u00f6ra honom\u003cbr\u003etil Europa; men i detfamma ankom en Negerflaf at f\u00f6retaga sik arbete \u0026\u003cbr\u003egt; tr\u00e4g\u00e5rden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17951012_144028_232_0001_alto.xml-10-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2166.85, "y": 1692.0}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib13506739_18051023_144030_245_0003_alto.xml-4-5", "label": 4, "to": "bib19225792_18121031_147359_44_0006_alto.xml-9-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18051023_144030_245_0003_alto.xml-4-5", "label": 4, "to": "bib13506739_17940501_144030_98_0004_alto.xml-2-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18051023_144030_245_0003_alto.xml-4-5", "label": 4, "to": "bib13506739_18160923_144030_221_0007_alto.xml-2-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18060512_144030_107_0006_alto.xml-4-9", "label": 4, "to": "bib11653828_18050709_144028_155_0002_alto.xml-14-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18071208_144028_285_0002_alto.xml-8-25", "label": 4, "to": "bib11653828_18090901_144028_202_0002_alto.xml-11-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250419_147682_88_0003_alto.xml-6-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18090525_144030_118_0012_alto.xml-11-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120522_144030_116_0007_alto.xml-14-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18201106_144030_258_0008_alto.xml-2-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120522_144030_116_0007_alto.xml-14-2", "label": 4, "to": "bib11653828_18050709_144028_155_0002_alto.xml-14-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120522_144030_116_0007_alto.xml-14-2", "label": 4, "to": "bib11653828_18130828_144028_198_0001_alto.xml-9-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18271124_147359_46_0005_alto.xml-0-2", "label": 3, "to": "bib13506739_18240424_144030_94_0013_alto.xml-7-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18271124_147359_46_0005_alto.xml-0-2", "label": 3, "to": "bib13506739_18051218_144030_293_0007_alto.xml-8-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18271124_147359_46_0005_alto.xml-0-2", "label": 3.5, "to": "bib11653825_18030122_145134_10_0004_alto.xml-3-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18271124_147359_46_0005_alto.xml-0-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18200410_144030_81_0005_alto.xml-0-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18170927_144028_224_0001_alto.xml-2-3", "label": 4, "to": "bib19227306_18300602_147700_22_0004_alto.xml-8-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18090525_144030_118_0012_alto.xml-11-12", "label": 4, "to": "bib15650837_18281015_146391_83_0004_alto.xml-19-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18090525_144030_118_0012_alto.xml-11-12", "label": 4, "to": "bib13506739_18180902_144030_201_0004_alto.xml-3-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18090525_144030_118_0012_alto.xml-11-12", "label": 4, "to": "bib19277277_18280607_147682_131_0003_alto.xml-32-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18090525_144030_118_0012_alto.xml-11-12", "label": 4, "to": "bib11653828_17910915_144028_213_0002_alto.xml-8-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18090525_144030_118_0012_alto.xml-11-12", "label": 4, "to": "bib11653828_18050709_144028_155_0002_alto.xml-14-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18090525_144030_118_0012_alto.xml-11-12", "label": 4, "to": "bib13506739_18160923_144030_221_0007_alto.xml-2-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18020414_147487_15_0007_alto.xml-1-41", "label": 4, "to": "bib11653806_18050524_145120_58_0001_alto.xml-0-63", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240424_144030_94_0013_alto.xml-7-8", "label": 4, "to": "bib13506739_18051218_144030_293_0007_alto.xml-8-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240424_144030_94_0013_alto.xml-7-8", "label": 3, "to": "bib11653825_18030122_145134_10_0004_alto.xml-3-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240424_144030_94_0013_alto.xml-7-8", "label": 4, "to": "bib13506739_18080321_144030_67_0003_alto.xml-13-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980306_144030_54_0004_alto.xml-6-10", "label": 4, "to": "bib11653792_18160727_146919_30_0001_alto.xml-1-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980306_144030_54_0004_alto.xml-6-10", "label": 4, "to": "bib11653806_18050524_145120_58_0001_alto.xml-0-63", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18201222_144030_298_0008_alto.xml-3-7", "label": 4, "to": "bib19223423_18280412_145063_30_0004_alto.xml-10-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18201222_144030_298_0008_alto.xml-3-7", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18090901_144028_202_0002_alto.xml-11-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170815_144030_187_0005_alto.xml-1-18", "label": 4, "to": "bib13506739_18050219_144030_42_0003_alto.xml-4-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050219_144030_42_0003_alto.xml-4-12", "label": 4, "to": "bib19225772_18201124_148004_138_0004_alto.xml-1-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050219_144030_42_0003_alto.xml-4-12", "label": 4, "to": "bib13506739_18171113_144030_263_0003_alto.xml-6-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050219_144030_42_0003_alto.xml-4-12", "label": 4, "to": "bib15650837_17941025_146391_85_0002_alto.xml-0-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050219_144030_42_0003_alto.xml-4-12", "label": 4, "to": "bib13506739_17940823_144030_191_0004_alto.xml-5-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050219_144030_42_0003_alto.xml-4-12", "label": 4, "to": "bib13506739_18241103_144030_256_0011_alto.xml-4-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050219_144030_42_0003_alto.xml-4-12", "label": 4, "to": "bib13506739_18160923_144030_221_0007_alto.xml-2-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050219_144030_42_0003_alto.xml-4-12", "label": 4, "to": "bib11653828_18090901_144028_202_0002_alto.xml-11-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050219_144030_42_0003_alto.xml-4-12", "label": 4, "to": "bib19225772_18051016_148004_119_0002_alto.xml-1-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050219_144030_42_0003_alto.xml-4-12", "label": 4, "to": "bib15650837_17931026_146391_87_0004_alto.xml-6-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18120523_145063_41_0003_alto.xml-8-40", "label": 4, "to": "bib13506739_18160923_144030_221_0007_alto.xml-2-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18060910_146391_72_0004_alto.xml-2-29", "label": 3, "to": "bib19225792_18290103_147359_1_0008_alto.xml-4-88", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18130828_144028_198_0001_alto.xml-9-38", "label": 4, "to": "bib11653828_18050709_144028_155_0002_alto.xml-14-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240825_147682_196_0002_alto.xml-32-23", "label": 4, "to": "bib13506739_18161113_144030_265_0007_alto.xml-15-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240825_147682_196_0002_alto.xml-32-23", "label": 4, "to": "bib13506739_18110501_144030_100_0005_alto.xml-4-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18091115_144028_266_0001_alto.xml-14-10", "label": 4, "to": "bib19277277_18300823_147682_193_0005_alto.xml-31-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18091115_144028_266_0001_alto.xml-14-10", "label": 3, "to": "bib13506739_18071123_144030_272_0004_alto.xml-2-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18091115_144028_266_0001_alto.xml-14-10", "label": 4, "to": "bib13506739_17910606_144030_128_0004_alto.xml-0-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18091115_144028_266_0001_alto.xml-14-10", "label": 3, "to": "bib11653792_18211229_146919_52_0001_alto.xml-2-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18091115_144028_266_0001_alto.xml-14-10", "label": 4, "to": "bib13506739_18241103_144030_256_0011_alto.xml-4-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18091115_144028_266_0001_alto.xml-14-10", "label": 4, "to": "bib13506739_18160923_144030_221_0007_alto.xml-2-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18030122_145134_10_0004_alto.xml-3-8", "label": 2.5, "to": "bib13506739_18200410_144030_81_0005_alto.xml-0-8", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18030122_145134_10_0004_alto.xml-3-8", "label": 3, "to": "bib13506739_18051218_144030_293_0007_alto.xml-8-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18030122_145134_10_0004_alto.xml-3-8", "label": 2.5, "to": "bib13506739_18160923_144030_221_0007_alto.xml-2-9", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240320_144030_67_0006_alto.xml-10-7", "label": 4, "to": "bib13506739_18091103_144030_256_0004_alto.xml-0-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240320_144030_67_0006_alto.xml-10-7", "label": 4, "to": "bib15650837_18271027_146391_86_0003_alto.xml-7-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240320_144030_67_0006_alto.xml-10-7", "label": 4, "to": "bib15650837_17931026_146391_87_0004_alto.xml-6-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17980718_147487_29_0008_alto.xml-3-28", "label": 4, "to": "bib13506739_18291223_144030_298_0008_alto.xml-21-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17980718_147487_29_0008_alto.xml-3-28", "label": 4, "to": "bib19225772_18080203_148004_13_0004_alto.xml-14-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18160520_144030_116_0005_alto.xml-2-13", "label": 4, "to": "bib13506739_18091103_144030_256_0004_alto.xml-0-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18160520_144030_116_0005_alto.xml-2-13", "label": 4, "to": "bib19277277_18300823_147682_193_0005_alto.xml-31-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17931217_144030_289_0004_alto.xml-3-30", "label": 4, "to": "bib13506739_18241103_144030_256_0011_alto.xml-4-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18160923_144030_221_0007_alto.xml-2-9", "label": 4, "to": "bib19225772_18080203_148004_13_0004_alto.xml-14-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18160923_144030_221_0007_alto.xml-2-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18160716_144030_162_0005_alto.xml-11-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18160923_144030_221_0007_alto.xml-2-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18241103_144030_256_0011_alto.xml-4-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18271201_146391_96_0004_alto.xml-4-19", "label": 4, "to": "bib13506739_18091103_144030_256_0004_alto.xml-0-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18211229_146919_52_0001_alto.xml-2-11", "label": 3, "to": "bib13506739_18110501_144030_100_0005_alto.xml-4-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18271027_146391_86_0003_alto.xml-7-22", "label": 4, "to": "bib11653828_18090901_144028_202_0002_alto.xml-11-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18090901_144028_202_0002_alto.xml-11-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18140903_144030_203_0003_alto.xml-3-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18090901_144028_202_0002_alto.xml-11-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18180606_144030_127_0007_alto.xml-4-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18090901_144028_202_0002_alto.xml-11-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18260913_144030_201_0004_alto.xml-10-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18090901_144028_202_0002_alto.xml-11-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18090617_144030_138_0006_alto.xml-3-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18090901_144028_202_0002_alto.xml-11-9", "label": 4, "to": "bib19225772_18051016_148004_119_0002_alto.xml-1-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18090901_144028_202_0002_alto.xml-11-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18241103_144030_256_0011_alto.xml-4-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18090901_144028_202_0002_alto.xml-11-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18260304_144030_41_0005_alto.xml-6-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18201124_148004_138_0004_alto.xml-1-14", "label": 4, "to": "bib19227306_18300602_147700_22_0004_alto.xml-8-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18051016_148004_119_0002_alto.xml-1-17", "label": 4, "to": "bib13506739_18101229_144030_304_0008_alto.xml-5-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18051016_148004_119_0002_alto.xml-1-17", "label": 4, "to": "bib19223423_18260826_145063_68_0002_alto.xml-5-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18051016_148004_119_0002_alto.xml-1-17", "label": 4, "to": "bib13506739_18270509_144030_107_0004_alto.xml-7-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18260623_147682_143_0003_alto.xml-29-8", "label": 4, "to": "bib13506739_18080321_144030_67_0003_alto.xml-13-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300302_144030_50_0002_alto.xml-8-4", "label": 4, "to": "bib13506739_18091103_144030_256_0004_alto.xml-0-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180606_144030_127_0007_alto.xml-4-8", "label": 4, "to": "bib13506739_18260304_144030_41_0005_alto.xml-6-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180606_144030_127_0007_alto.xml-4-8", "label": 4, "to": "bib13506739_18171113_144030_263_0003_alto.xml-6-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180606_144030_127_0007_alto.xml-4-8", "label": 4, "to": "bib15650837_18281015_146391_83_0004_alto.xml-19-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280607_147682_131_0003_alto.xml-32-8", "label": 4, "to": "bib19277277_18270924_147682_223_0002_alto.xml-6-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280607_147682_131_0003_alto.xml-32-8", "label": 4, "to": "bib13506739_18021106_144030_254_0004_alto.xml-1-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280607_147682_131_0003_alto.xml-32-8", "label": 4, "to": "bib13506739_18140903_144030_203_0003_alto.xml-3-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18130922_146391_76_0004_alto.xml-11-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18260304_144030_41_0005_alto.xml-6-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080722_144030_167_0012_alto.xml-8-21", "label": 4, "to": "bib13506739_18091103_144030_256_0004_alto.xml-0-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18260411_147682_82_0002_alto.xml-7-12", "label": 4, "to": "bib13506739_18241103_144030_256_0011_alto.xml-4-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260304_144030_41_0005_alto.xml-6-7", "label": 4, "to": "bib13506739_18070729_144030_172_0004_alto.xml-15-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240221_144030_43_0006_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib13506739_18080321_144030_67_0003_alto.xml-13-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200405_144030_77_0006_alto.xml-14-17", "label": 4, "to": "bib13506739_18051218_144030_293_0007_alto.xml-8-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200405_144030_77_0006_alto.xml-14-17", "label": 3, "to": "bib13506739_18200410_144030_81_0005_alto.xml-0-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200405_144030_77_0006_alto.xml-14-17", "label": 3, "to": "bib13506739_18080321_144030_67_0003_alto.xml-13-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18241103_144030_256_0011_alto.xml-4-7", "label": 4, "to": "bib11653828_18050709_144028_155_0002_alto.xml-14-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18171108_147394_45_0004_alto.xml-6-32", "label": 3, "to": "bib11653828_18050709_144028_155_0002_alto.xml-14-57", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18021106_144030_254_0004_alto.xml-1-16", "label": 3.5, "to": "bib19225792_18290103_147359_1_0008_alto.xml-4-88", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18021106_144030_254_0004_alto.xml-1-16", "label": 4, "to": "bib13506739_18091103_144030_256_0004_alto.xml-0-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18091103_144030_256_0004_alto.xml-0-6", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18050709_144028_155_0002_alto.xml-14-57", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18050524_145120_58_0001_alto.xml-0-63", "label": 3, "to": "bib11653828_18050709_144028_155_0002_alto.xml-14-57", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18050524_145120_58_0001_alto.xml-0-63", "label": 4, "to": "bib13506739_18051218_144030_293_0007_alto.xml-8-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18161113_144030_265_0007_alto.xml-15-10", "label": 4, "to": "bib11653828_18050709_144028_155_0002_alto.xml-14-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18161113_144030_265_0007_alto.xml-15-10", "label": 3, "to": "bib13506739_18051218_144030_293_0007_alto.xml-8-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18051218_144030_293_0007_alto.xml-8-5", "label": 3.5, "to": "bib13506739_18200410_144030_81_0005_alto.xml-0-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200410_144030_81_0005_alto.xml-0-8", "label": 4, "to": "bib13506739_18080321_144030_67_0003_alto.xml-13-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18271124_147359_46_0005_alto.xml-0-2", "label": 2, "to": "bib13506739_18241103_144030_256_0011_alto.xml-4-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18271124_147359_46_0005_alto.xml-0-2", "label": 2, "to": "bib19223423_18280412_145063_30_0004_alto.xml-10-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240424_144030_94_0013_alto.xml-7-8", "label": 2, "to": "bib11653828_18091115_144028_266_0001_alto.xml-14-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18091115_144028_266_0001_alto.xml-14-10", "label": 2, "to": "bib13506739_18080321_144030_67_0003_alto.xml-13-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_17941025_146391_85_0002_alto.xml-0-9", "label": 1, "to": "bib11653792_17951212_146919_50_0005_alto.xml-2-35", "weight": 1.0, "width": 2}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>