<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "k", "date": "1823", "id": "bib19223423_18230510_145063_38_0002_alto.xml-6-28", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag solblind bless af Zl\u00e4rvens l\u00f6ga, Sam w\u00e4bligt stammar i ditt\u003cbr\u003etj\u00e4ll: Nu, \u2014 l\u00e4t Lin gamla w\u00e4n dig fr\u00e4ga; \u00c4r du t denna \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00e4ll?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18230510_145063_38_0002_alto.xml-6-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1703.9, "y": 1348.5}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib11653828_18261028_144028_251_0004_alto.xml-7-47", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI^isrio fluminenje af den 12 Juli, enligt hwilkcn Portugisista\u003cbr\u003elmiesteppet D. Zoao VI med det snaraste stulle afsegla fr\u00e4n Rio till\u003cbr\u003eLivorno, f\u00f6r att afhemta Dom Mt \u00bb gucl och med honom \u00e4terw\u00e4nda till\u003cbr\u003eBrasilien, der dans f\u00f6rm\u00e4lning med den unga Drottningen Dona.Maria da\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e stulle f\u00f6rsigg\u00e4.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18261028_144028_251_0004_alto.xml-7-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1278.35, "y": 151.5}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280827_144010_199_0002_alto.xml-13-17", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKejsar Don Pedro att till Ligabon \u00f6fwerfficka ben r\u00e4ttm\u00e4tiga\u003cbr\u003earfwingen kill Portugals thron, Donna Maria Da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e, \u00e4tf\u00f6ljd\u003cbr\u003eaf en Junka af ansedda m\u00e4n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280827_144010_199_0002_alto.xml-13-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1793.6, "y": 493.5}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300305_144010_53_0002_alto.xml-15-35", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 F\u00f6rre Brasilianste Ambassadenren i London, \u0027 Bizeonde de\u003cbr\u003eJrabapana, har anl\u00e4ndt hit fr\u00e4n Dr usiel, och begifwer sig h\u00e4rifr\u00e4n\u003cbr\u003etill Dref?, der han w\u00e4ntar fre\u00a7atten Donna Maria d \u00bb \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ehwilken fr\u00e4n Brasilien dirf\u00f6r den iinga Hertiginnan af G\u00f6p\u00e5s,\u003cbr\u003enatrirlig dotter af Kejsaren af Drasilien och Marquisinnan af Santos,\u003cbr\u003eoch hwars uppfostran stall widare otiibef\u00f6rja\u00f6 i Frankrike.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300305_144010_53_0002_alto.xml-15-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1620.35, "y": 1576.5}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653823_18281009_144010_236_0002_alto.xml-13-52", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBr\u00e4ftlianste Kejsarens proklamation till Portugisiska Fo?ket\u003cbr\u003eb\u00f6rjas med f\u00f6ljande ord:\" Det ar ej k egettstap af Eder Konung jerg nu\u003cbr\u003etillta \u00bb mr Eder \u00bb nu sedan min afs\u00e4gelse \u00e4r formligen f\u00f6rkunnad, ut\u00f6n\u003cbr\u003es\u00e5som Fader till och F\u00f6rmyndare fSv Eder lagliga Drottning och\u003cbr\u003eRtgcntinna, Donna Moria da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18281009_144010_236_0002_alto.xml-13-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1793.6, "y": 664.5}, {"color": "k", "date": "1800", "id": "bib11653828_18000315_144028_61_0003_alto.xml-8-28", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enx ligger han den gamle redlige Bernhard k Hans l\u00e4nga gr\u00e4a\u003cbr\u003est\u00e4gg styker bert stelnade br\u00f6stet, och det hwit\u00e5 h\u00e4rct sprider sig\u003cbr\u003ekring hans hufwud som en \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e font en Gloria: wet du hwad det\u003cbr\u003eax Anton?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18000315_144028_61_0003_alto.xml-8-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1019.9, "y": 1576.5}, {"color": "k", "date": "1796", "id": "bib11653828_17960701_144028_146_0003_alto.xml-19-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch Damerna: hweur ivet om ej ocks\u00e5 cn \u003cb\u003eglorian\u003c/b\u003e i Swerige\u003cbr\u003ekunde upstiga?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17960701_144028_146_0003_alto.xml-19-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 118.225, "y": 1041.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280816_144028_186_0003_alto.xml-2-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 likaledes derom tillfr\u00e4gades, f\u00f6rklarade, akt som Prinsen\u003cbr\u003eredan l Wien blifwit firl\u00e4f.vad med Prinftstan Maria da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003es\u00e4 skulle det wara l\u00f6jligt atl diskutera en sak, sam ingalunda ang\u00e4r\u003cbr\u003eSpanien.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280816_144028_186_0003_alto.xml-2-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 765.35, "y": 1576.5}, {"color": "k", "date": "1814", "id": "bib19225772_18140826_148004_97_0004_alto.xml-16-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKapiten Joseph Vinent, f\u00f6rande Spanska ikeppet \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003earwacnar Allm\u00e4nheten att.cke kemna n\u00e5got p\u00e4 kredjr lill betz\u003cbr\u003eSkeppsbes\u00e4ttning, emedan fadant till betalning af honom icke\u003cbr\u003eerk\u00e4nnes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18140826_148004_97_0004_alto.xml-16-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 506.9, "y": 1576.5}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib19227291_18280611_145289_24_0001_alto.xml-15-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf s\u00e4dana, hwilka tillh\u00f6rt Janitscharerne, antingen stulle\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGlorias\u003c/b\u003e \u00e4rsda r\u00e4ttigheter, utan \u00e4fwen mot upph\u00e4fw\u00e4gra att lrda\u003cbr\u003ehans bef\u00e4l, eller wid Ryssarnes annal- wandet af den konstitution,\u003cbr\u003ehwilken H.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18280611_145289_24_0001_alto.xml-15-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1532.9, "y": 123.0}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib11653823_18290714_144010_159_0002_alto.xml-11-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Drottning Maria da \u003cb\u003eGlorias\u003c/b\u003e hitkomst b\u00f6rjar nu ater att\u003cbr\u003eomtalas med witzhet, och man witt weta, att en dubbel f\u00f6rbindelse \u00e4r i\u003cbr\u003efr\u00e5ga mellan Lrasilifla och Grleanffa Husen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18290714_144010_159_0002_alto.xml-11-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1791.35, "y": 123.0}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib11653828_18291205_144028_283_0003_alto.xml-5-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e, skall densamma antydas, alt sorn \u00f6n blockeras p\u00e5\u003cbr\u003eHans Maj:t Dorn Miguel I:s befallning, s\u00e5 b\u00f6r Hennes H\u00f6ghet afl\u00e4gsna\u003cbr\u003esig och fara hvart sorn helst, ut\u00f6n \u00bb p\u00e5 Portugisiskt omr\u00e5de- Skulle\u003cbr\u003eandra skepp f\u00f6rs\u00f6ka att bryta blockaden tor att befordra Prinsessans\u003cbr\u003elandstigning, s\u00e5 skola de nedskjutas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18291205_144028_283_0003_alto.xml-5-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 478.39, "y": 1405.5}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281110_144028_258_0004_alto.xml-12-25", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei Shakespeares Storm har l\u00e4ngesedan sagt, att i England alla\u003cbr\u003espektakler g\u00f6ra lycka och alla slags underligheter finna sina\u003cbr\u003eamat\u00f6rer; efter Miss da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e springer man, af gamma orsak som\u003cbr\u003eman skulle undrande besk\u00e5da n\u00e5got s\u00e4llsamt djur.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281110_144028_258_0004_alto.xml-12-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 653.6, "y": 294.0}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib19227291_18261115_145289_46_0002_alto.xml-7-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rlofning emellan Jnlantinnan Donna Maria da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eDrottning af Portugal och Algarve och H.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18261115_145289_46_0002_alto.xml-7-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 476.115, "y": 123.0}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290721_147682_165_0001_alto.xml-14-29", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Den tillkommande Kejjarinnan df Brasilien s\u00e4ge\u00f6 ester sin\u003cbr\u003efbrm\u00e4lninq begifwa stg till London, f\u00f6r all derifr\u00e4n afg\u00e4 till sin\u003cbr\u003eGem\u00e4l, i s\u00e4llssap nied Drottning Maria da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003ePortugal.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290721_147682_165_0001_alto.xml-14-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1451.6, "y": 265.5}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290616_147682_136_0001_alto.xml-8-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDonna Maria da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e, och hennes Farbror Don Miguel,\u003cbr\u003esein s\u00f6kt r\u00f6fwa hennes Krona, svin kr\u00e4nkt folk \u00bb r\u00e4tt, uigjiitik\u003cbr\u003einennistoblod och l\u00e4r\u00e5r, foi \u00bb, med ett ord, trampat allt hwad heligt\u003cbr\u003e\u00e4r nied f\u00f6lterna, eller nied Hertigen af Chartrcs, hwilket parti skall\u003cbr\u003egillas af vsterrikista Hosivct, m\u00e4 tiden utwisa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290616_147682_136_0001_alto.xml-8-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2119.7, "y": 607.5}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280904_144010_206_0002_alto.xml-16-18", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf Brasilien och lagliga Konungen afnytzn\u00e4mnde Konungarike,\u003cbr\u003es\u00e5som Lswen emot hans h\u00f6gl\u00e4lstade Dotter, Dona Mana da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e;\u003cbr\u003eoch \u00f6fwerlemna mi denna h\u00f6gtidliga protest \u00e4t ben h\u00f6zste stiljedomaren\u003cbr\u003e\u00f6fwcr Riken och \u00e4t alla Europeista Monarkernas r\u00e4ttmila.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280904_144010_206_0002_alto.xml-16-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1736.6, "y": 237.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281110_144028_258_0004_alto.xml-16-48", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehela saken ingenting annat \u00e4n en lars af Palir.ella och dem som\u003cbr\u003emed honom Inpo sin v\u00e4g, f\u00f6r hvilka vi ej borde betala en vitten,\u003cbr\u003eist\u00e4llet att dessa inenniskor vilja, att vi skola draga i f\u00e4lt till\u003cbr\u003ederas f\u00f6rsvar \u2014 till den lilla Miss da \u003cb\u003eGlorias\u003c/b\u003e l\u00f6rsvar!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281110_144028_258_0004_alto.xml-16-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1850.6, "y": 436.5}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653823_18281111_144010_264_0001_alto.xml-4-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHos w\u00e4ckt fr\u00e5ga, huruwcva det kunde st\u00e4 tillsammans med\u003cbr\u003epolirista eoiislderationer af h\u00f6g-e wigt, att inbjuda Donna Maria da\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e till bes\u00f6k i Frankrike.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18281111_144010_264_0001_alto.xml-4-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 736.85, "y": 123.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281007_144028_229_0003_alto.xml-3-58", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eunga Drottningens ankomst till Europa med dessa ord:\" Wi erfara\u003cbr\u003emed tet fr\u00e4n Malaga och Gibraltar hitkomna Engelska \u00e4ngfartyget Duke\u003cbr\u003eof Mork, att till sistn\u00e4mnda hamn anl\u00e4ndt tw.i \u00bb ne Brasilianssa\u003cbr\u003efregatter, och att om bord p\u00e4 en af dem befann sig den Hkgborna\u003cbr\u003eSenhora, Prinsessan af Stora Para, Dona Maria da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e \u00bb stadd\u003cbr\u003ep\u00e4 en resa til!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281007_144028_229_0003_alto.xml-3-58\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1990.85, "y": 351.0}, {"color": "k", "date": "1819", "id": "bib11653828_18191030_144028_252_0002_alto.xml-3-24", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eCardinalerne wid bans kr\u00f6ning en bl\u00e4rtoite p\u00e4 ett silfwerf^t o\u00c4\u003cbr\u003eit\u00e4nde d n inf\u00f6r den nywaida P\u00e4swen, under f\u00f6ljande ord: Sic transit\u003cbr\u003e\u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e mundi.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18191030_144028_252_0002_alto.xml-3-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1990.85, "y": 1491.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib11653825_18150124_145134_9_0002_alto.xml-7-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch \u00f6fwerst syntes en \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e med devis: Den 20 Oktober \u0026\u003cbr\u003egt; 8\u00abo.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18150124_145134_9_0002_alto.xml-7-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1102.4, "y": 94.5}, {"color": "k", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170305_144030_53_0009_alto.xml-9-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eutan n\u00e4gon i?riolion eidost en \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e eller t? \u00bb cirkel\u003cbr\u003ekri \u00ab\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170305_144030_53_0009_alto.xml-9-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1978.95, "y": 1356.1}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290204_144028_28_0003_alto.xml-21-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLissabon skrifves under den 27 i n\u00e4stlidna m\u00e5nad:\" Likasom\u003cbr\u003efregatten Psinceya Real, korvetten Urania och briggen \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ehvilka varit skickade till Madeira och skulle medverka till Terceiras\u003cbr\u003eintagande, har omsider \u00e4fven linieskeppet Dom Joano VI, som i Oktober\u003cbr\u003eh\u00e4rifr\u00e5n afseglade med n\u00e5gra trupper oeh den nya, f\u00f6r Terceira\u003cbr\u003ebest\u00e4mda Guvern\u00f6r \u00bb, \u00e5terkommit p\u00e5 Te jo.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290204_144028_28_0003_alto.xml-21-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1990.85, "y": 1633.5}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib11653823_18290825_0_195_0002_alto.xml-3-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDonna Marig Sa \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e \u00e4tf\u00f6ljer sin unga Stjufnwdcr till\u003cbr\u003eBrasilien.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18290825_0_195_0002_alto.xml-3-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1236.85, "y": 1633.5}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300611_147682_132_0001_alto.xml-32-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erat konungen af Spanien att tillbjuda drottning Maria da\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGlorias\u003c/b\u003e hand \u00e5t infanten D. CarloS LuiS Maria, \u00e4ldsta son af\u003cbr\u003einf\u00e4nteN D. Carlos, konungens \u0027 broder, och infa!\u0026gt; tinnaN Donna M \u00bb\u003cbr\u003eria Francisca de Agis, Don Pedros syster.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300611_147682_132_0001_alto.xml-32-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 993.35, "y": 1633.5}, {"color": "k", "date": "1798", "id": "bib11653828_17981203_144028_279_0003_alto.xml-4-62", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf r\u00f6n i N kuralhistoricn, och ffadlighetcn af Systcmer, hwilka\u003cbr\u003eej f\u00f6rr b\u00f6ra fastst\u00e4llas an hela naturen blifwit genoms\u00f6kt, som\u003cbr\u003enit\u00e4lstar f\u00f6r Wctenstapernes framst\u00e4llande pst modcrsm\u00e4lct, lil\u003cbr\u003ekiplysiliiigens redbara winst och desto sn\u00e4llare framsteg hos\u003cbr\u003eAlm\u00e4nheten; som ifrar f\u00f6r pra lista kunskaper, enligt desi motto ur\u003cbr\u003ephadrus: Iviii mil\u00e9 eli quod facimas, ftulta eft \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e: Denna\u003cbr\u003eSkilft, s\u00e4 full afmedborgklig anda, afwigtiga upziftcr, llptackter,\u003cbr\u003eft\u00e4gor och frams\u00e4tta problcmer i Ralurcns k\u00e4nnedom s\u00e4 mai som dest\u003cbr\u003etill\u00e4mpning psi alman och enskild bus\u00f6\u00e4tlsnytta, barde \u00e4 nyo uplaggas,\u003cbr\u003emen p\u00e4 sina st\u00e4llen \u00f6kad med anm\u00e4rkningar af en fullkomlig\u003cbr\u003ek\u00e4nnare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17981203_144028_279_0003_alto.xml-4-62\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 736.85, "y": 1633.5}, {"color": "k", "date": "1800", "id": "bib11653806_18000603_145120_63_0008_alto.xml-0-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch Garfware Ges\u00e4llen sedan Dragan Herman \u003cb\u003eGlorias\u003c/b\u003e lefwa,\u003cbr\u003ebehagade de, eller ock deras arswingar, uri \u0027 dctza tidningar giswa\u003cbr\u003esina wistclser tilk\u00e4nna, p\u00e4 det med dem i n\u00e4gre angel\u00e4genheter m\u00e4tte\u003cbr\u003ekunna dre o.erias, skulle n\u00e4\u00ab, on annan sam om deras mistande \u00e4ger\u003cbr\u003ekunskap, wilja anm\u00e4la det hos L\u00e4neBokh\u00e4llaren O. Walle under adretz p\u00e4\u003cbr\u003eHeinola, s\u00e4 stall des bcswar genast ers\u00e4ttas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18000603_145120_63_0008_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 476.115, "y": 1633.5}, {"color": "k", "date": "1798", "id": "bib13506739_17981107_144030_257_0003_alto.xml-0-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eglorians\u003c/b\u003e sm\u00e4rre samlade Skrifter, 40 B. h\u00e4ftade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17981107_144030_257_0003_alto.xml-0-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1361.9, "y": 66.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib19277277_18281007_147682_234_0001_alto.xml-0-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePortugal, - Donna Maria da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e olli bord, ankom hit\u003cbr\u003edenna morgon fr\u00e4n Gibraltar, bwaiifr\u00e4u hon asgick ben 5\u003cbr\u003etennes..\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18281007_147682_234_0001_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1618.4, "y": 66.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653823_18281007_144010_234_0001_alto.xml-8-42", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eningens ankomst till Gibraltar meddelar LitzabonS Hoftidning i\u003cbr\u003ef\u00f6ljande uttryck:\" Man erfar, genom det nyligen fr\u00e4n Gibraltar anl\u00e4nda\u003cbr\u003e\u00e4ngfar \u00bb tyget puke of York, att den H\u00f6gbo-na Prinfehan, Furstinnan af\u003cbr\u003eStor, Para, Donna Maria da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e, p\u00e4 en Brasiliansk fregatt\u003cbr\u003eanl\u00e4nd \u00bb till n\u00e4mnde hamn.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18281007_144010_234_0001_alto.xml-8-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1876.85, "y": 66.0}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240721_144028_166_0004_alto.xml-11-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFredagarne pl\u00e4gar Kejsarinnan bes\u00f6ka kyrkan i Kapucinerklostret\u003cbr\u003eS- Maria da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e och der afy\u00f6ra messan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240721_144028_166_0004_alto.xml-11-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1252.1, "y": 1491.0}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260705_144028_152_0001_alto.xml-0-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edar Kejs\u00e5ten af Brasilien afsagt sig PoytugalS krona och\u003cbr\u003e\u00f6fwerlemnat sinaanfpr\u00e4k p\u00e4 detta Konungarike \u00e4t sin dotter, Dona Maria\u003cbr\u003eda \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e, som kommer att f\u00f6rlof \u00bb was med sin onkel, Znfanlen\u003cbr\u003eDo.ii Miguel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260705_144028_152_0001_alto.xml-0-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2019.35, "y": 237.0}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib19225772_18300216_148004_18_0001_alto.xml-6-59", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Trot.S Munkarnes alla bem\u00f6danden art \u00f6ka hans anhang,\u003cbr\u003ef\u00f6rminskar sig detta likw\u00e4l dagligen, och en i hemlighet h\u00e4r utspridd\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttelse, att D- Pedro, p\u00e4 0e otaliga missn\u00f6jdas entr\u00e4gna b\u00f6ner,\u003cbr\u003ehwilka genom flykten lyckligt undflnppic D. Miguels f\u00f6rf\u00f6ljelser, har\u003cbr\u003ebeslutat a:t med w\u0026gt; \u0027 pnens wald ins\u00e4tta sin ooiter Dona Maria da\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e, i regeringen, nedfl\u00e4r helt ock h\u00e5llet deras mod, som\u003cbr\u003ebil \u00bb da detta anhang.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18300216_148004_18_0001_alto.xml-6-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2017.4, "y": 807.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280911_144010_212_0002_alto.xml-13-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNorrling Advertiser talar \u00f6rn en f\u00f6rm\u00e4lning emellan den unHa\u003cbr\u003eDrottningen af Portugal, Donna Maria da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e, och Hertigen af\u003cbr\u003evieichstadt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280911_144010_212_0002_alto.xml-13-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 596.6, "y": 237.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib19227291_18280903_145289_36_0002_alto.xml-10-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNapoleon h\u00e4ller p\u00e4 att sticka ut Don Miguel i Donna Maria da\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGlorias\u003c/b\u003e hjerta, d Constantinopel ben 26 Julik.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18280903_145289_36_0002_alto.xml-10-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 423.34, "y": 1462.5}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib11653823_18291024_0_247_0001_alto.xml-0-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etlkaria da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e, p\u00e4 sin resa till Brasilien,\u003cbr\u003elandstigit witz Tereeira Bref, hwilka med ett Engel, It handel\u00f6stepp\u003cbr\u003edirekte hitkommit fr\u00e4n \u00c4ngra, bekr\u00e4fta delina underr\u00e4ttelse och\u003cbr\u003eber\u00e4tta, att ben unga Orottniiigen, den 7 Sept.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18291024_0_247_0001_alto.xml-0-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 438.84, "y": 522.0}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300918_146391_75_0003_alto.xml-12-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003et:r, arrangerad f\u00f6r stor Milit\u00e4r-Musik.. 2:do K yjpe oell\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e, ur lias i in gers Mes- z i or \u00d6iirlrqstcr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300918_146391_75_0003_alto.xml-12-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 423.34, "y": 66.0}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib15650837_18290328_146391_25_0005_alto.xml-0-47", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e- ib tillf\u00e4llet d\u00e4 fr\u00e4gan \u00e4r, att genom nya StatSA \u2014 ty p\u00e4\u003cbr\u003eannan w\u00e4g l\u00e4rer det sig w\u00e4l icke i \u2014 till\u00f6ka Tjenstern\u00e4nncns l\u00f6ner,\u003cbr\u003etorde det icke M\u00e4iupligt, att ea af de, genom Institutionerna\u003cbr\u003eWresencalionssattets beskaffenhet wanlottade bcHsmachiner, \u00e4t hwilka\u003cbr\u003eobsequii \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e relieta \u00bb \u00e4kallar uppm\u00e4rkfamhct f\u00f6r H\u00e4gra\u003cbr\u003ereflexioner \u00bb de \u00e4mnet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18290328_146391_25_0005_alto.xml-0-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 677.9, "y": 66.0}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270915_144010_216_0002_alto.xml-16-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" att man der lyckats ingifwa de fleste den \u00f6fwertygelsen, att\u003cbr\u003eKejsaren,\" med sin Dotter, Dona\" Maria Da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e, redan ankrat\u003cbr\u003ei Ligabons\" hamn.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270915_144010_216_0002_alto.xml-16-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2177.9, "y": 550.5}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib11653823_18290914_0_212_0002_alto.xml-4-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm Drottning Maria da \u003cb\u003eGlorias\u003c/b\u003e ssiljsmctza fr\u00e4n England\u003cbr\u003eoch afr \u00bb la fr\u00e4n London iimrh\u00e4ller Engclffa tidningen Glole\u003cbr\u003ef\u00f6ljande:\" Det \u00e4r nied synnerlig gl\u00e4dje, som wi erfara, att\u003cbr\u003eDrottningen, s\u00e4 ung bo \u00bb \u00e4n \u00e4r, N) isat sig lifwad af ben innerligaste\u003cbr\u003ecrk\u00e4nsta, f\u00f6r det deltagande bade h\u00f6gre och l\u00e4gre fr\u00e4n alla delar af\u003cbr\u003eRiket wisst henne, under hela ben tid hon h\u00e4rst\u00e4des wistats.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18290914_0_212_0002_alto.xml-4-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1721.35, "y": 1662.0}, {"color": "k", "date": "1797", "id": "bib13506739_17970214_144030_37_0005_alto.xml-5-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTw\u00e4nne Rum med Gardersbe och K\u00f6k, \u00e4ro f\u00f6r et n\u00e4tt HuSh\u00e4ll eller\u003cbr\u003e\u00c4nkefru at hyra, midt f\u00f6r Humlegarden, med Deo \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e \u00f6fwer\u003cbr\u003ePorten, \u00f6swerenskoinmelie kan stc med Repslagaren Sj\u00f6stedt wid Mu \u00bb k\u00ab\u003cbr\u003el\u00e4gersgatan, i Huset N:o 19.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17970214_144030_37_0005_alto.xml-5-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2045.9, "y": 123.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280825_144028_193_0003_alto.xml-6-15", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e4n Lisiobon f\u00f6ljande underr\u00e4llclfe: tyckes Dom Miguel\u003cbr\u003efortfara r sin bror-dotter Dona Maria da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280825_144028_193_0003_alto.xml-6-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1734.35, "y": 550.5}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib19277277_18281210_147682_289_0001_alto.xml-2-63", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD. t sent i g\u00e4r ankomne Utl\u00e4ndffa Tidningar inneh\u00e4lla:\u003cbr\u003ePortugal: Sitt el\u00e4ndet p\u00e4 Astoriffa \u00f6arne \u00e4r \u00e4nnu st\u00f6rre \u00e4n i\u003cbr\u003eListabon, samt alt arre\u00abierings syiiemet drifwes n\u00e4stan str\u00e4ngare \u00e4n\u003cbr\u003eder; acr Dom Miguel, till sin Broder i Nio, afffickat ett s\u00e4ndebud med\u003cbr\u003ewigtiga uppdrag; att D. Miguel ing\u00e4tt i underhand!, med D- Maria da\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e, och wille emedlmid uppskjuta del omtalra frieriet till\u003cbr\u003een B\u00e4jersk Prinfcfla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18281210_147682_289_0001_alto.xml-2-63\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1477.85, "y": 1690.5}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281007_144028_229_0003_alto.xml-6-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDona Maria da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e, hitkom denna morgon om bord p\u00e4\u003cbr\u003eKejserliga Brasilianssa feeqatten Imperatriz om 40 kanoner,\u003cbr\u003ekommenderad af ViceAmiralen Parinha, ft\u00e4n Gibraltar, som man lcmnat\u003cbr\u003eden 5:fe dennes \u0027 Hennes Majest\u00e4t blef emottagen med alla Dess rang\u003cbr\u003etillh\u00f6riga hedersbetygelser \u00bb och wid inl\u00f6pandet salut-rades feegatten\u003cbr\u003eaf garnisonen och kngssscppcn (hwilket hon bcswarade), \u00e4fwcnsom \u00e4 nyo\u003cbr\u003esedan hon g\u00f6tt f\u00f6r ankar och Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281007_144028_229_0003_alto.xml-6-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1219.4, "y": 1690.5}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281122_144028_269_0003_alto.xml-11-33", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom bekant \u00e4r, hade Infanten Miguel f\u00f6r n\u00e5gon lid sedan till\u003cbr\u003eRom afs\u00e4ndt en af sina f\u00f6rtrogna, f\u00f6r att Iros P\u00e5fven anh\u00e5lla \u00f6rn\u003cbr\u003eannullerande af Prinsens f\u00f6rl\u00e5fning nied Dona Maria da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e;\u003cbr\u003eenligt ber\u00e4ttelser fr\u00e5n London har \u00e4fven Kejsar Pedro till Hans\u003cbr\u003eHelighet aff\u00e4rdat en prelat nied samma uppdrag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281122_144028_269_0003_alto.xml-11-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 881.6, "y": 237.0}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260708_144028_155_0001_alto.xml-8-100", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePortugal, neml- \u00bb: o Kejserliga dekretet af den 26 April,\u003cbr\u003ebwarigenom nuwarande regentstap bekr\u00e4ftas, tills det nya blir\u003cbr\u003einstalleradt, hwilket Kejsaren \u00e4rnar utn\u00e4mna i den konstitutionella\u003cbr\u003ekarta, som han of\u00f6rdr\u00f6jligen will f\u00f6rl\u00e4na Portugisissa monarki \u00bb en;\u003cbr\u003e2:0 dekretet af dcn 27, publicerande amnesti f\u00f6r politissa f\u00f6rseelser,\u003cbr\u003ef\u00f6r defert\u00f6 \u00bb rer och f\u00f6r alla till h\u00f6gst tre \u00e4rs straff d\u00f6mda\u003cbr\u003ef\u00f6rbrptare, \u00e4fwensom f\u00f6r s\u00e4dana, som redan utst\u00e4tt sin strafftid p\u00e4\u003cbr\u003etre \u00e4r n\u00e4r; och 3:0 abdikationsakten af den 2 Maj, enligt hwilken\u003cbr\u003eKejsarens dotter, Dona Maria da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e, Furstinna af Para,\u003cbr\u003essall sjelfst\u00e4ndigt regera Portugal,\" enligt den konstitution, som jag\u003cbr\u003efunnit f\u00f6r godt att l\u00e4ta utf\u00e4rda och besw\u00e4rja uri min Cart \u00bb de Lei af\u003cbr\u003eden 29 April d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260708_144028_155_0001_alto.xml-8-100\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 967.1, "y": 1519.5}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib19225772_18290213_148004_18_0002_alto.xml-1-54", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eresa tis England, de der, antingen med eller utan Morquisens\u003cbr\u003ewettftap, hopspunna intriger, kunde icke wara angen\u00e4ma f\u00f6r det\u003cbr\u003eEngelsta cabinsttet, och delta missgrepp, art lyil / a bringa den unga\u003cbr\u003eAmericansta Kejsarstaien i collisioner med Englind, \u00e4r icke tjenligt\u003cbr\u003eatt \u00e4nnu l\u00e4nge bibeh\u00e5lla Drottning Maria da \u003cb\u003eGlorias\u003c/b\u003e beledsagare\u003cbr\u003ep\u00e4 hans \u00e4rofulla post.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18290213_148004_18_0002_alto.xml-1-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 962.9, "y": 1690.5}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290209_147682_32_0002_alto.xml-16-39", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDct ni\u00e4lkligaste som Rcgcringcn f\u00f6retagit efter ofwann\u00e4inde\u003cbr\u003eundcrr\u00e4ttelfes ing\u00e4ng \u00e5r c \u00bb befallning till Officerarne att fofwa i\u003cbr\u003ebarackerne bland sina soldater och att noga afh\u00e4lla dem, isynnerhet\u003cbr\u003eUndcr-Officcrarne, i fr\u00e4n att tala om Donna Maria da\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290209_147682_32_0002_alto.xml-16-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 708.35, "y": 1690.5}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280822_144030_195_0001_alto.xml-26-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enu w\u00e4grar att f\u00f6rm\u00e5 / la sig med Dona Maria da \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ep\u00e4 den grund, att en sadan handling stulle s\u00e4tta i twifwel alla hans\u003cbr\u003er\u00e4ttigheter till portugisista thronen, hwilka de tre stande \u00bb\u003cbr\u003esanctionnerat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280822_144030_195_0001_alto.xml-26-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1537.1, "y": 180.0}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300702_147682_149_0001_alto.xml-36-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edonna Maria da \u003cb\u003eGlorias\u003c/b\u003e gifterm\u00e5l med kejsarens br\u00f6det\u003cbr\u003edon Miguel, m8ste det bliftva likgiltigt f\u00f6t bon Pedro, om hans dotter\u003cbr\u003ehyr r\u00e4ttigheter p3 portugisista kronan, eller icke t emedan de barn,\u003cbr\u003esorn kunna f\u00f6das af detta \u00e4ktenstap, i alls h\u00e4ndelser m8ste wara\u003cbr\u003elagliga arftagare till ben portugisista thronen och eventuella\u003cbr\u003earfwingar lill den brasiliansta kronan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300702_147682_149_0001_alto.xml-36-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 451.84, "y": 1690.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220604_144028_127_0003_alto.xml-14-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eligger en ung flicka, soln f\u00f6rest\u00e4ller den heliga jungfrun p\u00e4\u003cbr\u003esots\u00e4ngen, med en stor, klart str\u00e4lande \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e och m\u00e4nga moln i\u003cbr\u003efonden; omkring hennes b\u00e4dd ligga 12 karlar p\u00e4 kn\u00e4, som f\u00f6rest\u00e4lla de\u003cbr\u003e12 apostlarna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220604_144028_127_0003_alto.xml-14-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1433.7, "y": 827.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653825_18200821_145134_92_0002_alto.xml-3-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehnfwild omstralades af en \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e, i h\u00f6gra handen h\u00f6ll\u003cbr\u003ehon en fana, och fr\u00e4n hennes skuldror nedf\u00f6ll en witz siden-\u003cbr\u003emantel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18200821_145134_92_0002_alto.xml-3-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2062.5, "y": 1117.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib19225772_18191116_148004_132_0001_alto.xml-10-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed \u00f6fwersirjsk star iur (warde ljus) Allt detta f\u00f6-swalin\u003cbr\u003eiiiiedlertid med n\u00e4mnda dag, och ritningen har nu hwarken allegorin,\u003cbr\u003eeller \u003cb\u003eglorian\u003c/b\u003e, eller n\u00e5got tecken till tjus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18191116_148004_132_0001_alto.xml-10-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 921.45, "y": 377.565}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230326_144028_70_0003_alto.xml-7-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHans \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e sprider ljus \u00f6fwer alla f\u00f6rem\u00e4len och kastar\u003cbr\u003een mild rofenstimmcr icke endast \u00f6fwer hans krovv, utan \u00e4fwcn \u00f6fwer\u003cbr\u003eEnglarne, solli kommit att wara wittncn till hans utg\u00e4ng fr\u00e4n\u003cbr\u003egrafwen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230326_144028_70_0003_alto.xml-7-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1125.8, "y": 386.405}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300920_144030_217_0002_alto.xml-13-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e7) En Eclipse uti bl\u00e5, gr\u00f6n och r\u00f6d eld, stutande i en\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300920_144030_217_0002_alto.xml-13-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1579.4, "y": 813.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240520_144028_116_0003_alto.xml-10-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eowilkorligen herrsta, och olli wi bulle t\u00e4nka oss planen till\u003cbr\u003een s\u00e4dan tafla, skulle wi f\u00f6rest\u00e4lla oss modren nied sitt barn, i\u003cbr\u003ef\u00f6rklarad gestalt med himmelsk frid och glans i sitt w\u00e4sende, sw\u00e4fwa\u003cbr\u003e\u00f6fwer de k\u00e4ra minnen hon gwarlcmnat p\u00e4 jorden och \u003cb\u003eglorian\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003ehennes uppenbarelse str\u00e4la ned \u00f6fwer de sm\u00e4 lif r\u00f6et \u00f6 g\u00e4ster, som man\u003cbr\u003ekunde efter behag l\u00e4ka se eller icke fe den borlg\u00e4ngna modren, hwilken\u003cbr\u003edock alltid efter w\u00e4r tanka borde wara hufwudfigurcn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240520_144028_116_0003_alto.xml-10-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 933.65, "y": 858.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18301210_144030_287_0002_alto.xml-5-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHans Maj:t Konungens H\u00f6ga Namn Chiffre, i Guld; Sk\u00f6lden ar\u003cbr\u003ebe:\u00e4ckt med en gvllene Krona och aillsammanS omaifwit \u00bb raf en\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e a \u0027 rid Eld.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18301210_144030_287_0002_alto.xml-5-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1484.05, "y": 1386.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653806_18050227_145120_25_0003_alto.xml-1-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStadens R\u00e4dhus, \u00e4fwen illuinineradt, wisadc en Tassa, der\u003cbr\u003etwenne Genier nicd r\u00f6 \u00bb kelse-k\u00e4rl nalkades ett Altare, hwar\u00e4 woro\u003cbr\u003eKonungens och Drottningens h\u00f6ga Namn \u00bb chiffrer med kronor, bestr\u00e4lade\u003cbr\u003eaf en \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18050227_145120_25_0003_alto.xml-1-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1687.1, "y": 859.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653825_18050316_145134_32_0001_alto.xml-1-50", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eivid andre tillf\u00e4llen b\u00e4ra n\u00e4got tecken \u00bb ill bcwis af deras\u003cbr\u003eEmbets \u0026 gt; w\u00e4rdighet och f\u00f6rmanskap, och af s\u00e4dan orsak f\u00f6r godt\u003cbr\u003efunnit, att \u00c4rke-Bistoppen och Bistopparnc b\u00e4ra p\u00e4 br\u00f6stet ett\u003cbr\u003eGuldkors, f\u00e4stadt i en kedja af guld, och akt \u00c4rke-Bifloppens kors\u003cbr\u003egenom en \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e eller str\u00e4lar skiljes fr\u00e4n Biffopparnes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18050316_145134_32_0001_alto.xml-1-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1173.95, "y": 522.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-8-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHans h\u00e4r \u00e4r korrt och lockigt, omkring hufwudct sw\u00e4fwar en\u003cbr\u003eflamma eller \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e, och ansigtek uttrycker lugn, godhet och\u003cbr\u003esielf\u00e4st\u00e4dnlng.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-8-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1677.6, "y": 1003.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653823_18210807_144010_182_0002_alto.xml-5-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eArcaden, hwars Fronton formerade en \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e, af twenne\u003cbr\u003ecanoncr: inuti war densamma orncrad nied thrsxhcer.-I BistoppShuftt,\u003cbr\u003eder Hans Kongl Maj:l bochagadc intr\u00e4da, t\u00e4cktes Hans Majit f\u00f6r sig\u003cbr\u003el\u00e4ka pre, / enteras ifrst \u00bb landet i:ifomne.resande af Ridderstapet\u003cbr\u003eoch Adeln, och andre St\u00e5ndspersoner, samt i Staden war an de Ecelesia,\u003cbr\u003estigne och Civile Embets och Tjensteman, tillika med Borgerstapcts\u003cbr\u003e\u00c4ldste.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18210807_144010_182_0002_alto.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1177.1, "y": 710.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18301227_144030_300_0003_alto.xml-2-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebest\u00e5ende af f\u00f6ljande Piecer: i:o Ert Gdchiffr Tempel med 3:ne\u003cbr\u003eilluminerade Torn, - i derra Te \u00bb \u0027 p-l synes Hans Maj:t Konungens\u003cbr\u003eH\u00f6ga N unn Chiffre, i Vuld; Skalden \u0026 gt; \u0027.r bet\u00e4ckt med en gyllene\u003cbr\u003eKrona och alltsammans omai / wir utaf e \u00bb \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e af r\u00f6d\u003cbr\u003eEld.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18301227_144030_300_0003_alto.xml-2-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1618.15, "y": 739.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib11653828_18000627_144028_142_0001_alto.xml-2-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esidan ses Brittiska Kronan, omgifwen af en Lagerkrans och\u003cbr\u003ebestralad af en \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e, me \u00bb \u00f6fwerstritt: Rhbbab fr\u00e4n mord\u003cbr\u003ed.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18000627_144028_142_0001_alto.xml-2-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2085.7, "y": 972.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210927_144030_226_0002_alto.xml-3-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM. Namn.Lhiffer i bl\u00e4 eld, flurawde med en stor \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003etv) H.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210927_144030_226_0002_alto.xml-3-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1433.5, "y": 713.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653806_18150117_145120_6_0002_alto.xml-2-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4ran oingifwen med en,, \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e af stjernyr, hallande i\u003cbr\u003eena handen t.wenne wgerkransar, och i den andra, ett af lagrar\u003cbr\u003eornsindadt sw\u00e4rd,, bwarmed hon i fj\u00e4llen ristade C. Xlii och C.\u003cbr\u003ej.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18150117_145120_6_0002_alto.xml-2-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1463.55, "y": 533.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18301230_147682_304_0002_alto.xml-28-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evel synes Hans Majit Konnngens h\u00f6ga namnchiffer, i guld; stotbe\u003cbr\u003e\u00bb \u00e4e bel\u00e4ckt nied en gyllene krona, och alllmmmans omgiiwet lita \u0027 en\u003cbr\u003e\u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e af r\u00f6\u00f6 eld.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18301230_147682_304_0002_alto.xml-28-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2021.7, "y": 1298.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653806_18140307_145120_32_0003_alto.xml-7-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^ntablcmentet syntes den h\u00f6ga Namn ch.f, fern, ett dubbelt C\u003cbr\u003emcd en qyllende \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18140307_145120_32_0003_alto.xml-7-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 599.9, "y": 381.13}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19227291_18261018_145289_42_0003_alto.xml-4-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf H:r Magister Fagerlund: En messingS- pl\u00e4k, f\u00f6rest\u00e4llande, j\u003cbr\u003ehalfuppb\u00f6jdt arbet \u00bb, Marias br\u00f6stbild med \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e kring\u003cbr\u003ehufwudet och upplyftade h\u00e4n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18261018_145289_42_0003_alto.xml-4-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1546.0, "y": 1148.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib19225772_18191116_148004_132_0001_alto.xml-9-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMl ok mi denna vlgnette war ett med en str\u00e5lande \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoiiigiswet altare\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18191116_148004_132_0001_alto.xml-9-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1181.55, "y": 1057.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260518_144030_101_0001_alto.xml-15-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf Jordgloben, p\u00e4 hwilken Skandinavien s\u00e4gs, bestr\u00e5lad af ett\u003cbr\u003eAllseende \u00f6gas \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260518_144030_101_0001_alto.xml-15-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1062.45, "y": 335.62}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19225772_18241020_148004_121_0002_alto.xml-12-77", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emidt ibland mitt trogna folk; af gl\u00e4dje, emedan jag \u00e4r s\u00e4ker,\u003cbr\u003eatt jag stall anw\u00e4nda och helga mitt lif \u00e4nda till den sista af mina\u003cbr\u003edagar att rrygga och bef\u00e4sta mitt folks lycka / / P\u00e4 w\u00e4gen, der taget\u003cbr\u003eframgick, woro gatorne p\u00e4 \u00e4t \u00bb stilliga s\u00e4tt utsirade med blommor,\u003cbr\u003etapeter, hwita fanor, m. m. P\u00e4 ett st\u00e4lle hade en konstn\u00e4r ungef\u00e4r 20\u003cbr\u003efot h\u00f6gt anbragt en \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e, p\u00e4 hvilken Ofwer, fl\u00f6dets Gudinna\u003cbr\u003ehwilade med sina attributer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18241020_148004_121_0002_alto.xml-12-77\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1265.9, "y": 491.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250204_144028_28_0002_alto.xml-10-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elyckas han; men ej s\u00e4r han d\u00e4 teckna efter leswande modeller,\u003cbr\u003eicke efter d\u00f6da modeller, icke i ia af en konsiakademies sl\u00e4ngpiffa;\u003cbr\u003enej, Vesta bilder m\u00e4ste han h\u00e4mta ur fikt eget hjerta; och nied sitt\u003cbr\u003eeget hjerteblod m\u00e4lar han \u003cb\u003eglorian\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250204_144028_28_0002_alto.xml-10-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1521.1, "y": 659.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00e4n fenstren tusen fl\u00f6na t\u00e4rnor fl\u00e4da \u2019 P\u00e4 flatan ned emellan\u003cbr\u003erosors krans, Sam Sanzio \u0027 s ff\u00f6nsta englahufwen sitta Och iram ur\u003cbr\u003emorgonrodnans \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e titta. \u0027 \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1271.3, "y": 858.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653825_18150117_145134_6_0002_alto.xml-5-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4lvan omgifwen med en \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e af stjernvr, h\u00e4llande i ena\u003cbr\u003ehanden tm * it lagerkran, sar, och t den andra ert af lagrar omlindadt\u003cbr\u003esw\u00e4rd, dwarmed ston i fj\u00e4llen ristade C XI I och C.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18150117_145134_6_0002_alto.xml-5-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1466.4, "y": 945.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18281202_144030_282_0003_alto.xml-0-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom stukar sig Med en \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e ernerad meZ Srjeruor \u00bb ti\u003cbr\u003ePvit och bl\u00e4 eld.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18281202_144030_282_0003_alto.xml-0-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1872.1, "y": 1205.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib13506739_18030413_144030_82_0003_alto.xml-2-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eflor \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e, som ant\u00e4nder en kriagl\u00f6pande Sol, och sedan\u003cbr\u003eden utbrunmt f\u00f6rhandlar fig til en krany af fixffjernor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18030413_144030_82_0003_alto.xml-2-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1123.65, "y": 524.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib19227291_18171105_145289_45_0002_alto.xml-11-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBibeln och ett kors, omgifwen af en \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e och t\u00e4ndanoe\u003cbr\u003er\u00f6kwerk p\u00e4 ett Altare, hwar\u00e4, j en medaillon, s\u00e4gs D\u00f6pelsens och\u003cbr\u003eNattwardens symboler, en gjurkanna, ett fat och cn kaik samt fridens\u003cbr\u003epalm och ert kors, och wid hwars fot stod cn uppslagen Bibel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18171105_145289_45_0002_alto.xml-11-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 951.5, "y": 711.85}, {"color": "#f781bf", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250131_144030_24_0001_alto.xml-1-23", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eren och pr-fi fitn m\u00e5ste rin.jj i, ed klockan f\u00f6r att stilla\u003cbr\u003edet uppkomna bullret, men tattlren \u0027 rrble wid sin \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eliknelse och underst\u00f6ddes I fin proposition af en l\u0026lt; daa-ot.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250131_144030_24_0001_alto.xml-1-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 107.89, "y": 935.95}, {"color": "#ff7f00", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240110_144028_7_0002_alto.xml-6-25", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom kalla sig deras w\u00e4nner, som bortstj\u00e4la deras f\u00f6rtroende,\u003cbr\u003ehuru hafwa icke de bem\u00f6dat sig, att neds\u00e4tta deras w\u00e4rde, att befl\u00e4cka\u003cbr\u003e\u003cb\u003eglorian\u003c/b\u003e af deras majest\u00e4t!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240110_144028_7_0002_alto.xml-6-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1059.95, "y": 1305.65}, {"color": "#ff7f00", "date": "1823", "id": "bib11653828_18231227_144028_300_0003_alto.xml-8-22", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eisynnerhet i de l\u00e4nder, der regentcrnc f\u00f6renade i sin hand b\u00e4ve\u003cbr\u003eden andeliga ochwerldsliga magten; ine \u00bb sjclfwa denna hclgedoinS\u003cbr\u003e\u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e war likw\u00e4l wanlii\u00e4gtig att skydda deni, f\u00e4 snart deras\u003cbr\u003egernillgae alltf\u00f6r tydligt burs pr\u00e4geln af deras\u003cbr\u003einenniffonatur.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18231227_144028_300_0003_alto.xml-8-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 393.74, "y": 1205.45}, {"color": "#ff7f00", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250310_147682_57_0004_alto.xml-18-4", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt P\u00e4ftgelstierten i sin \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e eller of\u00f6rst\u00e4mdhetenS\u003cbr\u003eM\u00e4sterstycke \u00e4r med det f\u00f6rsta f\u00e4rdig att l\u00e4ggas under pr\u00e4ie \u00bb, warder\u003cbr\u003eh\u00e4rmedelst till colli \u00bb flons \u00bb ndwikandc t infallnagifroet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250310_147682_57_0004_alto.xml-18-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 358.855, "y": 955.15}, {"color": "#ff7f00", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241112_144028_264_0002_alto.xml-19-41", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 en i Paris n\u00e4stan f\u00f6rgndade Gioachimo Nostini, som af sina\u003cbr\u003ew\u00e4nner s\u00e4 gerna kallas den Italienske Ors\u0026lt; - eller swanen fr\u00e4n\u003cbr\u003ePesaro, reste, sedan han wid den af Parisiska ss\u00e4despelarne\u003cbr\u003ef\u00f6ranstaltade festiviteten uppn\u00e4tt h\u00f6jden af sin \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e, men\u003cbr\u003ederjemte p\u00e4 Vaudeville teatern bUfwit emoltagen med ett skarpt\u003cbr\u003epersifflage, till London, dit enterpren\u00f6rn af Kgl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241112_144028_264_0002_alto.xml-19-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 707.05, "y": 1042.1}, {"color": "#ff7f00", "date": "1825", "id": "bib19223423_18250319_145063_22_0001_alto.xml-3-26", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet war ej denna w\u00e4g, som w\u00e4ra f\u00f6rste och st\u00f6rste K\u00f6pm\u00e4n sing\u00f6\u003cbr\u003etill ben ut\u00ab m\u00e4rkta plats, hwarifr\u00e4n deras namn \u00e4nnu sprider en\u003cbr\u003eof\u00f6rg\u00e4nglig \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e \u00f6fwer den mer \u00bb rautila N\u00e5sten, hwars dpgd\u003cbr\u003enumera n\u00e4stan, utan or\u00e4tlwisa, ian anses s\u00e4som ett allt iner aflagande\u003cbr\u003e\u00e4kersten af fbreg\u00e4ngarneS berlighel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18250319_145063_22_0001_alto.xml-3-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 575.7, "y": 759.35}, {"color": "#ff7f00", "date": "1829", "id": "bib19227291_18290121_145289_4_0005_alto.xml-3-35", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etilja f\u00f6r ofi sjelfwa och andra, all halfl\u00e4rdheten nu wid w\u00e4rl\u003cbr\u003eUniversitet, \u00f6lminstcne ti^!s widare, intager en af d\u00ab l\u00e4rostolar,\u003cbr\u003efr\u00e4n hailfs den l\u00e4ttast och s\u00e4krast kan i all fin \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e \u00f6fwer\u003cbr\u003elandet utstr\u00e5la.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18290121_145289_4_0005_alto.xml-3-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 534.5, "y": 840.2}, {"color": "#ff7f00", "date": "1814", "id": "bib15650837_18140323_146391_23_0001_alto.xml-3-1", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDin \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e ren f\u00f6rtjuser ost, Som \u00c4ran kring Din hjesta\u003cbr\u003em\u00f6lar \u2014 Och \u00f6fwer Carlawagnm \u00bb blost, En g\u00e4ng den bland Eustaver\u003cbr\u003eKr\u00e4lar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18140323_146391_23_0001_alto.xml-3-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1036.95, "y": 1024.3}, {"color": "#ff7f00", "date": "1820", "id": "bib19223423_18200212_145063_12_0005_alto.xml-16-40", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill denna lag, war ben stora och h\u00f6ga id\u00aben, alt i ett enda\u003cbr\u003efast sammanfogadt f\u00f6rbund f\u00f6rena de h\u00f6ga dygderna, de lysande\u003cbr\u003etalangerna, den Utm\u00e4rkkare tappcrheten, och omgifwa allas deras\u003cbr\u003etinning nied en och samma \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18200212_145063_12_0005_alto.xml-16-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1124.3, "y": 1259.45}, {"color": "#ff7f00", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300614_144010_134_0001_alto.xml-2-19", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf Ryfflands f\u00f6retag mot Turkiet och de swaga sidor, dem\u003cbr\u003eEngelska Minist\u00f6ren derwid blottade, skingrat ben w\u00f6rdnadsw\u00e4ckande\u003cbr\u003e\u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e, hwaraf detta Cabinetts f\u00f6rest\u00e4llningar och hotelser\u003cbr\u003efordom oingafs, och l\u00e5gt i \u00f6ppen dag Engelffa Minist\u00f6rens\u003cbr\u003eswaghet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300614_144010_134_0001_alto.xml-2-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 874.0, "y": 1365.85}, {"color": "#ff7f00", "date": "1826", "id": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6nskan och behofwet af cn b\u00e4ttre sakernas ordning \u00bb som han\u003cbr\u003eb\u00e4de hinte och borde glswa; d\u00e4 han wid alla tillf\u00e4llen endast hade sig\u003cbr\u003esjelf till \u00f6gnam\u00e4rke, och blott werkade p\u00e4 nationens f\u00e4f\u00e4nga, den han\u003cbr\u003eafspisade med en tom \u00e4ra, som blott war ett Lterfken af hans egen\u003cbr\u003e\u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e, d\u00e4 gl\u00f6mde honom ocks\u00e4 folkets k\u00e4rlek, sorn upplyft\u003cbr\u003ehonom till en s\u00e4dan h\u00f6jd, och som ensam kunde blbeh\u00e4lla honom\u003cbr\u003eber.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 763.85, "y": 1186.1}, {"color": "#ff7f00", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180811_144028_182_0003_alto.xml-1-33", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^nnan Sir Fr. Burdct h\u00f6ll sitt h\u00f6gtidliga triumpht\u00e4g i London,\u003cbr\u003eblef det i de Mi \u00bb Heric lia Tidningarna kungjordt p\u00e4 f\u00f6ljande s\u00e4tt: Z\u003cbr\u003edag kammer Westminsier\u00f6 stolthet och Stora Britanniens \u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eart gratis wisa sig p\u00e4 hufwudstadens f\u00f6rn\u00e4msta gator.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180811_144028_182_0003_alto.xml-1-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 520.75, "y": 1307.1}, {"color": "#ff7f00", "date": "1826", "id": "bib19223423_18261206_145063_97_0002_alto.xml-5-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTv ditt modersspr\u00e5k \u00e5r henne- k knippan af desi st\u00f6na ljud, hon\u003cbr\u003e\u00e4r \u003cb\u003eglorian\u003c/b\u003e kring ditt \u00e4nnetjocka rimbewuxna hud.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18261206_145063_97_0002_alto.xml-5-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1412.85, "y": 349.015}, {"color": "#ff7f00", "date": "1824", "id": "bib19225772_18240113_148004_4_0002_alto.xml-2-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOch denna t\u00e4flan, denna trefnad p\u00e4 wara wattn, wara Torg, \u00e4r\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGlorian\u003c/b\u003e omkring Hans lefnad / som w\u00e4rdar sig om\u003cbr\u003eG\u00f6theborg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18240113_148004_4_0002_alto.xml-2-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 525.05, "y": 1150.0}, {"color": "#ff7f00", "date": "1808", "id": "bib13506739_18080907_144030_207_0001_alto.xml-8-12", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e3 snillets st\u00f6na kamp den h\u00f6gste Domarns hand Re \u0027 n lagerns\u003cbr\u003e\u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e pa dina lockar s\u00e4nkte, Dock ej ditt m\u00e4l du n\u00e4tt; \u00e4n f\u00f6r\u003cbr\u003editt \u00f6ga bl\u00e4nkte Det h\u00f6ga pris som wins f\u00f6r gaznct af sitt\u003cbr\u003eland.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18080907_144030_207_0001_alto.xml-8-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1261.5, "y": 190.815}, {"color": "#ff7f00", "date": "1823", "id": "bib11653828_18231107_144028_259_0002_alto.xml-2-0", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eGlorian\u003c/b\u003e af deras bragders glans Samlas kring Lin hjesta\u003cbr\u003e\u2014 bea \u00e4r hans, \u00c4n en handling, milda stjernans like,.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18231107_144028_259_0002_alto.xml-2-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 965.95, "y": 1023.45}, {"color": "#ff7f00", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281209_144028_283_0002_alto.xml-2-37", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehans pligter vid Konungens h\u00e5f, der lian borde st\u00e5 inf\u00f6r dess\u003cbr\u003eansigte, s\u00e5som m\u00e5nan inf\u00f6r solen, mottaga den klarhet, som lyste\u003cbr\u003ederifr\u00e5n, och l\u00e5ta str\u00e5larna at sitt ljus \u00e5terbryta sig i majest\u00e4tets\u003cbr\u003e\u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e; eller b\u00e9b\u00f6fde lian h\u00e5lla sin Liesta, s\u00e5 n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r\u003cbr\u003edess dy bara helsa, eller borda han sk\u00f6ta sina egna n\u00f6jen, s\u00e5\u003cbr\u003eoumb\u00e4rliga f\u00f6r att muntra hans adla sinne, nedtryckt af statsbesv\u00e4rens\u003cbr\u003etyngd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281209_144028_283_0002_alto.xml-2-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 632.35, "y": 1167.1}, {"color": "#ff7f00", "date": "1820", "id": "bib19277346_18200701_147394_27_0003_alto.xml-9-10", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehand den stugga fouk styl!, er eder f\u00f6rmenta\u003cbr\u003e\u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18200701_147394_27_0003_alto.xml-9-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 690.4, "y": 814.15}, {"color": "#ff7f00", "date": "1808", "id": "bib19225772_18080816_148004_91_0002_alto.xml-11-20", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r Han \u2014 som blott f\u00f6r himlens winning S\u00f6fwor \u00f6st i d\u00f6dens\u003cbr\u003ero en blund, Och med lifwets \u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e kring sin tinning W\u00e4cker\u003cbr\u003eost i w\u00e4r f\u00f6rwandlingsstund.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18080816_148004_91_0002_alto.xml-11-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 828.7, "y": 1015.35}, {"color": "#ff7f00", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280516_144028_112_0003_alto.xml-13-32", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erecensionen Mi Bl\u00e4tter fLv litterarische Unterhaltung af\u003cbr\u003ekDolfgang tNeNtxeks arbete\" Tysta Litteraturen, \u0027 \u0027 som deri mycket\u003cbr\u003eber\u00f6mmes, f\u00e4ges:\" Schiller mi sarsig h\u00e4r i den elifft poetiska\u003cbr\u003e\u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e, som tillkommer honom framf\u00f6r alla andra Tysta skal,\u003cbr\u003eder, men som ett icesattigt st\u00e4gte, fbr\u00e4lffadt i glatthet och politur,\u003cbr\u003ei sednare tider ej welat medgifwa honom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280516_144028_112_0003_alto.xml-13-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 418.885, "y": 1104.0}, {"color": "#a65628", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290505_144028_102_0001_alto.xml-9-20", "label": "4", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00f6gtidliga t\u00e5get uppbr\u00e4ndes tre g\u00e5nger framf\u00f6r P\u00e5l ven litet\u003cbr\u003ebl\u00e5r, hvarvid ceremonim\u00e4staren ropade: Pater sande, sic transit\u003cbr\u003e\u003cb\u003egloria\u003c/b\u003e mundi.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290505_144028_102_0001_alto.xml-9-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 503.65, "y": 436.915}, {"color": "#984ea3", "date": "1799", "id": "bib11653828_17991008_144028_230_0002_alto.xml-3-12", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eE\u0026gt; fr\u00e4n denna synpunkt kring din bild ses dit w\u00e4rdes r\u00e4tta\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGloria\u003c/b\u003e gjuten, ff\u00f6nafi lyste d\u00ab fr\u00e4n werlden stild i en krets\u003cbr\u003eaf w\u00e4nner innesluten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17991008_144028_230_0002_alto.xml-3-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1108.4, "y": 708.9}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653828_18220604_144028_127_0003_alto.xml-14-19", "label": 4, "to": "bib11653806_18050227_145120_25_0003_alto.xml-1-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220604_144028_127_0003_alto.xml-14-19", "label": 4, "to": "bib11653825_18150117_145134_6_0002_alto.xml-5-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220604_144028_127_0003_alto.xml-14-19", "label": 4, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-8-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18200821_145134_92_0002_alto.xml-3-4", "label": 4, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-8-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300920_144030_217_0002_alto.xml-13-15", "label": 4, "to": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240520_144028_116_0003_alto.xml-10-46", "label": 2.5, "to": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240520_144028_116_0003_alto.xml-10-46", "label": 3, "to": "bib11653825_18050316_145134_32_0001_alto.xml-1-50", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240110_144028_7_0002_alto.xml-6-25", "label": 4, "to": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240110_144028_7_0002_alto.xml-6-25", "label": 4, "to": "bib15650837_18140323_146391_23_0001_alto.xml-3-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18231227_144028_300_0003_alto.xml-8-22", "label": 4, "to": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250310_147682_57_0004_alto.xml-18-4", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18180811_144028_182_0003_alto.xml-1-33", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18241112_144028_264_0002_alto.xml-19-41", "label": 3, "to": "bib19227291_18290121_145289_4_0005_alto.xml-3-35", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18241112_144028_264_0002_alto.xml-19-41", "label": 4, "to": "bib11653828_18280516_144028_112_0003_alto.xml-13-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301210_144030_287_0002_alto.xml-5-23", "label": 2.5, "to": "bib19223423_18200212_145063_12_0005_alto.xml-16-40", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18140323_146391_23_0001_alto.xml-3-1", "label": 3.5, "to": "bib11653823_18300614_144010_134_0001_alto.xml-2-19", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18140323_146391_23_0001_alto.xml-3-1", "label": 2.5, "to": "bib11653823_18210807_144010_182_0002_alto.xml-5-6", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18200212_145063_12_0005_alto.xml-16-40", "label": 4, "to": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18200212_145063_12_0005_alto.xml-16-40", "label": 4, "to": "bib19225772_18080816_148004_91_0002_alto.xml-11-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18200212_145063_12_0005_alto.xml-16-40", "label": 4, "to": "bib11653825_18150117_145134_6_0002_alto.xml-5-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18050227_145120_25_0003_alto.xml-1-36", "label": 3.5, "to": "bib11653825_18150117_145134_6_0002_alto.xml-5-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300614_144010_134_0001_alto.xml-2-19", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18050316_145134_32_0001_alto.xml-1-50", "label": 3, "to": "bib13506739_18030413_144030_82_0003_alto.xml-2-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18050316_145134_32_0001_alto.xml-1-50", "label": 3, "to": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": 4, "to": "bib11653828_18180811_144028_182_0003_alto.xml-1-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": 3, "to": "bib19225772_18240113_148004_4_0002_alto.xml-2-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": 4, "to": "bib11653828_18231107_144028_259_0002_alto.xml-2-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": 4, "to": "bib11653828_18281209_144028_283_0002_alto.xml-2-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-8-13", "label": 4, "to": "bib11653828_18000627_144028_142_0001_alto.xml-2-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-8-13", "label": 4, "to": "bib13506739_18281202_144030_282_0003_alto.xml-0-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-8-13", "label": 4, "to": "bib13506739_18301227_144030_300_0003_alto.xml-2-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-8-13", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18261206_145063_97_0002_alto.xml-5-14", "label": 3, "to": "bib11653828_18250204_144028_28_0002_alto.xml-10-45", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18210807_144010_182_0002_alto.xml-5-6", "label": 3.5, "to": "bib19225772_18241020_148004_121_0002_alto.xml-12-77", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301227_144030_300_0003_alto.xml-2-52", "label": 4, "to": "bib11653825_18150117_145134_6_0002_alto.xml-5-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18150124_145134_9_0002_alto.xml-7-4", "label": 4, "to": "bib13506739_18030413_144030_82_0003_alto.xml-2-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210927_144030_226_0002_alto.xml-3-11", "label": 3, "to": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210927_144030_226_0002_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib11653806_18150117_145120_6_0002_alto.xml-2-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210927_144030_226_0002_alto.xml-3-11", "label": 3.5, "to": "bib11653825_18150117_145134_6_0002_alto.xml-5-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18261018_145289_42_0003_alto.xml-4-19", "label": 4, "to": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18231107_144028_259_0002_alto.xml-2-0", "label": 3, "to": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270915_144010_216_0002_alto.xml-16-23", "label": 4, "to": "bib11653828_18280825_144028_193_0003_alto.xml-6-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18250204_144028_28_0002_alto.xml-10-45", "label": 4, "to": "bib13506739_18030413_144030_82_0003_alto.xml-2-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18030413_144030_82_0003_alto.xml-2-1", "label": 3, "to": "bib11653828_17991008_144028_230_0002_alto.xml-3-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18030413_144030_82_0003_alto.xml-2-1", "label": 4, "to": "bib19227291_18171105_145289_45_0002_alto.xml-11-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261028_144028_251_0004_alto.xml-7-47", "label": 1, "to": "bib11653825_18050316_145134_32_0001_alto.xml-1-50", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261028_144028_251_0004_alto.xml-7-47", "label": 1, "to": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18220604_144028_127_0003_alto.xml-14-19", "label": 2, "to": "bib13506739_18250131_144030_24_0001_alto.xml-1-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18220604_144028_127_0003_alto.xml-14-19", "label": 2, "to": "bib11653828_17991008_144028_230_0002_alto.xml-3-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18220604_144028_127_0003_alto.xml-14-19", "label": 2, "to": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18200821_145134_92_0002_alto.xml-3-4", "label": 1, "to": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18250131_144030_24_0001_alto.xml-1-23", "label": 1, "to": "bib13506739_18030413_144030_82_0003_alto.xml-2-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18231227_144028_300_0003_alto.xml-8-22", "label": 2, "to": "bib11653806_18140307_145120_32_0003_alto.xml-7-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18231227_144028_300_0003_alto.xml-8-22", "label": 2, "to": "bib11653825_18050316_145134_32_0001_alto.xml-1-50", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18280816_144028_186_0003_alto.xml-2-19", "label": 1, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-8-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18280611_145289_24_0001_alto.xml-15-9", "label": 1, "to": "bib19223423_18250319_145063_22_0001_alto.xml-3-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18280611_145289_24_0001_alto.xml-15-9", "label": 1, "to": "bib11653825_18050316_145134_32_0001_alto.xml-1-50", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18280611_145289_24_0001_alto.xml-15-9", "label": 1, "to": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18241112_144028_264_0002_alto.xml-19-41", "label": 1, "to": "bib11653825_18150124_145134_9_0002_alto.xml-7-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18241112_144028_264_0002_alto.xml-19-41", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-8-13", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18250319_145063_22_0001_alto.xml-3-26", "label": 2, "to": "bib13506739_18260518_144030_101_0001_alto.xml-15-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291205_144028_283_0003_alto.xml-5-0", "label": 1, "to": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281110_144028_258_0004_alto.xml-12-25", "label": 1, "to": "bib11653823_18210807_144010_182_0002_alto.xml-5-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281110_144028_258_0004_alto.xml-12-25", "label": 1, "to": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18140323_146391_23_0001_alto.xml-3-1", "label": 2, "to": "bib13506739_18281202_144030_282_0003_alto.xml-0-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18140323_146391_23_0001_alto.xml-3-1", "label": 2, "to": "bib19225772_18191116_148004_132_0001_alto.xml-9-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18140323_146391_23_0001_alto.xml-3-1", "label": 1, "to": "bib15650837_18300918_146391_75_0003_alto.xml-12-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18140323_146391_23_0001_alto.xml-3-1", "label": 2, "to": "bib19227291_18171105_145289_45_0002_alto.xml-11-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18200212_145063_12_0005_alto.xml-16-40", "label": 1, "to": "bib19225772_18290213_148004_18_0002_alto.xml-1-54", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18200212_145063_12_0005_alto.xml-16-40", "label": 2, "to": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18290721_147682_165_0001_alto.xml-14-29", "label": 1, "to": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18290616_147682_136_0001_alto.xml-8-3", "label": 1, "to": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18050316_145134_32_0001_alto.xml-1-50", "label": 2, "to": "bib11653828_17991008_144028_230_0002_alto.xml-3-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18050316_145134_32_0001_alto.xml-1-50", "label": 1, "to": "bib11653828_18290505_144028_102_0001_alto.xml-9-20", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18050316_145134_32_0001_alto.xml-1-50", "label": 1, "to": "bib11653828_18281110_144028_258_0004_alto.xml-16-48", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": 2, "to": "bib11653828_17981203_144028_279_0003_alto.xml-4-62", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": 1, "to": "bib11653823_18290825_0_195_0002_alto.xml-3-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": 1.5, "to": "bib13506739_18030413_144030_82_0003_alto.xml-2-1", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": 2, "to": "bib19223423_18261206_145063_97_0002_alto.xml-5-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": 1, "to": "bib19277277_18300611_147682_132_0001_alto.xml-32-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": 1, "to": "bib11653828_18281122_144028_269_0003_alto.xml-11-33", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": 1, "to": "bib11653823_18280911_144010_212_0002_alto.xml-13-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": 1, "to": "bib19225772_18300216_148004_18_0001_alto.xml-6-59", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": 2, "to": "bib11653828_18250204_144028_28_0002_alto.xml-10-45", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": 2, "to": "bib19225772_18241020_148004_121_0002_alto.xml-12-77", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18180811_144028_182_0003_alto.xml-1-33", "label": 1, "to": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-8-13", "label": 1, "to": "bib19277277_18281007_147682_234_0001_alto.xml-0-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18261206_145063_97_0002_alto.xml-5-14", "label": 2, "to": "bib11653823_18210807_144010_182_0002_alto.xml-5-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18210807_144010_182_0002_alto.xml-5-6", "label": 2, "to": "bib19225772_18240113_148004_4_0002_alto.xml-2-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18210807_144010_182_0002_alto.xml-5-6", "label": 1, "to": "bib19277277_18281210_147682_289_0001_alto.xml-2-63", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18210807_144010_182_0002_alto.xml-5-6", "label": 2, "to": "bib11653828_18290505_144028_102_0001_alto.xml-9-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281110_144028_258_0004_alto.xml-16-48", "label": 1, "to": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18210927_144030_226_0002_alto.xml-3-11", "label": 2, "to": "bib11653828_18281209_144028_283_0002_alto.xml-2-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18150117_145120_6_0002_alto.xml-2-6", "label": 1, "to": "bib11653828_18280516_144028_112_0003_alto.xml-13-32", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18260705_144028_152_0001_alto.xml-0-21", "label": 1, "to": "bib11653825_18150117_145134_6_0002_alto.xml-5-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290505_144028_102_0001_alto.xml-9-20", "label": 1, "to": "bib13506739_18030413_144030_82_0003_alto.xml-2-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290505_144028_102_0001_alto.xml-9-20", "label": 1, "to": "bib19277277_18281210_147682_289_0001_alto.xml-2-63", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18280903_145289_36_0002_alto.xml-10-12", "label": 1, "to": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18191116_148004_132_0001_alto.xml-9-10", "label": 1, "to": "bib15650837_18290328_146391_25_0005_alto.xml-0-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18290914_0_212_0002_alto.xml-4-4", "label": 1, "to": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17970214_144030_37_0005_alto.xml-5-23", "label": 1, "to": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18281210_147682_289_0001_alto.xml-2-63", "label": 1, "to": "bib13506739_18030413_144030_82_0003_alto.xml-2-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281007_144028_229_0003_alto.xml-6-3", "label": 1, "to": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "label": 1, "to": "bib13506739_18280822_144030_195_0001_alto.xml-26-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "label": 2, "to": "bib11653828_18280516_144028_112_0003_alto.xml-13-32", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18220604_144028_127_0003_alto.xml-14-19", "label": NaN, "to": "bib11653825_18150124_145134_9_0002_alto.xml-7-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18220604_144028_127_0003_alto.xml-14-19", "label": NaN, "to": "bib11653828_18290505_144028_102_0001_alto.xml-9-20", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18220604_144028_127_0003_alto.xml-14-19", "label": NaN, "to": "bib19225772_18290213_148004_18_0002_alto.xml-1-54", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300305_144010_53_0002_alto.xml-15-35", "label": NaN, "to": "bib15650837_18140323_146391_23_0001_alto.xml-3-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18250131_144030_24_0001_alto.xml-1-23", "label": NaN, "to": "bib19223423_18200212_145063_12_0005_alto.xml-16-40", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18281009_144010_236_0002_alto.xml-13-52", "label": NaN, "to": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18000315_144028_61_0003_alto.xml-8-28", "label": NaN, "to": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18140826_148004_97_0004_alto.xml-16-7", "label": NaN, "to": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18301210_144030_287_0002_alto.xml-5-23", "label": NaN, "to": "bib11653806_18150117_145120_6_0002_alto.xml-2-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291205_144028_283_0003_alto.xml-5-0", "label": NaN, "to": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281110_144028_258_0004_alto.xml-12-25", "label": NaN, "to": "bib13506739_18030413_144030_82_0003_alto.xml-2-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18140323_146391_23_0001_alto.xml-3-1", "label": NaN, "to": "bib19277277_18290209_147682_32_0002_alto.xml-16-39", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18140323_146391_23_0001_alto.xml-3-1", "label": NaN, "to": "bib11653828_18240721_144028_166_0004_alto.xml-11-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18140323_146391_23_0001_alto.xml-3-1", "label": NaN, "to": "bib11653823_18280904_144010_206_0002_alto.xml-16-18", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18140323_146391_23_0001_alto.xml-3-1", "label": NaN, "to": "bib11653828_18280825_144028_193_0003_alto.xml-6-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18280904_144010_206_0002_alto.xml-16-18", "label": NaN, "to": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": NaN, "to": "bib19277277_18300702_147682_149_0001_alto.xml-36-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": NaN, "to": "bib13506739_18280822_144030_195_0001_alto.xml-26-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": NaN, "to": "bib11653828_18191030_144028_252_0002_alto.xml-3-24", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": NaN, "to": "bib15650837_18300918_146391_75_0003_alto.xml-12-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261117_144028_268_0002_alto.xml-16-52", "label": NaN, "to": "bib11653828_18290204_144028_28_0003_alto.xml-21-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-8-13", "label": NaN, "to": "bib11653828_18290204_144028_28_0003_alto.xml-21-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18281111_144010_264_0001_alto.xml-4-21", "label": NaN, "to": "bib11653828_18280130_144028_25_0002_alto.xml-6-25", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18240113_148004_4_0002_alto.xml-2-14", "label": NaN, "to": "bib19277277_18281210_147682_289_0001_alto.xml-2-63", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18240113_148004_4_0002_alto.xml-2-14", "label": NaN, "to": "bib11653828_18290505_144028_102_0001_alto.xml-9-20", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290505_144028_102_0001_alto.xml-9-20", "label": NaN, "to": "bib13506739_18260518_144030_101_0001_alto.xml-15-13", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>