<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180312_144028_59_0004_alto.xml-7-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efatta^en, en lockli \u00bb elev as Herder, med w\u00e4rci-het recenserad\u003cbr\u003eof n\u00e5gon sakkunnig och l\u00e4nkande \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e inom tv\u00e4r,\u003cbr\u003eF\u00e4dernesland.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180312_144028_59_0004_alto.xml-7-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2156.1, "y": 986.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260828_144028_198_0003_alto.xml-1-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHwar och en sam bebagar genoml\u00e4sa recensionen af Ferdinand\u003cbr\u003eCortez uti Neri- 143, 147 och 151 af detta blad, ftall sm\u00e4rligen deri\u003cbr\u003euppt\u00e4cka ett enda oro eller en enda mening, seni kan anses st\u00f6tande,\u003cbr\u003ehwarf\u00f6re ocks\u00e4 f\u00f6rfattaren uti \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e N-o 52 h\u00f6gligen\u003cbr\u003ef\u00f6rtrhter det moderata och pa\u00f6lonfria s \u00bb amsi\u00e4:lnin.qss\u00e4tt\u00abt deri,\u003cbr\u003ehwilket dan anser\" f\u00f6rtjena den flarpaste tillr\u00e4ttawiSning.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260828_144028_198_0003_alto.xml-1-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1186.45, "y": 1798.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250425_147682_93_0002_alto.xml-18-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e fix i Sixdost och f\u00f6r i morgon f\u00e4s l\u00f6sa\u003cbr\u003eexemplar uti Bi\u00f6rnst\u00e4hls Bokl8da, efter 4 sk. B:k \u00bb arket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250425_147682_93_0002_alto.xml-18-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1194.8, "y": 722.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150626_144028_144_0002_alto.xml-3-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esyfta icke allenast de framf\u00f6re hwarje s\u00e4ng meddelade inneh\u00e4ll\u003cbr\u003eaf de \u00e4mnen sam \u00bb cr fortkomma, utan ock de wid flutet af S\u00e4ngcrna\u003cbr\u003elillagde anm\u00e4rkningar, f\u00f6r hwil, ka i s\u00f6rctalet rcdowisas, och hwilka,\u003cbr\u003ei anledning dels af framfarna \u003cb\u003egranskares\u003c/b\u003e, sardeltS Addifons och\u003cbr\u003eTeil.tcS s\u00e4llda omd\u00f6men,.dels af Lfwers\u00e4ttarens egna starpsynta ur,\u003cbr\u003ekill.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150626_144028_144_0002_alto.xml-3-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 629.7, "y": 1395.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653828_18030309_144028_55_0003_alto.xml-6-59", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003epetins swar war str\u00e4ft-\" Jag har, sade han, uppt\u00e4ckt tusen sel\u003cbr\u003ei denna Historia.^ En annan \u00e4n Mezerai ffulle ka \u00bb h\u00e4nda blifwic\u003cbr\u003ebest\u00f6rt och f\u00f6rlorat all fattning wid ett s\u00e4 of\u00f6rniodait swar; men han\u003cbr\u003elog och sade med en mild ironijk ton:\" Jag har sjelf nxi \u00bb rit cn\u003cbr\u003ecknd\u00e4 mera str\u00e4ng \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e an ni; tp jag har snnnit tm\u00e4 tusens\u003cbr\u003eDigst sade att, efter hans erfarenhet, war b\u00e4iia tiden att k\u00f6pa b\u00f6cker\u003cbr\u003edagen f\u00f6re och dagen efter stora Fester.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18030309_144028_55_0003_alto.xml-6-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2617.5, "y": 1024.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch o.r\u00e4ldlge \u003cb\u003egranskares\u003c/b\u003e omd\u00f6men, d\u00e4 de kunna s\u00e4tta\u003cbr\u003ehonom i tillf\u00e4lle att framdeles giswa.tr st\u00f6rre fullkvmlighet \u00e4t delta\u003cbr\u003estag \u00bb arbeten, fom i betydlig m\u00e4n st\u00e4nka hensm trist ock l\u00e4ttnad\u003cbr\u003eunder oftast l \u00bb\" ga EmbetSm\u00f6dor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1344.45, "y": 1071.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110313_148004_30_0002_alto.xml-11-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill det ber\u00f6m \u00f6fwer Gustaf dea tredje, som af ben Ow\u00e4ldige\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e blifwi!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110313_148004_30_0002_alto.xml-11-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1092.9, "y": 434.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib19223423_18141012_145063_81_0002_alto.xml-1-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e i w\u00e4ra tider ar en man af b ra ytp, som icke\u003cbr\u003egerna siannar wid nLgon unders\u00f6kning, solli ej g\u00e4r till grunden af\u003cbr\u003esaken, som tecknar med stora drag, och merendels f\u00e4ller sitt omd\u00f6me\u003cbr\u003eefter n^got enda exempel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18141012_145063_81_0002_alto.xml-1-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1813.3, "y": 1564.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-9-63", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm jag kunde f\u00f6rest\u00e4lla mig, att S\u00e4llskapet f\u00f6r Vexel\u003cbr\u003eundervisningens befr\u00e4mjande gillade inneh\u00e5llet af den ins\u00e4nda artikel,\u003cbr\u003ehvarmed en dess Ledamot i Stockholms Posten besvarat de i Granskaren\u003cbr\u003einf\u00f6rda anm\u00e4rkningar emot en af mig redigerad uppsats, sorn in flutit\u003cbr\u003ei S\u00e4llskapets sista Arsber\u00e4ttese; s\u00e5 skulle jag n\u00f6dgas beklaga, att\u003cbr\u003edetta S\u00e4llskap f\u00f6rsm\u00e5r att nied mig dela tyngden af \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eov\u00e4nskap.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-9-63\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1332.65, "y": 1798.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib11653828_17910304_144028_52_0002_alto.xml-5-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eU i en liten Erinran ti\u0026gt; L\u00e4saren bakp\u00e5 Titelbladet yttrar\u003cbr\u003eflg F\u00f6rfattaren av sara ur, forn nian ungef\u00e4r kunnat rvanta af en\u003cbr\u003eGymnasist, hwars\u00e4re mig \u0026 gt; cke \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, utan\u003cbr\u003ewanner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17910304_144028_52_0002_alto.xml-5-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 947.25, "y": 828.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib11653828_18130623_144028_142_0003_alto.xml-10-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSchema ci ivar framstalldt till efterf\u00f6ljd, utan blott i afsigt\u003cbr\u003eatt wisa, det en p\u00e4 Utffottcts PsalM-F\u00f6rstag upptagen ny Psalm ej\u003cbr\u003ekunde sjungas p\u00e4 Gamla Psalmens Melodie, wisar meningens sammanhang,\u003cbr\u003eoch inses genast af hwarjc \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, svin ej beherrstas af ett\u003cbr\u003ep\u00e4trangande beg\u00e4r att sm\u00e4da.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18130623_144028_142_0003_alto.xml-10-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1408.8, "y": 326.61}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110809_148004_89_0002_alto.xml-3-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r att foga mig efter de fleste Prenumeranters \u00f6nstan, har jag\u003cbr\u003ebordt f\u00f6r\u00e4ndra min plan med den Ow\u00e4ldige \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eutgifwande, och kommer den h\u00e4danefter att utg\u00e4 en g\u00e4ng i\u003cbr\u003eweckan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110809_148004_89_0002_alto.xml-3-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1870.15, "y": 1450.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt S\u00e4llskap Fosterlands Wanner som aro oberoende af andra\u003cbr\u003eMagkr an Lagarne, som lange med harm sett w\u00e4r Trpckfiiher mitzvruk^S,\u003cbr\u003eoch som hoppas kunna lemna sina tankande Medborgare l\u00e4sw\u00e4rdigarc \u00e4mnen\u003cbr\u003ean bittra profbilar af partihat, falffa rygten och flrifwerikabbel,\u003cbr\u003ehar beslutat litgifwa ett nyrr perivdiflt arbete under titel: Den\u003cbr\u003eow\u00e4ldige \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1252.75, "y": 1416.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210117_144030_13_0012_alto.xml-15-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekes^Tidning, Allmcnna Jurnalen, Stockholms.veutter, Nya Extra\u003cbr\u003ePosten, \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, Handels-Tid, ing, Anm\u00e4rkaren och Argus, f\u00f6r\u003cbr\u003en\u00e5gre wid och n\u00e4ra Stortorget boende, iemnaS underr\u00e4ttelse i\u003cbr\u003eBi\u00f6rnst\u00e4hls Bokhandel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210117_144030_13_0012_alto.xml-15-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 625.6, "y": 1237.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180619_144028_138_0003_alto.xml-5-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elust af de l\u00e4ford, som granskningen aldrig f\u00f6rnekar unga\u003cbr\u003eKonstidkare, hwilka med eff sannt nit st \u00e4tisa att y.nna\u003cbr\u003efullkomligheten; och wistt hade der warit f\u00f6rm\u00e4nligare, om\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e kunnat skylla de brister, han uppt\u00e4cker, p\u00e4\u003cbr\u003eKonststyckenas aidro da?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180619_144028_138_0003_alto.xml-5-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1402.65, "y": 854.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19520388_18120610_147487_24_0006_alto.xml-10-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efinner riri dem f\u00e4fom uti de fleste andra skrifter wackra och\u003cbr\u003emr-silyckade st\u00e4ke len; men den billige \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e kommer ihcg\u003cbr\u003eHoratii ord:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18120610_147487_24_0006_alto.xml-10-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 743.55, "y": 1771.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-18-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed undantag af den tro, han f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan hade, att\u003cbr\u003einskr\u00e4nkningar i den utrikes handeln kunde vara af nytia f\u00f6r landets\u003cbr\u003en\u00e4ringar \u2014 ett misstag, hvarifr\u00e5n han l\u00e4ngesedan \u00e5terkommit \u2014 uppmanar\u003cbr\u003ehan med trygghet \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e och hvar och en annan att\u003cbr\u003e\u00f6fverbevisa honom en enda fluktuation i principer, en enda kontrast i\u003cbr\u003eyttrade \u00e5sigter och \u00f6fver-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-18-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1662.0, "y": 965.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib11653828_17920319_144028_66_0003_alto.xml-18-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e4fwac ost, fager hail, en liten Afhandling pro letifti fubhmi,\u003cbr\u003eNB, Dm nyttan af Stora f\u00f6rwillelser i wett; eller om set, som NB\u003cbr\u003ervanUga \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e, kalla det aldeles rasande\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17920319_144028_66_0003_alto.xml-18-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 448.125, "y": 1040.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib11653828_17910913_144028_211_0001_alto.xml-1-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egrundsanning f\u00f6r \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e, At taga hwar sak f\u00f6r hwad\u003cbr\u003eden ar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17910913_144028_211_0001_alto.xml-1-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1580.95, "y": 876.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230621_144028_141_0002_alto.xml-10-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Denna princip har \u00e4fwen till alla delar af anims f\u00f6rf.\u003cbr\u003eblifwit f\u00f6ljd \u2014 och \u00f6nskar han hjerteligen, att alla, som skrifwit uti\u003cbr\u003efinansl\u00e4ran f\u00f6re och under denna Riksdag, m\u00e4tte behjerta denne Hr\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e wisa sats.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230621_144028_141_0002_alto.xml-10-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2037.6, "y": 1068.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib19520388_17990911_147487_37_0020_alto.xml-0-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewara lidaude, al \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e ute (Tutat st\u00f6r, re \u0026 lt; ])\u003cbr\u003eUti frnntttgeliFheteti, om den an \u00e4r den st\u00f6rsta, \u00e4r motsatsen\u003cbr\u003et\u00e4nkbar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17990911_147487_37_0020_alto.xml-0-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2035.75, "y": 1692.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edag skulle nemligen kunna s\u00e4ga, att de tankar, sorn\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e s\u00e5 beg\u00e4rligt angripit, emedan han h\u00f6ll dem tor mina,\u003cbr\u003eeller trodde sig kunna l\u00e5ta deni anses f\u00f6r s\u00e5dana, \u00e4ro hvarken af mig\u003cbr\u003eupplundna eller i sjelfva arbetet, der de f\u00f6rekomma, s\u00e5som s\u00e5dana\u003cbr\u003eangiina.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 861.95, "y": 1601.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch ow\u00e4ldlge \u003cb\u003egranskares\u003c/b\u003e omd\u00f6men, d\u00e4 de kunna s\u00e4tta honom\u003cbr\u003ei tillf\u00e4lle att framdeles giswa m st\u00f6rre sulllomligyet \u00e4t detta slags\u003cbr\u003earbeten, son\u0026gt; i betydlig m\u00e4n st\u00e4nka honom tr\u00f6st och l\u00e4ttnad under\u003cbr\u003eoftast tunga EmdetSm\u00f6dor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1044.65, "y": 1485.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib13506739_18150510_144030_106_0016_alto.xml-4-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAdvocaturens utv\u00e4g, att draga \u003cb\u003egranskarens\u003c/b\u003e uppm\u00e4rksamhet\u003cbr\u003eifr\u00e5n Saken, in upp\u00e5 Personen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18150510_144030_106_0016_alto.xml-4-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1109.4, "y": 1065.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280917_147682_217_0004_alto.xml-34-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ettedakt\u00f6rn af Tidningen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, forde infinna sig\u003cbr\u003enti di ta Bokl\u00e5dab, d\u00e4r Argus den Hya titgifves, for att undf\u00c4 n\u00e5gra\u003cbr\u003evigtiga underr\u00e4ttelser\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280917_147682_217_0004_alto.xml-34-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1531.2, "y": 1683.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn f\u00f6rnuftig pr\u00f6fning och grundade inka-, framsi\u00e4lde nied\u003cbr\u003eopartiffhet 0an-\u00e4ndighet, as uplvste \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e, \u00e4ro hwar och en\u003cbr\u003esannings-\u00e4lffande Auktor mycket angen\u00e4niare \u00e4n alla loford, so\u00ab gifwaS\u003cbr\u003ehonom Utan grundeligt \u00f6siver \u00bb \u00e4gande och f\u00f6regSnqen pr\u00f6fning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1486.1, "y": 1034.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19520388_18120617_147487_25_0002_alto.xml-7-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emin del kan jag ej sinna, att den nu i fr\u00e5ga warande anonyme\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e f\u00f6rfwar.i ett, arlielt interesse, \u00f6fwat sig i\u003cbr\u003eintrigens vrectil, eller gagtt wolt, l\u00f6r att f\u00f6rwllla publileii; ty\u003cbr\u003enar nian nied stilla uppm\u00e4rksamhet och rparkilk ettertanka genoml\u00e4ser\u003cbr\u003ede ro s\u00e4r, Silka bihang, sol \u00bb han bifogat sin skrift, och d\u00e4 man der\u003cbr\u003eser, att hans uppgifter \u00f6ro bestyrkta af hederliga och tro, v\u00e4rdiga\u003cbr\u003eEmbekSm\u00e4u, af pub ika efter, forn kin na fran, wisa- och ideligen\u003cbr\u003ebestyrkas, n\u00e4r sa p\u00e4lordraS i l\u00e4 ber anonyme \u00bb derigenom tydelige \u00bb\u003cbr\u003eadajolagt, att det ej warit personlig arghet, four styrk hans venna,\u003cbr\u003eutan endast nit f\u00f6r sanning och r\u00e4ttwisa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18120617_147487_25_0002_alto.xml-7-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2093.9, "y": 1423.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281229_144028_298_0002_alto.xml-7-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eemot teaterns embetsm\u00e4n, att betrygga dem en \u00e5rlig inkomst,\u003cbr\u003ehvaremot deras st\u00e4llning nu \u00e4r s\u00e5 prek\u00e4r, att de n\u00e4r sorn helst kuana\u003cbr\u003ef\u00f6rafskedas; emot dess sujetter \u2014 denna skr\u00e4ldus, dessa\u003cbr\u003eupprorsstiftare och konspirat\u00f6rer, sorn \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e m\u00e5h\u00e4nda\u003cbr\u003etorde p\u00e5minna sig, att en viss tidning ganska artigt behagat kalla dem\u003cbr\u003e\u2014 att, i st\u00e4llet att l\u00e5ta dem bero af en irfdivids godtfinnande,\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4kra dem \u00f6rn en behandling s\u00e5som embetsman och artister vid ett\u003cbr\u003everk, st\u00e5ende un der Konungens v\u00e5rd och beskydd samt styrd t af\u003cbr\u003eupplysta, sak-kunniga och aktningsv\u00e4rda m\u00e4n, hvilkas sammans\u00e4ttning\u003cbr\u003eutesluter sjelfva t\u00e4nkbarheten af godtycke, h\u00e5rd behandling, mannam\u00e5n\u003cbr\u003eoch favoritskap; emot teatern sjelf, att \u00f6fverlemna den \u00e5t v\u00e5dan af\u003cbr\u003eden \u201d \u00e4fventyrare\" \u2014 natur, sorn man b\u00f6r frukta hos sex Akademister;\u003cbr\u003eemot publiken, att gifva henne en moralisk garanti, att alltid l\u00e5 se\u003cbr\u003egoda, v\u00e4rdiga och v\u00e4l gifna sk\u00e5despel; emot den inhemska litteraturen\u003cbr\u003eoch konsten, att i st\u00e4llet f\u00f6r den ringa ynnest Kongl, teatern\u003cbr\u003ehittills visat dem, egna dem ett skydd och en uppmuntran, sorn de\u003cbr\u003ef\u00f6rut hos oss icke \u00e5tnjutit, samt p\u00e5 det s\u00e4ttet, i st\u00e4llet att\u003cbr\u003eupph\u00e4fva nationalteatern _ hvilket nu \u00e4r n\u00e5got sv\u00e5rt, emedan ingen\u003cbr\u003edylik finnes \u2014 hilda en s\u00e5dan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281229_144028_298_0002_alto.xml-7-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1212.3, "y": 1901.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-5-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e5rsber\u00e4ttelse f\u00f6r 1827 \u00e4ro de utdrag \u00f6fverilsatta, i hvilka\u003cbr\u003efinnas f\u00f6rem\u00e5len f\u00f6r \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e tadel; oell denna k\u00e4lla \u00e4r\u003cbr\u003eocks\u00e5 uttryckligen uppgifven.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-5-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1686.0, "y": 1088.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653828_18080819_144028_191_0002_alto.xml-0-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf xM { robbe mig icke b\u00f6ra lemna oamnalkk; och \u00e4r fcrt juli\u003cbr\u003ebernin okunnighet, hwilfeti jo g \u00f6fwcr allt nied cn ow\u00e4ldig\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskares\u003c/b\u003e str\u00e4ngbet hail f\u00f6r afsigt, al!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18080819_144028_191_0002_alto.xml-0-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1962.2, "y": 1423.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib19277346_18100407_147394_12_0006_alto.xml-6-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMin Herres \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e (f\u00f6r hans skrifs\u00e4tt, hans smak och\u003cbr\u003ehans rrpplySning hyser jag den st\u00f6rsta acktning) d\u00f6mmer dock med\u003cbr\u003eskonsamhet: hwarf\u00f6re skulle d\u00e4 jag wara mera str\u00e4ng?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18100407_147394_12_0006_alto.xml-6-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1036.9, "y": 708.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250723_144030_167_0005_alto.xml-23-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBanko: Sn Epistel till \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, l:sta\u003cbr\u003eKapitlet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250723_144030_167_0005_alto.xml-23-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1505.05, "y": 682.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281029_144028_248_0002_alto.xml-6-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskyldighet, att jemte en orubblig tystnads iakttagande om\u003cbr\u003eF\u00f6rfattarnes namn, s\u00e5 mycket mindre upph\u00e4fva oss till \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00f6fver de skrifter, dem n\u00e4gon p\u00e5 eget ansvar vill l\u00e5ta inf\u00f6ra, som\u003cbr\u003ecensorsembetet l\u00e5ngt f\u00f6rdetta af en upplyst regering blifvit\u003cbr\u003eupph\u00e4fvit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281029_144028_248_0002_alto.xml-6-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1376.6, "y": 1684.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180619_144028_138_0003_alto.xml-2-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehade behagat utsatta tioen, d\u00e4 de utf\u00f6rt fina arbeten, s\u00e4 att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e kunnat wara i tillf\u00e4lle atr gcnom deras senare\u003cbr\u003earbetens lemf\u00f6rande med de \u00e4ldre bed\u00f6ma, huruwioa oe arbets t till fin\u003cbr\u003ef\u00f6rkofran under de flera \u00e4r, hwilkas producter de har f\u00f6r Allm\u00e4nheten\u003cbr\u003eupvwisat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180619_144028_138_0003_alto.xml-2-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1634.7, "y": 590.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-10-50", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r det r\u00e5dande t\u00e4nkes\u00e4ttet lius ett Samfund, stiftadt f\u00f6r den\u003cbr\u003emest popul\u00e4ra och f\u00f6r friheten mest gynnsamma best\u00e4mmelse, \u00f6rn \u00e4n\u003cbr\u003eibland dess Ledam\u00f6ter finnes n\u00e5gon enda, nog litet bekant nied tidens\u003cbr\u003eh\u00e4ndelser, f\u00f6r att endast uti\" enskifta f\u00f6rh\u00e5llanden till mig\" kunna\u003cbr\u003es\u00f6ka grunden lill \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e ovilja, utan att ana n\u00e5got on de\u003cbr\u003eoffentliga f\u00f6rh\u00e5llanden, i hvilka jag bopias hafva l\u00f6rtjent ali den\u003cbr\u003ebev\u00e5genhet sorn Granskaren och hans Ins\u00e4ndare visa mig, men hvaraf jag\u003cbr\u003ederemot i enskild v\u00e4g ej haft n\u00e5got tillf\u00e4lle alf g\u00f6ra mig\u003cbr\u003ev\u00e4rdig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-10-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1199.5, "y": 1027.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDelta will \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e s\u00e4 f\u00f6rb\u00e4ttra: \u0027 \u0027 Herren stall\u003cbr\u003eurpsw\u00e4lja f\u00f6rbannelsens ansigte och tackelset, m. m,\" Dertill uppgi /\u003cbr\u003ewer han tw\u00e4 stal: F\u00f6rst,\" att det l\u00e4rt leder tankan rill w\u00e4r Fr\u00e4lsares\u003cbr\u003elidande i Ortag\u00e4rden / \u0027 Deremot torde inan inw\u00e4nda, att del hell och\u003cbr\u003eh\u00e4llel leder fran Prophetens syfte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1005.55, "y": 1430.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib19520388_18100711_147487_28_0005_alto.xml-0-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00a7^wanau att bland \u00f6st se allm\u00e4nna rlppni\u00e4rksatnheten genom\u003cbr\u003ekritik \u00bb n\u00e4rmare f\u00e4stad ivi\u00f6 likkommande skrifter, har, med\u003cbr\u003ef\u00f6rtrytelsens trollkraft / kill \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e f\u00f6rwandlat en nian,\u003cbr\u003esein, bed\u00f6md efter hwad harr ritgiftvit i bihangcl till Lunds tidning\u003cbr\u003eN-o 27, af naturen alldrig war \u00e4mnad till yrken af denna\u003cbr\u003ebeskaffenhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18100711_147487_28_0005_alto.xml-0-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1944.45, "y": 1165.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260710_144028_156_0004_alto.xml-1-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEster denna jemns\u00f6relfe hoppas mi, att ingen af w\u00e4ra l\u00e4sare mer\u003cbr\u003eAall s\u00e4tta i sr\u00e4ga, att Stockholms Posten ej f\u00f6rstAtt det han omtalat,\u003cbr\u003e\u00e4fivensom att man skall g\u00f6ra tillb\u00f6rlig r\u00e4ltwisa \u00e4t \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003enaiv \u00bb upprigtighet, i det omd\u00f6me han s\u00e4 \u00bb lunda f\u00e4llt \u00f6fwer sig\u003cbr\u003esjelf, n\u00e4r dan talar orri Postens nullitet i en sak, der-Kari sjelf \u00e4r\u003cbr\u003eaf n\u00e4stan alldeles lika t\u00e4nka metz honom Till e-n urs\u00e4kt f\u00f6r m\u00e4r\u003cbr\u003eofullkomlighet skulle \u0026 gt; vi w\u00e4l kunna n\u00e4mna, det \u0026 gt; vi\u003cbr\u003ef\u00f6rklarat, att w\u00e4r anm\u00e4lan\" ej hade f\u00f6r afsigt att best\u00e4mma styckenas\u003cbr\u003ew\u00e4rde, utan endast att s\u00e4lla publik us uppm\u00e4rksamhet derp\u00e4, \u0027 \u0027\u003cbr\u003ehwaremot Gran-ftarenS f\u00f6rfattar \u00bb upptr\u00e4der-ned tulla atifpr\u00e4k p\u00e4\u003cbr\u003ekonstn\u00e4rtomdbme, samt att bela artikeln om expositionen icke i Posten\u003cbr\u003eupptager en full sida, hrvaremot pen i Granskaren fyller ungef\u00e4r \u00e4tta\u003cbr\u003es\u00e4nger detta rum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260710_144028_156_0004_alto.xml-1-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1054.45, "y": 618.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230708_144028_154_0004_alto.xml-2-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egen af fabler, ty bland alla nyligen utkomna skrifter torde\u003cbr\u003eknappt finnas n\u00e4gon ft uppfylld af fabler som \u003cb\u003egranskarens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6rswar f\u00f6r Friherre Bj\u00f6rnstierna; men granskaren har gl\u00f6mt, att det\u003cbr\u003efinnes fabler b\u00e4ve nied och utan sens morat, och del war lisi en af\u003cbr\u003eder f\u00f6rra flagct, som Rcc.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230708_144028_154_0004_alto.xml-2-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1240.1, "y": 538.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib19225772_18081209_148004_141_0001_alto.xml-3-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eallm\u00e4nhet m\u00f6ter \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e en osta f\u00f6rw\u00e4nande olikhet i\u003cbr\u003earbeten, dem snikler frambragt, och synnerligast i dem, som f\u00f6rutsatta\u003cbr\u003est\u00f6rre grad af entusiasm, s\u00e4\u00b0som poeste, m\u00e4larekonst och mnstk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18081209_148004_141_0001_alto.xml-3-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2115.7, "y": 1547.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240916_147682_215_0002_alto.xml-9-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evw\u00e4lduqe \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e \u00bb omd\u00f6me \u00bb, d\u00e4 de funna s\u00e4tta hon01 \u00bb\u003cbr\u003ei tillf\u00e4lle att framdeleS gifwa en st\u00f6rre fnllkomlighet \u00e4t detta llags\u003cbr\u003earbete \u00bb, foni i betydlig m\u00e4n st\u00e4nka honom tr\u00f6st och l\u00e4ttnad nnder\u003cbr\u003eoftait tunga EmbetSniSdor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240916_147682_215_0002_alto.xml-9-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1286.8, "y": 1492.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePrenumeranter \u00e5 den Dw\u00e4ldig- \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e \u00bb, 2:dra Delen,\u003cbr\u003ebehagade uttaga de un\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1125.2, "y": 1443.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eiverkan \u00e4r af befara, fan Recensenten urf\u00e4gtas, \u00f6rn dan a\u0026nifer\u003cbr\u003etfrSn det lugna finncsstick font \u00e4gnar hwar och en domare. \u2014 Men af f\u003cbr\u003e\u00bb mliga L\u00e4rda Journaler beh\u00f6fwer man laf\u00f6 allenast et eller annat\u003cbr\u003eblad, f\u00f6r a t bliftva Varse, at deras F\u00f6rfattare drifwas af en helt\u003cbr\u003eannan anda, at de strifWas icke af mogna, orvaldiga och billiga\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e, utan af et flags Litterariffa Sansculotter, som\u003cbr\u003egl\u00f6mma den aktning och h\u00f6flighet hwar och en F\u00f6rfattare \u00e4r, ej\u003cbr\u003eallenast de recenserade Skrifternes Auctorcr, utan ock en hyfsad\u003cbr\u003eAlmanhet skyldig, s\u00e4rdeles, d\u00e4 han ger sig anseende af at tolka desi\u003cbr\u003eomd\u00f6men.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1694.75, "y": 1463.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281229_144028_298_0002_alto.xml-3-141", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2022lldeles, sorn billigt \u00e4r, kr\u00e5n anspr\u00e5k af denna natur, d\u00e5 det\u003cbr\u003eang\u00e5r en skriftvexling med Granskaren, och min mening med n\u00e4rvarande\u003cbr\u003eartikel \u00e4r icke eller att reklamera dem; men d\u00e5 Granskarens uppsats\u003cbr\u003einneh\u00e5ller den tydligaste f\u00f6rvr\u00e4ngning af hela meningen och andan i\u003cbr\u003emin underd\u00e5niga inlaga, och d\u00e5 denna f\u00f6rtydning sv\u00e5rligen kunnat\u003cbr\u003etillkomma af elakt upps\u00e5t, utan troligen al of\u00f6rm\u00e5ga att fatta r\u00e4tta\u003cbr\u003esammanhanget, m\u00e5ste jag helara att detta missf\u00f6rst\u00e5nd kunnat d\u00f6las af\u003cbr\u003eflera l\u00e4sare, m\u00f6jligen mindre bildade \u00e4n Granskarens utgifvare, och\u003cbr\u003eatt orsaken s\u00e5ledes dertill torde ligga i n\u00e5got otydligt uttryck i\u003cbr\u003eruin skrift, dag \u00e4r naturligtvis p\u00e5 det h\u00f6gsta intresserad, att se en\u003cbr\u003es\u00e5dan Villa skingras, och det torde s\u00e5ledes till\u00e5tas wig \u00bb pplysa\u003cbr\u003ef\u00f6ljande: Det kunde visserligen kallas djerft och tilltagset \u00f6rn jag,\u003cbr\u003es\u00e5som \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e p\u00e5st\u00e5r, beg\u00e4rt, det Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281229_144028_298_0002_alto.xml-3-141\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1827.7, "y": 1810.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19520388_18120617_147487_25_0002_alto.xml-4-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBesynnerligt f\u00f6refaller det, att Major Stjcriiswcrd anser det\u003cbr\u003ewara l\u00f6r sig lyckeligt att \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e \u00bb warit anonyme, Ilie \u00bb\u003cbr\u003estr\u00e4n derefter f\u00f6rklarar hail fin \u00f6nikan wara, akt samilia Man matte\u003cbr\u003efrointeada under sitt r\u00e4tta namn sanik framsmyga ur den dolda\u003cbr\u003eklyftan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18120617_147487_25_0002_alto.xml-4-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1779.3, "y": 817.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300415_144028_85_0002_alto.xml-7-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNu geek tredjedagen in oell mili v\u00e4n \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e korn mig\u003cbr\u003ei sigte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300415_144028_85_0002_alto.xml-7-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1340.05, "y": 1175.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elkr\u00e4nkka firm\u00f6ga; me \u00bb utbeder mig dock denna g\u00e4ng i\u00e4 d\u00f6lja\u003cbr\u003emitt ofullkomliga werk tor den Aaro \u00bb illa te \u003cb\u003egranskarens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eblickar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1324.3, "y": 957.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110402_148004_37_0002_alto.xml-2-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eResp Prenumeranter S ben Ow\u00e4ldnge \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e behagade\u003cbr\u003euttaga kill ock med N.o 2Z, sam iuueballe- Nya Skapelsen, i anledning\u003cbr\u003eaf Haus A^ngl Hoal, er Kronprinsens rillt-llde till R-geri-ige., samt\u003cbr\u003eBeuvaran\u00f6el af den wiktiga fr\u00e4san: Ar Engelska handeln s\u00f6v rvsirr Rike\u003cbr\u003e\u00bb yrrig?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110402_148004_37_0002_alto.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1656.9, "y": 1190.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003em\u00e4ngd \u00e4ndringar beh\u00f6fliga, hwilka i det tryckta exemplaret\u003cbr\u003ekunna \u00e4terst\u00e4llaS i sin ursprungliga poetiska form, hwarf\u00f6re det ocks\u00e4\u003cbr\u003eh\u00e4ndt \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, att han r\u00e4kat\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 917.8, "y": 1189.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-3-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ed\u00e5 S\u00e4llskapet eller dess Direktion \u00e4fven, i ofrann\u00e4mnda\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e artikel, blifvit ternligen direkt tadlad, anser sig\u003cbr\u003een af S\u00e4llskapets Ledam\u00f6ter, som med n\u00e5gon uppm\u00e4rksamhet f\u00f6ljt dess\u003cbr\u003eangel\u00e4genheter, uppmanad att med n\u00e5gra ord besvara den anonyme\u003cbr\u003eIns\u00e4ndarens besv\u00e4rspunkter, s\u00e5 vidt de r\u00f6ra S\u00e4llskapet och dess\u003cbr\u003eDirektion.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-3-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1502.5, "y": 444.255}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch gick; \u2014 att pa\" publicitetens ocean\" h\u00f6rdeS i Tisdags\u003cbr\u003en\u00f6dskott fr\u00e4n Krou-Barkaszen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, som l\u00e4r f\u00e5tt en st\u00f6t i\u003cbr\u003eaktern, och f\u00f6rlist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1034.55, "y": 1309.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-2-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt framk\u00f6ra St8ndctS helsningar till Deg Mcd-St\u00e4nder, och jag\u003cbr\u003eframbar dem d8, med hopp, att, efter Riksm\u00f6tets stur, den ow\u00e4ldige\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e skulle finna ost, art hafwa handlat till\u003cbr\u003eF\u00e4dcrncslandctS gagn och f\u00f6r w8ra CommittentcrS b\u00e4sta; om detta hopp\u003cbr\u003ewunnit fullbordan cllcr Icke., det iemnar jag till hmar och en ow\u00e4ldig\u003cbr\u003eatt bed\u00f6ma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-2-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1398.6, "y": 1031.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib19277346_18100714_147394_26_0001_alto.xml-3-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMa \u2014 Fortfar Ha \u00bb, och mare sig af l\u00e4rglrjghet, eller enwikhet,\u003cbr\u003eantz\u00e4ller utaf en s\u00e4 kunnig \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e, att Hart m\u00e4tte l\u00e4sa hant\u003cbr\u003eArbete \u00bb och gifwa anledningar till f\u00f6rb\u00e4ttring; hwad \u00e4r d8 r\u00e4ttare,\u003cbr\u003e\u00e4n att i samma f\u00f6rtroliga Ton s\u00e4ga honom: Det later sig alldeles icke\u003cbr\u003egj \u0027 ra; det dr ej Edea skrif-organer \u00bb singearne, som skola\u003cbr\u003ebortsk\u00e4ras, f\u00f6r akt deruti inympa Noa; det \u00e5t Ehrl dumma Tr\u00e4dhusmud\u003cbr\u003esom skulle afsk\u00e4ras, och dirsdttas ett nytt (tiller, wikt egit) \u2014 mrn\u003cbr\u003ederwid kunde jaz \u00bb m\u00f6jellgen, komma ott f\u00f6rlors.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18100714_147394_26_0001_alto.xml-3-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1405.7, "y": 1961.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18200219_144028_41_0001_alto.xml-8-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eo) Det ken fi sl\u00e4 felt, att dessa of en utl\u00e4ndsk\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e afglsna omd\u00f6me \u00bb o \u00bb, tw\u00e4, ine Swenska Konssn\u00e4rer\u003cbr\u003eskota as teli Svenska Allm\u00e4nheten m\u00f6tas med allt svikerlands-k\u00e4rslars\u003cbr\u003edeltagande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18200219_144028_41_0001_alto.xml-8-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1564.9, "y": 1882.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e fr\u00e4n b\u00f6rjan st\u00e4llt sin Lakan; Eder dom hav\u003cbr\u003ehan underkastat sitt Arbete; endast af Edert bifall har han njutit sin\u003cbr\u003eupmuntran; Eder alla upfordrar han i F\u00e4derneslandets namn, att famla\u003cbr\u003eoch framb\u00e4ra de b\u00e4sta materialier till den Nya Skapelsen, och\u003cbr\u003e\u00f6fwerlLmna \u00e4t den Store Byggm\u00e4starens wi\u00f6het, att ordna dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 956.3, "y": 1310.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260710_144028_156_0003_alto.xml-8-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 (I anseende till den Fahlcrantz, sta taffan \u00e4r\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e af olika tanka nied Stockholms Posten, emedan han m\u003cbr\u003eest beundrat Utsigt af wattenfallen i Trollh\u00e4ttan.)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260710_144028_156_0003_alto.xml-8-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 109.84, "y": 1161.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19225772_18221008_148004_115_0002_alto.xml-1-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm, wid en s\u00e4 wigtig tidpunkt, wid ett s\u00e4 h\u00f6gt f\u00f6remal, G\u00f6ta\u003cbr\u003eKanalDirektion, mer \u00e4n n\u00e4gonsin, k\u00e4nner en witz farh\u00e4ga, s\u00e4 \u00e4r hon\u003cbr\u003edock lugnad af f\u00f6rtr\u00f6stan \u00e4 sin upplyste \u003cb\u003egranskares\u003c/b\u003e r\u00e4ttwisa\u003cbr\u003eoch mildhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18221008_148004_115_0002_alto.xml-1-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1729.6, "y": 1153.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290522_144030_117_0001_alto.xml-19-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emncket mindre borde f\u00f6rutses, som, enligt hwad en af de\u003cbr\u003estr\u00e4ngaste \u003cb\u003egranskare\u003c/b\u003e medgifwit, saken ej mar i minsta\u003cbr\u003emots\u00e4gelse med de antagna stadgade bs-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290522_144030_117_0001_alto.xml-19-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1205.35, "y": 621.9}, {"color": "k", "date": "1823", "id": "bib13506739_18231227_144030_299_0003_alto.xml-1-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 Tidningen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e f\u00f6r \u00e4r 182t kan i Bj\u00f6rnst\u00e4hl5\u003cbr\u003eBokhandel mid Stortorget prenumereras med 5 R:dr Biko och p\u00e4 alla\u003cbr\u003ePost-Kontor t orterna med 7 R:dr samma mynt, PostwerketS arfwode inde\u003cbr\u003er\u00e4knadt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18231227_144030_299_0003_alto.xml-1-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1331.8, "y": 489.14}, {"color": "k", "date": "1791", "id": "bib11653828_17910412_144028_84_0002_alto.xml-1-47", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eL\u00e4sarens f\u00f6rbindelse \u00f6kades \u00e4nnu iner, om \u00e4swen i Posten\u003cbr\u003etr\u00e4ffades reflexioner, eris tiguer (ordet i sin r\u00e4lta mening begripit)\u003cbr\u003eSswer andra \u00e4mne \u00bb som f\u00f6rekomma Allm\u00e4n \u00bb berens \u00f6gon och, i samma\u003cbr\u003emohn de werka p\u00e4 smaken, ber\u00e4ttiga K\u00e4nnare \u00bb och \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e at\u003cbr\u003emeddela sitt omd\u00f6me.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17910412_144028_84_0002_alto.xml-1-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1815.9, "y": 497.0}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260911_144028_210_0006_alto.xml-4-38", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00e4raf torde synas, att den ringa del af tadel, mi till\u00e4til \u00f6st\u003cbr\u003emot numarande styrelse, fanns i bladet just wid b\u00f6rjan af desi\u003cbr\u003ef\u00f6rwaltning, hwaremot mi sedan antingen tegat eller ber\u00f6mt- \u2014 Widare\u003cbr\u003es\u00e4ger \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e uti N:o zr, att mi\" upps\u00f6ka hwarje l\u00e4mpligt\u003cbr\u003eeller ol\u00e4mpligt tillf\u00e4lle att upph\u00f6ja en annan, icke l\u00e4ngesedan af \u00bb\u003cbr\u003eg\u00e4ngen styrelse.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260911_144028_210_0006_alto.xml-4-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1106.35, "y": 555.2}, {"color": "k", "date": "1792", "id": "bib11653828_17920319_144028_66_0003_alto.xml-2-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e bestrider bet Swart\u00e5: W\u00e4lan, har ina \u00bb icke\u003cbr\u003esage\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17920319_144028_66_0003_alto.xml-2-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 788.55, "y": 1866.1}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250606_144030_127_0005_alto.xml-3-41", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStockholms Dagblads redaction ingaf till Dr\u00e5tsel-Commissionen\u003cbr\u003een ans\u00f6kning, d\u00e4ri klagas \u00f6fver misslyckandet af flera f\u00f6rs\u00f6k att f\u00e5\u003cbr\u003eAuctions-annoncerna ins\u00e4nda till Dagbladet och an f\u00f6res, att s\u00e5 v\u00e4l\u003cbr\u003eallm\u00e4nheten som en Tidnings-Redaction (och ett nummer af den s\u00e5\u003cbr\u003ekallade \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e var b i fogad t), uppmanat redactionen att\u003cbr\u003einf\u00f6ra Auclionsverkets annoncer samt l\u00e5tit f\u00f6rst\u00e5, att, derest s\u00e5dant\u003cbr\u003eicke skedde och redactionen icke heller npg\u00e5fve orsakerna, hvarf\u00f6r det\u003cbr\u003eicke kan ske, redactionen skulle komma att anses s\u00e5som i sina\u003cbr\u003e\u00e5ligganden h\u00f6gst f\u00f6rsumlig.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250606_144030_127_0005_alto.xml-3-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 780.85, "y": 436.0}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241103_144028_256_0004_alto.xml-5-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edaklionsrna helt och h\u00e4llek, och tillst\u00e4 f\u00e4ledeZ, att f\u00f6ljande\u003cbr\u003ebitar aro aftryckta ur tidningen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e N:o 127 f\u00f6r ben 2\u003cbr\u003eNovember detta \u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241103_144028_256_0004_alto.xml-5-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1768.3, "y": 971.1}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300416_144028_86_0001_alto.xml-0-27", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag hade icke v\u00e4l genom dessa reflektioner hunnit tr\u00f6sta mig\u003cbr\u003eolver det bryderi, hvari jag r\u00e5kade genom de stridiga \u00e5sigterna hos\u003cbr\u003emina h\u00e5da v\u00e4nner Argus och \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, f\u00f6rr\u00e4n jag genom den\u003cbr\u003ef\u00f6rstn\u00e4mnde r\u00e5kade i eli nytt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300416_144028_86_0001_alto.xml-0-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 649.05, "y": 1702.9}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib13506739_18201229_144030_302_0004_alto.xml-19-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eposten, Anm\u00e4rkare \u00bb, iLuriren, \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e och lLxrra\u003cbr\u003eposten, antingen fr\u00e4n min\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18201229_144030_302_0004_alto.xml-19-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2041.1, "y": 1161.2}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260828_144028_198_0003_alto.xml-0-18", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esm\u00e4dclscrna niet cn f\u00f6rment motst\u00e5ndare, \u0026 cf \u00bb verkligen\u003cbr\u003estulke kcsiat h nne myckcn m\u00f6da att f\u00f6rm\u00e4 \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e till ett\u003cbr\u003eannat uppf\u00f6rande, och om don s\u00e4lunda icke ar moraliskt lika answarig\u003cbr\u003es\u00f6r hwad hon kunnat hindra, men likw\u00e4l l\u00e4rer ffe, som s\u00f6r hwad hon\u003cbr\u003egjort sjelf?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260828_144028_198_0003_alto.xml-0-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1864.15, "y": 868.0}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250307_144030_54_0004_alto.xml-33-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom cn PrenumcrationS-Sedel p\u00e5 \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e s\u00f6r\u003cbr\u003einnewarande \u00e5r, mcd mitt namn, \u00e4r genom min Colportcurs f\u00f6rw\u00e5llande\u003cbr\u003es\u00f6rkomnien, s\u00e5 warder n\u00e4mnde sedel, t hwart hand de \u00bb finnas m\u00e5,\u003cbr\u003eh\u00e4rmedelst d\u00f6dad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250307_144030_54_0004_alto.xml-33-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 464.77, "y": 924.05}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib13506739_18271224_144030_301_0004_alto.xml-10-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllm\u00e4nna Journalen, \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e och ett a \u0027 Annonsbladen,\u003cbr\u003emyt den i Tidnings \u00bb Cirklar manliga a^gitten, t\u00e4ckte \u00bb p\u00e4 rn dertill\u003cbr\u003etipprlttab lista anteckna fig lnom de \u00bb 30 devneS, I Krydddode \u00bb i\u003cbr\u003eb\u00f6rnet af SmZlandSgr\u00e4iiden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18271224_144030_301_0004_alto.xml-10-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 646.65, "y": 1516.8}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib11653828_17990727_144028_169_0001_alto.xml-1-74", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet Ster blifwit utf\u00f6rdt ar cn fr\u00e4ga, i hiva, 6 bcswarandc\u003cbr\u003eAnctorn synes welar f\u00f6rekomma Recensenten, d\u00e4 han i sit F\u00f6retal sjelf\u003cbr\u003egjort sig raltwisa.At styl\u00e9n \u00e4r oj\u00e4mn c l\u00e4gg til: w\u00e4rdSl\u00f6sad,) och at\u003cbr\u003earbetet har flcrfaldige brister, och beh\u00f6swcr en b\u00e4ttre penna at\u003cbr\u003ebringas i ordning och fullbordan (som \u00f6fweralt fclasi, har han erk\u00e4nt;\u003cbr\u003eoch fast han dermed icke afw\u00e4pnat hwar och en \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e, \u00e4r det\u003cbr\u003edock billigt, at ester hanerinran mera rakna p\u00e4 ups\u00e4tet an\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00e4gan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17990727_144028_169_0001_alto.xml-1-74\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1756.85, "y": 375.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281104_144028_253_0002_alto.xml-9-88", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emenliga inflytandet p\u00e5 sedligheten *) tro \u00e4fven vi oss b\u00f6ra\u003cbr\u003ev\u00e4cka lagstiftarens uppm\u00e4rksamhet p\u00e5 dessa f\u00f6rh\u00e5llanden, som fordra\u003cbr\u003edess mellankomst, s\u00e5som en slags f\u00f6rmyndare, f\u00f6r den delen af nationen\u003cbr\u003esom ej \u00e4r i st\u00e5nd att af egen eftertanka v\u00e5rda sig sjelf, utan\u003cbr\u003ef\u00f6ljande blott \u00f6gonblickets ingifvelser och ber\u00e4knande blott de\u003cbr\u003emomentella tillg\u00e5ngarne, oftast anv\u00e4nder den sista skillingen, att\u003cbr\u003ef\u00f6rskaffa sig en njutning, som ber\u00f6fvar den b\u00e5de i \u00f6rst\u00e5ndet och\u003cbr\u003ehelsan \u00bb I sammanhang h\u00e4rmed, anse vi i likhet med \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003edet b\u00e4sta medlet, att n\u00e5got inskr\u00e4nka den starka komsumtionen, vara,\u003cbr\u003ealt h\u00f6ja br\u00e4nnvinspriset ur dess nuvarande vanv\u00e4rde, genom en tull-\u003cbr\u003eeller accisafgift f\u00f6r st\u00e4derne som, ober\u00e4knad den f\u00f6rut f\u00f6reslagna\u003cbr\u003eh\u00f6gre taxationen \u00e5 de pistoriska verken, hvilken endast har afseende\u003cbr\u003ep\u00e5 konkuransen f\u00f6r den mindre landtbrukaren, b\u00f6r g\u00f6ra varan mindre\u003cbr\u003el\u00e4tt \u00e5tkomlig f\u00f6r de starka konsumenterne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281104_144028_253_0002_alto.xml-9-88\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2183.85, "y": 558.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Tidningen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e f\u00f6r den 4 dennes har en Ins\u00e4ndare\u003cbr\u003eupptr\u00e4dt med hvarjehanda anm\u00e4rkningar vidden af S\u00e4llskapet f\u00f6r V exel\u003cbr\u003eundervisningens befr\u00e4m / ande den 7 sistl. Maj afgifna\u003cbr\u003e\u00c5rsber\u00e4ttelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 963.5, "y": 1565.75}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib19225772_17990806_148004_89_0003_alto.xml-12-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn af vice Pastorn och Domkyrka-Adjuncten L. Linderot f\u00f6rfattad\u003cbr\u003eAfhandling, kallad: E \u00bb \u00abs n\u00e4den uplyst \u003cb\u003eGranskares\u003c/b\u003e hjertr\u00f6rande\u003cbr\u003efan nh\u00f6 IMsu krubba, har nvligen l\u00e4mnat Pr\u00e4sten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17990806_148004_89_0003_alto.xml-12-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1289.4, "y": 2190.45}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200701_144030_149_0003_alto.xml-6-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJfrSn n\u00e4stkommande mZliads b\u00f6rjan utkommer en Tidning under\u003cbr\u003enamn af \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, af blandadt Litter\u00e4rt och Ekonomiskt inn\u003cbr\u003eholl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200701_144030_149_0003_alto.xml-6-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 870.85, "y": 1783.5}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241105_144028_258_0002_alto.xml-7-29", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom praktisst l\u00e4res pa wisia st\u00e4llen af Europa; om det dertill\u003cbr\u003effulle wara m\u00f6 / ligt att f\u00f6rm\u00e4 n\u00e5gon tro, det en tidning, s\u00e4d an ssm\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, bek\u00e4nnande grundsatser lika med dem wi h\u00e4r citerat,\u003cbr\u003efpecicllt skyddades af regeringen, f\u00e4 wore fr\u00f6et till ett misstroende\u003cbr\u003emellan st yr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241105_144028_258_0002_alto.xml-7-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2061.85, "y": 314.0}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241116_144028_267_0001_alto.xml-3-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDel skulle likw\u00e4l kunna h\u00e4nda, att inom kretsen af\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e publik finnes en och annan, som kunde wilia k\u00e4la\u003cbr\u003ef\u00f6rblinda sig af hans satser och till h\u00e4lften Ira, att despotism\u003cbr\u003ewerkligen icke hindrar staters r\u00e4ddning och w\u00e4lst\u00e4nd, och det \u00e4r f\u00f6r\u003cbr\u003eatt bcr\u00f6fwa dem, om s\u00e4dana finnas, all rrndskyllan, som wi h\u00e4r wilja\u003cbr\u003eupptaga v\u00e4gra punkter af best\u00e5 aforiSmer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241116_144028_267_0001_alto.xml-3-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2244.85, "y": 1900.0}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib19277346_18120125_147394_4_0001_alto.xml-2-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e3 prox\u00f6z af Aff\u00e4dare och \u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e: DS jag, fSr att\u003cbr\u003eefwcrlSmna mig St Boktryckaren, granstade mina anteckningar, och\u003cbr\u003eDkSdade denna brokiga Samling af grifre och grannare \u00c4mnen, f\u00f6ll det\u003cbr\u003emig en oSng in, att taga Titel af Lumpsamlaren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18120125_147394_4_0001_alto.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1595.35, "y": 1783.85}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib19225772_18120408_148004_38_0002_alto.xml-3-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r min Herres komplimenter till Den owaldige \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ear han h\u00f6geligen f\u00f6rbunden; och f\u00f6r att gifwa M.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18120408_148004_38_0002_alto.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 722.05, "y": 1587.35}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260907_144028_207_0003_alto.xml-6-148", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehwarandra, och p\u00e4 basreliefrrna i Persepolik, der Konungen\u003cbr\u003ewisas gifwande audi \u00bb ens \u00e4t de UlideUpdande nationerna, ser man ingen\u003cbr\u003ei Grekisk dr\u00e4gt; Hinduerne haf \u00bb wa egentligen schalar kastades kring\u003cbr\u003ekroppen; Kinesernes dr\u00e4gt k\u00e4nner hwar och en; Japanes.rne b\u00e4ra ett\u003cbr\u003eflagg nattrockar, stundom m\u00e4nga \u00f6fwer hwarandra, o. f. w. Wi \u00e4ro icke\u003cbr\u003enog pedai tiflc att wilja g\u00f6ra teatern till ett antiqvitetskabinett el\u003cbr\u003e\u00bb ler desi dekorat\u00f6r till en \u0027 Lrd \u00e4lderdomksorssare, flaswi\u0026gt;?t\u003cbr\u003ekopierande allt hwad som historien, traditionen eller fabeln ber\u00e4ttar\u003cbr\u003eom det folkslags pl\u00e4gseder, till hwilket scenen \u00e4r f\u00f6rlagd, och wi ha\u003cbr\u003es\u00e4ledes tydligen medaiswit, att,\" framf\u00f6r allt der kunskapen \u00e4r f\u00e4\u003cbr\u003eowisi som i anseende till Mexiko, blir det smakfulla och behagliga as\u003cbr\u003e\u00bb roen det r\u00e4tta \u0027 \u0027 Wi ha s\u00e4lunda ej gifmit f\u00f6rf. i \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eenS den ringaste an \u00bb ledning att framkrama sitt l\u00e4rdomSf\u00f6rr\u00e4d, och\u003cbr\u003eatt det nu misat sig s\u00e4 h\u00f6gst ofullst\u00e4ndigt, \u00e4r \u00e4tminstone icke w\u00e4rt\u003cbr\u003efel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260907_144028_207_0003_alto.xml-6-148\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1805.5, "y": 1986.15}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200626_144030_144_0002_alto.xml-8-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI fr\u00e4n n\u00e4stkommande m\u00e4nads b\u00f6rian utkommer en Tidning under\u003cbr\u003enainn af \u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e, af blandadt kitter\u00e4rt vch Ekonomistt\u003cbr\u003einneh\u00e4ll.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200626_144030_144_0002_alto.xml-8-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 877.8, "y": 607.05}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTidningen Granskaren inneh\u00e5ller i N:o Lo, under rubrik af\u003cbr\u003eRiksdags\u00e4mnc, es artikel Ins\u00e4ndaren af ofvanstarndo artikel Ilar, i\u003cbr\u003eett bref lill Ulgifvarrn, yttrat aili tvekan lini tivida dest\u003cbr\u003einf\u00f6rande skulle kunna m\u00f6jligen hindras af dea opposition, Iivari,\u003cbr\u003esuni Iian s\u00e4ger, vi o la \u00bb t\u00e4tt till \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e Uppsatsens\u003cbr\u003einf\u00f6rande tordeallrah\u00e4st bevisa, att s\u00e5dant icke \u00e4r fallet; men\u003cbr\u003ede\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 830.75, "y": 1252.4}, {"color": "k", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160105_144028_4_0001_alto.xml-12-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDel \u00e5t- \u0027 \u00f6rdenffull sm\u00e4rt att bedraga den uppm\u00e4rksamma\u003cbr\u003e\u003cb\u003egranskaren\u003c/b\u003e, sam forsi\u00e4r att Uppfatta de m\u00e4ngahande nuanccrna,\u003cbr\u003enar Man will hyckla k\u00e4nflor, sam matt icke r\u00f6ner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160105_144028_4_0001_alto.xml-12-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2336.15, "y": 707.55}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290917_144030_215_0004_alto.xml-31-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e(\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e liar i furgZrz utlarit mot annonce-bladen,\u003cbr\u003eoch isynnerhet Dagligt Allehanda, for lieredv illighelen att intaga\u003cbr\u003el\u00e4nga annoocer om en utkommen sm\u00e4deskrift.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290917_144030_215_0004_alto.xml-31-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1427.2, "y": 639.95}, {"color": "k", "date": "1823", "id": "bib13506739_18231224_144030_298_0003_alto.xml-1-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 Tidningen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e f\u00f6r \u00e4r 1824 kan i Bj\u00f6rnst\u00e4hlK\u003cbr\u003eBokhandel wid Stortorget prenumerera \u00bb mcd 5 R:dr B:ko och?\u00e4 alla\u003cbr\u003ePost-Kontor i orterna med 7 R:dr samma mynt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18231224_144030_298_0003_alto.xml-1-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 656.9, "y": 314.0}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241105_144028_258_0001_alto.xml-0-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eblifwit warfe, med flit undwikit hwarje ber\u00f6ring med tidningen\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e; wi ha^ma undwikit till och med att ens n\u00e4mna dcA\u003cbr\u003etitel, och se h\u00e4r w\u00e4ra orsaker.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241105_144028_258_0001_alto.xml-0-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 963.85, "y": 314.0}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260710_144028_156_0004_alto.xml-4-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMeik sk\u00e4mt \u00e4 sido- Den lfr\u00e4gawarande artikeln i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e \u0027 tycke- i flera fall r\u00f6ja urskiljning, sakk\u00e4nnedom\u003cbr\u003eoch smak; den \u00e4r s\u00e4ledes tydligen ej flrifwen fif Utgifwaren sjelf,\u003cbr\u003eoch det har derf\u00f6re marit \u00f6st m\u00f6jligt att widr\u00f6ra ben, s\u00e4som lik littt\u003cbr\u003epros r ris\u00f6r m\u00e4ra L\u00e4sare, afdet s\u00e4tt, hwarp\u00e4 mi manligen alltid\u003cbr\u003eblifwit offentligen bed\u00f6ytde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260710_144028_156_0004_alto.xml-4-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1888.8, "y": 1324.0}, {"color": "k", "date": "1792", "id": "bib11653828_17920319_144028_66_0003_alto.xml-21-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet stagS folk, som Anm\u00e4rkare \u00bb kallar wanliFo\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskare\u003c/b\u003e?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17920319_144028_66_0003_alto.xml-21-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1514.8, "y": 1962.25}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281229_144028_298_0002_alto.xml-3-87", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2022lldeles, sorn billigt \u00e4r, kr\u00e5n anspr\u00e5k af denna natur, d\u00e5 det\u003cbr\u003eang\u00e5r en skriftvexling med Granskaren, och min mening med n\u00e4rvarande\u003cbr\u003eartikel \u00e4r icke eller att reklamera dem; men d\u00e5 Granskarens uppsats\u003cbr\u003einneh\u00e5ller den tydligaste f\u00f6rvr\u00e4ngning af hela meningen och andan i\u003cbr\u003emin underd\u00e5niga inlaga, och d\u00e5 denna f\u00f6rtydning sv\u00e5rligen kunnat\u003cbr\u003etillkomma af elakt upps\u00e5t, utan troligen al of\u00f6rm\u00e5ga att fatta r\u00e4tta\u003cbr\u003esammanhanget, m\u00e5ste jag helara att detta missf\u00f6rst\u00e5nd kunnat d\u00f6las af\u003cbr\u003eflera l\u00e4sare, m\u00f6jligen mindre bildade \u00e4n \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e utgifvare,\u003cbr\u003eoch att orsaken s\u00e5ledes dertill torde ligga i n\u00e5got otydligt uttryck i\u003cbr\u003eruin skrift, dag \u00e4r naturligtvis p\u00e5 det h\u00f6gsta intresserad, att se en\u003cbr\u003es\u00e5dan Villa skingras, och det torde s\u00e5ledes till\u00e5tas wig \u00bb pplysa\u003cbr\u003ef\u00f6ljande: Det kunde visserligen kallas djerft och tilltagset \u00f6rn jag,\u003cbr\u003es\u00e5som Granskaren p\u00e5st\u00e5r, beg\u00e4rt, det Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281229_144028_298_0002_alto.xml-3-87\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2253.25, "y": 1268.9}, {"color": "k", "date": "1792", "id": "bib11653828_17920326_144028_72_0004_alto.xml-1-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eligen, om F\u00f6rfattaren til Lritiken \u00f6ftver Lrrtike-, Nya\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, Straffsangen rc, med Satir ffulle mena det lekande\u003cbr\u003eSk\u00e4mt, som h\u00f6fwes \u00bb rot D\u00e4rffaper af mindre wigt; mot fel mera\u003cbr\u003el\u00f6jlige, an fladlige skr Samh\u00e4llet, hwilka icke f\u00f6rtfena n\u00e4got\u003cbr\u003ealfwarfamt bem\u00f6tande; detta ffamt som \u00e5tf\u00f6ljer och hw\u00e4ster bewisen,\u003cbr\u003emen ej s\u00e4ttes i deras st\u00e4lle der de pasta eller beh\u00f6fwas; detta goda\u003cbr\u003eSk\u00e4-nrt, som med st\u00e4i kalladt, l\u00e5ngt fr\u00e4n at det strider mot wett och\u003cbr\u003eheder, ar Sanningens b\u00e4de flarpaste och h\u00f6fligastc wapen \u2014 Nu, i\u003cbr\u003ehwilken som haldst af dosta meningar tagen, tro wi Satiren wara alt\u003cbr\u003eskr hardt d\u00f6md af w\u00e4r Nye Lagstiftare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17920326_144028_72_0004_alto.xml-1-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1308.85, "y": 397.245}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110814_148004_91_0002_alto.xml-2-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r att foga mig efter de fleste Prenumeranters \u00f6nstan, har jag\u003cbr\u003ebordt f\u00f6r\u00e4ndra min plan med den Owaldigc \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eutgifwaude, och kommer den hadanefter att utg\u00e4 en g\u00e4ng i\u003cbr\u003ewcckan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110814_148004_91_0002_alto.xml-2-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1632.9, "y": 253.0}, {"color": "k", "date": "1810", "id": "bib11653806_18101117_145120_133_0005_alto.xml-11-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSk\u00e4lla Januarii in\u00f6nad utkonimer fr\u00e4n Tryckeriet i Wenersborg\u003cbr\u003een ny Tidning under titel: Don ow\u00e4ldige \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18101117_145120_133_0005_alto.xml-11-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1304.55, "y": 1946.75}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePrenumeranter af de \u00bb Ow\u00e4lduge \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e bedagade\u003cbr\u003euttaga kill och med N:o 8\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 728.5, "y": 1368.1}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250606_144030_127_0006_alto.xml-9-26", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDagblad till Dr\u00e5tsel-Commissionen ingifvet s\u00e5 lydande\u003cbr\u003eMemorial:\" S\u00e5 v\u00e4l af allm\u00e4nheten, som af en annan Tidnings-Redac\" tion\u003cbr\u003e(se hosfogade Nummer af \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e) hafva vi erh\u00e5llit fler\"\u003cbr\u003efalldiga uppmaningar, att i Stockholms Dagblad inf\u00f6ra de an\" noneer,\u003cbr\u003esom af Stadens Auctionsverk utf\u00e4rdas, och man har l\u00e5\" tit oss f\u00f6rst\u00e5,\u003cbr\u003ealt, derest s\u00e5dant icke skedde, och vi icke eller\" uppg\u00e5fve orsakerne,\u003cbr\u003ehvarf\u00f6re det icke kan ske, vi skulle kom\" ma \u00e4tt anses s\u00e5som i v\u00e5ra\u003cbr\u003e\u00e5ligganden h\u00f6gst f\u00f6rsumlige.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250606_144030_127_0006_alto.xml-9-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2305.85, "y": 1778.0}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240113_144030_9_0004_alto.xml-11-30", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDagblad, Potf- ock Inrikes Tidningar, Stockbolins Posten,\u003cbr\u003eAllm\u00e4nna Journalen, Anm\u00e4rkare \u00bb, Ilrgus den Tredje, B\u00f6rs-Tidningen,\u003cbr\u003eConverfations-Bladet, Conservations-Bladet, Weckoskrift f\u00f6r\u003cbr\u003eFruntinnner, \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, Swenff Stats-Ekonomisk Tidning, Swensk\u003cbr\u003eLlitcraiur-Tidnrng Dagen f\u00f6re Ny\u00e4rs \u00bb ftonen bortgick ifr\u00e4n Huset Nio\u003cbr\u003e4, Qmarteret Polacken, wid Lutherns gr\u00e4nd, e \u00bb Klicka omkring 12 \u00e4r,\u003cbr\u003ekl\u00e4dd i en bl\u00e4- ock hwitrandig L\u00e4rftekladning, m\u00f6rkrandig Tr\u00f6ja, sanit\u003cbr\u003een rutig Bomullsduk p\u00e4 huswudet och r\u00f6drandigt F\u00f6rkl\u00e4de med Bord, och\u003cbr\u003eh.ir sedermera icke \u00e4terkvmmit; alltf\u00e4 anh\u00e4\" es hos en och hwar, som\u003cbr\u003eom henne har eller s\u00e4r n\u00e4gon kunskap \u00bb att der oi\u00f6rdrcjllgcn anm\u00e4la\u003cbr\u003euti n\u00e4mnde Hus, till h\u00f6ger inp\u00e4 g\u00e4rden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240113_144030_9_0004_alto.xml-11-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 595.9, "y": 1961.0}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-16-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efriheten hemst\u00e4lla till \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e: om det icke \u00bb kulle\u003cbr\u003evara i sin ordning, att en enda g\u00e5ng med exempel bestyrka det s\u00e5 ofta\u003cbr\u003eupprepade p\u00e5st\u00e5endet, att Stockholms Posten h\u00e5ller med \u00e4n den ena \u00e4n\u003cbr\u003eden andra?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-16-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1983.55, "y": 1796.6}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291026_144030_248_0004_alto.xml-20-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTidnings-Ncdakc\u00f6r som \u003cb\u003eGranskarens\u003c/b\u003e, hwars ogillande \u0026 gt;\u003cbr\u003e\u00f6frigt torde f\u00f6r Redaktionen wara mera smickrande an hans\u003cbr\u003ebifall.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291026_144030_248_0004_alto.xml-20-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 597.85, "y": 741.0}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib19223423_18270314_145063_21_0001_alto.xml-4-36", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRedaktionen hor s\u00e4tt sig tills\u00e4nd nedanst\u00e4ende artikel, hwilken\u003cbr\u003eden trott sig icke b\u00f6ra w\u00e4gra ett rum i denna tidning, Redaktionen\u003cbr\u003ewill inneh\u00e4lla med allt eget yttrande i \u00e4mnet intill dest sig wisat,\u003cbr\u003eom \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, hwilken s\u00e4 ofta af en annan StockholmsTidning\u003cbr\u003ef\u00e4tt heta MinisieriM, \u00e4fwen affekterar det lika s\u00e4 hedrande epitetet\u003cbr\u003eivw\u00e4lduz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18270314_145063_21_0001_alto.xml-4-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 547.4, "y": 1857.55}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib19225772_18120303_148004_25_0003_alto.xml-4-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkolhuset finnes \u00e4nnu n\u00e4gra f\u00e4 ernnvlar af Gwaldige\u003cbr\u003e\u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e, 2:dra De \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18120303_148004_25_0003_alto.xml-4-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1943.15, "y": 1957.35}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTidningen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e inneh\u00e5ller i N:o Lo, under rubrik\u003cbr\u003eaf Riksdags\u00e4mnc, es artikel Ins\u00e4ndaren af ofvanstarndo artikel Ilar, i\u003cbr\u003eett bref lill Ulgifvarrn, yttrat aili tvekan lini tivida dest\u003cbr\u003einf\u00f6rande skulle kunna m\u00f6jligen hindras af dea opposition, Iivari,\u003cbr\u003esuni Iian s\u00e4ger, vi o la \u00bb t\u00e4tt till Granskarens Uppsatsens inf\u00f6rande\u003cbr\u003etordeallrah\u00e4st bevisa, att s\u00e5dant icke \u00e4r fallet; men de\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1266.9, "y": 253.0}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290520_144030_115_0004_alto.xml-29-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI N:o 34 af tidningen \u003cb\u003eGranskaren\u003c/b\u003e finna\u00f6 krenne artiklar,\u003cbr\u003erirand \u00bb Litteratur och ff\u00f6n konst, dem Granstaren inf\u00f6rt nr den i\u003cbr\u003eStrengn\u00e4s ulkoniman^ de lidniligen Samlaren, f\u00f6r att rekommendera\u003cbr\u003edensamma, fnfom den der inne, h\u00f6!l inttesianta och w\u00e4l ivalda\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttelser, \u00e4swen f\u00f6r Stockholm, hirilka stela mara f\u00f6r sielkwa\u003cbr\u003ehnfwudstadens tidningernblik ok\u00e4nda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290520_144030_115_0004_alto.xml-29-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1084.7, "y": 1749.8}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653828_18260828_144028_198_0003_alto.xml-1-42", "label": 4, "to": "bib11653828_18200219_144028_41_0001_alto.xml-8-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250425_147682_93_0002_alto.xml-18-1", "label": 4, "to": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250425_147682_93_0002_alto.xml-18-1", "label": 4, "to": "bib11653828_18260710_144028_156_0004_alto.xml-1-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150626_144028_144_0002_alto.xml-3-43", "label": 4, "to": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150626_144028_144_0002_alto.xml-3-43", "label": 4, "to": "bib13506739_18210117_144030_13_0012_alto.xml-15-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 2.5, "to": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18150510_144030_106_0016_alto.xml-4-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib19225772_18221008_148004_115_0002_alto.xml-1-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18250723_144030_167_0005_alto.xml-23-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": 3, "to": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17920319_144028_66_0003_alto.xml-2-1", "label": 3, "to": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18241103_144028_256_0004_alto.xml-5-16", "label": 4, "to": "bib11653828_17910913_144028_211_0001_alto.xml-1-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18141012_145063_81_0002_alto.xml-1-0", "label": 4, "to": "bib19520388_18120617_147487_25_0002_alto.xml-7-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-9-63", "label": 4, "to": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-9-63", "label": 4, "to": "bib19225772_17990806_148004_89_0003_alto.xml-12-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17910304_144028_52_0002_alto.xml-5-32", "label": 4, "to": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18130623_144028_142_0003_alto.xml-10-39", "label": 4, "to": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300416_144028_86_0001_alto.xml-0-27", "label": 2.5, "to": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": 4, "to": "bib11653828_18281029_144028_248_0002_alto.xml-6-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": 4, "to": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180619_144028_138_0003_alto.xml-5-31", "label": 4, "to": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180619_144028_138_0003_alto.xml-5-31", "label": 4, "to": "bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-2-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18120610_147487_24_0006_alto.xml-10-18", "label": 4, "to": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-18-39", "label": 4, "to": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-18-39", "label": 4, "to": "bib19225772_18110402_148004_37_0002_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-18-39", "label": 4, "to": "bib19225772_18221008_148004_115_0002_alto.xml-1-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17910913_144028_211_0001_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-5-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17990911_147487_37_0020_alto.xml-0-4", "label": 4, "to": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib19223423_18270314_145063_21_0001_alto.xml-4-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": 3, "to": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": 2.5, "to": "bib13506739_18200701_144030_149_0003_alto.xml-6-10", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18290520_144030_115_0004_alto.xml-29-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": 4, "to": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "label": 4, "to": "bib11653828_18300415_144028_85_0002_alto.xml-7-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18150510_144030_106_0016_alto.xml-4-5", "label": 4, "to": "bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-2-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18150510_144030_106_0016_alto.xml-4-5", "label": 4, "to": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 4, "to": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-10-50", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 4, "to": "bib11653828_18180619_144028_138_0003_alto.xml-2-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 3, "to": "bib13506739_18290917_144030_215_0004_alto.xml-31-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 4, "to": "bib19520388_18120617_147487_25_0002_alto.xml-4-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 3.5, "to": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 4, "to": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": 4, "to": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": 4, "to": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": 4, "to": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18290520_144030_115_0004_alto.xml-29-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-5-13", "label": 3, "to": "bib11653828_18300415_144028_85_0002_alto.xml-7-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-5-13", "label": 4, "to": "bib11653828_18080819_144028_191_0002_alto.xml-0-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-5-13", "label": 4, "to": "bib19520388_18120617_147487_25_0002_alto.xml-4-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18080819_144028_191_0002_alto.xml-0-25", "label": 4, "to": "bib19225772_18081209_148004_141_0001_alto.xml-3-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18100407_147394_12_0006_alto.xml-6-2", "label": 4, "to": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281029_144028_248_0002_alto.xml-6-18", "label": 4, "to": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281029_144028_248_0002_alto.xml-6-18", "label": 4, "to": "bib13506739_18290520_144030_115_0004_alto.xml-29-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-10-50", "label": 4, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "label": 4, "to": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "label": 4, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "label": 4, "to": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "label": 4, "to": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "label": 2.5, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "label": 3, "to": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "label": 4, "to": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18100711_147487_28_0005_alto.xml-0-23", "label": 4, "to": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260710_144028_156_0004_alto.xml-1-34", "label": 4, "to": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230708_144028_154_0004_alto.xml-2-19", "label": 4, "to": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18081209_148004_141_0001_alto.xml-3-2", "label": 4, "to": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "label": 4, "to": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "label": 4, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "label": 4, "to": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 2.5, "to": "bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-16-3", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 4, "to": "bib11653828_18200219_144028_41_0001_alto.xml-8-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18220206_145063_11_0003_alto.xml-4-21", "label": 4, "to": "bib19225772_18110402_148004_37_0002_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "label": 3, "to": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "label": 4, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": 2, "to": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": 1, "to": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": 2, "to": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18101116_148004_132_0002_alto.xml-0-55", "label": 2, "to": "bib19277346_18100714_147394_26_0001_alto.xml-3-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18271224_144030_301_0004_alto.xml-10-3", "label": 1, "to": "bib13506739_18240918_144030_217_0005_alto.xml-2-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": 2, "to": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": 1, "to": "bib13506739_18250606_144030_127_0006_alto.xml-9-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18010122_144028_17_0002_alto.xml-0-66", "label": 1, "to": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "label": 1, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17910412_144028_84_0002_alto.xml-1-47", "label": NaN, "to": "bib11653828_18301214_144028_290_0002_alto.xml-16-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": NaN, "to": "bib11653828_18241105_144028_258_0002_alto.xml-7-29", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240913_144030_212_0003_alto.xml-1-2", "label": NaN, "to": "bib11653828_18281114_144028_262_0003_alto.xml-9-63", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18271224_144030_301_0004_alto.xml-10-3", "label": NaN, "to": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18271224_144030_301_0004_alto.xml-10-3", "label": NaN, "to": "bib19225772_18120408_148004_38_0002_alto.xml-3-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17990727_144028_169_0001_alto.xml-1-74", "label": NaN, "to": "bib19225772_18110927_148004_110_0003_alto.xml-1-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": NaN, "to": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": NaN, "to": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281114_144028_262_0004_alto.xml-3-11", "label": NaN, "to": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18010902_145063_71_0004_alto.xml-0-14", "label": NaN, "to": "bib13506739_18291026_144030_248_0004_alto.xml-20-2", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": NaN, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": NaN, "to": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281111_144028_259_0001_alto.xml-0-2", "label": NaN, "to": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "label": NaN, "to": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281103_144028_252_0001_alto.xml-7-53", "label": NaN, "to": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18210323_144028_69_0005_alto.xml-11-2", "label": NaN, "to": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "label": NaN, "to": "bib11653828_18260911_144028_210_0001_alto.xml-11-21", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "label": NaN, "to": "bib19277277_18301217_147682_294_0001_alto.xml-11-16", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110208_148004_16_0002_alto.xml-8-5", "label": NaN, "to": "bib19277346_18110907_147394_36_0002_alto.xml-1-0", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>