<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#4daf4a", "date": "1797", "id": "bib19225772_17971027_148003_86_0003_alto.xml-2-3", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom til fridens \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e stal wara imellan Exvenetianst\u00e4\u003cbr\u003eStatens folkflag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17971027_148003_86_0003_alto.xml-2-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1325.8, "y": 495.235}, {"color": "#4daf4a", "date": "1828", "id": "bib19225792_18280426_147359_17_0008_alto.xml-5-11", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Chalmerska Indnstrie-Skolans W\u00e4fnnderwisnings-ansialt h\u00e4r i\u003cbr\u003eStaden kunna, under snart \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e W\u00e4fcermin, mindre bemedlade\u003cbr\u003efruntimmer af allaclatzer, som \u00f6nska en fullkomliqare k\u00e4nnedom i den\u003cbr\u003emera \u00bb \u00bb vanliga \u00bb vafnadSkonsteu efter Ekeiiinarkska methoden,\u003cbr\u003eerh\u00e5lla fri \u00bb nderivisiiing.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18280426_147359_17_0008_alto.xml-5-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1852.6, "y": 815.8}, {"color": "#4daf4a", "date": "1797", "id": "bib13506739_17970111_144030_8_0003_alto.xml-9-1", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch \u003cb\u003eing\u00e5endet\u003c/b\u003e uti et Rum, f\u00f6ljande Kl\u00e4despersedlar: En\u003cbr\u003egr\u00e4 Silkes-Chal, tw\u00e4nne st.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17970111_144030_8_0003_alto.xml-9-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1255.9, "y": 495.39}, {"color": "#4daf4a", "date": "1814", "id": "bib11653828_18140214_144028_36_0002_alto.xml-6-10", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esta Riket p\u00e4 denna sidan och Tullvisitationsstattet f\u00f6r ut- sch\u003cbr\u003e\u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e resande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18140214_144028_36_0002_alto.xml-6-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1707.95, "y": 553.25}, {"color": "#4daf4a", "date": "1809", "id": "bib19225792_18090211_147359_6_0002_alto.xml-0-24", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Garnizoitskyrkan blifwer w\u00e4r Fr\u00e4lsares JEsti lz Christi Pinos\u003cbr\u003eHistoria p\u00e4 f\u00f6ljande satt indelad p\" till Tcxker f\u00f6r Afcons\u00e4ngs och\u003cbr\u003eweckopredikningar f under \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e Fastelag: Fastlags\u003cbr\u003eS\u00e4nd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18090211_147359_6_0002_alto.xml-0-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1385.1, "y": 352.46}, {"color": "#4daf4a", "date": "1808", "id": "bib11653825_18080227_145134_26_0004_alto.xml-1-4", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eListan p\u00e4 ut- och \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e fartyg wisar wcrkan af sista\u003cbr\u003eDecrerei, som tillstucer Landers hanmar f\u00f6r alla handelsskepp, i det\u003cbr\u003eblott n\u00e4gre Frai-este Kapare uppglfwas s\u00e4- som ankomne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18080227_145134_26_0004_alto.xml-1-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1631.05, "y": 148.965}, {"color": "#4daf4a", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300406_147682_79_0003_alto.xml-37-24", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEli H\u00e4rda lid, \u00f6fwer eli \u00bb lius tange, utan stafs, af ett\u003cbr\u003ebninickebandS bredd, f\u00f6rlorades den 2 dennes, wid \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e nti\u003cbr\u003err\u00e4ngwlit till stora M\u00e4sterad-B\u00e4lra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300406_147682_79_0003_alto.xml-37-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1935.6, "y": 130.89}, {"color": "#4daf4a", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300807_144028_180_0002_alto.xml-1-23", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erein inett, best\u00e5r deri att en af de spelande viker cn tcmligcr\u003cbr\u003el\u00e5ng rent dubbel och sedan i s\u00e4 m\u00e4nga ut- och \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e bugter\u003cbr\u003esorn m\u00f6jligt, hvarefter hatt h\u00e5ller det hela emellan tom ine n och\u003cbr\u003epekfingret,, jemut p\u00e5 bordet, Mtotspelaren m\u00e4ste nu nied cn l\u00e5ng oell\u003cbr\u003ehvass spik s\u00f6ka utleta det f\u00f6rst\u00e5 vecket, oell \u00f6rn lian tr\u00e4 fia r\u003cbr\u003edet,.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300807_144028_180_0002_alto.xml-1-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1539.6, "y": 415.32}, {"color": "#4daf4a", "date": "1793", "id": "bib11653828_17930930_144028_223_0001_alto.xml-3-7", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e, hwilka stola visitera s\u00e4dane bland de \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e som\u003cbr\u003ef\u00f6refalla misst\u00e4nkte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17930930_144028_223_0001_alto.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1635.95, "y": 392.325}, {"color": "#4daf4a", "date": "1802", "id": "bib19225772_18021013_148004_118_0004_alto.xml-12-1", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder \u003cb\u003eing\u00e5endet\u003c/b\u003e till Hcam\u00e4Han B\u00f6nedagen \u00e4r pa Swensta\u003cbr\u003ekyrkogarden uvptaqen en Silft, er Snusdosa, svm \u00e4garen pa bestrifning\u003cbr\u003ekan igenfa hos Fru Bremberg utom Drottningporten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18021013_148004_118_0004_alto.xml-12-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1760.5, "y": 613.6}, {"color": "#4daf4a", "date": "1819", "id": "bib11653792_18190320_146919_11_0004_alto.xml-0-6", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekommer \u00e5ke ske i flurcf af \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e \u00bb cefa, sa anmodat\u003cbr\u003edc hwilka \u00e4ga att fordra eller \u00e4rv skyldige t Stcrdhusct, s\u00e5dant hot\u003cbr\u003eundertecknad anm\u00e4la innom f\u00f6ren\u00e4mnde tid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18190320_146919_11_0004_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1841.15, "y": 104.94}, {"color": "#4daf4a", "date": "1807", "id": "bib13506739_18071024_144030_247_0002_alto.xml-6-13", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ek\u00f6ra de wara utl\u00f6ste innan middagen kl. 1, emedan tr.ga\u003cbr\u003eBilletnc wid \u003cb\u003eing\u00e5endet\u003c/b\u003e erh\u00e4llas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18071024_144030_247_0002_alto.xml-6-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1954.0, "y": 278.155}, {"color": "#4daf4a", "date": "1814", "id": "bib19225772_18140510_148004_52_0004_alto.xml-12-4", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e24 April borttappades wid \u003cb\u003eing\u00e5endet\u003c/b\u003e i Kristine kyrka en\u003cbr\u003eswartprickcg Flors \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18140510_148004_52_0004_alto.xml-12-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1740.15, "y": 84.345}, {"color": "#4daf4a", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270802_144010_178_0004_alto.xml-17-2", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edelta werk \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e bref och reqvlfilioncr, far jag\u003cbr\u003eh\u00e4rmedelst aran lillk\u00e4imngiswa, akt inneh\u00e5llet alltid noggrant\u003cbr\u003eobserveras och!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270802_144010_178_0004_alto.xml-17-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1435.6, "y": 765.4}, {"color": "#4daf4a", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160528_144030_122_0007_alto.xml-10-85", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen 24 dennes kl. u p\u00e4 dagen, bortstals utur ett Kl\u00e4dst\u00e4nd, en\u003cbr\u003eswart Manshatt med r\u00f6dt Kambricksfoder, samt en liten Siden-W\u00e4st, och\u003cbr\u003esom man har f\u00f6rsport att tiufwen blifwit ertappad af 1 raif\u00ab \u0027\u003cbr\u003eSi\u00f6mansgoxar, som \u00f6n?at r\u00e4tt p\u00e4 \u00e4garen, som nu tr\u00e4ffas uti Boden N:o\u003cbr\u003e17 wid S\u00f6dra Benicke^ \u00aetin|troemK Bordknifwar med Silfwerstaft, af\u003cbr\u003eolika flag, den ena med rundt Blad, och den andra me \u00bb smalt- iro\u003cbr\u003ebortstulne p\u00e4 besynnerligt s\u00e4tt, genom \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e ined eftergjord\u003cbr\u003eNyckel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160528_144030_122_0007_alto.xml-10-85\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1854.35, "y": 240.93}, {"color": "#4daf4a", "date": "1828", "id": "bib15650837_18281206_146391_98_0003_alto.xml-2-2", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI nu \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e mecka f\u00f6rr\u00e4ttas anteckningarnc till\u003cbr\u003eHuSf\u00f6rh\u00f6rsl\u00e4ngLen med Norra Qwarterets 3:dje Brandm\u00e4starflap, o\u00e4\u003cbr\u003ef\u00f6ljande dagar och st\u00e4llen: Onsdagen d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18281206_146391_98_0003_alto.xml-2-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1660.85, "y": 608.25}, {"color": "#999999", "date": "1811", "id": "bib13506739_18111118_144030_269_0004_alto.xml-6-13", "label": "6", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStockholm, bli skjutsade ner och j \u0027 \u00e5, efter approbation och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e till tjenstg\u00f6rinz, resten af Legan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18111118_144030_269_0004_alto.xml-6-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1877.15, "y": 1393.2}, {"color": "#999999", "date": "1806", "id": "bib15650837_18060111_146391_3_0003_alto.xml-3-3", "label": "6", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill Hlisf\u00f6rv\u00f6r i \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e wecka ined Qwadraterne\u003cbr\u003eMusseten och K\u00e4llan I, os Snusm\u00e4staren irerr \u00f6stergren, Tisdagen\u003cbr\u003eklockan 9 f\u00f6rmiddagen; med AwadrStcrne Bladet, Barken och Spetsen dos\u003cbr\u003eBagaren Herr Hultstr\u00f6m, Fredagen kl.ockan 9 f\u00f6rmiddagen; med\u003cbr\u003eQwadraterne Wattenkonsten cch L\u00e4beck, Tisdagen klockan 9 f\u00f6rmiddagens\u003cbr\u003eh\u00f6s Bryggaren Herr Gr\u00e4sten; mcd Qwadraterne Flaggan, Bakugnen och\u003cbr\u003eRuddammen, Torsdagen kl. 9 f\u00f6rmiddagen hos Kofferdi-Kapitenen Herr\u003cbr\u003eWallin; med Qwadralen Backen, Onsdagen klockan 9 f\u00f6rmiddagen hos\u003cbr\u003eTenngjutaren Herr Kruth; med Qwadraten Kopparkypen, bos Sekreteraren\u003cbr\u003eHerr Klein Torsdagen klockan 9 f\u00f6rmiddagen; med Qwadraterne S:t\u003cbr\u003eJohannis och landskyrkan, hos Guldsmeden Herr Isleben Onsdagen klockan\u003cbr\u003e2.eftermiddagen, kallas alla som i n\u00e4mnde Qwadrater bo, att \u00e4 utsatt\u003cbr\u003etid och st\u00e4lle fig mangrant infinna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18060111_146391_3_0003_alto.xml-3-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2367.25, "y": 1221.15}, {"color": "#999999", "date": "1806", "id": "bib15650837_18060104_146391_1_0004_alto.xml-6-3", "label": "6", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill Husf\u00f6rh\u00f6r i \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e Mecka med Qwadraten\u003cbr\u003eStenhuggaren n\u00e4sta\" Onsdag flockan 2 eftermiddagen, hos Lfwcrfl\u00e4raren\u003cbr\u003eHerr Tornborg; med Qwadraten Danzig n\u00e4sta Torsdag klockan 9\u003cbr\u003ef\u00f6rmiddagen, i Skomakaren Herr Tvllsteins Gard; med Qwadraten\u003cbr\u003eDalkarlen n\u00e4sta Torsdag klockan 9 f\u00f6rmiddagen, hos Herr \u00c5ldermannen\u003cbr\u003eArwedson; med Qwadraten Linde \u00bb n\u00e4sta Onsdag klockan 2 eftermiddagen,\u003cbr\u003ehos Enkefru Wadstr\u00f6m, kallas alla som i n\u00e4mnde Qwadrater bo, att \u00e4\u003cbr\u003eutsatt tid och st\u00e4lle sig mangrant infinna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18060104_146391_1_0004_alto.xml-6-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2129.35, "y": 1149.95}, {"color": "#999999", "date": "1811", "id": "bib11653828_18110918_144028_217_0002_alto.xml-13-11", "label": "6", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 \u00f6r Gud, under en dekad \u00e5syn p\u00e4 f\u00f6rflutna och \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e\u003cbr\u003etider- H\u00f6rom huru kran begynner denna betraktelse: - Mina dagar stro\u003cbr\u003eframg\u00e4ngna s\u00e4som cn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18110918_144028_217_0002_alto.xml-13-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2232.65, "y": 975.7}, {"color": "#f781bf", "date": "1792", "id": "bib19225792_17920218_147359_7_0001_alto.xml-0-18", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei, kas w\u00e4r Fr\u00e4lsares JEsu Christi Pinos Historia tom \u00bb W ma uti\u003cbr\u003eDomkyrkan, under nu \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e Fastelags lid, f\u00f6ljande stycken \u00f6\u003cbr\u003enedanst\u00e5ende dagar at f\u00f6rklaras, namnligen: Febr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_17920218_147359_7_0001_alto.xml-0-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2180.75, "y": 1585.6}, {"color": "#f781bf", "date": "1824", "id": "bib11653823_18241112_144010_264_0006_alto.xml-8-41", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUndertecknad, solli n\u00e4gon t! \u00bb warit p\u00e4 Prosestion utoni\u003cbr\u003eF\u00e4derneslandet, och f\u00f6r samma lid saknar bets \u00bb om Hinderl\u00f6Shct till\u003cbr\u003e\u00c4ktenstap, s\u00e4r h\u00e4rmedelst anmoda den sig befogad finner, att mig\u003cbr\u003e\u00e4tala, i h\u00e4ndelse af gisterm\u00e4ls \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e, att f\u00e4dant, enligt\u003cbr\u003eLag, inom ett \u00e4rs f\u00f6rlopp efter denna amionceS inf\u00f6rande i Allm\u00c4aua\u003cbr\u003eTidningarne, anm\u00e4la hos PastorSLmbetei t St. Clac\u00e4 F\u00f6rsamling, der iag\u003cbr\u003elii, wistas, hwilker andra g\u00e4ngen kung\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18241112_144010_264_0006_alto.xml-8-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2337.05, "y": 747.15}, {"color": "#f781bf", "date": "1800", "id": "bib19225772_18000221_148004_21_0002_alto.xml-2-13", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Appighet befordrar icke folk\u00f6kningen, ty den ar et hinder\u003cbr\u003eemot gisterm\u00e4ls \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e, emedan ganffa f\u00e4 hafwa r\u00e4d at\u003cbr\u003eunderh\u00e4lla et hush\u00e4ll p\u00e4 et s\u00e4 lysande s\u00e4tt, som det allm\u00e4nna bruket\u003cbr\u003efordrar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18000221_148004_21_0002_alto.xml-2-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1631.85, "y": 1262.2}, {"color": "#f781bf", "date": "1828", "id": "bib11653823_18281011_144010_238_0003_alto.xml-2-53", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGunnarSdvuer, 8r nedanst\u00e5ende \u00c4ktenstapSf\u00f6rord och oryggliga\u003cbr\u003edisposition af cgen fri wilja samt mod b\u00e4sta Lfwertygelsc och f\u00f6rst\u00e5nd\u003cbr\u003e\u00f6st emellan aftalad och fastst\u00e4lld, \u00e4f, vensom wi p\u00e4 det kraftigaste\u003cbr\u003ef\u00f6rklare, au, d\u00e5 ingen af \u00f6st \u00e4ger annan \u00e4ir f\u00f6rw\u00e4rfv Egendom, och s\u00e4\u003cbr\u003ewida atti nu eller framdeles m\u00f6jligen \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e annat \u00e4ktenskap\u003cbr\u003einga Br\u00f6starfwingar tillkomma, deli af \u00f6st, font \u00f6fwerlekwcr ben\u003cbr\u003eandra, skalk beh\u00e5lla i fin lifstid all qwarl\u00e4tenjkapen orubbad, utan\u003cbr\u003eminsta klander af w\u00e4ra Arfwingar \u00e5 \u00f6mse sidor; meri sedan, och i\u003cbr\u003ejemnlikhet med ofwanll\u00e5ende beting och erinran, wi b\u00e5da \u00f6ro tued d\u00f6den\u003cbr\u003eaflidna, stall all w\u00e4r lilla efrerleinoade Egendom ensamt tillh\u00f6ra\u003cbr\u003edenna Stadens Fattiga, och i synnerhet dem af sadaiie olycklige, somt\u003cbr\u003e\u00e4ro blinde, holte och s\u00e4ngliggande sjuka; och i dea h\u00e4ndelse wart nu\u003cbr\u003eiboende Ha \u00bb och G\u00e4rd \u00e4nnu ivid den sist aflidande af \u00f6st \u00e4r i beh\u00e5ll\u003cbr\u003eoch i w\u00e4r \u00e4go, s\u00e4 stall \u0027 delta delta Hu\u00a7 derefter blifwa ett\u003cbr\u003eSkolehus, det en of\u00e4rdig fattig ka \u00bb bebo, som \u00e4ger uddig kunstap att\u003cbr\u003emrderwisa och l\u00e4ra fattiga fader- och moderl\u00f6sa Barn uti r\u00e4itstaffenS\u003cbr\u003edygd och GitdS fanna fruftan; uti hwilket fall dea h\u00e4rwarande Stadens\u003cbr\u003eWallofl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18281011_144010_238_0003_alto.xml-2-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1489.6, "y": 994.25}, {"color": "#f781bf", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210222_144030_44_0007_alto.xml-2-38", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ellrbiiidcs arr \u00ab r rend era ord!, v r a: En n\u00e4ra Ulriksdahl\u003cbr\u003ebel\u00e4gen Egendom af f\u00f6rmedlade i och 3-fjerdcdels Mantal, \u00e5t att\u003cbr\u003earrendera pa l\u00e4ngre tid ar n\u00e5gon som will och f\u00f6r derwid\u003cbr\u003e\u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e f\u00f6rbindelsers uppfyllande kan st\u00e4lla full s\u00e4kerhet; om\u003cbr\u003ehwllkenS Egendoms beskaffenhet upplysning lemnas uti Huset N:o 4,\u003cbr\u003eQwart.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210222_144030_44_0007_alto.xml-2-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1313.7, "y": 1080.9}, {"color": "#f781bf", "date": "1809", "id": "bib13506739_18091108_144030_260_0004_alto.xml-18-23", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm n\u00e5gon snygg och beffedelig Hnstru med lilir\u00e4ckliz Mj\u00f6lk \u00e4r\u003cbr\u003ehugas att emottaga ett sp\u00e4dt Barn till uppamning, kan hon till\u003cbr\u003e\u00f6fwerenskommelses \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e h\u00e4rom anm\u00e4la sig r.ri Huset N:v 40,\u003cbr\u003e41-t t h\u00f6rnet af Styckgjutarebacken och Malmstillnadsgatan, z trappor\u003cbr\u003eupp, d\u00f6rrn wid trappan, uppg\u00e5ngen \u00e4t Malmstillnadsgatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18091108_144030_260_0004_alto.xml-18-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1806.25, "y": 1096.55}, {"color": "#f781bf", "date": "1808", "id": "bib11653806_18080930_145120_112_0008_alto.xml-1-47", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eArtilleristen wid Herr \u00c4fwersten och Ridda.en Ebrenstr\u00f6ms\u003cbr\u003eCompagnie Nils Hellbom, som l November 18c6 olvsiigen fr\u00e5n Regementet\u003cbr\u003eafwikit, antydeZ, att inom den lid F\u00f6rsattningarne bjuda, sig h\u00f6r hoS\u003cbr\u003emig infinns; i annor h\u00e4ndelse anser jag mig ledig till ett nytt\u003cbr\u003eSktenskap \u00bb \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e; som andra g\u00e4ngen kung\u00f6reS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18080930_145120_112_0008_alto.xml-1-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1483.75, "y": 1515.5}, {"color": "#f781bf", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280625_144030_145_0004_alto.xml-20-5", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFor det med n\u00e5sta manad \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e lialf\u00e5r kan pa\u003cbr\u003eStockholms Dagligt Allehanda prenumereras i Bladets FSrs\u00e5ljningsContor\u003cbr\u003eined 3 R:dr ocli \u00e5 \u00bb Ila Post-Co \u00bb ator i Riket \u00bb ned 4 R:dr B:co. I\u003cbr\u003eallm\u00e5nhet f\u00e5r man p\u00e5minna om, hvad alltid \u00e5gt rum, att fr\u00e5n hvad tid\u003cbr\u003esom h\u00e5ldst emottages prenumeration till \u00e5rets slut, d\u00e5 priset i\u003cbr\u003eStockholm ber\u00e4knas efter 24 sk. b:co f\u00e4r m\u00e5nad (och i f\u00f6ih\u00e5llande i\u003cbr\u003eLandsorterna); men att ingen prenumeration emottages ber\u00e4knad till\u003cbr\u003eannan tid \u00e4n \u00e5rets slut.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280625_144030_145_0004_alto.xml-20-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2369.15, "y": 633.7}, {"color": "#f781bf", "date": "1822", "id": "bib19223423_18221123_145063_94_0004_alto.xml-3-2", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI nu \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e mecka, kallat till HuSl\u00f6rb\u00f6r nied\u003cbr\u003eKonal.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18221123_145063_94_0004_alto.xml-3-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1951.75, "y": 1081.85}, {"color": "#f781bf", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210220_144030_42_0007_alto.xml-3-32", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUrbtuve \u00bb arr arrendera sch hvra: En n\u00e4ra Ulriksdahl bel\u00e4gen\u003cbr\u003eEgendom af f\u00f6rmedlade t och 3-fjerdedels Mantal, \u00e4r att arrendera pa\u003cbr\u003el\u00e4ngre tid \u00e4t n\u00e5gon som will och f\u00f6r derwid \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6rbindelsers upofyllandc kan st\u00e4lla full s\u00e4kerhet; om hwiikenS\u003cbr\u003eEgendoms bestaffenbet upplysning lemnas uti Huiet N:o 4 /\u003cbr\u003eQwart.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210220_144030_42_0007_alto.xml-3-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1241.0, "y": 1203.25}, {"color": "#f781bf", "date": "1805", "id": "bib11653806_18050212_145120_18_0007_alto.xml-2-14", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm lagligt hinder \u00e4r att anf\u00f6ra cmol Goldaten\u003cbr\u003ewid.\u00ab:gl.I\u00f6nk\u00f6pings Regemente J\u00f6ns Piks \u00e4ktenstaps \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e med\u003cbr\u003ePigan Pernilla SlnderSdotter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18050212_145120_18_0007_alto.xml-2-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2262.95, "y": 1347.3}, {"color": "#f781bf", "date": "1802", "id": "bib11653806_18020629_145120_66_0006_alto.xml-12-25", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI brist af annan m\u00f6jelig witzhcr om W\u00e4derqwarns-Mj\u00f6lnarenS wid\u003cbr\u003eHwidarp i Sk\u00e5ne och Frosta H\u00e4rad / Christian G\u00e4rdstr\u00f6ms Dotter Anna\u003cbr\u003eGardstr\u00f6m \u00e4r ledig till \u00e4gtenskapS \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e, n\u00f6dsakas man,\u003cbr\u003eenligt f\u00f6rfattningar, uppmana den, som deremot lagligen will p\u00e5minna,\u003cbr\u003eatt s\u00e5dant inom laglig Nd aum\u00e5la bos F\u00f6rsamlingens Kyrkoherde,\u003cbr\u003ePrvb?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18020629_145120_66_0006_alto.xml-12-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1988.5, "y": 1274.6}, {"color": "#f781bf", "date": "1806", "id": "bib11653825_18060901_145134_107_0006_alto.xml-9-58", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eefter f\u00f6r sig g\u00e4ngen inventering efter Bruksbok till sig l\u00f6sa\u003cbr\u003eBruks inventarier och balanecr n.cd mera, hwacutur F\u00f6rl\u00e4ggaren\u003cbr\u003etillkommer betalning f\u00f6r sin f\u00f6rlags fordran, samt att answara f\u00f6r\u003cbr\u003edetta a\u0026gt; \u00bb AfradS-spannm\u00e4l och \u00d6frige utg\u00e5ende alla afgiftcr ut\u00e5s\u003cbr\u003ede under egit bruk warande heinman, s\u00e4 ick f\u00f6r BrukSfvlketS och G\u00e4rdS-\u003cbr\u003earbetacueS Krono-utstylder f\u00f6r \u00e4rer s\u00e4svm \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e p\u00e4 deras\u003cbr\u003er\u00e4kningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18060901_145134_107_0006_alto.xml-9-58\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2225.25, "y": 1494.6}, {"color": "#f781bf", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300918_144010_216_0004_alto.xml-21-39", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4r 1821 begak sig undertecknads Man, Magnus Gustaf Bark, s\u00e5som\u003cbr\u003eiv\u00e4rfwad ki-gardist kill Stockholm, hivarest han etter ett halft \u00e4rs\u003cbr\u003es\u00f6rlopp blef d\u00f6d; me \u00bb som jag icke kunnat erh\u00e5lla tillf\u00f6rlitligt\u003cbr\u003ebetyg h\u00e4rom, f\u00f6r \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e as nu tillamnadt nytt \u00e4krenstap, sa\u003cbr\u003es\u00e4r jag p\u00e4 veira s\u00e4tt, i h\u00e4ndelse min Man \u00e4nnu stnlle leiwa, honom - \u00bb\u003cbr\u003e\u00bb.moda ali, inom 6 m\u00e4nader h\u00e4refter, hoS mig eller PastorSEnibetet\u003cbr\u003eh\u00e4rst\u00e4des sin wistelseort tillk\u00e4nuagiswa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300918_144010_216_0004_alto.xml-21-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2094.0, "y": 842.0}, {"color": "#f781bf", "date": "1792", "id": "bib19520388_17920808_147487_32_0008_alto.xml-0-11", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSwerige och Hennes Majit Kejsarinnan af Rytz \u0027 Iand, wid\u003cbr\u003e\u003cb\u003eing\u00e5endet\u003c/b\u003e as delta F\u00f6rbund, hafira til Deras f\u00f6rn\u00e4msta\u003cbr\u003e\u00f6gnam\u00e4rke, ut g\u00f6ra sig inb\u00f6rdes f\u00f6rs\u00e4krade om en rolig och ost\u00f6rd\u003cbr\u003ebcsilkniiig af \u00f6m \u00bb scJdors Slatcr; Ka garantera Deras Maicst\u00e4ker\u003cbr\u003ehwurannan, upp\u00e5 det h\u00f6gtidligaste och bet m\u00f6st f\u00f6r \u00bb bindande salt,\u003cbr\u003esom ste ka \u00bb, alla Deras L\u00e4nder, Stater och Landstaper \u00bb li Europa,\u003cbr\u003es\u00e4dane svin Han\u00f6 Majit Konungen af Swerige dem i narwa \u00bb rande\u003cbr\u003e\u00f6gonblick bestllcr, och fadane som Hennes Malit Kejsarinnan af R\u00f6kland\u003cbr\u003eefter Fredsslutet tued Otlomanniste Porten bein besittandes war \u00bb\u003cbr\u003eber.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17920808_147487_32_0008_alto.xml-0-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2381.2, "y": 927.1}, {"color": "#f781bf", "date": "1811", "id": "bib13506739_18111223_144030_299_0003_alto.xml-1-27", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDc som \u00abst \u00bb nda antaga w\u00e4rfning wid nya Trupp-upps\u00e4ttningen i\u003cbr\u003eSk\u00e4ne, f\u00e4 handpenningar h\u00e4r i Stockholm, bli stjutsade ner och f\u00e4\u003cbr\u003eefter approbalion vch \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e till tjenstg\u00f6ring resten af\u003cbr\u003elegan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18111223_144030_299_0003_alto.xml-1-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1280.6, "y": 1016.15}, {"color": "#f781bf", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200630_144030_148_0007_alto.xml-1-43", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elltbjudes a i t arrendera sel, hyra En st\u00f6rre ladug\u00e4rd, en och\u003cbr\u003een balf mil sid- och landw\u00e4g fran Stockholm, kan p\u00e4 billigt arrende er\u003cbr\u003e\u00bb hallis; men jiiage ej n\u00e5gon g\u00f6ra sig besiv\u00e4r, som f\u00f6r upprullandet\u003cbr\u003eaf \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e f\u00f6rbindelse, ej kan f\u00e4na we \u00bb dcrhlf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200630_144030_148_0007_alto.xml-1-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1445.85, "y": 1091.05}, {"color": "#f781bf", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUrbiu des arr b v r a: - En st\u00f6rre kaoug\u00e4rd, en och en half mil\u003cbr\u003esj\u00f6- och landw\u00e4g fr\u00e4n Stockholm, kan p\u00e4 btlllgt arrende er, hallas;\u003cbr\u003emen mage ej n\u00e5gon g\u00f6ra sig besw\u00e4r, som f\u00f6r uppfyllandet af\u003cbr\u003e\u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e f\u00f6rbindelse, ej tan s\u00e4tta we, derh\u00e4fcig borgen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1592.15, "y": 1185.8}, {"color": "#f781bf", "date": "1821", "id": "bib19223423_18210523_145063_41_0001_alto.xml-9-23", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6ppna honom w\u00e4rk hjerta, wi st\u00e4nka honom w\u00e5rt f\u00f6rtroende; ett\u003cbr\u003eglas Win (PunsH eller Bischoff) det want-ga wehiklet fer\u003cbr\u003e\u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e w\u00e4nstapss\u00f6rbund, bewingar w\u00e4ra pulsar och g\u00f6r ost\u003cbr\u003el\u00f6rh\u00e4nda talsammare, \u00e4n wi efter Klokhetens regler borde wa \u00bb ra, wi\u003cbr\u003ef\u00f6rtro honom till och nied en hemlighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18210523_145063_41_0001_alto.xml-9-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1902.4, "y": 1493.65}, {"color": "#984ea3", "date": "1808", "id": "bib11653825_18080625_145134_76_0007_alto.xml-18-81", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEric Ohlin- Som anw\u00e4rsde Soldaten (F. Carlstr\u00f6m, hwilken med\u003cbr\u003emig trvlofwad ax, icke p\u00e4 6 LrS lid l\u00e4tit h\u00f6ra af sig, eller\u003cbr\u003e\u00e4ktenskapet s\u00f6kt fullborda; s\u00e4 och f\u00f6r att ej wid annat \u00e4ktenskaps\u003cbr\u003eing\u00e5ende wam hindrad, far iag i anledning af Kongl- Majest\u00e4ts N\u00e4digste\u003cbr\u003eF\u00f6rordning ben 26 Oetober 1791, anmana honom, att inom ben tid\u003cbr\u003eF\u00f6rfattningarne bjuda, hos HLrivarande Pastor sig anm\u00e4la, helst jag i\u003cbr\u003eannor h\u00e4ndelse mig mi annat giftes \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e icke anser hindrad;\u003cbr\u003ehwilket andia g\u00e4ngen kung\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18080625_145134_76_0007_alto.xml-18-81\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1023.9, "y": 1149.3}, {"color": "#984ea3", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270818_147682_192_0001_alto.xml-23-36", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebostapsfallet D\u00e4rst\u00e4des, har \u00f6det ocks\u00e4 l\u00e4cit \u00bb vederfaras\u003cbr\u003er\u00e4ttwisa \u00e4t n\u00e4gra af dessa talares f\u00f6rtjenst; ty t OtheniS Socken\u003cbr\u003ehafwa twennc grannar, och hwilka just warit bland de ifrigaste atl\u003cbr\u003emots\u00e4tta sig hwarje \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e p\u00e4 l\u00f6ningsi bidrag, inom twenne\u003cbr\u003edygi \u00bb hwardera niistat sina fyra par dragare, de enda de f\u00f6r sitt\u003cbr\u003eg\u00e4rdsbruk \u00e4gde; icke nog der- f med, ty de \u00bb voro ej i st\u00e4nd, af\u003cbr\u003efarh\u00e5ga f\u00f6r smittan, att fa hjelp genom l\u00e4n af deras\u003cbr\u003eSockneboer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270818_147682_192_0001_alto.xml-23-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1347.15, "y": 1316.35}, {"color": "#984ea3", "date": "1829", "id": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekunde v\u00e4l besk\u00e4ras \u00d6fver-Donaukretsen, \u00e4nden tankan: hanh\u00e4nda\u003cbr\u003ebev\u00e4rdigar han sjelf den tillbedde Monarken v\u00e5ra offentliga\u003cbr\u003eexpositioner med en huldrik blick, kanh\u00e4nda nalkas fadren sine trogna\u003cbr\u003ebarns hrets, v\u00e4nligt emottagande gdfvorna af deras k\u00e4rlek, godhets\u003cbr\u003efullt prof vande deras handlingar, verksamhet och \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003ehans upph\u00f6jda planeri Hvarje hjerta klappar vid en s\u00e5dan m\u00f6jlighet med\u003cbr\u003ekraftigare slag, och fr\u00e5n hvarje \u00f6ga flyta t\u00e5rar af l\u00e4ngtan och\u003cbr\u003elycksaligg\u00f6rande v\u00e4ntan.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1016.9, "y": 1007.2}, {"color": "#984ea3", "date": "1827", "id": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Om det \u00e4r afgjordt att eldfaran \u00e4r st\u00f6rre f\u00f6r Tr\u00e4hus \u00e4n\u003cbr\u003eStenhus, \u00e4r det klart att risquen f\u00f6r \u00e4gare af de sednare blir st\u00f6rre\u003cbr\u003eju flera Tr\u00e4hus som intr\u00e4da i Inr\u00e4ttningen och l\u00e5ngt rr\u00e5n att\u003cbr\u003eStenhusfonden har f\u00f6rdel af en dermed f\u00f6renad Tr\u00e4hus-fond, blir den\u003cbr\u003ejust derigenom salt i desto st\u00f6rre \u00e4fiventyr; och dock blir f\u00f6r\u003cbr\u003e\u003cb\u003eing\u00e5endet\u003c/b\u003e af Tr\u00e4hus uti Inr\u00e4ttningen ingen gr\u00e4ns, \u2022) I Swerges\u003cbr\u003e\u00f6fre St\u00e4der k\u00e4nner man ej betta byggnadss\u00e4tt, men den som sett\u003cbr\u003eeldsw\u00e4dor uti St\u00e4der bebyggde med korswirkshus, wet gansta w\u00e5l, att\u003cbr\u003euti intet sall ar elden s\u00e4 l\u00e5tt h\u00e4mmad som der.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 822.15, "y": 866.75}, {"color": "#984ea3", "date": "1824", "id": "bib19225792_18240124_147359_4_0002_alto.xml-1-14", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe Herrar af n\u00e4mnde g Claster, sorn antingen s\u00f6kts och icke\u003cbr\u003etr\u00e4ffats till \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e i S\u00e4llskapet, eiler ock gl\u00f6mts eller\u003cbr\u003eicke medhunnits att h\u00f6k\u00e5s, behaga anse sig lika ber\u00e4ttigade att\u003cbr\u003edeltaga i \u00e4mnet och \u00f6fwerl\u00e4ggningarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18240124_147359_4_0002_alto.xml-1-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1047.15, "y": 693.1}, {"color": "#ff7f00", "date": "1821", "id": "bib15650837_18210124_146391_7_0004_alto.xml-4-7", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen 14 i denne monad f\u00f6rlorades hwid \u003cb\u003eing\u00e5endet\u003c/b\u003e uti Tysta\u003cbr\u003eKurkan cn Guldring ^ uti densaimr graverad C.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18210124_146391_7_0004_alto.xml-4-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2086.0, "y": 1216.9}, {"color": "#ff7f00", "date": "1828", "id": "bib19225792_18280517_147359_20_0008_alto.xml-7-13", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Chalmerska J\u00abdnstrie - Skolans W\u00e4fullderwisnlngsanstalt h\u00e4r\u003cbr\u003ei Staden kunna, under snart \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e W\u00e4ftermin, mindre\u003cbr\u003ebemedlade fruntimmer af alla clafier, so\u0026gt; n \u00f6nsta en fullkomligare\u003cbr\u003ek\u00e4nnedom i den mera owanliga w\u00e4s \u00bb adskonsteu efter Ekenmarksta\u003cbr\u003emethodeu, erh\u00e4lla fri underwisning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18280517_147359_20_0008_alto.xml-7-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1814.75, "y": 1766.25}, {"color": "#ff7f00", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290831_144030_200_0002_alto.xml-25-4", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNot-k\u00e4nnedom, f\u00f6r det \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e L\u00e4ro \u00e5ret, och de\u003cbr\u003ePuglingar, som \u00e5stunda att blifwn antagna, oeft hwilka ej b\u00f6ra wara\u003cbr\u003eunder 10 \u00e5r gamla, \u00e4ga att anm\u00e4la sig hos Kongs.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290831_144030_200_0002_alto.xml-25-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1646.15, "y": 1359.7}, {"color": "#ff7f00", "date": "1825", "id": "bib19225772_18251025_148004_123_0002_alto.xml-4-6", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill Ultimo April 1826, efter \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e Requisitioner,\u003cbr\u003etill Allm\u00e4nna\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18251025_148004_123_0002_alto.xml-4-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1986.95, "y": 862.85}, {"color": "#ff7f00", "date": "1814", "id": "bib13506739_18140405_144030_78_0004_alto.xml-10-34", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUndertecknad som med b\u00f6rjan af n\u00e4sta Aprjl minad Upph\u00f6r m\u0026gt; d\u003cbr\u003esin Handelsr\u00f6relse, anh\u00e5llet, att alla fem \u00e4ga fordringar, de m\u00e4 wara\u003cbr\u003enu f\u00f6rfallne eller intet, anm\u00e4la sia uti \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e A?rjl manad\u003cbr\u003etill betats rings undf\u00e5ende; \u00e4swen som alla de dwilka \u00e4ro styldige f\u00f6r\u003cbr\u003ep\u00e4 Kredit ui df\u00e4ngne waror, aren 1810, n, 1, sch iz, b\u00f6ra ock infinna\u003cbr\u003esig med betalning uti samma manad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18140405_144030_78_0004_alto.xml-10-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1964.5, "y": 1180.0}, {"color": "#ff7f00", "date": "1812", "id": "bib11653806_18120820_145120_94_0004_alto.xml-0-26", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom tiden f\u00f6r inbetalning af eit halft 8rs a \u0027 siift, \u0027 siift,\u003cbr\u003ef\u00f6r de wid Kongl- KrigL-Aeademien p\u00e4 Carlberg antagne betalande\u003cbr\u003eCadetter uti \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e September in\u00e4n\u00e4d intr\u00e4ffar, f\u00e4 erinras de\u003cbr\u003epersoner hwilka, till f\u00f6lje eft afgtfne f\u00f6rs indelser, betalningen sig\u003cbr\u003e\u00e4tagit, att fhrberordc afgift, Ltthunrade Tjugofem Riksdaler B:co\u003cbr\u003egenom ins\u00e4ttning i Riksens St\u00e4nders Bank f\u00f6r Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18120820_145120_94_0004_alto.xml-0-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1202.1, "y": 1454.2}, {"color": "#ff7f00", "date": "1809", "id": "bib11653806_18090530_145120_60_0004_alto.xml-0-7", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill anm\u00f6la (\u00bb cm flutet af \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e Juni!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18090530_145120_60_0004_alto.xml-0-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2006.3, "y": 1682.95}, {"color": "#ff7f00", "date": "1827", "id": "bib19225772_18270502_148004_50_0003_alto.xml-6-21", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan Consistorii Rum uti Nya Gymnasii och Skolhuset nu\u003cbr\u003eblifivft fakVige, komma Consistorii Sesiioner h\u00e4danefter och ifr\u00e4n och\u003cbr\u003emed nu \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e Maj m\u00e5na \u00bb att h\u00e5llas derst\u00e4des i hwarjemte\u003cbr\u003etlllk\u00e4nnagifwes s\u00e5 w\u00e4l, att Consistorii Anflag fran samma tid flyttas\u003cbr\u003efr\u00e5n Domkyrkod\u00f6rren till den, f\u00f6r Veste anflag aubragta Tafla uti\u003cbr\u003eConsistorii f\u00f6rstuga, som ock att Consistorii-Notarien h\u00e4danefter i\u003cbr\u003eEmbets\u00e4renderne tr\u00e4ffas \u00e5 dest Embetsrum i samma Hus, emellan kl. n\u003cbr\u003eoch 12 alla S\u00f6ckuedagar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18270502_148004_50_0003_alto.xml-6-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1465.9, "y": 1217.2}, {"color": "#ff7f00", "date": "1800", "id": "bib11653825_18000125_145134_10_0006_alto.xml-8-4", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e4 med \u00bb u \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e \u00e5rs b\u00f6rjan och Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18000125_145134_10_0006_alto.xml-8-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1520.1, "y": 1151.75}, {"color": "#ff7f00", "date": "1792", "id": "bib11653828_17921219_144028_294_0004_alto.xml-1-17", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eL\u00e4n, Hemgifter, R\u00e4ntor f\u00f6r Utrikes Skulder, Ministrars\u003cbr\u003eappointementcr och depenfer, ut - och \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e Arfsmedel,\u003cbr\u003erc.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17921219_144028_294_0004_alto.xml-1-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1766.4, "y": 1028.55}, {"color": "#ff7f00", "date": "1825", "id": "bib19225772_18251028_148004_125_0002_alto.xml-14-6", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill Ultimo April 1326, efter \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e Requisitioner,\u003cbr\u003etill Allm\u00e4nna\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18251028_148004_125_0002_alto.xml-14-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1587.1, "y": 1009.05}, {"color": "#ff7f00", "date": "1798", "id": "bib13506739_17981016_144030_238_0004_alto.xml-1-7", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rleden S\u00f6ndag f\u00f6rlorades uti Clar\u00e4 Kyrka wid \u003cb\u003eing\u00e5endet\u003c/b\u003e\u003cbr\u003etil ^\u00f6gm\u00e4\u00a7an, en Guldring med p\u00e4rlor i kanterne och eordcn i midten;\u003cbr\u003eden som samma uphittat ware g \u00bb d och inl\u00e4mne den uti Huset Nio i; wid\u003cbr\u003eDrottning-gatan, inp\u00e5 garden, emot hederlig wederg.Ulning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17981016_144030_238_0004_alto.xml-1-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 989.45, "y": 1385.95}, {"color": "#ff7f00", "date": "1792", "id": "bib15650837_17920616_146391_48_0003_alto.xml-4-16", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkjepparen Anders Janson lastar upp\u00e5 Westerwik mot lindrig\u003cbr\u003efrakt och \u00f6rnar wara segelklar wid flutet af \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e\u003cbr\u003emecka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17920616_146391_48_0003_alto.xml-4-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2004.45, "y": 1526.9}, {"color": "#ff7f00", "date": "1815", "id": "bib19225772_18150510_148004_53_0004_alto.xml-13-9", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNatten imellan d. z och 4 dennes bortstals genom\u003cbr\u003e\u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e i ett f\u00f6nster va Netha K\u00e4llare 1 Pendnl med\u003cbr\u003emarmorvel.irr och 1 var hwira F\u00f6nstergardiner; den som kan nxpr\u00e4cka\u003cbr\u003eljufwen eller det stulna tillr\u00e4ttalkaffa, undf\u00e5r hederlig\u003cbr\u003ebel\u00f6ning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18150510_148004_53_0004_alto.xml-13-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1909.2, "y": 1656.15}, {"color": "#ff7f00", "date": "1795", "id": "bib19223423_17950822_145063_34_0003_alto.xml-0-25", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb\u00f6rande, hwilka t\u00e4cktes kalla bcn\u00e4inde Stater och Stadens\u003cbr\u003eallm\u00e4nhet och them l detta \u00e4mne hora, behagade gifwa mig f\u00f6rs\u00e4kran\u003cbr\u003evili Peniniarnc \u00bb waekeliga \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e \u00bb hwilka hos Stadens Herr\u003cbr\u003eF\u00f6rman d\u00e4 maga astefwercras; A, hwilka Medel, sedan watn \u00bb ssj\u00f6tgcn\u003cbr\u003emed desi tildeh\u00f6r jemte denne Reservoir blifwit mig godkgjvrde, och\u003cbr\u003es\u00e5ledes f\u00f6r Stadens allm\u00e4nhet inl\u00f6ste, resten kommer, af ben\u00e4mde Herr\u003cbr\u003eF\u00f6rman med H\u00f6na weder \u00bb h\u00f6randes pr\u00f6fning, al anw\u00e4ndaS, ined st\u00f6rsta\u003cbr\u003eHush\u00e5llning, til w\u00e4rkaigaite nytta och gagn af denna Inr\u00e4ttnings\u003cbr\u003ebibeh\u00e5llande, lil Stadens prydnad; Och hwarmed all mattibrist wid\u003cbr\u003ef\u00f6refaUande r\u00f6rka om sommartiden at \u00e4fwen wid infallande h\u00e4rdare kj\u00f6ld\u003cbr\u003eo.m wmtern, kall i f\u00f6rw\u00e4g beh\u00f6rigen f\u00f6rckommas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_17950822_145063_34_0003_alto.xml-0-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2033.5, "y": 1136.65}, {"color": "#dede00", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270818_144030_192_0001_alto.xml-8-13", "label": "8", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enar, och hwilka just warit bland de ifrigaste att motsatta sig\u003cbr\u003ehwarje \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e p\u00e4 l\u00f6ningsbidrag, inom lwenne dygn hwardera\u003cbr\u003emistat sina fyra par dragare, de enda de f\u00f6r sitt g\u00e4rdsbrnk egde; icke\u003cbr\u003enog dermed, ty de woro ej i st\u00e4nd, af farh\u00e4ga f\u00f6r smittan, att f\u00e4 hj-\u003cbr\u003elv genom l\u00e4n af deras Sockneboer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270818_144030_192_0001_alto.xml-8-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 883.35, "y": 464.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225792_18270505_147359_17_0003_alto.xml-3-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan Consistorii Rum nti Nya Gymnasii och Skolhuset nu blifwit\u003cbr\u003ef\u00e4rdige, komma Consistorii Sestioner h\u00e4danefter och ifr\u00e4n och med nu\u003cbr\u003e\u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e Maj manad att hallas derst\u00e4des; hwarjemte\u003cbr\u003etillk\u00e4nnagifwes sa w\u00e4l, att Consistorii Anslag fr\u00e4tt samma tid flyttas\u003cbr\u003efran Oomkyrkod\u00f6rren till den f\u00f6r desie anstag anbragta Tafla uti\u003cbr\u003eConsistorii f\u00f6rstuga, som ock att Conststorii-Notarien h\u00e4danefter i\u003cbr\u003eEmbets\u00e4renderne tr\u00e4ffas a dest Embetsrum i samma Hus, emellan kl. n\u003cbr\u003eoch 12 al!a S\u00f6cknedagar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18270505_147359_17_0003_alto.xml-3-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1610.65, "y": 666.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19225792_18280503_147359_18_0008_alto.xml-1-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIl ti Chalnicrjka Industrie- Skolans W\u00e4fnndermisningsanstalt\u003cbr\u003eh\u00e4r i Staden knnna, under snart \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e LZ\u00e4ftcrmin, mindre\u003cbr\u003ebemedlade fruntimmer af allaclatzer, som onsta en fullkomligare\u003cbr\u003ek\u00e4nnedom i den mera owanliga w\u00e4fuadskonsten efter Ekenmarksta\u003cbr\u003emethoden, erh\u00e5lla fri underwisning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18280503_147359_18_0008_alto.xml-1-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1212.95, "y": 1317.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib13506739_18140330_144030_73_0004_alto.xml-8-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUndertecknad som med b\u00f6rjan af n\u00e4sta April m\u00e4^ad upph\u00f6r med sin\u003cbr\u003eHandelsr\u00f6relse, anh\u00e4ller, att alia som \u00e4ga fordringar, de m\u00e4 wara nu\u003cbr\u003ef\u00f6rfali.ic eller intet, anm\u00e4la sia uti \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e April m\u00e4nad\u003cbr\u003etill betai\u00ab nings undk\u00e4ende; \u00e4swen som alla de bwilka ar \u00bb ffyldige\u003cbr\u003ef\u00f6r p\u00e4 Kredit undf\u00e4ngnc waror, \u00e4rcn 1810, n, 12 och iz, b\u00f6ra ock\u003cbr\u003einfinna sig med betalning uti samma manad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18140330_144030_73_0004_alto.xml-8-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1359.95, "y": 786.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280630_144030_149_0004_alto.xml-24-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF6r (let ined nasla manad \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e half\u00e5r kan p\u00e5\u003cbr\u003eStockholms Dagligt Jillelmmla prenumereras i Bladets\u003cbr\u003eFSrs\u00e5ljningsConlor med 5 R:dr och \u00e5 alla Post-Contor i Riket med 4\u003cbr\u003eR:dr B:co. I allm\u00e4nhet f\u00e5r man p\u00e5minna om, hvad alltid \u00e4gt rum, att\u003cbr\u003efran hvad tid som Ji\u00e4ldst emoHages prenumeration till \u00e5rets slut, d\u00e5\u003cbr\u003epriset i Stockholm ber\u00e5knas efter 2 i k. b:cQ f\u00e5r m\u00e5nad (och i\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llande i Lands\u00f6rterna); men att ingen prenumeration emottages\u003cbr\u003eber\u00e4knad till annan tid au \u00e5rets slut.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280630_144030_149_0004_alto.xml-24-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1125.75, "y": 1180.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19225792_18280510_147359_19_0008_alto.xml-2-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Chalnicrffa Zudu\u0026gt; ^ric - Skolans W\u00e4fnnderwisningsanstalt\u003cbr\u003eh\u00e4r i Staden knnna, nnder snart \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e W\u00e4ftermin, mindre\u003cbr\u003ebemedlade fruntimmer af alla clasier, som vnjka en fullkomligare\u003cbr\u003ek\u00e4nnedom i den mera owanliga w\u00e4f \u00bb adskonsten efter Ekenmarklka\u003cbr\u003emethodcn, erh\u00e4lla fri nnderwisning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18280510_147359_19_0008_alto.xml-2-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1116.8, "y": 461.735}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r cici med denna m\u00e5nad \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e haif\u00e5r krnl Stockho\u003cbr\u003elins Dagblad prenumereras i Bladets F\u00f6rs\u00e4ljnings-Kontor med 3 R:dr och\u003cbr\u003e\u00e5 alla Post-Ivontor i Riket med 4 Bddr Banko.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1342.35, "y": 868.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib19225792_18200909_147359_34_0002_alto.xml-0-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed fitia D\u00e4nkrumsafgifter, p\u00e5minnas w\u00e4nllgm att dem i nu\u003cbr\u003e\u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e och sist inom n\u00e4sta weckas flut, till underteknad\u003cbr\u003einbetala, emedan Stolsedlarne komma i hwarje att p\u00e5kl.stras, med alla\u003cbr\u003esigarenas namn; da de, som tvid denna lid icke hafwa betalt, efter\u003cbr\u003eBanksedelns inneh\u00e5ll, blifwa sedermera i saknad af sitt namn p\u00e5\u003cbr\u003eSedeln, och till B\u00e4nken s\u00e5som obeh\u00f6rige ansedde, liktv\u00e4l med\u003cbr\u003eskyldighet att betala f\u00f6r den f\u00f6rflutna tiden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18200909_147359_34_0002_alto.xml-0-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1243.75, "y": 837.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib15650837_18151118_146391_92_0002_alto.xml-5-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf undertecknad f\u00f6rr\u00e4tta \u00bb under \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e mecka\u003cbr\u003eHusf\u00f6rh\u00f6r i Tredje Brandm\u00e4sterskaoet af Nor Qwarterct, p\u00e4 f\u00f6lfande\u003cbr\u003edagar och stallen: M\u00e5ndagen den 10 November, klockan 8 f\u00f6rmiddagen, Ql\u003cbr\u003evraterne Norr Tull och Stjernan, ho \u00bb Herr \u00c5lderman Sandberg: Tisdagen\u003cbr\u003ewid komma tid, Qwadf ten Salt\u00e4ngen, ho \u00bb kinw\u00e4fwote Ges\u00e4llen Hcklin;\u003cbr\u003eOn dagen wid samma tid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18151118_146391_92_0002_alto.xml-5-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1597.5, "y": 1118.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u0026lt; \u0026 gt; r det med n\u00e4sta m\u00e5nad \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e half\u00e5r kari\u003cbr\u003ep\u00e5 Stockholms Dagblad prelin meras i Bladets PoVs\u00e4knings-Kontor med 3\u003cbr\u003eB.:dr och \u00e5 alla Post-Kontor i Diket nied 4 Rldr Banko.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1319.8, "y": 830.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib15650837_18050313_146391_21_0003_alto.xml-2-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" Staden inflyttade \u00e4ldre Personer enligt uppwiste Pre\u003cbr\u003e\u0027?ebestcd, som ock af de wid nu \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e far?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18050313_146391_21_0003_alto.xml-2-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1358.85, "y": 637.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib19520388_18090222_147487_8_0006_alto.xml-0-58", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm n\u00e5gon stadgad yngling, omkring 16 \u00e5 20 ars \u00e4lder, f\u00f6rsedd\u003cbr\u003emed goda bcwiS om dest fr\u00e4gd och uppf\u00f6rande, skulle wara hogad, atc\u003cbr\u003eforn drang eller uppassare hos en ungkarl, som h\u00e4ller egil hushall,\u003cbr\u003ewid instundande PZlk antaga tjenst, emot \u00e5tnjutande af kl\u00e4der, f\u00f6da\u003cbr\u003eoch vennlnge l\u00f6n, efter f\u00e4rstild \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e \u00f6fweren\u00f6kommelft; s\u00e4\u003cbr\u003ekan densamma anm\u00e4la sig, antin \u0027 gen personligen eller genom bref, hos\u003cbr\u003eRadhusAuscultanten Wavborg i Landskrona, s\u00e4 forl sig g\u00f6ra lifter / d\u00e4\u003cbr\u003eum l\u00f6n och \u00f6frigt genast kan \u00f6f \u00bb verens kommas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18090222_147487_8_0006_alto.xml-0-58\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1176.0, "y": 772.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19227291_18241215_145289_50_0001_alto.xml-1-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePresidium, till samtlige Uuderwisningswerkens granskning,\u003cbr\u003eberattas i b\u00f6rjan af det snart \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e nya \u00e5ret komina att\u003cbr\u003eformeras, och det tros \u00e4fwen att Skol-rcvisionens Bel\u00e4nkande \u00f6fwer\u003cbr\u003eSkolordningen, m. m. blir \u00f6swerlemnadl till Stora Commitlc-en, sedan\u003cbr\u003edet blifwit f\u00f6redragit i Statsr\u00e5det.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18241215_145289_50_0001_alto.xml-1-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1420.05, "y": 1313.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19227291_18270425_145289_17_0002_alto.xml-1-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e fastlagen och dermed f\u00f6ljande Carnavalen,\u003cbr\u003ehindrade w\u00e4r afresa fr\u00e4n Santa Martha f\u00f6r v\u00e4gra dagar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18270425_145289_17_0002_alto.xml-1-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1038.0, "y": 879.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib15650837_18201125_146391_94_0003_alto.xml-0-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf undertecknad komma Husf\u00f6rh\u00f6ren uti Dcblsqwcrteret ett\u003cbr\u003efcrts\u00e4ttas ui ter \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e wecka p\u00e4 f\u00f6ljande dagar och st\u00e4llen\u003cbr\u003enemligen: n\u00e4sta Onsdag den 29 dennes flufc.n half 9 f\u00f6rmiddagen mcd\u003cbr\u003eQwa draterna Linden vch Tulpan, h\u0026gt; s Herr Capiten Bergenstrahle ock\u003cbr\u003en\u00e4sta Toisdag drn zo, jswkn wid samma lid / Siljan och Spinnrocken,\u003cbr\u003ehoS Enkefru CchU \u00bb e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18201125_146391_94_0003_alto.xml-0-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1636.2, "y": 897.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280628_147682_148_0004_alto.xml-44-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r det tned nasta m\u00e5nad \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e half\u00e5r kan p\u00e5\u003cbr\u003eStockholms Dagblad prenumereras i Bladets F\u00f6rs\u00e4ljnings-^Kontor med 3\u003cbr\u003eRtdr och \u00e5 alla Post-Kontor i Uiket med 4 ^:dr Banko.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280628_147682_148_0004_alto.xml-44-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1424.3, "y": 570.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib13506739_17980827_144030_196_0003_alto.xml-2-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebortstals upp\u00e4 Banan medelst \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e genom et f\u00f6nster,\u003cbr\u003eet par\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17980827_144030_196_0003_alto.xml-2-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1778.05, "y": 1181.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib11653828_17900715_144028_160_0002_alto.xml-23-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eman stulle brista mi belcfiv, nhek, om han wid \u003cb\u003eing\u00e5endet\u003c/b\u003e\u003cbr\u003euti t\u00e4llet kastade sig p\u00e4 den matta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17900715_144028_160_0002_alto.xml-23-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1655.05, "y": 1010.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib13506739_18140412_144030_82_0008_alto.xml-4-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUndertecknad som med b\u00f6rjan as n\u00e4sta April m\u00e4, ad upph\u00f6r ni d\u003cbr\u003esin Handelsr\u00f6relse, anholler, att alla lom \u00e4ga sordringer, de ma wara\u003cbr\u003enu f\u00f6rfallne eller intet, anm\u00e4la na uti \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e April manad\u003cbr\u003etill beta^ning \u00bb undl\u00e4ende; asw\u00abi som alla de hwilka \u00e4ro styldige for\u003cbr\u003epj Kredit un\u00f6f\u00e4rgjic 10.. ror, \u00e5ren 1810, u, u \u00bb ch iz, b\u00f6ra ock\u003cbr\u003einfinna sig med betalning uti samma mana \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18140412_144030_82_0008_alto.xml-4-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1222.35, "y": 638.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270721_147682_168_0004_alto.xml-3-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elil \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e Qivartal erl\u00e4ggas, \u00e4ro olika efter olika\u003cbr\u003es\u00f6rh\u00e4llandeii.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270721_147682_168_0004_alto.xml-3-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1162.6, "y": 1004.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib15650837_18211124_146391_94_0003_alto.xml-7-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNasta Tisdag under \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e mecka stutas Husf\u00f6rh\u00f6rcn uti\u003cbr\u003eNorra Owarterets andra Brandm\u00e4sterr kap med Owadraterne Spetsen och\u003cbr\u003eK\u00e4llan, hos Herr Borgm\u00e4staren och Riddaren Weijerin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18211124_146391_94_0003_alto.xml-7-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1146.05, "y": 671.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib15650837_18211201_146391_96_0003_alto.xml-9-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e mecka forts\u00e4ttas HuSf\u00f6rh\u00f6ren uti Bergs\u003cbr\u003eQ-varteret p\u00e4 f\u00f6ljande bagar och stallen, inligcn: N\u00e4sta M\u00e4ndag den 3\u003cbr\u003eDecember, Hornet och Klockan hos Garfwarcn Herr Severin^ TiSdab dea 4,\u003cbr\u003eDahlkarn och Bartcn, hos Mj\u00f6lnaren Bj\u00f6rkmans Enka; Onsdagen ben 5,\u003cbr\u003eStampen, \u00bb oom och Kopparkypen, hos Enkefru Liedbeck; och n\u00e4sta\u003cbr\u003eTorsdag den 6 December, Berget, Srabbe \u00bb c Hfta Segern, hos Mj\u00f6lnaren\u003cbr\u003eHerr Finnstr\u00f6m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18211201_146391_96_0003_alto.xml-9-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1265.7, "y": 696.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19225772_18280430_148004_49_0006_alto.xml-1-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Chalmersta Industrie, Skolans, Skolans W\u00e4sunderwisnings-\u003cbr\u003eanstalt h\u00e4r i Staden kunna, rinder snart \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e W\u00e4ftermin,\u003cbr\u003emindre bemedlade fruntimmer af alla claier, forn Luffa en\u003cbr\u003efullkomligare k\u00e4nnedom i den mera owanliga w\u00e4fnadskonsten efter\u003cbr\u003eEkenmarkffa mcthoden, erh\u00e5lla fri underwisning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18280430_148004_49_0006_alto.xml-1-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1182.35, "y": 934.95}, {"color": "#e41a1c", "date": "1790", "id": "bib13506739_17900601_144030_123_0002_alto.xml-5-18", "label": "7", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag h, r s\u00e4ledes trodt mig ej kunna anse denna bestormning, uti\u003cbr\u003een i Landet djupt \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e men \u00bb ren och ok\u00e4nd Hamn annorlunda,\u003cbr\u003e\u00e4n underkastad de manlige Krigsh\u00e4ndelser, so \u00bb \u0026 gt; w\u00e4derlek och\u003cbr\u003etilfal \u00bb len t il sta p a ech f\u00f6r\u00e4ndra, men hwilken i \u00bb lla tider b\u00f6r\u003cbr\u003ewitsorda Swensta Flagg ns tappra tiltag och HSndciktighet, hwilka ej\u003cbr\u003es\u00e4llan \u00e4dragit henne fiendens aktning och tilstyndat \u00f6fwerwigt St\u003cbr\u003emindre antai och mindre movenS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17900601_144030_123_0002_alto.xml-5-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1871.0, "y": 549.05}, {"color": "#e41a1c", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200623_144030_143_0007_alto.xml-9-47", "label": "7", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ell t b j n d e s \u00ab 11 arrendera sel, hvra En st\u00f6rre Ladug\u00e5rd,\u003cbr\u003een och en half mil sj\u00f6- och landw\u00e4g sr\u00e4n Stockholm, kan p\u00e4 billigt\u003cbr\u003earrende h\u00e4ll^S; men mage ej n\u00e4gon g\u00f6ra sig besw\u00e4r, som s\u00f6r\u003cbr\u003euppfyllandet af \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e f\u00f6rbindelse, ej kan s\u00e4tta we \u00bb\u003cbr\u003ederhilstig borgen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200623_144030_143_0007_alto.xml-9-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1433.85, "y": 932.65}, {"color": "#e41a1c", "date": "1829", "id": "bib11653823_18291106_0_258_0003_alto.xml-31-155", "label": "7", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom \u00abit\u00ab Hustru Ulrica Johanna R\u00e5dstr\u00f6m, meb hwilkett \u0026 gt; \u0027\u003cbr\u003eag \u0027 ag i Zycklele Jvyt \u00bb koby, Anberim\u00e4stot ben \u00e4t 1826, sammanwigde\u003cbr\u003e\u00bb, efter en korrt sammanlefnad, \u00f6fwerglfwit mitt huS och hem, samt\u003cbr\u003esedermera icke welat med mig bo tillhopa, ehuru jag henne derom tidt\u003cbr\u003eoch ofta anmoda \u00bb; s\u00e5 vch d\u00e5 sag redan p\u00e5 tredje \u00e5ret saknat hennes\u003cbr\u003emig n\u00f6diga bitr\u00e4de med hush\u00e5lSbestyre \u00bb, utan att wela hwar hon nu f\u00f6r\u003cbr\u003etiden wista \u00bb, warder bem\u00e5lta min Hustru, Ulrica Johanna, h\u00e4rigenom\u003cbr\u003eoffentliger \u00bb anmanid, att inom natt och \u00e5r till mig \u00e5terkomma och med\u003cbr\u003emig i \u00e4kta st\u00e5nd sam \u00bb manlefwa: hwarstrutan jag n\u00f6dsaka \u00bb fullf\u00f6lja\u003cbr\u003emin wid wederb\u00f6rlig Domstol \u00bb illk\u00f6n \u00bb agisne \u00e5stundan, at \u00bb i annat\u003cbr\u003efall blifwa fr\u00e5n henne lllriea Johanna lagligen skilj \u00bb och ledig \u00bb\u003cbr\u003eill nyt \u00bb \u00e4ktenffap \u00bb \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e; hwilket h\u00e4rmed kung\u00f6reS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18291106_0_258_0003_alto.xml-31-155\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1658.05, "y": 1193.2}, {"color": "#e41a1c", "date": "1790", "id": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": "7", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag har s\u00e5ledes trott mig ej kunna anse denna Bestormning uci\u003cbr\u003een i Landet djupt \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e, men oren och ok\u00e4nd hamn, annorlunda\u003cbr\u003e\u00e4n underkastad de manliga krigsh\u00e4ndelser, som w\u00e4derlek och tilf\u00e4llen\u003cbr\u003etilstapa och f\u00f6r\u00e4ndra; men hwliken i alla lider b\u00f6r witsorda Swensta\u003cbr\u003eFlaggans tappra tilrag och st\u00e5ndaktighet, hwilka ej s\u00e4llan \u00e4dragit\u003cbr\u003ehenne fiendens aktning och tilstyndat \u00f6fwerwigt \u00e4t mindre antal och\u003cbr\u003emindre moyens.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1640.9, "y": 810.25}, {"color": "#e41a1c", "date": "1811", "id": "bib15650837_18110202_146391_10_0003_alto.xml-11-20", "label": "7", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn ung Ko, af utwaldt stort stag, med r\u00e4tande Ljuswer inkommer\u003cbr\u003efSrmiddaaen, den f\u00f6rsta tjenliga daa af \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e wccka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18110202_146391_10_0003_alto.xml-11-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1954.8, "y": 989.3}, {"color": "#acc2d9", "date": "1826", "id": "bib19223423_18260826_145063_68_0004_alto.xml-7-12", "label": "9", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eda information uti Dan\u00f6, behagade anm\u00e4la det hvS undertecknad,\u003cbr\u003einnan \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e m\u00e4aod.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18260826_145063_68_0004_alto.xml-7-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1320.45, "y": 1203.85}, {"color": "#56ae57", "date": "1827", "id": "bib19277346_18270519_147394_20_0003_alto.xml-6-38", "label": "10", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM\u00e4tte t\u00e5lamod ock den enda f\u00f6r henne tillg\u00e4ngliga tr\u00f6st af\u003cbr\u003eReligionen icke Lfwergifwa henne i denna ytterst sw\u00e4ra bel\u00e4genhet *\u003cbr\u003eoch m\u00e4tte den enda nytta, font af dylika olycksh\u00e4ndelser kan dragas \u2014\u003cbr\u003eeftertanka och marfamhet wid \u00bb \u003cb\u003eing\u00e5endet\u003c/b\u003e nied eld.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18270519_147394_20_0003_alto.xml-6-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1914.95, "y": 1759.0}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib19277277_18251028_147682_250_0001_alto.xml-12-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekigen \u00e4r af den beskaffenhet, att dct kan r\u00e4ttf\u00e4rdiga\u003cbr\u003e\u003cb\u003eing\u00e5endet\u003c/b\u003e af \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18251028_147682_250_0001_alto.xml-12-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 885.6, "y": 373.0}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib11653806_18060902_145120_93_0006_alto.xml-9-52", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eefter f\u00f6r sig g\u00e4ngen inventering efter Bruksbok till sig l\u00f6sa\u003cbr\u003eBrukS-invcntarier och balancer med mera, hwarutur F\u00f6rl\u00e4ggaren\u003cbr\u003etillkommer betalning f\u00f6r sin f\u00f6rlagS-fvrdran, samt alt ansivara sve\u003cbr\u003edetta cai AfcadS-spannm\u00e4l och \u00d6frige utg\u00e5ende alla asgifter utaf de\u003cbr\u003eunder egit bruk warandc hemman, sa rck f\u00f6r DrukSfvlkctS vchG\u00e4rdS-\u003cbr\u003earbctarneSKrviiv-utstyl-er f\u00f6p \u00e5ret s\u00e4som \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e p\u00e4 dera;\u003cbr\u003er\u00e4kningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18060902_145120_93_0006_alto.xml-9-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 608.4, "y": 964.5}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib19225772_18200908_148004_105_0002_alto.xml-13-28", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe resp. Jnnew\u00e4nare i Warfs F\u00f6rsamlingen, som innest\u00e5 f\u00f6r detta\u003cbr\u003eoch flere f\u00f6reg,.ende \u00e4r, nied sina B\u00e4nkriimsasgifter, p\u00e4minnas\u003cbr\u003eiv\u00e4oligeir att dem r nu \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e och fisk inom n\u00e4sta weckas\u003cbr\u003estut, till underteknad inbetala, emedan Stolftdlarne komma i hwarje\u003cbr\u003eatt p\u00e4kl stras, med alla agarenas namn; d\u00e4 de, som tvid denna tid icke\u003cbr\u003ehafwa betalt, eser Banksedelns inmh\u00e4ll, blifwa sedermera i saknad af\u003cbr\u003esitt \u00bb ami, pa Sedeln, och till Banken s\u00e5som obeh\u00f6rige ansedde, likw\u00e4l\u003cbr\u003enied styldighet akt betala f\u00f6r ben f\u00f6rflutna tiden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18200908_148004_105_0002_alto.xml-13-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 794.6, "y": 282.0}, {"color": "#b2996e", "date": "1808", "id": "bib11653825_18080625_145134_76_0007_alto.xml-18-38", "label": "11", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEric Ohlin- Som anw\u00e4rsde Soldaten (F. Carlstr\u00f6m, hwilken med\u003cbr\u003emig trvlofwad ax, icke p\u00e4 6 LrS lid l\u00e4tit h\u00f6ra af sig, eller\u003cbr\u003e\u00e4ktenskapet s\u00f6kt fullborda; s\u00e4 och f\u00f6r att ej wid annat \u00e4ktenskaps\u003cbr\u003e\u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e wam hindrad, far iag i anledning af Kongl- Majest\u00e4ts\u003cbr\u003eN\u00e4digste F\u00f6rordning ben 26 Oetober 1791, anmana honom, att inom ben\u003cbr\u003etid F\u00f6rfattningarne bjuda, hos HLrivarande Pastor sig anm\u00e4la, helst\u003cbr\u003ejag i annor h\u00e4ndelse mig mi annat giftes ing\u00e5ende icke anser hindrad;\u003cbr\u003ehwilket andia g\u00e4ngen kung\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18080625_145134_76_0007_alto.xml-18-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 850.2, "y": 1574.65}, {"color": "#a8ff04", "date": "1808", "id": "bib19225792_18080227_147359_9_0002_alto.xml-1-19", "label": "12", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e1 Garnisonskyrkan blifwer w\u00e4r Fr\u00e4lsares IEsu Christi\u003cbr\u003ePmoshistoria p\u00e4 f\u00f6ljande fart indelad till Teater f\u00f6r Astonstngs- och\u003cbr\u003eWeckopredikningar \u00abnder \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e Fastlag: Fastlags Ssnd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18080227_147359_9_0002_alto.xml-1-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 945.35, "y": 1515.8}, {"color": "#69d84f", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120302_144030_51_0008_alto.xml-12-29", "label": "13", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe so \u00bb, \u00e4stunda antaga w\u00e4rfning wid indeltc Jnfanteri.Regiment\u003cbr\u003erne t Sk\u00e4ne, f\u00e4 bandpenningar b\u00e4r i Stockholm, bli stjutsade ner, och\u003cbr\u003ef\u00e4 efter approbation och \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e till tjenstg\u00f6ring, resten al\u003cbr\u003elegan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120302_144030_51_0008_alto.xml-12-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1110.85, "y": 282.0}, {"color": "#894585", "date": "1805", "id": "bib11653825_18050601_145134_65_0008_alto.xml-0-28", "label": "14", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS. O. Inlemmades en i\u00e5 lydande irnit:, D\u00e5 jag kommit i\u003cbr\u003eerfarenhet arr min Sw\u00e5rsader W\u00e5g, Bekjcnkcn Niis Sundberg stall l\u00e5ta\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00e5 sig till kautivners \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e, svin f\u00f6r ett arrende af Q\u003cbr\u003ewcrstesBost\u00e4llct wid Adelsfanan, ia b\u00f6r jag b\u00e4rigcnoin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18050601_145134_65_0008_alto.xml-0-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1073.75, "y": 525.95}, {"color": "#70b23f", "date": "1823", "id": "bib11653823_18231209_144010_286_0006_alto.xml-6-65", "label": "15", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egen af D\u00f6derhultrwiks Apothek, flntet Eontract, f\u00f6, ch d\u00e5 iag\u003cbr\u003es\u00e5ledes warit ur tillf\u00e4lle att sagde Kraf \u00bb \u0027 handling, w-derb\u00f6rande\u003cbr\u003eEterbhnSdel\u00e5gare, i b\u00f6\u0026gt;\" belse n\u00e5gra s\u00e5dana finnar, del gifwa,\u003cbr\u003efironl\u00e5tes jaga fhr winnande af ett s\u00e5dan \u00bb \u00e4ndam\u00e5l samt p\u00e5 det jag i\u003cbr\u003ef\u00e5ken m\u00e5 kunna ern\u00e5 ett \u00e5nteligt flut, h\u00e4rigenom \u00f6dmjukast anh\u00e5lla om\u003cbr\u003e\u003cb\u003eIng\u00e5ende\u003c/b\u003e i den l\u00f6tt fattning att genom intimation t allm\u00e4nna\u003cbr\u003eLidniue \u00bb arne, ber\u00f6rde SterdhuSinteresienter warda mina km sintrerade\u003cbr\u003epretentioner delgifne, f\u00f6r att ker-swer ina om hissnnfligt\u003cbr\u003ef\u00f6rel\u00e4ggande tid, dera \u00bb f\u00e5rftortaj\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18231209_144010_286_0006_alto.xml-6-65\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 700.95, "y": 722.4}, {"color": "#d4ffff", "date": "1828", "id": "bib19225772_18281022_148004_122_0002_alto.xml-6-4", "label": "16", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ede fr\u00e4n armeen regelm\u00e4\u00f6igt \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e, f\u00f6rmodligen mycket\u003cbr\u003e\u00f6fwerdrifna krigsber\u00e4ttelser, som f\u00f6rdelas i alla qwarter och\u003cbr\u003ef\u00f6rel\u00e4sas p\u00e4 de offentliga platserne, p\u00e4 det aswen den ringaste in\u00e4\u003cbr\u003enoga k\u00e4nna sakernas tillst\u00e5nd, hwilken sedan genom sitt gew\u00e4rs\u003cbr\u003eafletzande ger Ajl tillfredsst\u00e4llelse tillk\u00e4nna, och tror sig\u003cbr\u003ederigenom dela sin nations \u00e4ra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18281022_148004_122_0002_alto.xml-6-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 926.9, "y": 100.0}, {"color": "#65ab7c", "date": "1817", "id": "bib19225772_18170117_148004_6_0002_alto.xml-6-19", "label": "17", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb\u00f6r wara fullgjord inom September m\u00e4nats stut detta \u00e4r, och att\u003cbr\u003eholfwa Enrreprenadssumman, kan erh\u00e5llas wid Kontr-fftels\u003cbr\u003e\u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e, d\u00e4, likasom f\u00f6r dest uppfyllande i beh\u00f6rig lid, af J\u003cbr\u003eqwart rings Kommissionen godk\u00e4nd Borgen st\u00e4llas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18170117_148004_6_0002_alto.xml-6-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2289.6, "y": 191.0}, {"color": "#952e8f", "date": "1828", "id": "bib19225792_18280322_147359_12_0008_alto.xml-1-11", "label": "18", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Chalmerika Indnstrie-Skolans W\u00e4funderwisnings^anstalr b\u00e4r i\u003cbr\u003eStaden kunna, under snart \u003cb\u003eing\u00e5ende\u003c/b\u003e W\u00e4ftermin, mindre bemedlade\u003cbr\u003efruntimmer af alla clatzer, som \u00f6nssa en fullkomligare k\u00e4nnedom i den\u003cbr\u003emera owanliga w\u00e4fnadskonstm efter Ekenmarkssa methoden, erh\u00e5lla fti\u003cbr\u003eunderwisning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18280322_147359_12_0008_alto.xml-1-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1752.45, "y": 1557.35}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19225792_18280426_147359_17_0008_alto.xml-5-11", "label": 3, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18111118_144030_269_0004_alto.xml-6-13", "label": 3, "to": "bib15650837_18060104_146391_1_0004_alto.xml-6-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140214_144028_36_0002_alto.xml-6-10", "label": 2.5, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_17920218_147359_7_0001_alto.xml-0-18", "label": 3, "to": "bib11653806_18020629_145120_66_0006_alto.xml-12-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18080625_145134_76_0007_alto.xml-18-81", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18210124_146391_7_0004_alto.xml-4-7", "label": 3, "to": "bib11653823_18300918_144010_216_0004_alto.xml-21-39", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270818_147682_192_0001_alto.xml-23-36", "label": 2.5, "to": "bib11653806_18080930_145120_112_0008_alto.xml-1-47", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270818_147682_192_0001_alto.xml-23-36", "label": 3, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270818_147682_192_0001_alto.xml-23-36", "label": 4, "to": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18241112_144010_264_0006_alto.xml-8-41", "label": 4, "to": "bib11653823_18300918_144010_216_0004_alto.xml-21-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 4, "to": "bib19225792_18240124_147359_4_0002_alto.xml-1-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 3, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 4, "to": "bib11653823_18270802_144010_178_0004_alto.xml-17-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 4, "to": "bib13506739_18210222_144030_44_0007_alto.xml-2-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18270505_147359_17_0003_alto.xml-3-21", "label": 4, "to": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17900601_144030_123_0002_alto.xml-5-18", "label": 4, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200623_144030_143_0007_alto.xml-9-47", "label": 4, "to": "bib11653823_18291106_0_258_0003_alto.xml-31-155", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200623_144030_143_0007_alto.xml-9-47", "label": 3, "to": "bib15650837_18201125_146391_94_0003_alto.xml-0-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200623_144030_143_0007_alto.xml-9-47", "label": 3, "to": "bib19225772_18280430_148004_49_0006_alto.xml-1-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200623_144030_143_0007_alto.xml-9-47", "label": 3, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18000221_148004_21_0002_alto.xml-2-13", "label": 4, "to": "bib13506739_18111223_144030_299_0003_alto.xml-1-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18000221_148004_21_0002_alto.xml-2-13", "label": 4, "to": "bib11653806_18020629_145120_66_0006_alto.xml-12-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18060111_146391_3_0003_alto.xml-3-3", "label": 4, "to": "bib15650837_18060104_146391_1_0004_alto.xml-6-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18281011_144010_238_0003_alto.xml-2-53", "label": 3, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18281011_144010_238_0003_alto.xml-2-53", "label": 4, "to": "bib13506739_18210222_144030_44_0007_alto.xml-2-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18280503_147359_18_0008_alto.xml-1-13", "label": 4, "to": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18140330_144030_73_0004_alto.xml-8-32", "label": 4, "to": "bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280630_144030_149_0004_alto.xml-24-6", "label": 4, "to": "bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280630_144030_149_0004_alto.xml-24-6", "label": 3, "to": "bib13506739_18111223_144030_299_0003_alto.xml-1-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280630_144030_149_0004_alto.xml-24-6", "label": 4, "to": "bib19225772_18280430_148004_49_0006_alto.xml-1-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280630_144030_149_0004_alto.xml-24-6", "label": 2.5, "to": "bib13506739_17981016_144030_238_0004_alto.xml-1-7", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280630_144030_149_0004_alto.xml-24-6", "label": 4, "to": "bib19277277_18270721_147682_168_0004_alto.xml-3-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18280510_147359_19_0008_alto.xml-2-15", "label": 4, "to": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210222_144030_44_0007_alto.xml-2-38", "label": 4, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210222_144030_44_0007_alto.xml-2-38", "label": 4, "to": "bib19277277_18270721_147682_168_0004_alto.xml-3-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18251025_148004_123_0002_alto.xml-4-6", "label": 3, "to": "bib19223423_18221123_145063_94_0004_alto.xml-3-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18251025_148004_123_0002_alto.xml-4-6", "label": 3, "to": "bib11653828_18110918_144028_217_0002_alto.xml-13-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18251025_148004_123_0002_alto.xml-4-6", "label": 3, "to": "bib13506739_18091108_144030_260_0004_alto.xml-18-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18251025_148004_123_0002_alto.xml-4-6", "label": 3.5, "to": "bib13506739_18140405_144030_78_0004_alto.xml-10-34", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18251025_148004_123_0002_alto.xml-4-6", "label": 4, "to": "bib19223423_17950822_145063_34_0003_alto.xml-0-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18251025_148004_123_0002_alto.xml-4-6", "label": 3, "to": "bib11653823_18300918_144010_216_0004_alto.xml-21-39", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18091108_144030_260_0004_alto.xml-18-23", "label": 4, "to": "bib13506739_18200630_144030_148_0007_alto.xml-1-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5", "label": 4, "to": "bib13506739_18140412_144030_82_0008_alto.xml-4-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5", "label": 4, "to": "bib15650837_18211124_146391_94_0003_alto.xml-7-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5", "label": 4, "to": "bib15650837_18151118_146391_92_0002_alto.xml-5-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5", "label": 3, "to": "bib19520388_18090222_147487_8_0006_alto.xml-0-58", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5", "label": 4, "to": "bib15650837_18211201_146391_96_0003_alto.xml-9-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5", "label": 3, "to": "bib15650837_18050313_146391_21_0003_alto.xml-2-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5", "label": 3, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18080930_145120_112_0008_alto.xml-1-47", "label": 4, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280625_144030_145_0004_alto.xml-20-5", "label": 3, "to": "bib11653823_18300918_144010_216_0004_alto.xml-21-39", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18200909_147359_34_0002_alto.xml-0-10", "label": 4, "to": "bib19277277_18280628_147682_148_0004_alto.xml-44-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18200909_147359_34_0002_alto.xml-0-10", "label": 3, "to": "bib13506739_18111223_144030_299_0003_alto.xml-1-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18200909_147359_34_0002_alto.xml-0-10", "label": 4, "to": "bib19277277_18270721_147682_168_0004_alto.xml-3-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18200909_147359_34_0002_alto.xml-0-10", "label": 3, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18060104_146391_1_0004_alto.xml-6-3", "label": 3, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18060104_146391_1_0004_alto.xml-6-3", "label": 4, "to": "bib11653828_18110918_144028_217_0002_alto.xml-13-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": 3, "to": "bib15650837_18110202_146391_10_0003_alto.xml-11-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": 3, "to": "bib13506739_18111223_144030_299_0003_alto.xml-1-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": 3, "to": "bib11653828_17900715_144028_160_0002_alto.xml-23-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "label": 4, "to": "bib19227291_18270425_145289_17_0002_alto.xml-1-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "label": 4, "to": "bib15650837_18211201_146391_96_0003_alto.xml-9-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "label": 4, "to": "bib13506739_18140412_144030_82_0008_alto.xml-4-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "label": 3, "to": "bib11653825_18050601_145134_65_0008_alto.xml-0-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "label": 4, "to": "bib15650837_18201125_146391_94_0003_alto.xml-0-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "label": 4, "to": "bib15650837_18211124_146391_94_0003_alto.xml-7-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "label": 4, "to": "bib19225772_18280430_148004_49_0006_alto.xml-1-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "label": 4, "to": "bib19277277_18280628_147682_148_0004_alto.xml-44-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "label": 3, "to": "bib19225772_18251028_148004_125_0002_alto.xml-14-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "label": 3, "to": "bib13506739_18200630_144030_148_0007_alto.xml-1-43", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "label": 3, "to": "bib11653828_17900715_144028_160_0002_alto.xml-23-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "label": 4, "to": "bib19277277_18270721_147682_168_0004_alto.xml-3-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210220_144030_42_0007_alto.xml-3-32", "label": 4, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18050212_145120_18_0007_alto.xml-2-14", "label": 4, "to": "bib11653806_18020629_145120_66_0006_alto.xml-12-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18120820_145120_94_0004_alto.xml-0-26", "label": 4, "to": "bib19225772_18270502_148004_50_0003_alto.xml-6-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020629_145120_66_0006_alto.xml-12-25", "label": 3.5, "to": "bib19223423_18210523_145063_41_0001_alto.xml-9-23", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020629_145120_66_0006_alto.xml-12-25", "label": 3.5, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020629_145120_66_0006_alto.xml-12-25", "label": 4, "to": "bib11653825_18060901_145134_107_0006_alto.xml-9-58", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020629_145120_66_0006_alto.xml-12-25", "label": 3, "to": "bib15650837_17920616_146391_48_0003_alto.xml-4-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020629_145120_66_0006_alto.xml-12-25", "label": 3, "to": "bib15650837_18110202_146391_10_0003_alto.xml-11-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020629_145120_66_0006_alto.xml-12-25", "label": 4, "to": "bib11653823_18300918_144010_216_0004_alto.xml-21-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18201125_146391_94_0003_alto.xml-0-10", "label": 3, "to": "bib13506739_17980827_144030_196_0003_alto.xml-2-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300918_144010_216_0004_alto.xml-21-39", "label": 4, "to": "bib19520388_17920808_147487_32_0008_alto.xml-0-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18111223_144030_299_0003_alto.xml-1-27", "label": 3, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200630_144030_148_0007_alto.xml-1-43", "label": 4, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_17971027_148003_86_0003_alto.xml-2-3", "label": 2, "to": "bib19225792_18280322_147359_12_0008_alto.xml-1-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18111118_144030_269_0004_alto.xml-6-13", "label": 1, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18080625_145134_76_0007_alto.xml-18-81", "label": 2, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18080625_145134_76_0007_alto.xml-18-81", "label": 2, "to": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18080625_145134_76_0007_alto.xml-18-81", "label": 2, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18080625_145134_76_0007_alto.xml-18-81", "label": 2, "to": "bib15650837_18060104_146391_1_0004_alto.xml-6-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18210124_146391_7_0004_alto.xml-4-7", "label": 2, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18090211_147359_6_0002_alto.xml-0-24", "label": 2, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18090211_147359_6_0002_alto.xml-0-24", "label": 2, "to": "bib11653823_18291106_0_258_0003_alto.xml-31-155", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18270818_147682_192_0001_alto.xml-23-36", "label": 2, "to": "bib13506739_18140412_144030_82_0008_alto.xml-4-35", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18270818_147682_192_0001_alto.xml-23-36", "label": 2, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18080227_145134_26_0004_alto.xml-1-4", "label": 2, "to": "bib11653823_18300918_144010_216_0004_alto.xml-21-39", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270818_144030_192_0001_alto.xml-8-13", "label": 2, "to": "bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270818_144030_192_0001_alto.xml-8-13", "label": 1, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18241112_144010_264_0006_alto.xml-8-41", "label": 2, "to": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18241112_144010_264_0006_alto.xml-8-41", "label": 2, "to": "bib13506739_17900601_144030_123_0002_alto.xml-5-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18241112_144010_264_0006_alto.xml-8-41", "label": 2, "to": "bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18241112_144010_264_0006_alto.xml-8-41", "label": 1, "to": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18280517_147359_20_0008_alto.xml-7-13", "label": 2, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18280517_147359_20_0008_alto.xml-7-13", "label": 1, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 1, "to": "bib13506739_17980827_144030_196_0003_alto.xml-2-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 1, "to": "bib19223423_17950822_145063_34_0003_alto.xml-0-25", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 1, "to": "bib13506739_17981016_144030_238_0004_alto.xml-1-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 1, "to": "bib19277277_18280628_147682_148_0004_alto.xml-44-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 2, "to": "bib19225772_18140510_148004_52_0004_alto.xml-12-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 1, "to": "bib19225772_18280430_148004_49_0006_alto.xml-1-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 2, "to": "bib11653825_18080625_145134_76_0007_alto.xml-18-38", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 1, "to": "bib11653828_18110918_144028_217_0002_alto.xml-13-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 2, "to": "bib19225792_18280322_147359_12_0008_alto.xml-1-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 2, "to": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 2, "to": "bib15650837_18050313_146391_21_0003_alto.xml-2-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 2, "to": "bib11653806_18120820_145120_94_0004_alto.xml-0-26", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 2, "to": "bib15650837_18211124_146391_94_0003_alto.xml-7-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": 2, "to": "bib19225772_18251025_148004_123_0002_alto.xml-4-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300406_147682_79_0003_alto.xml-37-24", "label": 2, "to": "bib11653823_18300918_144010_216_0004_alto.xml-21-39", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18270505_147359_17_0003_alto.xml-3-21", "label": 1, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18270505_147359_17_0003_alto.xml-3-21", "label": 2, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17900601_144030_123_0002_alto.xml-5-18", "label": 1, "to": "bib11653828_18110918_144028_217_0002_alto.xml-13-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17900601_144030_123_0002_alto.xml-5-18", "label": 2, "to": "bib11653806_18020629_145120_66_0006_alto.xml-12-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18200623_144030_143_0007_alto.xml-9-47", "label": 2, "to": "bib11653825_18000125_145134_10_0006_alto.xml-8-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18200623_144030_143_0007_alto.xml-9-47", "label": 2, "to": "bib19225792_18280322_147359_12_0008_alto.xml-1-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18200623_144030_143_0007_alto.xml-9-47", "label": 2, "to": "bib13506739_18140330_144030_73_0004_alto.xml-8-32", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18000221_148004_21_0002_alto.xml-2-13", "label": 2, "to": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18000221_148004_21_0002_alto.xml-2-13", "label": 2, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18060111_146391_3_0003_alto.xml-3-3", "label": 1, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18060111_146391_3_0003_alto.xml-3-3", "label": 1, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18260826_145063_68_0004_alto.xml-7-12", "label": 1.5, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18260826_145063_68_0004_alto.xml-7-12", "label": 1, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18281011_144010_238_0003_alto.xml-2-53", "label": 2, "to": "bib15650837_18060104_146391_1_0004_alto.xml-6-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18280503_147359_18_0008_alto.xml-1-13", "label": 1, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18291106_0_258_0003_alto.xml-31-155", "label": 2, "to": "bib13506739_18280630_144030_149_0004_alto.xml-24-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18300807_144028_180_0002_alto.xml-1-23", "label": 1, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18140330_144030_73_0004_alto.xml-8-32", "label": 2, "to": "bib19225792_18240124_147359_4_0002_alto.xml-1-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18140330_144030_73_0004_alto.xml-8-32", "label": 1.5, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18270519_147394_20_0003_alto.xml-6-38", "label": 2, "to": "bib13506739_18280630_144030_149_0004_alto.xml-24-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18270519_147394_20_0003_alto.xml-6-38", "label": 1, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18270519_147394_20_0003_alto.xml-6-38", "label": 2, "to": "bib11653806_18020629_145120_66_0006_alto.xml-12-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18251028_147682_250_0001_alto.xml-12-10", "label": 1, "to": "bib19225772_18251025_148004_123_0002_alto.xml-4-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18251028_147682_250_0001_alto.xml-12-10", "label": 1, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18280630_144030_149_0004_alto.xml-24-6", "label": 2, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18280630_144030_149_0004_alto.xml-24-6", "label": 2, "to": "bib19225772_18281022_148004_122_0002_alto.xml-6-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18280630_144030_149_0004_alto.xml-24-6", "label": 1.5, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18280630_144030_149_0004_alto.xml-24-6", "label": 1, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290831_144030_200_0002_alto.xml-25-4", "label": 1, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18280510_147359_19_0008_alto.xml-2-15", "label": 2, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18280510_147359_19_0008_alto.xml-2-15", "label": 2, "to": "bib13506739_18091108_144030_260_0004_alto.xml-18-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18210222_144030_44_0007_alto.xml-2-38", "label": 1, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18251025_148004_123_0002_alto.xml-4-6", "label": 2, "to": "bib11653806_18080930_145120_112_0008_alto.xml-1-47", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18251025_148004_123_0002_alto.xml-4-6", "label": 2, "to": "bib19225772_18281022_148004_122_0002_alto.xml-6-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18251025_148004_123_0002_alto.xml-4-6", "label": 2, "to": "bib15650837_18060104_146391_1_0004_alto.xml-6-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18251025_148004_123_0002_alto.xml-4-6", "label": 2, "to": "bib11653825_18080625_145134_76_0007_alto.xml-18-38", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18251025_148004_123_0002_alto.xml-4-6", "label": 1, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18091108_144030_260_0004_alto.xml-18-23", "label": 2, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5", "label": 1, "to": "bib11653823_18231209_144010_286_0006_alto.xml-6-65", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5", "label": 2, "to": "bib11653806_18050212_145120_18_0007_alto.xml-2-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5", "label": 2, "to": "bib11653825_18080625_145134_76_0007_alto.xml-18-38", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5", "label": 2, "to": "bib19225772_18170117_148004_6_0002_alto.xml-6-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18280704_147682_153_0004_alto.xml-0-5", "label": 1, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18080930_145120_112_0008_alto.xml-1-47", "label": 2, "to": "bib11653825_18000125_145134_10_0006_alto.xml-8-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18080930_145120_112_0008_alto.xml-1-47", "label": 2, "to": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18080930_145120_112_0008_alto.xml-1-47", "label": 1.5, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18280625_144030_145_0004_alto.xml-20-5", "label": 1.5, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18221123_145063_94_0004_alto.xml-3-2", "label": 1.5, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18221123_145063_94_0004_alto.xml-3-2", "label": 1, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18200909_147359_34_0002_alto.xml-0-10", "label": 2, "to": "bib13506739_18160528_144030_122_0007_alto.xml-10-85", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18200909_147359_34_0002_alto.xml-0-10", "label": 2, "to": "bib11653823_18231209_144010_286_0006_alto.xml-6-65", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18060104_146391_1_0004_alto.xml-6-3", "label": 1.5, "to": "bib13506739_18210220_144030_42_0007_alto.xml-3-32", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18151118_146391_92_0002_alto.xml-5-5", "label": 1, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": 2, "to": "bib15650837_18211124_146391_94_0003_alto.xml-7-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": 1.5, "to": "bib19225792_18080227_147359_9_0002_alto.xml-1-19", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": 2, "to": "bib15650837_18211201_146391_96_0003_alto.xml-9-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": 1.5, "to": "bib19225772_18170117_148004_6_0002_alto.xml-6-19", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": 2, "to": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": 1, "to": "bib15650837_18050313_146391_21_0003_alto.xml-2-17", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": 1, "to": "bib13506739_17981016_144030_238_0004_alto.xml-1-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18110918_144028_217_0002_alto.xml-13-11", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": 1.5, "to": "bib11653825_18080625_145134_76_0007_alto.xml-18-38", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": 1.5, "to": "bib19227291_18270425_145289_17_0002_alto.xml-1-1", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": 2, "to": "bib13506739_18120302_144030_51_0008_alto.xml-12-29", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": 2, "to": "bib11653806_18120820_145120_94_0004_alto.xml-0-26", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": 2, "to": "bib13506739_18140412_144030_82_0008_alto.xml-4-35", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "label": 1, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "label": 1, "to": "bib19225772_18170117_148004_6_0002_alto.xml-6-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "label": 2, "to": "bib11653806_18050212_145120_18_0007_alto.xml-2-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18280619_147682_141_0004_alto.xml-18-10", "label": 2, "to": "bib19223423_18210523_145063_41_0001_alto.xml-9-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18200908_148004_105_0002_alto.xml-13-28", "label": 2, "to": "bib11653823_18300918_144010_216_0004_alto.xml-21-39", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18050212_145120_18_0007_alto.xml-2-14", "label": 2, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18120820_145120_94_0004_alto.xml-0-26", "label": 2, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18071024_144030_247_0002_alto.xml-6-13", "label": 1.5, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18020629_145120_66_0006_alto.xml-12-25", "label": 1, "to": "bib11653828_17900715_144028_160_0002_alto.xml-23-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18020629_145120_66_0006_alto.xml-12-25", "label": 1, "to": "bib13506739_18140412_144030_82_0008_alto.xml-4-35", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18020629_145120_66_0006_alto.xml-12-25", "label": 2, "to": "bib15650837_18050313_146391_21_0003_alto.xml-2-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18020629_145120_66_0006_alto.xml-12-25", "label": 2, "to": "bib19225792_18080227_147359_9_0002_alto.xml-1-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18140510_148004_52_0004_alto.xml-12-4", "label": 2, "to": "bib11653823_18300918_144010_216_0004_alto.xml-21-39", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18050313_146391_21_0003_alto.xml-2-17", "label": 2, "to": "bib13506739_18111223_144030_299_0003_alto.xml-1-27", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19520388_18090222_147487_8_0006_alto.xml-0-58", "label": 1, "to": "bib15650837_18281206_146391_98_0003_alto.xml-2-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19520388_18090222_147487_8_0006_alto.xml-0-58", "label": 1.5, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18241215_145289_50_0001_alto.xml-1-13", "label": 2, "to": "bib11653823_18300918_144010_216_0004_alto.xml-21-39", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18110202_146391_10_0003_alto.xml-11-20", "label": 1, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18080227_147359_9_0002_alto.xml-1-19", "label": 2, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18120302_144030_51_0008_alto.xml-12-29", "label": 2, "to": "bib15650837_18281206_146391_98_0003_alto.xml-2-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300918_144010_216_0004_alto.xml-21-39", "label": 2, "to": "bib19277277_18280628_147682_148_0004_alto.xml-44-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300918_144010_216_0004_alto.xml-21-39", "label": 1, "to": "bib15650837_18211201_146391_96_0003_alto.xml-9-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300918_144010_216_0004_alto.xml-21-39", "label": 1.5, "to": "bib19225792_18280322_147359_12_0008_alto.xml-1-11", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300918_144010_216_0004_alto.xml-21-39", "label": 2, "to": "bib13506739_17981016_144030_238_0004_alto.xml-1-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18270721_147682_168_0004_alto.xml-3-1", "label": 1.5, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18111223_144030_299_0003_alto.xml-1-27", "label": 2, "to": "bib15650837_18211124_146391_94_0003_alto.xml-7-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18111223_144030_299_0003_alto.xml-1-27", "label": 2, "to": "bib19225772_18251028_148004_125_0002_alto.xml-14-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18170117_148004_6_0002_alto.xml-6-19", "label": 2, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18160528_144030_122_0007_alto.xml-10-85", "label": 1, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18281206_146391_98_0003_alto.xml-2-2", "label": 2, "to": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "label": 2, "to": "bib15650837_18211201_146391_96_0003_alto.xml-9-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18271114_145289_46_0002_alto.xml-19-60", "label": 1, "to": "bib13506739_18200627_144030_145_0007_alto.xml-12-44", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18210523_145063_41_0001_alto.xml-9-23", "label": 2, "to": "bib19225792_18240124_147359_4_0002_alto.xml-1-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_17971027_148003_86_0003_alto.xml-2-3", "label": NaN, "to": "bib15650837_18060104_146391_1_0004_alto.xml-6-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18090211_147359_6_0002_alto.xml-0-24", "label": NaN, "to": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": NaN, "to": "bib11653823_18231209_144010_286_0006_alto.xml-6-65", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291021_144028_244_0002_alto.xml-2-47", "label": NaN, "to": "bib13506739_18200623_144030_143_0007_alto.xml-9-47", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18270519_147394_20_0003_alto.xml-6-38", "label": NaN, "to": "bib19225792_18200909_147359_34_0002_alto.xml-0-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18251028_147682_250_0001_alto.xml-12-10", "label": NaN, "to": "bib11653828_17900601_144028_123_0002_alto.xml-9-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18251025_148004_123_0002_alto.xml-4-6", "label": NaN, "to": "bib19225772_18170117_148004_6_0002_alto.xml-6-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18200908_148004_105_0002_alto.xml-13-28", "label": NaN, "to": "bib19225792_18080227_147359_9_0002_alto.xml-1-19", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>