<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653828_18040427_144028_96_0004_alto.xml-3-76", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehemma nid Werkstaden, d\u00e4 de skola uppge gatans namn och nummcrn\u003cbr\u003epS huset der l\u0026gt; e bo, samt deas dem, svin redan \u00e4ro i arbete, skola\u003cbr\u003eivara f\u00f6rledde imd sine arbetSpolletter f\u00f6r att f\u00e4 dem p\u00e4ssrifne as Hr\u003cbr\u003eKondukt\u00f6ren Estenberg, som h\u00e4danefter kommer att s\u00f6restZ min\u003cbr\u003eBvggm\u00e4stare-Werfstad; och kominer ej att erk\u00e4nnas n\u00e4gon M\u00e4sterr\u00e4kning\u003cbr\u003ep\u00e4 mina Arbetare, ester d. zo inmwarandc April, som ej \u00e4r f\u00f6rsedd med-\u003cbr\u003eHr \u003cb\u003eKondukt\u00f6rens\u003c/b\u003e och nnvettecknads namn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18040427_144028_96_0004_alto.xml-3-76\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 983.5, "y": 855.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653806_18030405_145120_36_0005_alto.xml-17-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKopist i Konungen \u00bb Kansli och \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e wid\u003cbr\u003eKongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18030405_145120_36_0005_alto.xml-17-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1755.5, "y": 1029.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653825_18020821_145134_100_0008_alto.xml-15-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLarl Fredric Malm\u00f6ns egen bea\u00e4ran, f\u00f6rordnat Hfwerstcn wid\u003cbr\u003esamma Stat och Riddaren Herr Hinric Georg von Kjerting till bcmnltL\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6rs\u003c/b\u003e F\u00f6rmyndare, warder h\u00e4rmed, jemlikt Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18020821_145134_100_0008_alto.xml-15-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1345.6, "y": 102.615}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653806_18040427_145120_46_0004_alto.xml-3-58", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLiwen alla till undertecknad- Werkstad h\u00f6rande ri Gkf\u00e4llrr vch\u003cbr\u003e6-Dr\u00e4ngar, bemma wid Werkstaden, d\u00e4 de (fela upogr gatan- namn och\u003cbr\u003enummcka v\u00e4 Huset der Se bo, samt de af dem, som redan \u00e4r \u00bb i arbete,\u003cbr\u003estola wara siesedde med si w arbett-polletter, s\u00f6r akt f\u00e4 dem\u003cbr\u003ep\u00e4strisne af \u0026 \u00ab \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Ekenberg, forn h\u00e4danefter kommer\u003cbr\u003eatt f\u00f6rest\u00e5 min BogginSstarc-Werkstad; och kommer \u00abj att erk\u00e4nna-\u003cbr\u003en\u00e4gvn mister-r\u00e4kning p\u00e4 mina arbetare efter Ven 30 inner warande\u003cbr\u003eSpritt, som ek Lr f\u00f6rsedd med tzr Konbukr tiren- vch nade\u0026gt; tecknad\u00ab\u003cbr\u003enamn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18040427_145120_46_0004_alto.xml-3-58\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2054.6, "y": 1002.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240727_144030_171_0002_alto.xml-0-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWid den f\u00f6r Bankens r\u00e4kning p\u00e4st\u00e4ende Bvggnad erfordras\u003cbr\u003e\u00e4tjkilligt GlaSm\u00e4stare-arbcie, om hwarS beskaffenhet\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Sifwert, som alla S\u00f6cknedcgar tr\u00e4ffas mid\u003cbr\u003eByggnaden, lemuar n\u00e4rmare upplys, ning; och kunna hugade Spekulanter\u003cbr\u003einlemna f\u00f6rseglade anbud der\u00e4, inom denna m\u00e4nad \u00bb flut \u00bb i Bankens\u003cbr\u003eRevisions-Kontor en trapva upp i Gamla Bankohufet, alla S\u00f6cknedagar\u003cbr\u003eifr\u00e4n klock.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240727_144030_171_0002_alto.xml-0-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1359.1, "y": 587.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18261220_147682_296_0002_alto.xml-18-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn samling Oljes\u00e4rgS-Malningar af utm\u00e4rkte Jtalienfle M\u00e4stare,\u003cbr\u003elitt Herr \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e WesterlingS Konsthandel wid\u003cbr\u003eRegeringsgatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18261220_147682_296_0002_alto.xml-18-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1488.25, "y": 1247.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18271008_147682_235_0002_alto.xml-1-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e WcsterlingS Konsthandel, sol \u00bb lill mera\u003cbr\u003eh\u00e4llrs \u00f6ppen hela dagen, en trappa nsp uti Huset 7?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18271008_147682_235_0002_alto.xml-1-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 928.7, "y": 1383.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18241106_144030_259_0006_alto.xml-8-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHerr \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e Westerling wid Regeringsgatan, finnas\u003cbr\u003etill salu af undertecknade tillwerkningar: st\u00f6rre Ritl\u00e4dor af Mahognv\u003cbr\u003emed Glas och F\u00e4rgkoppar m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18241106_144030_259_0006_alto.xml-8-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1132.2, "y": 1325.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281118_144028_265_0004_alto.xml-1-63", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom utgi vandet af ett dylikt arbete \u00e4r f\u00f6rbundet med ganska\u003cbr\u003estora kostnader, \u00f6nskas Subskription der\u00e5 f\u00f6r att \u00e5tminstone bli\u003cbr\u003ebet\u00e4ckt f\u00f6r utgifterna, d\u00e5 de som antingen beh\u00f6fva dessa Etuder eller\u003cbr\u003eeljest vilja uppmuntra f\u00f6retaget, behagade anteckna sina namn \u00e5\u003cbr\u003edertill uppr\u00e4ttade listor, \u00e5tf\u00f6ljda af ett profh\u00e4fte, som finnas att\u003cbr\u003etillg\u00e5 i de flesta Bokl\u00e5dor, hos Hr \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e Westerling vid\u003cbr\u003eRege\u00ac\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281118_144028_265_0004_alto.xml-1-63\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1410.45, "y": 531.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270914_144030_215_0004_alto.xml-2-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ederr\u00e4ttclse torde lemna S till \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e Blom, hwtlken\u003cbr\u003etr\u00e4ffas alla dagar nid Brobnggnaden Z Blasieholinen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270914_144030_215_0004_alto.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 801.5, "y": 1255.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653828_18020917_144028_212_0002_alto.xml-5-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egraverade af Hr \u00c5kre!, nemligen \u00f6siver Propontiden och Marmara-\u003cbr\u003eHasivet, \u00f6fwer Lroaden och \u00f6fwer trakten kring Ephesus; men destutom Z\u003cbr\u003eaf Hr \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e\" 21 frel i agna tinta graverade Ritningar,\u003cbr\u003esom f\u00f6rest\u00e4lla, den ena \u00c4chillrs och pattOLli Grafh\u00f6g p\u00e4 Sigciska\u003cbr\u003eUdden, den andra Ajaxs Grafh\u00f6g p\u00e4 dest RHctciffa, och ben tredje\u003cbr\u003eUtsigten fr\u00e4n sektors Graf \u00f6siver Byn Bunarbashi, der sannolikt\u003cbr\u003eSceissa porten af Troja fordom st\u00e4tt, samt den nedanf\u00f6r bel\u00e4gna och\u003cbr\u003eafsioden Sinwis genomskurna Sl\u00e4tten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18020917_144028_212_0002_alto.xml-5-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1122.8, "y": 1522.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18261117_144030_257_0004_alto.xml-29-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAdam och Eva, Huset N:o 4, samt hoS Hr \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eWesterling\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18261117_144030_257_0004_alto.xml-29-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1208.6, "y": 193.64}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250421_144030_90_0002_alto.xml-25-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003em: och kunna hugade spekulanter om qvantitet och beflaffenhet,\u003cbr\u003eM\u00e4ndagen och Tisdagen den 2S och 26 Avril erh\u00e4lla n\u00e4rmare\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttelse p\u00e4 st\u00e4llet, d\u00e4 i asfeeude v\u00e4 Byggnads \u0027 Materia lierne\u003cbr\u003eoch Jnstrumentalierne \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Sifvert och i afseende p\u00e4\u003cbr\u003eAnventarii-perfedlaruc Kammar-Dr\u00e4ngeu Lundqwist efterlr\u00e4gas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250421_144030_90_0002_alto.xml-25-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 892.4, "y": 695.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653825_18030307_145134_27_0004_alto.xml-5-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom vffentclig st\u00e4iyning har Stockholms RadHus-Ratt tdttc\u003cbr\u003einkalla yof- Kammcrcraren Anders Tenggren och Letz Hustru Maria\u003cbr\u003eEleonora Roos om Bcffiilnad; Widm: \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e vch Deputeranden\u003cbr\u003eivid Snickare - och Skatullmakare-Embetct Daniel Forsmans Enka\u003cbr\u003eCarolina Hollman viii Bostii!na \u0027 d och lirarfwa, till ben i\u003cbr\u003eApril!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18030307_145134_27_0004_alto.xml-5-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1571.0, "y": 675.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653806_18020302_145120_24_0002_alto.xml-1-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eordnat \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e mid Desse Winster utbetalas, enligt\u003cbr\u003eLotteri \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18020302_145120_24_0002_alto.xml-1-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 518.85, "y": 1011.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300605_147682_127_0004_alto.xml-44-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e L. Hal\u00e9n \u00e4r undertecknadS Werkstad med\u003cbr\u003edenna dag upph\u00f6rd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300605_147682_127_0004_alto.xml-44-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 591.3, "y": 708.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18301229_147682_303_0003_alto.xml-4-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esfoia Nvgatan \u00e4fvensom hemma iios lillg och hos Herr\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e VVestelding v, 8 Kegel itigsgalan finnes alltid Ett\u003cbr\u003efullkomligt och komplett Lager of Kit-Matei ialier, sSsoni Killa, ge,\u003cbr\u003ei st\u00f6rre oell mindre L\u00e5dor, med Penslar, \u00e4fvensoir l\u00f6-a F\u00e4rgor af olla\u003cbr\u003enuancer i st\u00f6rre och mindre sl\u00e4nger, (idilida F\u00e4rgor af liera kul\u00f6rer,\u003cbr\u003eCocbe, lille i koppar, svart M\u00e4rkfiirg, ru.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18301229_147682_303_0003_alto.xml-4-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1478.55, "y": 604.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653828_18040428_144028_97_0004_alto.xml-9-69", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe af den respektive Allm\u00e4nheten, som \u00e4stnnda Timmerm\u00e4n af\u003cbr\u003eimdertecknadS Boggm\u00e4stare-werfstad, som \u00e4rv in\u00f6swade i Tross- Qwarn-\u003cbr\u003eSpinneri- och andra Mekaniska Werk och Husbyggnader, t\u00e4ckas h\u00e4danefter\u003cbr\u003eanm\u00e4la sig hemm \u00bb wid min Werkstad p\u00e4 S\u00f6dermalm och StadsTr\u00e4g\u00e4rdSgatan\u003cbr\u003eN-o 87, nLra Catharina Kyrka, eller hes Hr Kondukt\u00f6ren och\u003cbr\u003eByggm\u00e4staren Estenberg, boende p\u00e4 Drottninggatan och h\u00f6rnet af\u003cbr\u003eCarduanSmakaregr\u00e4nden, 2:ne trappor upp, eller wid \u003cb\u003eKondukt\u00f6rens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eMekaniska Werkstad p\u00e4 Kungsholmen och Pjperktr\u00e4g\u00e4rdSgatan N:o\u003cbr\u003e67.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18040428_144028_97_0004_alto.xml-9-69\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1384.3, "y": 1173.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653806_18030715_145120_72_0003_alto.xml-1-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMajest\u00e4t af s\u00e4rskilt Rad behagat f\u00f6rl\u00e4nga bkm\u00e4lte Kondukt\u00f6rs\u003cbr\u003eutrikes Pccmisflon pa ottcrligare ser m\u00e4nader, r\u00e4knadt isr\u00e4n den 8\u003cbr\u003en\u00e4stlidnc Juni, inom hwilken tids f\u00f6rlopp han b\u00f6r fig b\u00e4r inst\u00e4lla,\u003cbr\u003eeller laga f\u00f6rfall bos mig anm\u00e4la, emedan \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e i vnnat\u003cbr\u003etall, till f\u00f6lje af Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18030715_145120_72_0003_alto.xml-1-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1531.5, "y": 501.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib19223423_18170816_145063_65_0003_alto.xml-3-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esig p\u00e4 Diligencen, hwilka af denna enda menniska s\u00e4 l\u00e4to s\u00e4lta\u003cbr\u003esig i fruktan, att de p\u00e4 hans befallning m\u00e4ste kasta sig ner mcd\u003cbr\u003eansigtet i ett dike, d\u00e4 R\u00f6fwarn stal 8067 Fr\u00e4nker ur Postwagnen, sedan\u003cbr\u003ehan inst\u00e4ngt \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e \u00bb i wagnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18170816_145063_65_0003_alto.xml-3-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 522.4, "y": 491.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653806_18060122_145120_7_0001_alto.xml-3-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e wid Konungens Museum Carl Johan Hjelm;\u003cbr\u003esamt till Agrees, Kondnkt\u00f6ren mid Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18060122_145120_7_0001_alto.xml-3-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1864.5, "y": 855.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280626_144028_144_0003_alto.xml-0-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt anse som lika m\u00e4nga \u003cb\u003ekondukt\u00f6rer\u003c/b\u003e f\u00f6r f\u00f6rb\u00e4ttrade\u003cbr\u003esniigter, hwilka de omedelbart tillf\u00f6ra den stora matzon. \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280626_144028_144_0003_alto.xml-0-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1956.1, "y": 568.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260615_144030_125_0004_alto.xml-10-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAdam och Eva, Huset Nio 4, \u00e4swe \u00bb soin bos Hcrr\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e Wc \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260615_144030_125_0004_alto.xml-10-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 943.75, "y": 810.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190802_144030_175_0005_alto.xml-13-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elemnas af \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e och Byggm\u00e4staren Estenberg, som\u003cbr\u003eentost mottager betalningen, och tr\u00e4ffas till kl. 8 om morgnariic cn\u003cbr\u003etr. upp uti dcst Hus undcr N:o 5 i Qw.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190802_144030_175_0005_alto.xml-13-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1186.8, "y": 1442.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190723_144030_167_0004_alto.xml-2-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elemnas af \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e och Byggm\u00e4staren Estenberg, som\u003cbr\u003eendast mottager betalningen, och tr\u00e4ffas till kl. 8 om morgnarne en\u003cbr\u003etr. upp uti deg Sus under N:o A i Qw.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190723_144030_167_0004_alto.xml-2-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1215.8, "y": 1153.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib19223423_18030126_145063_7_0003_alto.xml-3-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ev werenskomm^s^ lin aflkdne \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e GranstevtS\u003cbr\u003eEgendom n\u00e4r \u00bb wkd Skeppsbr \u00bb n \u0026 ro jtnc Alada Rum jemte K\u00f6k i \u00f6fra\u003cbr\u003ew\u00e4mngen n\u00e4sta Fardag att hyra med n\u00f6dlge Uthlk?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18030126_145063_7_0003_alto.xml-3-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 790.25, "y": 1076.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653828_18040428_144028_97_0004_alto.xml-9-50", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe af den respektive Allm\u00e4nheten, som \u00e4stnnda Timmerm\u00e4n af\u003cbr\u003eimdertecknadS Boggm\u00e4stare-werfstad, som \u00e4rv in\u00f6swade i Tross- Qwarn-\u003cbr\u003eSpinneri- och andra Mekaniska Werk och Husbyggnader, t\u00e4ckas h\u00e4danefter\u003cbr\u003eanm\u00e4la sig hemm \u00bb wid min Werkstad p\u00e4 S\u00f6dermalm och StadsTr\u00e4g\u00e4rdSgatan\u003cbr\u003eN-o 87, nLra Catharina Kyrka, eller hes Hr \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eByggm\u00e4staren Estenberg, boende p\u00e4 Drottninggatan och h\u00f6rnet af\u003cbr\u003eCarduanSmakaregr\u00e4nden, 2:ne trappor upp, eller wid Kondukt\u00f6rens\u003cbr\u003eMekaniska Werkstad p\u00e4 Kungsholmen och Pjperktr\u00e4g\u00e4rdSgatan N:o\u003cbr\u003e67.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18040428_144028_97_0004_alto.xml-9-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1783.8, "y": 1131.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250205_144030_29_0008_alto.xml-4-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen som tilltror sig att w\u00e4l och f\u00f6rswarligt, ester ritning\u003cbr\u003ekunna upps\u00f6ra en W\u00e4derqwarn ester g^u^la Sive \u00bb sk a modellen, och \u00bb\u003cbr\u003evill \u00e4iaga sig ei \u00bb dylik byggnad i Westma: land, ka \u00bb anm\u00e4la sig hos\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Carlberg, boende i Huset N:o 9, Qw.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250205_144030_29_0008_alto.xml-4-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1688.3, "y": 866.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18271222_144030_300_0004_alto.xml-3-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e WesterlingS Konsthandel wid Regkringsgatan, Qw\u003cbr\u003eTrollh\u00e4ttan, Huset Nio 17, en trappa upp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18271222_144030_300_0004_alto.xml-3-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1016.9, "y": 282.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18271119_147682_271_0002_alto.xml-2-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e Wesicrliiigs Konsihandel, svin nu h\u00e5ller\u003cbr\u003e\u00f6ppen hela dagen, en trappa npo uti Huset.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18271119_147682_271_0002_alto.xml-2-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1026.85, "y": 1347.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653825_18030725_145134_85_0003_alto.xml-10-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMajest\u00e4t af s\u00e4rskilt N\u00e5d behagat f\u00f6rl\u00e4nga bcin\u00e4lte\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6rs\u003c/b\u003e utri \u0027 cs Permission p\u00e4 vlkcrligare sex ni\u00e4nadcr,\u003cbr\u003er\u00e4knadt { fr\u00e4n den 8 n\u00e4stlidnc Juni, inom hwilken tiss f\u00f6rlopp dan b)\u003cbr\u003er fia b\u00e4r inst\u00e4lla, eller laga f\u00f6rfall hos mig anm\u00e4la, emedan\u003cbr\u003eKondukt\u00f6ren i annar fall, till f\u00f6lje af Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18030725_145134_85_0003_alto.xml-10-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 776.5, "y": 608.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653806_18060225_145120_21_0006_alto.xml-5-96", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEnka?, samt af framlidne Byggm\u00e4staren och Bisittaren Ekmans\u003cbr\u003eEnkas Timmerm\u00e4n, som \u00e4ro in\u00f6fwade i Tr\u00f6ss, Qwarn, och andre mekaniffa\u003cbr\u003eWerk, samt Husbyggnader, underr\u00e4tta), art den anstalt \u00e4r tagen w, o\u003cbr\u003ederas Byggm\u00e4stare-r\u00f6relse, att man kan erh\u00e4lla kostnadSf\u00f6rstager och\u003cbr\u003eRitningar, s\u00e4 w\u00e4l i Mekanikeu, som 5) uSbyggnader, samt att arbetarne\u003cbr\u003eefterseS p\u00e4 det noggrannaste af en Byggm\u00e4stare- Anm\u00e4luing kan g\u00f6ras\u003cbr\u003eantingen hos den vngre EnkeFru Ekman, boende p\u00e4 S\u00f6dermalm vch\u003cbr\u003eStadSTr\u00e4g\u00e4rdSgatan, Husct N:o 87, n\u00e4ra Catharine Kyrka eller hos\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e och Byggm\u00e4stare \u00bb Estenberg, boende p\u00e4\u003cbr\u003eDrottninggatan, Huset N: \u00bb 47, en trappa upp, n\u00e4st intill Apoteket\u003cbr\u003eMorian.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18060225_145120_21_0006_alto.xml-5-96\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 633.5, "y": 49.6515}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280702_144028_149_0003_alto.xml-4-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eE\u00b0, ngelfle Doktorn Rumney ber\u00e4ttar, i beffrifningen om sin\u003cbr\u003eresa l Frankrike, huru han der l\u00e4rde k\u00e4nna en \u003cb\u003ekondukt\u00f6r\u003c/b\u003e \u2014 s\u00e4\u003cbr\u003ekallas de som dafwa uppsigten \u00f6fwer diligencerna eller postwagnarna\u003cbr\u003eoch resandes fortffaffande med desto \u00e4keon \u2014, som med nit och f\u00f6rst\u00e4nd\u003cbr\u003est\u00f6tte sitt w\u00e4rf, men olyckligtwis f\u00e4lt i sin inbillning, alt han hate\u003cbr\u003een s\u00e4 \u00bb jock n, age, att dan om\u00f6jligen sunde komma in genom en manlig\u003cbr\u003ekammard\u00f6rr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280702_144028_149_0003_alto.xml-4-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1152.05, "y": 987.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18271228_147682_303_0002_alto.xml-8-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt st\u00f6rre sorkamcnt Jtqlicnsta Gravyrer utaf de st\u00f6rste\u003cbr\u003eM\u00e4stareS Arbeten, Zro till faln uti \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e WesterlingS\u003cbr\u003eKonsthandel ivid Regeringsgatan, Qw.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18271228_147682_303_0002_alto.xml-8-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 477.985, "y": 580.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270127_147682_22_0002_alto.xml-27-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Samling Oljcf\u00e4rgs.Malningar af utm\u00e4rkte Jtalienste M\u00e4stare,\u003cbr\u003euti \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e Wcstrrlings Konsthandel ivid\u003cbr\u003eRegeringsgatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270127_147682_22_0002_alto.xml-27-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 961.25, "y": 1131.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180108_144030_5_0001_alto.xml-1-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e RoseliuS vch Skr\u00e4ddaren Fick fr\u00e4n Upsala,\u003cbr\u003ebo p\u00e4 K\u00e4llaren Freden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180108_144030_5_0001_alto.xml-1-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 213.7, "y": 577.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib19223423_18020922_145063_76_0004_alto.xml-5-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAfledne \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Granstedts fasta Egendom p\u00e4\u003cbr\u003eSkeppsbrogatan i Kalfhagen bel\u00e4gen, \u00e4r till salu; hugade k\u00f6pare kunna\u003cbr\u003eom k\u00f6pcwilkoren med dess Son p\u00e4 st\u00e4llet \u00f6fwerenskomma, d\u00e4 \u00e4fmen den\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00e4n kan minna- att en del af k\u00f6pesumman s\u00e4r emot beb\u00f6r \u0027, g Laga\u003cbr\u003es\u00e4kerhet innest\u00e4- \u00c4fmen finnes derst\u00e4des rum att hura f\u00f6r\u003cbr\u003eungkarlar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18020922_145063_76_0004_alto.xml-5-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1445.4, "y": 1664.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250415_144030_85_0003_alto.xml-6-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003em.: och kunna hugade spekulanter om qvantitet och beskaffenhet,\u003cbr\u003eM\u00e4ndagen och Tisdagen den 25 ock 26 April erh\u00e4lla n\u00e4rmare\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttelse p\u00e4 st\u00e4llet, d\u00e4 i afseeude v\u00e4 ByggnadS-Matcrialicrne och\u003cbr\u003eJnstrumcntalierne \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Sifvert och i afseende p\u00e4\u003cbr\u003eInveniarii-perscdlarne Kammar-Dr\u00e4ngen Lundqwist efterfr\u00e4gas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250415_144030_85_0003_alto.xml-6-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1005.05, "y": 777.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281128_144028_274_0004_alto.xml-3-65", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom utgifvandet af ett dylikt arbete \u00e4r f\u00f6rbundet med ganska\u003cbr\u003estora kostnader, \u00f6nskas Subskription der\u00e5 f\u00f6r att \u00e5tminstone bli\u003cbr\u003ebet\u00e4ckt f\u00f6r utgifterna, d\u00e5 de som antingen beh\u00f6fva dessa Etuder eller\u003cbr\u003eeljest vilja uppmun \u00bb tra f\u00f6retaget, behagade anteckna sina namn \u00e5\u003cbr\u003edertill uppr\u00e4ttade listor, \u00e5tf\u00f6ljda af ett profh\u00e4fte, som finnas att\u003cbr\u003etillg\u00e5 i de flesta Bokl\u00e5-j dor, hos Hr \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e Westerling vid\u003cbr\u003eRegeringsgatan samt i Hr HasseJgrens Ritf\u00e4rgsf\u00f6rs\u00e4ljningsmagasin, och\u003cbr\u003einnefatta planscherna N:ris 1, 16, 32 och 48, f\u00f6r att g\u00f6ra arbetets\u003cbr\u003eplan \u00e5sk\u00e5dlig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281128_144028_274_0004_alto.xml-3-65\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1179.3, "y": 529.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240724_144030_169_0004_alto.xml-4-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWid den f\u00f6r Bankens r\u00e4kning p\u00e4st\u00e4ende Byggnad erfordras\u003cbr\u003e\u00e4tstilligt Glasm\u00e4stare-arbete, om ljwars beskaffenhet\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Sifwert, som alla S\u00f6nckedagar tr\u00e4ffas wid\u003cbr\u003eByggnaden, lemnar njrmae upplys \u00bb ning; och kunna bugade Spekulanter\u003cbr\u003einlemna f\u00f6rseglade anbud der\u00e4, inom denna mliwdS stut, i Bankens\u003cbr\u003eRevisions-Kontor c \u00bb trappa upp i Gamla Baukohaset, alla S\u00f6cknedagar\u003cbr\u003eifr\u00e4n kloik.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240724_144030_169_0004_alto.xml-4-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 785.05, "y": 713.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190728_144030_171_0004_alto.xml-14-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elemnas af \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e och Byggm\u00e4staren Estenberg, soni\u003cbr\u003eendast mottager betalningen, och tr\u00e4ffas till kl. 8 om morgnarne en\u003cbr\u003etr. upp uti detz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190728_144030_171_0004_alto.xml-14-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1344.95, "y": 1381.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib19223423_18021008_145063_81_0004_alto.xml-6-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 AnkarkronaS Backe \u00e4r upphittat en st\u00f6rre BsmullS-duk, sam\u003cbr\u003e\u00e4garen p\u00e4 beflrifning kan \u00e4terf\u00e4 uti afledne \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eGranstedt- huS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18021008_145063_81_0004_alto.xml-6-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 818.4, "y": 1368.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280702_144028_149_0003_alto.xml-7-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTw\u00e4nne unga Holl\u00e4ndare, som jemte Dr Rumney s\u00f6r\u00f6 med denna\u003cbr\u003e\u003cb\u003ekondukt\u00f6rs\u003c/b\u003e diligence och hade h\u00f6re talas om mannens fixa ide,\u003cbr\u003ewille, antingen f\u00f6r ro flull eller i a \u00bb \u0027 sig: att kurera honom, med\u003cbr\u003em\u00e4ld \u00f6fwertyga honom, alt han ej more tjockare \u00e4n en manlig\u003cbr\u003emansperson.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280702_144028_149_0003_alto.xml-7-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 872.95, "y": 1094.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653825_18030725_145134_85_0003_alto.xml-10-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMajest\u00e4t af s\u00e4rskilt N\u00e5d behagat f\u00f6rl\u00e4nga bcin\u00e4lte Kondukt\u00f6rs\u003cbr\u003eutri \u0027 cs Permission p\u00e4 vlkcrligare sex ni\u00e4nadcr, r\u00e4knadt { fr\u00e4n den 8\u003cbr\u003en\u00e4stlidnc Juni, inom hwilken tiss f\u00f6rlopp dan b) r fia b\u00e4r inst\u00e4lla,\u003cbr\u003eeller laga f\u00f6rfall hos mig anm\u00e4la, emedan \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e i annar\u003cbr\u003efall, till f\u00f6lje af Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18030725_145134_85_0003_alto.xml-10-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1216.05, "y": 932.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280915_147682_215_0004_alto.xml-77-132", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ellpvl\u00e4stes fir Krvng Anders Mattston, Bnrtus Olof Erston och\u003cbr\u003eMattS Anderston Bergman, sedan de sirnt f\u00e4tt afl\u00e4gga wittnesEv och\u003cbr\u003eblifwit p\u00e4 tjenlig \u00bb f\u00e4tt erinrade om EdenS wigt och firbindelse, vch\u003cbr\u003ederefter tillfr\u00e4gade \u0027 \u00e4rklarade: Krong Anders Mattston och MattS\u003cbr\u003eAnderston Bergnian, att de densamma, s\u00e4som med sann!nget\u0026gt; och r\u00e4tta\u003cbr\u003esirh\u00e4llandet ifwerensst\u00e4mmande, till alla delar widk\u00e4ndes f\u00e4 som de nu\u003cbr\u003estiille haswa d-n p\u00e4 deraS Ed infir Domstolen muntligen aflagt, deruti\u003cbr\u003ew\u00e4l BurtuS Olof Erston fir fin del ock inst\u00e4mde, men wille haf \u00bb wa\u003cbr\u003eanm\u00e4rkt, att han endast fedt p\u00e4larne till en del runka och sedan det\u003cbr\u003eblifwit uppt\u00e4ckt, en g\u00e4ng sedt solk svin nattetid warit spstelfatte\u003cbr\u003emed p\u00e4lning, samt att han icke hade fig bekant huruwida\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e Carlberg giort Herr \u00f6fwerste-Lijtnant Blom uppm\u00e4rksam\u003cbr\u003ep\u00e4 p\u00e5l.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280915_147682_215_0004_alto.xml-77-132\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1597.75, "y": 1365.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18261229_147682_302_0002_alto.xml-33-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn samling Oljes\u00e4rgS-M\u00e4lningar af utm\u00e4rkte Italienske M\u00e4stare,\u003cbr\u003euti Herr \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Westerlings Konsthandel wid\u003cbr\u003eRegeringsgatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18261229_147682_302_0002_alto.xml-33-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 730.9, "y": 327.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653828_18021214_144028_286_0004_alto.xml-6-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI anseende dertill pitt s\u00e4 f\u00e4 samlades ivid sista\u003cbr\u003esammankomsten, rS anmodas Herrar K rodi t eren ulr afledne\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e D. ForfimauS Konkurs att enh\u00e4lligt sammantr\u00e4da i\u003cbr\u003en\u00e5got angel\u00e4get \u00e4rende, i morgen On\u00f6dsg, v\u00e4 K\u00e4llaren Winfatet wid\u003cbr\u003eRegeringsgatan k!.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18021214_144028_286_0004_alto.xml-6-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1773.95, "y": 593.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18271120_147682_272_0002_alto.xml-21-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e WesterlingS Konsthandel, som nu h\u00e5lles\u003cbr\u003e\u00f6ppen he\u0026gt; la dagen, en trappa upp uti Hnset N:o \u0026 gt; 7 wid\u003cbr\u003eRegeringsgatan, f\u00f6rs\u00e4ljas utm\u00e4rkt wackra Oljef\u00e4rgS-Taflor af de\u003cbr\u003ef\u00f6rn\u00e4msta ganila v (y nyare M\u00e4stare, \u00e4fwen som Ritmaterialter as\u003cbr\u003eSwartkritor, BlyartSpennor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18271120_147682_272_0002_alto.xml-21-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 859.35, "y": 56.68}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190809_144030_181_0005_alto.xml-11-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e och Byggm\u00e4staren Estenberg, som endast\u003cbr\u003emottager betalningen, och tr\u00e4ffas till kl. 8 cm morgna rne, en trappa\u003cbr\u003eupp t dest Hus, under N:o 2 i Qwart.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190809_144030_181_0005_alto.xml-11-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2076.6, "y": 814.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653825_18031003_145134_115_0001_alto.xml-1-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewid Fortifikationen: till Stabk.L\u00f6jtnant, Kon dukt\u00f6ren \u00c4.\u003cbr\u003eCronholm, och till \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e Kadetten G.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18031003_145134_115_0001_alto.xml-1-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1945.35, "y": 663.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653828_18030503_144028_98_0004_alto.xml-7-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKopist i Konungen \u00bb Konrli och \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e ivid Dest\u003cbr\u003eMustimi.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18030503_144028_98_0004_alto.xml-7-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1301.8, "y": 1460.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653825_18030725_145134_85_0003_alto.xml-11-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBefallning, d\u00e5 dlifwer ifr\u00e5n Fortifikarjon \u00bb - Staten\u003cbr\u003eutestuten; s\u00e5 warder s\u00e5dant w\u00e4lbem\u00e5lte Herr \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e h\u00e4rigenom\u003cbr\u003etill efterr\u00e4ttelse andra g\u00e4ngen kungjordt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18030725_145134_85_0003_alto.xml-11-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1171.0, "y": 1055.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib11653825_18011119_145134_137_0004_alto.xml-8-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe som hafwa fordran eller Leo styldige ester aflidne\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Benjamin Westn.an, behagade, i anseende til\u003cbr\u003eBourteckning, anm\u00e4la Set i Sterbhuset inom Novemdct m\u00e5nads flut; sam\u003cbr\u003etredje g\u00e4ngen kuns g\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18011119_145134_137_0004_alto.xml-8-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1504.75, "y": 876.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653825_18050909_145134_108_0001_alto.xml-0-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb ned pension; wid Fortifikationen: f\u00f6r L\u00f6jt \u00bb runnen i Armeen\u003cbr\u003eoch \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e L.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18050909_145134_108_0001_alto.xml-0-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 492.02, "y": 1295.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18291124_147682_273_0003_alto.xml-6-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etr\u00e4ffa \u00bb nied Herr \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e Hallin, boende t Sperlings\u003cbr\u003ebacke, i GlasM\u00e4staren Woobergs HuS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18291124_147682_273_0003_alto.xml-6-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1211.8, "y": 844.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270918_144030_218_0006_alto.xml-22-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ederr\u00e4ttelse torde leiiliias till \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e Blont,\u003cbr\u003ehwilken tr\u00e4ffa \u00bb alla dagar wld Brobvgguadeli \u00e4 Blasieholmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270918_144030_218_0006_alto.xml-22-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 511.85, "y": 1129.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18261129_144030_267_0008_alto.xml-16-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAdam o \u00bb Eva, Huset Nio 4. lamt hos Hr \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eWe,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18261129_144030_267_0008_alto.xml-16-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1253.9, "y": 988.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300313_146391_21_0001_alto.xml-4-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e4mpliga g\u00e4fwor tvid samma tillf\u00e4lle till alla allm\u00e4nna\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00f6rjningsanstalter i huswudstadcn och fasta egendomen ivid\u003cbr\u003eDrottning-gatan af Kommerse-R\u00e4dct ink\u00f6pt f\u00f6r 34000 R:dr Banko, men\u003cbr\u003est\u00e4nkt till hans Dotterdotter Maria Samuelina Enander, \u00e5terstoden\u003cbr\u003etillfalla: till ena h\u00e4lften eller minst 420000 R:dr \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eSamuel Enander, gikt med KommerseR\u00e4det Fil\u00e9ns Fosterdotter Maria\u003cbr\u003eElisabeth Filen: till en fjerdedel allm\u00e4nt nyttiga f\u00f6rem\u00e4l; till en\u003cbr\u003etiondedel den si\u00e4gt, hwarifran bem\u00e4lda Maria Elisabeth Filen \u00e4r\u003cbr\u003eutg\u00e4ngen, eller Dannemanncn i Upland Olof Olofsson och hans hustra\u003cbr\u003eMaria, f\u00f6dd Bergstedt, saint Deras barn, s\u00e5lunda: att, d\u00e4 denna\u003cbr\u003etiondedel blifwit kalkulerad att utg\u00f6ra 210000 R:dr, 30000 R:dr\u003cbr\u003etill\u00e4gges Olof Olofsson och dess hustru att efter deras d\u00f6d tillfalla\u003cbr\u003e\u00e4ldste Sonen Jan Olofsson, i5oco Rrdr hwardera af de \u00d6frige S\u00f6nerne\u003cbr\u003eOlof, Eric och Gustaf Lindstr\u00f6m, samt 45000 R:dr till hwardera af\u003cbr\u003eD\u00f6ltrarne Anna Brigitta, Catharina och Lovisa Lindstr\u00f6m; till en\u003cbr\u003etiondedel f\u00f6ljande Kommersc-R\u00e4dcts anf\u00f6rwandter i fj\u00e4rmare led och\u003cbr\u003etill lika f\u00f6rdelning finns emellan, nemligen: Carl Filen,\u003cbr\u003eBokbindareges\u00e4ll i Madz Greta Filen, gift med Styrmannen Hans\u003cbr\u003eJacobsson i Cimbritshamn; Professoren Lorens Philipsson; Christina\u003cbr\u003ePhilipsson, gift nied Handlanden Sew.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300313_146391_21_0001_alto.xml-4-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1364.8, "y": 333.745}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300211_144028_34_0004_alto.xml-1-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLitografiska Teckningar af \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Fr. Werner, i:sta\u003cbr\u003eoch 2:dra h\u00e4ltet, eller 8 planchcr p\u00e5 Hut velinpapper, tillsammans f\u00f6r\u003cbr\u003e1 R:dr 16 sk. B:ko, Subskription \u00e5 forts\u00e4ttningen fortfar till den I\u003cbr\u003eMaj innevarande \u00e5r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300211_144028_34_0004_alto.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1566.75, "y": 1628.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300215_144028_37_0004_alto.xml-1-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLitografiska Teckningar af \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Fr. Werner, i:sta\u003cbr\u003eoch aldra h\u00e4ltet, eller 8 plancber p\u00e4 fint velin papper, tillsammans\u003cbr\u003el\u00f6r 1 ti dr 16 sk. B:ko.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300215_144028_37_0004_alto.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1523.4, "y": 184.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653828_18030827_144028_194_0004_alto.xml-9-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUndertecknad anser f\u00f6r en patriotisk skyldighet att lemna lill\u003cbr\u003eAllm\u00e4nhetens \u00bb \u00bb derr\u00e4ttelse, att ett s\u00e5dant Tr\u00f6stwerk, ineden\u003cbr\u003euiw\u00e4xling, hwarom Hr \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e Ellenberg e\u00f6rut i Titifingarne\u003cbr\u003eannvncerat, \u00e4r af honomwid Hammarby W\u00e4sby S\u00e4tesg\u00e5rd bygdt och uppsatt,\u003cbr\u003esom ej mindre med 2 p\u00e4r dragare gansta l\u00e4tt driftves under en\u003cbr\u003eoafbruten haffighet, fin tr\u00f6skar wal och rent S\u00e4d\u00e9n, s\u00e4 att det till\u003cbr\u003ealla delar Lr stisttomligt swarande emot enkandtmatiL werkliga uytta\u003cbr\u003eoch\u00f6nstan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18030827_144028_194_0004_alto.xml-9-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 735.4, "y": 1337.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653825_18021202_145134_144_0004_alto.xml-1-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom offcnkclig st\u00e4mning har Stockholms Radhus-Ratt l\u00e5tit\u003cbr\u003einkalla Hofr Kammcrcraren Anders Tenggren ock dest tzustru Maria\u003cbr\u003eEleonora Roos viii Bvffillnad; Aflidne \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eOeputerandcn ivid Snickare - och Skakullinakare - Embetct Daniel\u003cbr\u003eForsmans Enka Carolina Hollman viii Boflillna\u00f6 och Urarsiva.. till den\u003cbr\u003e2 Aprill; Fabrik\u00f6ren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18021202_145134_144_0004_alto.xml-1-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 637.0, "y": 482.09}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653828_18030428_144028_94_0004_alto.xml-6-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKopist i \u00c4onungeu\u00ab Kansli c\u00ae \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e ivid Dest\u003cbr\u003eMuseum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18030428_144028_94_0004_alto.xml-6-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1320.0, "y": 740.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653806_18030830_145120_91_0003_alto.xml-0-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnbtrfedfnab anser f\u00f6r en Patriotifl skyldighet alt lemna till\u003cbr\u003eAllm\u00e4nhetens nndcrr\u00e4t \u00bb telfe, alf ett s\u00e4dant Tr\u00f6ffwerk med en\u003cbr\u003eutwexling, hwarom Herr \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e Estenberg f\u00f6r, \u00bb it i\u003cbr\u003eTidningarne annonserat, \u00e4r af honom wid Hommarby W\u00e4sby S\u00e4tesg\u00e4rd bygdt\u003cbr\u003eoch upvsalt \u00bb som ej mindre med 2 par Dra \u00bb gare gansta l\u00e4tt drifweS,\u003cbr\u003eunder en oafbruten hastighet \u00bb \u00e4n tr\u00f6star w\u00e4l och rent s\u00e4den \u00bb sZ att\u003cbr\u003edet till alla delar \u00e4r fullkomligt swarande emot en LandlmanS\u003cbr\u003ewerkeliga nytra och \u00f6nstan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18030830_145120_91_0003_alto.xml-0-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1585.6, "y": 790.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653825_18060621_145134_76_0002_alto.xml-3-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eArm\u00e9en och Kapitenen wid Finsta Artilleri, Regementet O. A.\u003cbr\u003eGripenberg; till Prosesfor med lika w\u00e4rdighet som Professorer wid\u003cbr\u003e\u00c4rtilleri-Regementerne: Sekreteraren i Wetten sta ps - Akademien I.\u003cbr\u003eSwanberg; och till L\u00f6jtnant: \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e wid Fortifikationen \u0027\u003cbr\u003e- C.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18060621_145134_76_0002_alto.xml-3-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1852.5, "y": 701.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240512_144030_109_0003_alto.xml-9-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elemnas af \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Sifwert, som alla S\u00f6cknedagar\u003cbr\u003eunder arbetstimmarnc tr\u00e4ffas wid Nybyggnaden; och emottages jemw\u00e4l\u003cbr\u003eintill AnktionSdagen uti Bankens RewisionS-Kontor, \u00e4 bege partier\u003cbr\u003ef\u00f6rseglade anbud, som genast rsrer Auktionen komma att brytas;\u003cbr\u003ehwaroster f\u00e4 w\u00e4l de wid Auktionen gjorde h\u00f6gsta inropen, som vek\u003cbr\u003eanbuden blifwa Banko-StyrelscnS pr\u00f6fning nnderst\u00e4llde, Innan yttrande^\u003cbr\u003emeddelas, om inropen eller anbuden kunna antagas, eller icke, samt om\u003cbr\u003ebetalnings- och afh\u00e4mtningstidcrna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240512_144030_109_0003_alto.xml-9-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1600.3, "y": 1172.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib19223423_18040627_145063_51_0004_alto.xml-5-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAfra w\u00e4ningen uti ofledne Herr \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Granstedt-\u003cbr\u003ehus wid Skeppsbrogata \u00bb, bcst\u00e4cnsc af Lex rum, K\u00f6k och Brygghus, \u00e4r\u003cbr\u003en\u00e4sta Michaeli att hyra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18040627_145063_51_0004_alto.xml-5-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1375.55, "y": 251.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240705_144030_152_0005_alto.xml-8-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 underr\u00e4ttelse f\u00e4s af \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e L. Sifwert, som\u003cbr\u003etr\u00e4ffas wid Bankens Byggnad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240705_144030_152_0005_alto.xml-8-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 625.6, "y": 812.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240730_144030_174_0004_alto.xml-4-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWid den f\u00f6r Bankens r\u00e4kning p\u00e4st\u00e4ende Bpggnad erfordras 8tst,\u003cbr\u003elligt Glasm\u00e4stare-arbete, om hwarS bessaffenhet \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eSifivert, som alla S\u00f6ckneeazar tr\u00e4ffas wid Byggnateu, lemnar n\u00e4rmre\u003cbr\u003enpplysning; vch kunna hugade Spekulanter inlemna f\u00f6rseglade anbud\u003cbr\u003eder\u00e4, inoni denna m\u00e5nads flut, i Banter.s Revisions-Kontoe en trapva\u003cbr\u003eupp i Gamla Bankohuset, alla S\u00f6ckiiedagar ifr\u00e5n klock.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240730_144030_174_0004_alto.xml-4-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 722.05, "y": 903.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280702_144028_149_0003_alto.xml-6-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eanledning till upptr\u00e4den sam, n\u00e4r man gl\u00f6mde mannens olyckliga\u003cbr\u003esj\u00e4lstillst\u00e4nd, kum \u00bb de reta hwarje \u00e4st\u00e4dare till l\u00f6je; ty aldrig\u003cbr\u003eposterade denna \u003cb\u003ekondukt\u00f6r\u003c/b\u003e en d\u00f6rr, ut\u00abn att upph\u00e4fwa den\u003cbr\u003ebittraste klagan och sucka och snyfta s\u00e4 \u0027, som om han mcrkligen m\u00e4ste\u003cbr\u003emed sm\u00e4 tsam anstr\u00e4ngning trvinga stg fram emellan posterna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280702_144028_149_0003_alto.xml-6-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1708.8, "y": 587.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18301217_144030_293_0004_alto.xml-11-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti underlecknads Ritfargsf\u00f6rs\u00e4ljnings-Magasin vid stova\u003cbr\u003eNygatan, \u00e4fvensom hemnia hos mig vid Clara Norra Kyrkogala, samt hos\u003cbr\u003ellr \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e Westerling vid Regeringsgatan finnes alltid ett\u003cbr\u003ekomplett Lager af Rit-Materialier, s\u00e5som Rilfiirger i st\u00f6rre och\u003cbr\u003emindre l\u00e5dor med Penslar, samt sm\u00e4rre Ritf\u00e4rgsl\u00e5dor f\u00f6r Barn, \u00e4fvensom\u003cbr\u003el\u00f6sa F\u00e4rger af alla nuancer, li\u0026lt; [ vida F\u00e4rger af flera kul\u00f6rer,\u003cbr\u003eGochstiille i koppar, svart M\u00e4rkf\u00e4rg, m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18301217_144030_293_0004_alto.xml-11-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1570.25, "y": 983.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18301213_147682_290_0005_alto.xml-11-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch Gravyrer, cwanligt w\u00e4l soignerade och ilifartade i dyrbara\u003cbr\u003eramar, kunna alla dagar.efter kl. hals 12 f. m. beses \u0026 n\u00e4mnde st\u00e4lle,\u003cbr\u003ed\u00e4 Hr \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Westerling meddelar n\u00e4rmare\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18301213_147682_290_0005_alto.xml-11-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1251.0, "y": 901.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653828_18040428_144028_97_0004_alto.xml-10-60", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekl. 8 f. m. sammankallas \u00e4swen alla till undertecknade Werkstad\u003cbr\u003eh\u00f6rande 21 Ges\u00e4ller och 69 Dr\u00e4ngar, bemma wid Werkstaden, d\u00e4 de stola\u003cbr\u003euppge gatans namn och nummern p\u00e4 huset der?e bo, samt de af dem, som\u003cbr\u003eredan \u00e4ro i arbete, stola wara f\u00f6rledde med sine ordetspolletter f\u00f6r\u003cbr\u003eatt f\u00e4 dem p\u00e4skrifne af Hr \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Estenberg, som\u003cbr\u003eh\u00e4danefter kommer att f\u00f6rest\u00e4 min Boggm\u00e4stare-Werkstad; och kommer ej\u003cbr\u003ealt erk\u00e4nnas n\u00e4gon M\u00e4sterr\u00e4knmg p\u00e4 mina Arbetare, efter d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18040428_144028_97_0004_alto.xml-10-60\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2048.8, "y": 914.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180406_144030_77_0001_alto.xml-0-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMaj:t och Kronan a ena, samt \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e C. kundberg och\u003cbr\u003eInspekt\u00f6ren C.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180406_144030_77_0001_alto.xml-0-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 603.85, "y": 1287.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653825_18020814_145134_97_0004_alto.xml-0-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eCarl Fredric Malmens egen beg\u00e4ran, f\u00f6rordnat \u00d6fiversten wid\u003cbr\u003esamma Stat vch Riddaren Herr Hinrie Georg von Kiming till fcem.Ute\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6rs\u003c/b\u003e F\u00f6rmyndare, warder h\u00e4rmed, jemlikt Ko \u00bb gl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18020814_145134_97_0004_alto.xml-0-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 786.05, "y": 521.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250126_144030_20_0001_alto.xml-10-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rstag till L\u00e4rarens afl\u00f6ning, och, efter Uppfostrings-\u003cbr\u003eCommitens h\u00f6rande, den 29 September i N\u00e4der fastst\u00e4llt Consistoril\u003cbr\u003ennderd\u00e4uiga sSrstag af den 18 Juni har Consistorium utf\u00e4rdat\u003cbr\u003ef\u00f6rordnande f\u00f6r \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e W. Blom, hwilkeu under e \u00bb l\u00e4ngre\u003cbr\u003etid wid Ccntral-Justitntet emottagit underwisning och derisr\u00e4 \u00bb\u003cbr\u003ef\u00f6retett wiisord 01 \u00bb erforderlig sti^lighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250126_144030_20_0001_alto.xml-10-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 999.6, "y": 1536.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290822_144030_193_0004_alto.xml-0-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emit och finnes, ill sal \u00bb a 32 st. banko i de flesta Boklador,\u003cbr\u003ehoS \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e Westerling, samt i HasielgrenS\u003cbr\u003eNirf\u00e4rgsfors\u00e4ljningsmiagasin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290822_144030_193_0004_alto.xml-0-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1139.65, "y": 677.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653825_18021216_145134_150_0004_alto.xml-4-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom offentelig stamning har Stockholms R\u00e4dhus-R\u00e4tt l\u00e4tit\u003cbr\u003einkalla Hof- Kammereraren Anders Tenaarcn och drtz Hustru Maria\u003cbr\u003eEleonora Roos \u0026 m Boskillnad; A stid ne \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eDcputeranden wid Snickare - och Skatullmakare-Embetet Daniel Forsmans\u003cbr\u003eEnka Carolina Hollman vm Boskillnad och llrarfwa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18021216_145134_150_0004_alto.xml-4-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1637.7, "y": 692.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653806_18030715_145120_72_0003_alto.xml-1-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMajest\u00e4t af s\u00e4rskilt Rad behagat f\u00f6rl\u00e4nga bkm\u00e4lte\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6rs\u003c/b\u003e utrikes Pccmisflon pa ottcrligare ser m\u00e4nader,\u003cbr\u003er\u00e4knadt isr\u00e4n den 8 n\u00e4stlidnc Juni, inom hwilken tids f\u00f6rlopp han b\u00f6r\u003cbr\u003efig b\u00e4r inst\u00e4lla, eller laga f\u00f6rfall bos mig anm\u00e4la, emedan\u003cbr\u003eKondukt\u00f6ren i vnnat tall, till f\u00f6lje af Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18030715_145120_72_0003_alto.xml-1-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1326.55, "y": 669.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277346_18300313_147394_11_0001_alto.xml-3-95", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEnligt testamente, baterabt ben 38 September 1822, som ar af\u003cbr\u003emycken widlyftighet och har enbast i korthet ina till sitt\u003cbr\u003ehuswubsakliga inneh\u00e5ll anf\u00f6ras, skall, sehan fr\u00e4n beh\u00e5llningen f\u00f6rst\u003cbr\u003eutg\u00e4tt 5oo R:br Banko, som p\u00e4 begrafningsdagen utdeltes till be\u003cbr\u003efattiga i ben f\u00f6rsamling, hwarinom Kommers-Rabet bobbe, jemte\u003cbr\u003elampeliga gafwor ivid samma tillf\u00e4lle till alla allm\u00e4nna\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00f6rjningsanstalter i huswubstaben och fasta egendomen wib\u003cbr\u003eDrottning-gatan afKommerSRabct ink\u00f6pt f\u00f6r 34,000 R:br Banko, men\u003cbr\u003ejkankt till hans Dotterdotter Maria Samuelina Enander, \u00e4terstoben\u003cbr\u003etillfalla: till ena h\u00e4lften eller minst 420,000 R:br\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Samuel Enander, gift med Kommers-Rabet Fil\u00e4ns\u003cbr\u003eFosterbotter Maria Elisabeth Fil\u00e4n; till en fjerdedel allm\u00e4nt nyttiga\u003cbr\u003ef\u00f6remal; till en tiondedel ben sl\u00e4gt, hwarifr\u00e4n bemalla Maria\u003cbr\u003eElisabeth Filen ar utg\u00e4nge \u00bb,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18300313_147394_11_0001_alto.xml-3-95\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 805.0, "y": 982.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290819_144030_190_0004_alto.xml-17-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebanko i de siesta Boll\u00e4dor, hos \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e Wester.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290819_144030_190_0004_alto.xml-17-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 669.95, "y": 753.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19227306_18300303_147700_9_0002_alto.xml-8-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejemte l\u00e4mpeliga g\u00e4swor wio samma tillf\u00e4lle till atla allm\u00e4nna\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00f6rjningsanstalter i huswn^studeii och sasia egendomen wid\u003cbr\u003eDrottning-gata \u00bb af Kviiimersc-R\u00e4dct ink\u00f6pt f\u00f6\u00ab * 34,000 R:dr Bauko,\u003cbr\u003einell st\u00e4nkt till haus Dotterdotter Maria Samuelina Enanr\u0026gt; \u0026 lt; r,\u003cbr\u003e\u00e4ttrstoocn tillfalla: till ena h\u00e4lften eller minst 420.000 R:dr\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Samuel Enander, gift nied maoet Fil\u00e9ns Fosterdotter\u003cbr\u003eMaria Elisabeth Fil\u00e9n; till en fjerdedel allm\u00e4nt nyttiga f\u00f6remal; till\u003cbr\u003een tiondedel den si\u00e4gt, hwarifr\u00e4n bcmalda Maria Elisabeth Fil\u00e9n \u00e4r\u003cbr\u003eukg\u00e4ngcn, eller Dannemannen i Upland Olof Olofsson och hans hustru\u003cbr\u003eMaria, f\u00f6dd Bergstedt, saint deras barn, s\u00e4luiida: att, da denna\u003cbr\u003etiondedel blifwit kalkulcrad att utg\u00f6ra 210, Ollo R:dr, 30,000 R:dr\u003cbr\u003etill\u00e4gges Olof Olofsson och desi hustru att efter deras!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18300303_147700_9_0002_alto.xml-8-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1656.7, "y": 966.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18261202_144030_270_0008_alto.xml-13-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZldam och Eva, Huset N:o 4, samt hoS Hr \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eWesterllng\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18261202_144030_270_0008_alto.xml-13-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 808.9, "y": 426.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653806_18020804_145120_82_0003_alto.xml-11-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e,, Fruntimrets \u00f6ron, som i k\u00e4ng tid warit aflbcle # torra och\u003cbr\u003efr\u00e4n \u00f6ronwax tomma, jblef \u00bb mo under Ga \u0027 vaniseringen fuktiga och\u003cbr\u003efulla af \u00f6ronwax, s\u00e4 att det i myckenhet f\u00e4ste fig wid\u003cbr\u003e\u003cb\u003ekondukt\u00f6rerna\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18020804_145120_82_0003_alto.xml-11-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2410.55, "y": 934.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190721_144030_165_0005_alto.xml-5-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eter lemnas af \u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e och Byggm\u00e4staren Estenberg,\u003cbr\u003esom endast mottager betalningen, och tr\u00e4ffas till kl. 8 om morgnarne\u003cbr\u003een tr. upp uti desi tfus under N:o 5 i Qw.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190721_144030_165_0005_alto.xml-5-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1283.55, "y": 1167.8}, {"color": "#4daf4a", "date": "1802", "id": "bib11653806_18020806_145120_83_0002_alto.xml-4-29", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eN\u00e4r Bolt\u00e5s stapel under galvaniserin, gen werkade f\u00f6r starkt,\u003cbr\u003eoch jag ej f\u00f6rst wille borttaga n\u00e4gra lager; s\u00e4 l\u00e4t jag p\u00e4 lvmhbrda\u003cbr\u003eblott f\u00f6ra den ena \u003cb\u003ekondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e i \u00f6rat vihd\u00e9n andra h\u00e4llas med\u003cbr\u003emotsatta sidans fingrar, och wcxlade s\u00e4 om med \u00f6ronen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18020806_145120_83_0002_alto.xml-4-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 617.1, "y": 1147.1}, {"color": "#ff7f00", "date": "1802", "id": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-10-2", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejag begge \u003cb\u003ekondukt\u00f6rerne\u003c/b\u003e med ett stycke silfwer, s\u00e4 dies\u003cbr\u003epatienten altererad, k\u00e4nde en st\u00f6t genom huswudet och hela kroppen,\u003cbr\u003es\u00e4som af elektriciteten, och s\u00e4g en stark blixt f\u00f6r wenstra\u003cbr\u003e\u00f6gat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-10-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 455.78, "y": 1047.6}, {"color": "#ff7f00", "date": "1802", "id": "bib11653806_18020804_145120_82_0003_alto.xml-13-29", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDttre\u00f6rat Klef der, hwarest ledaren hwilade, ofta starkt\u003cbr\u003einflammeradt, \u00f6mmade och begyn \u00bb te bulna, n\u00e4r jag ej tidigt lade\u003cbr\u003elitet Bomull imellan \u00f6rat och \u003cb\u003ekondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18020804_145120_82_0003_alto.xml-13-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 547.5, "y": 854.5}, {"color": "#ff7f00", "date": "1802", "id": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-9-2", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRbrdejag begge \u003cb\u003ekondukt\u00f6rerne\u003c/b\u003e med fingrarne as en hand,\u003cbr\u003esom jag f\u00f6rut fuktat med Salmiak \u00bb watten, antingen s\u00e4, att jag\u003cbr\u003efattade f\u00f6rst ben ena sedan den andra metall-tr\u00e4den, eller ock begge\u003cbr\u003ep\u00e4 en g\u00e4ng, s\u00e4 k\u00e4nde patienten en swagare st\u00f6r genom \u00f6ronen och ett\u003cbr\u003estarkare br\u00e4nnande; dessa k\u00e4nningar moro n\u00e4got starkare, n\u00e4r jag p\u00e4\u003cbr\u003esamma s\u00e4tt med fingrarna f\u00f6rentc den yttersta zink-brickan med den\u003cbr\u003eyttersta koppar-brickan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-9-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 242.2, "y": 842.25}, {"color": "#ff7f00", "date": "1823", "id": "bib11653828_18231027_144028_249_0004_alto.xml-13-20", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estenar ur mennistors bl\u00e4sor, och anw\u00e4nde sa Bolt\u00e5s pelare,\u003cbr\u003edoppad i matten, nied \u00ab, l dubbel \u003cb\u003ekondukt\u00f6r\u003c/b\u003e, mot dessa\u003cbr\u003estenar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18231027_144028_249_0004_alto.xml-13-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 329.8, "y": 791.65}, {"color": "#ff7f00", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290323_147682_68_0005_alto.xml-80-10", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn ElekiricitetSmachin m \u00bb d glaSstifwa, med eller utan\u003cbr\u003e\u003cb\u003ekondukt\u00f6r\u003c/b\u003e och \u00f6frige apparater.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290323_147682_68_0005_alto.xml-80-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 420.38, "y": 777.95}, {"color": "#ff7f00", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170120_144030_15_0005_alto.xml-14-3", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn alldeles ny \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e a \u0027 Mehing till en E\u0026gt;\u003cbr\u003eektricitetS-Maschin, jemte isolerad st\u00e4llning, s\u00e4ljesf\u00f6r Rd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170120_144030_15_0005_alto.xml-14-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 189.47, "y": 1078.85}, {"color": "#ff7f00", "date": "1819", "id": "bib13506739_18191011_144030_235_0003_alto.xml-7-19", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn ny stor Elcktrieitets-Machin med 2:ne Glasffiswor och\u003cbr\u003est\u00e4llning af Mahogn\", w\u00e4lgjord och lsolerad, samt tillh\u00f6rande\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e, Jfol\u00e4r- \u0027 tol, Flaskor, Kedjor, Urladdare,\u003cbr\u003eEleltremeter, och \u00e4tskillige andra Jnstrumenter, hwars antal\u003cbr\u003eester\u00f6nffan kan \u00f6kas; \u00e4r till salu hos undertecknad, som\u003cbr\u003ef\u00f6rf\u00e4rdigadtde \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18191011_144030_235_0003_alto.xml-7-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 248.37, "y": 980.2}, {"color": "#ff7f00", "date": "1803", "id": "bib13506739_18030120_144030_15_0012_alto.xml-3-17", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGnista och siagwidd- \u2014 Afs\u00f6ndrade kroppar biifwa elektrisera,\u003cbr\u003ede n\u00e4r de s\u00e4ltas i f\u00f6rbindelse med afs\u00f6ndrade\u003cbr\u003e\u003cb\u003ekondukt\u00f6rer\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18030120_144030_15_0012_alto.xml-3-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 314.84, "y": 920.5}, {"color": "#ff7f00", "date": "1802", "id": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-8-11", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch stickande k\u00e4nning i \u00f6ronen fortfor, s\u00e4 l\u00e4nge jag h\u00f6ll\u003cbr\u003e\u003cb\u003ekondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e mellan fingrarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-8-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 107.89, "y": 960.75}, {"color": "#ff7f00", "date": "1805", "id": "bib11653828_18051015_144028_239_0001_alto.xml-7-9", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt de underminerat nagra delar af klippan samt lagt\u003cbr\u003e\u003cb\u003ekondukt\u00f6rer\u003c/b\u003e hela w\u00e4gen ut\u00e4t n\u00e4stan intill Spanssa\u003cbr\u003eL\u00e4gret.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18051015_144028_239_0001_alto.xml-7-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 421.995, "y": 959.0}, {"color": "#f781bf", "date": "1804", "id": "bib11653828_18040427_144028_96_0004_alto.xml-3-43", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehemma nid Werkstaden, d\u00e4 de skola uppge gatans namn och nummcrn\u003cbr\u003epS huset der l\u0026gt; e bo, samt deas dem, svin redan \u00e4ro i arbete, skola\u003cbr\u003eivara f\u00f6rledde imd sine arbetSpolletter f\u00f6r att f\u00e4 dem p\u00e4ssrifne as Hr\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Estenberg, som h\u00e4danefter kommer att s\u00f6restZ min\u003cbr\u003eBvggm\u00e4stare-Werfstad; och kominer ej att erk\u00e4nnas n\u00e4gon M\u00e4sterr\u00e4kning\u003cbr\u003ep\u00e4 mina Arbetare, ester d. zo inmwarandc April, som ej \u00e4r f\u00f6rsedd med-\u003cbr\u003eHr Kondukt\u00f6rens och nnvettecknads namn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18040427_144028_96_0004_alto.xml-3-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1276.75, "y": 328.11}, {"color": "#a65628", "date": "1829", "id": "bib19223423_18290909_145063_72_0002_alto.xml-10-9", "label": "4", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden, som frambringas d\u00e4 man h\u00e4ller fingern wiv\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e p\u00e4 en jemnt kringivriden\u003cbr\u003eElektriseringsmascvio.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18290909_145063_72_0002_alto.xml-10-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 459.83, "y": 224.41}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260704_144030_140_0008_alto.xml-36-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAdam och Eva, Huset N:o 4 \u00bb samt HoS Hr \u003cb\u003eKondukt\u00f6r\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eWesterling\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260704_144030_140_0008_alto.xml-36-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1269.25, "y": 60.01}, {"color": "#984ea3", "date": "1802", "id": "bib11653806_18020406_145120_36_0002_alto.xml-8-9", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r egne Kompositioner efter gifw!t Programme, hade\u003cbr\u003e\u003cb\u003eKondukt\u00f6ren\u003c/b\u003e Gustaf Maur.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18020406_145120_36_0002_alto.xml-8-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2000.95, "y": 470.925}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653828_18040427_144028_96_0004_alto.xml-3-76", "label": 4, "to": "bib13506739_18240705_144030_152_0005_alto.xml-8-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030405_145120_36_0005_alto.xml-17-6", "label": 4, "to": "bib11653825_18011119_145134_137_0004_alto.xml-8-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18261220_147682_296_0002_alto.xml-18-10", "label": 3, "to": "bib11653828_18040428_144028_97_0004_alto.xml-9-69", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18241106_144030_259_0006_alto.xml-8-1", "label": 4, "to": "bib19277346_18300313_147394_11_0001_alto.xml-3-95", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18261117_144030_257_0004_alto.xml-29-11", "label": 4, "to": "bib11653828_18281128_144028_274_0004_alto.xml-3-65", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18030307_145134_27_0004_alto.xml-5-23", "label": 4, "to": "bib13506739_18250205_144030_29_0008_alto.xml-4-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020302_145120_24_0002_alto.xml-1-1", "label": 3.5, "to": "bib19277346_18300313_147394_11_0001_alto.xml-3-95", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300605_147682_127_0004_alto.xml-44-1", "label": 4, "to": "bib13506739_18240724_144030_169_0004_alto.xml-4-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301229_147682_303_0003_alto.xml-4-9", "label": 4, "to": "bib11653828_18281128_144028_274_0004_alto.xml-3-65", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301229_147682_303_0003_alto.xml-4-9", "label": 4, "to": "bib11653806_18030830_145120_91_0003_alto.xml-0-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18040428_144028_97_0004_alto.xml-9-69", "label": 4, "to": "bib19277277_18301213_147682_290_0005_alto.xml-11-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020806_145120_83_0002_alto.xml-4-29", "label": 4, "to": "bib19277346_18300313_147394_11_0001_alto.xml-3-95", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18170816_145063_65_0003_alto.xml-3-42", "label": 3, "to": "bib13506739_18240724_144030_169_0004_alto.xml-4-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18060122_145120_7_0001_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib11653825_18011119_145134_137_0004_alto.xml-8-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18280626_144028_144_0003_alto.xml-0-5", "label": 3, "to": "bib11653825_18021216_145134_150_0004_alto.xml-4-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260615_144030_125_0004_alto.xml-10-13", "label": 4, "to": "bib13506739_18240724_144030_169_0004_alto.xml-4-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260615_144030_125_0004_alto.xml-10-13", "label": 4, "to": "bib19223423_18030126_145063_7_0003_alto.xml-3-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-10-2", "label": 2.5, "to": "bib11653828_18280702_144028_149_0003_alto.xml-7-11", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-10-2", "label": 3, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0003_alto.xml-13-29", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-10-2", "label": 4, "to": "bib19277277_18290323_147682_68_0005_alto.xml-80-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-10-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18191011_144030_235_0003_alto.xml-7-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-10-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18170120_144030_15_0005_alto.xml-14-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18190723_144030_167_0004_alto.xml-2-2", "label": 4, "to": "bib19277277_18291124_147682_273_0003_alto.xml-6-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18190723_144030_167_0004_alto.xml-2-2", "label": 4, "to": "bib19277277_18301213_147682_290_0005_alto.xml-11-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18190723_144030_167_0004_alto.xml-2-2", "label": 4, "to": "bib11653828_18030503_144028_98_0004_alto.xml-7-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18040428_144028_97_0004_alto.xml-9-50", "label": 4, "to": "bib11653825_18011119_145134_137_0004_alto.xml-8-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250205_144030_29_0008_alto.xml-4-42", "label": 4, "to": "bib11653825_18011119_145134_137_0004_alto.xml-8-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271222_144030_300_0004_alto.xml-3-0", "label": 4, "to": "bib11653828_18281128_144028_274_0004_alto.xml-3-65", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18271119_147682_271_0002_alto.xml-2-1", "label": 4, "to": "bib19277277_18270127_147682_22_0002_alto.xml-27-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18030725_145134_85_0003_alto.xml-10-7", "label": 4, "to": "bib13506739_18250415_144030_85_0003_alto.xml-6-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18060225_145120_21_0006_alto.xml-5-96", "label": 4, "to": "bib19277277_18261229_147682_302_0002_alto.xml-33-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18271228_147682_303_0002_alto.xml-8-15", "label": 4, "to": "bib13506739_18240724_144030_169_0004_alto.xml-4-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270127_147682_22_0002_alto.xml-27-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18250415_144030_85_0003_alto.xml-6-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250415_144030_85_0003_alto.xml-6-32", "label": 4, "to": "bib13506739_18240705_144030_152_0005_alto.xml-8-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250415_144030_85_0003_alto.xml-6-32", "label": 2.5, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0003_alto.xml-13-29", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250415_144030_85_0003_alto.xml-6-32", "label": 4, "to": "bib13506739_18290819_144030_190_0004_alto.xml-17-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250415_144030_85_0003_alto.xml-6-32", "label": 4, "to": "bib13506739_18261202_144030_270_0008_alto.xml-13-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250415_144030_85_0003_alto.xml-6-32", "label": 4, "to": "bib13506739_18261129_144030_267_0008_alto.xml-16-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250415_144030_85_0003_alto.xml-6-32", "label": 4, "to": "bib13506739_18240730_144030_174_0004_alto.xml-4-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250415_144030_85_0003_alto.xml-6-32", "label": 4, "to": "bib11653825_18011119_145134_137_0004_alto.xml-8-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250415_144030_85_0003_alto.xml-6-32", "label": 4, "to": "bib19277277_18301213_147682_290_0005_alto.xml-11-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250415_144030_85_0003_alto.xml-6-32", "label": 4, "to": "bib19277346_18300313_147394_11_0001_alto.xml-3-95", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281128_144028_274_0004_alto.xml-3-65", "label": 4, "to": "bib11653828_18030428_144028_94_0004_alto.xml-6-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281128_144028_274_0004_alto.xml-3-65", "label": 4, "to": "bib19277346_18300313_147394_11_0001_alto.xml-3-95", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240724_144030_169_0004_alto.xml-4-14", "label": 4, "to": "bib11653825_18021202_145134_144_0004_alto.xml-1-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240724_144030_169_0004_alto.xml-4-14", "label": 4, "to": "bib19277277_18301213_147682_290_0005_alto.xml-11-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240724_144030_169_0004_alto.xml-4-14", "label": 4, "to": "bib19277277_18261229_147682_302_0002_alto.xml-33-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18280702_144028_149_0003_alto.xml-7-11", "label": 4, "to": "bib11653825_18030725_145134_85_0003_alto.xml-10-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18030725_145134_85_0003_alto.xml-10-45", "label": 4, "to": "bib11653806_18030715_145120_72_0003_alto.xml-1-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18261229_147682_302_0002_alto.xml-33-10", "label": 4, "to": "bib19223423_18290909_145063_72_0002_alto.xml-10-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18021214_144028_286_0004_alto.xml-6-20", "label": 4, "to": "bib11653825_18021216_145134_150_0004_alto.xml-4-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0003_alto.xml-13-29", "label": 2.5, "to": "bib13506739_18290819_144030_190_0004_alto.xml-17-7", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0003_alto.xml-13-29", "label": 2.5, "to": "bib13506739_18240705_144030_152_0005_alto.xml-8-4", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0003_alto.xml-13-29", "label": 4, "to": "bib13506739_18030120_144030_15_0012_alto.xml-3-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0003_alto.xml-13-29", "label": 4, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-9-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-9-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18030120_144030_15_0012_alto.xml-3-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-9-2", "label": 4, "to": "bib19277277_18290323_147682_68_0005_alto.xml-80-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-9-2", "label": 4, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-8-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-9-2", "label": 4, "to": "bib11653828_18231027_144028_249_0004_alto.xml-13-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18011119_145134_137_0004_alto.xml-8-9", "label": 4, "to": "bib19277277_18291124_147682_273_0003_alto.xml-6-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18011119_145134_137_0004_alto.xml-8-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18301217_144030_293_0004_alto.xml-11-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18011119_145134_137_0004_alto.xml-8-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18240512_144030_109_0003_alto.xml-9-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18011119_145134_137_0004_alto.xml-8-9", "label": 4, "to": "bib11653828_18280702_144028_149_0003_alto.xml-6-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18011119_145134_137_0004_alto.xml-8-9", "label": 4, "to": "bib19277277_18301213_147682_290_0005_alto.xml-11-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18050909_145134_108_0001_alto.xml-0-14", "label": 4, "to": "bib19277346_18300313_147394_11_0001_alto.xml-3-95", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18050909_145134_108_0001_alto.xml-0-14", "label": 4, "to": "bib13506739_18180406_144030_77_0001_alto.xml-0-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18270918_144030_218_0006_alto.xml-22-4", "label": 4, "to": "bib19277346_18300313_147394_11_0001_alto.xml-3-95", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18261129_144030_267_0008_alto.xml-16-12", "label": 4, "to": "bib11653828_18030428_144028_94_0004_alto.xml-6-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18231027_144028_249_0004_alto.xml-13-20", "label": 4, "to": "bib13506739_18240705_144030_152_0005_alto.xml-8-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18231027_144028_249_0004_alto.xml-13-20", "label": 4, "to": "bib11653828_18051015_144028_239_0001_alto.xml-7-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18060621_145134_76_0002_alto.xml-3-38", "label": 4, "to": "bib11653825_18021216_145134_150_0004_alto.xml-4-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240705_144030_152_0005_alto.xml-8-4", "label": 4, "to": "bib13506739_18030120_144030_15_0012_alto.xml-3-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240705_144030_152_0005_alto.xml-8-4", "label": 4, "to": "bib13506739_18290819_144030_190_0004_alto.xml-17-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290323_147682_68_0005_alto.xml-80-10", "label": 2.5, "to": "bib11653825_18020814_145134_97_0004_alto.xml-0-20", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290323_147682_68_0005_alto.xml-80-10", "label": 4, "to": "bib13506739_18191011_144030_235_0003_alto.xml-7-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301213_147682_290_0005_alto.xml-11-28", "label": 4, "to": "bib13506739_18290822_144030_193_0004_alto.xml-0-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301213_147682_290_0005_alto.xml-11-28", "label": 4, "to": "bib11653825_18021216_145134_150_0004_alto.xml-4-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301213_147682_290_0005_alto.xml-11-28", "label": 4, "to": "bib19277346_18300313_147394_11_0001_alto.xml-3-95", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180406_144030_77_0001_alto.xml-0-7", "label": 4, "to": "bib19277346_18300313_147394_11_0001_alto.xml-3-95", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170120_144030_15_0005_alto.xml-14-3", "label": 4, "to": "bib13506739_18030120_144030_15_0012_alto.xml-3-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170120_144030_15_0005_alto.xml-14-3", "label": 4, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-8-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18021216_145134_150_0004_alto.xml-4-25", "label": 4, "to": "bib11653806_18020406_145120_36_0002_alto.xml-8-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18300313_147394_11_0001_alto.xml-3-95", "label": 4, "to": "bib11653828_18051015_144028_239_0001_alto.xml-7-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18191011_144030_235_0003_alto.xml-7-19", "label": 4, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-8-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18191011_144030_235_0003_alto.xml-7-19", "label": 4, "to": "bib11653828_18051015_144028_239_0001_alto.xml-7-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18030120_144030_15_0012_alto.xml-3-17", "label": 4, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-8-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18040427_144028_96_0004_alto.xml-3-76", "label": 1, "to": "bib13506739_18030120_144030_15_0012_alto.xml-3-17", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18040427_144028_96_0004_alto.xml-3-76", "label": 1, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-9-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18020821_145134_100_0008_alto.xml-15-20", "label": 1, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-8-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18030307_145134_27_0004_alto.xml-5-23", "label": 1, "to": "bib11653828_18051015_144028_239_0001_alto.xml-7-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18040428_144028_97_0004_alto.xml-9-69", "label": 1, "to": "bib13506739_18170120_144030_15_0005_alto.xml-14-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18020806_145120_83_0002_alto.xml-4-29", "label": 1, "to": "bib13506739_18190721_144030_165_0005_alto.xml-5-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18060122_145120_7_0001_alto.xml-3-1", "label": 1, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-9-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18060122_145120_7_0001_alto.xml-3-1", "label": 1, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-8-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-10-2", "label": 1, "to": "bib13506739_18261129_144030_267_0008_alto.xml-16-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-10-2", "label": 1, "to": "bib13506739_18030120_144030_15_0012_alto.xml-3-17", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-10-2", "label": 1, "to": "bib19223423_18040627_145063_51_0004_alto.xml-5-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18271222_144030_300_0004_alto.xml-3-0", "label": 1, "to": "bib11653828_18040427_144028_96_0004_alto.xml-3-43", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18250415_144030_85_0003_alto.xml-6-32", "label": 1, "to": "bib13506739_18170120_144030_15_0005_alto.xml-14-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281128_144028_274_0004_alto.xml-3-65", "label": 1, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-9-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240724_144030_169_0004_alto.xml-4-14", "label": 1, "to": "bib13506739_18030120_144030_15_0012_alto.xml-3-17", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240724_144030_169_0004_alto.xml-4-14", "label": 1, "to": "bib11653828_18231027_144028_249_0004_alto.xml-13-20", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240724_144030_169_0004_alto.xml-4-14", "label": 1, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0003_alto.xml-13-29", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18280702_144028_149_0003_alto.xml-7-11", "label": 1, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-8-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0003_alto.xml-13-29", "label": 1, "to": "bib19277277_18301213_147682_290_0005_alto.xml-11-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0003_alto.xml-13-29", "label": 1, "to": "bib11653825_18020814_145134_97_0004_alto.xml-0-20", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0003_alto.xml-13-29", "label": 1, "to": "bib11653825_18011119_145134_137_0004_alto.xml-8-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0003_alto.xml-13-29", "label": 1, "to": "bib19277346_18300313_147394_11_0001_alto.xml-3-95", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0003_alto.xml-13-29", "label": 1, "to": "bib11653825_18021216_145134_150_0004_alto.xml-4-25", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-9-2", "label": 1, "to": "bib13506739_18290819_144030_190_0004_alto.xml-17-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18011119_145134_137_0004_alto.xml-8-9", "label": 1, "to": "bib19277277_18290323_147682_68_0005_alto.xml-80-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18030827_144028_194_0004_alto.xml-9-24", "label": 1, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-8-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240705_144030_152_0005_alto.xml-8-4", "label": 1, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-8-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240705_144030_152_0005_alto.xml-8-4", "label": 1, "to": "bib13506739_18170120_144030_15_0005_alto.xml-14-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18301213_147682_290_0005_alto.xml-11-28", "label": 1, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-8-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170120_144030_15_0005_alto.xml-14-3", "label": 1, "to": "bib13506739_18290819_144030_190_0004_alto.xml-17-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170120_144030_15_0005_alto.xml-14-3", "label": 1, "to": "bib13506739_18191011_144030_235_0003_alto.xml-7-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290819_144030_190_0004_alto.xml-17-7", "label": 1, "to": "bib11653806_18020804_145120_82_0002_alto.xml-8-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18020302_145120_24_0002_alto.xml-1-1", "label": NaN, "to": "bib13506739_18260704_144030_140_0008_alto.xml-36-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18250205_144030_29_0008_alto.xml-4-42", "label": NaN, "to": "bib19277277_18301213_147682_290_0005_alto.xml-11-28", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>