<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653806_18040828_145120_96_0008_alto.xml-4-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe som weta Sg uti astidne Krono Befallningsmannen Georg\u003cbr\u003eStierndalS Sterbhus wara skyldige eller m\u00f6jliatwiS hafwa att fordra,\u003cbr\u003eanmodas att i afseeede o\u00e4 f\u00f6rest\u00e5ende Bouppteckning, s\u00e4dant hot\u003cbr\u003eundertecknad tillk\u00e4nnagifwa inom \u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e af Sept.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18040828_145120_96_0008_alto.xml-4-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 383.505, "y": 403.455}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib19225772_18140315_148004_31_0004_alto.xml-14-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti mellanwaningen as ett w\u00e4t bel\u00e4get stenhuswid Hamnegatan\u003cbr\u003eutbytes omkring \u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e April till en hederlig Ungkarl i a 2\u003cbr\u003estora och glada Rnm, med eller utan propert amenblement; \u00e4fwenledes\u003cbr\u003euppl\u00e4tes nu genast eit beq\u00e4mligt Magasin i stenhus; adretz sas pa\u003cbr\u003eTryckeriet.o Twenue Bodar s\u00e4 w\u00e4l lill waters som \u00e5kdons rymmande \u00e4ro\u003cbr\u003eatt fa hyras; adretz pg Tryck.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18140315_148004_31_0004_alto.xml-14-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 589.25, "y": 176.505}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19223423_18251207_145063_97_0003_alto.xml-1-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eka wid andra delens uttagande godtg\u00f6ra \u00bb - Hud \u00bb fFriptton dr\u003cbr\u003eLoven hvS de flefie Dvkdaadlare t Riket till \u003cb\u003emedier\u003c/b\u003e al Januaris\u003cbr\u003em\u00e5nad n\u00e4sta \u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18251207_145063_97_0003_alto.xml-1-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 472.315, "y": 569.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19223423_18221106_145063_89_0004_alto.xml-0-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUndertecknad, som \u00e4mnar i \u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e af denna M\u00e4nad med fin\u003cbr\u003eTeater-Truvv anl\u00e4nda kill Tarfs \u00bb krona, far \u00e4ran avertera Aesvekfive\u003cbr\u003etzerrstover, att Abonemente-kista qr att kllig\u00e4 hos Handels \u00bb man\u003cbr\u003eWickbom wl\u00f6 Aiii:ts gatan, f\u00f6r dem svin behaga fata anteckna\u003cbr\u003efia.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18221106_145063_89_0004_alto.xml-0-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 722.8, "y": 577.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300402_147682_76_0002_alto.xml-23-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb\u00e4de p\u00e4 termin, m\u00e4iiad och wecka, stc i dref till Drnnns-\u003cbr\u003eKonlorot pa Helsingborg, och upplysningar i allt hwab\u003cbr\u003eBninnsvrickningen och Baden betr\u00e4ffa, lemnar undertecknad BrnnNs-\u003cbr\u003eJNtcNdent, hwars abretz till \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e af Juni \u00e4r p\u00e4 Lund.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300402_147682_76_0002_alto.xml-23-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 843.3, "y": 318.025}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib11653806_18010320_145120_33_0004_alto.xml-1-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00e5fcflnt tltfanna, med anh\u00e5llan dt den tile: de, loin antingen\u003cbr\u003e\u00e4ga n\u00e5gon fordran hos mia, eller \u00f6ro mia skyldige, behagade s\u00e5dant\u003cbr\u003eoffluta rch liqnidera anrinaen med mi- h\u00e4r p\u00e5 Carlscrona innan\u003cbr\u003e\u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e al Instundande April, eller efter den tiden ock \u00bb t,\u003cbr\u003einan N\u00e4stk, Maji m\u00e5nads utg\u00e5ng, med min M\u00e5g Herr Lagmannen Ioh.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18010320_145120_33_0004_alto.xml-1-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 315.8, "y": 640.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277346_18251112_147394_45_0004_alto.xml-4-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDem af Respektiwe Tegelbruks\u00e4gare tom wid fdrsta Wardag eller\u003cbr\u003esednast lill \u003cb\u003emedier\u003c/b\u003e af Iur cti m\u00e5nad n\u00e4sta \u00e4t / wilia lefwerera\u003cbr\u003eett st\u00f6rre rarkie Takregel samt n\u00e5got Murtegel fritt ombord wid\u003cbr\u003enarmtra hamn eller lallatztplgtS, behagade med fnarane lill\u003cbr\u003eCowmerce.Radtl C.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18251112_147394_45_0004_alto.xml-4-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 174.17, "y": 495.665}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19223423_18281224_145063_103_0001_alto.xml-3-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehemma h\u00e4rst\u00e4oeS, och s\u00f6ranve Skeppet Kronprinsen h\u00e4rilr\u00e4n\u003cbr\u003eStaden, sol \u00bb afgick i \u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e af f\u00f6rra m\u00e4natzen, har, efter att\u003cbr\u003elsafwa legat i hamn i Norrige och wid utg\u00e4envet rerifr\u00e4n af stark\u003cbr\u003ewestanstorm blifwit drifwen mor Swensta kusten, ren 3 dennes lidit\u003cbr\u003effeppsdrott i G\u00e4S\u00f6ff\u00e4ren, 3 mil ft\u00e5rutifr\u00e5n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18281224_145063_103_0001_alto.xml-3-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 338.67, "y": 375.595}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib19223423_18160925_145063_77_0003_alto.xml-2-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden betalning, sein Kongl Mas:t och Kronan dest\u00e4r, och att i\u003cbr\u003eh\u00e4ndelse n\u00e5gon ssulle wilja begagna sig af delta mitt anbud, d\u00f6r in\u003cbr\u003edupplv f\u00f6rfattade F\u00f6rteckningar, som till Nummer och Hemmantal upptaga\u003cbr\u003ede Hemman, f\u00f6r hwilka Saltpeter \u00e4stundas, inom \u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003eOktober manad mig tillsandas, samt Pcnnivgarne erl\u00e4ggas en m\u00e5nad\u003cbr\u003ederefter till ren person inom Blekinge L\u00f6n, seni jag dertill utser,\u003cbr\u003eoch i denna Tidnirg uppgifwer, hwilken wid PenningarneS emottaga\u003cbr\u003e\u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18160925_145063_77_0003_alto.xml-2-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 767.6, "y": 481.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib19225772_17990329_148004_36_0003_alto.xml-8-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBetalningstiden f\u00f6r s\u00e4kra k\u00f6pare blir i \u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e gs Iulii\u003cbr\u003emanad, men\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17990329_148004_36_0003_alto.xml-8-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 603.6, "y": 598.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300303_147682_51_0001_alto.xml-12-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eda l\u00f6pande \u00e5rets Markeg\u00e5ng uppg\u00e5r till lika belopp eller\u003cbr\u003evswerstiger det salunda utr\u00e4knade \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e as scdnaste 5 Arens\u003cbr\u003emarkegangspris, far ingen upps\u00e4gning till lefiverering tn Nalilia ega\u003cbr\u003eruin, utan stola r\u00e4ntorna owilkorligen l\u00f6sas med kontant efter den i\u003cbr\u003elisra punkten stadgade grund.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300303_147682_51_0001_alto.xml-12-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 526.3, "y": 563.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110429_144030_98_0004_alto.xml-9-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI anseende till f\u00f6rest\u00e5ende Boupteckning etter asiedne\u003cbr\u003eAmirslitcts-kieutenanten Ebbe Bauman, anm\u00f6das dc, som uti Sterbhuset\u003cbr\u003ehaswa att fordra, eller \u00e4rv skyldige, att inom \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e af n\u00e4stk.\u003cbr\u003eMaji m\u00e4\u00ab nad sig derst\u00e4des anm\u00e4la, de f\u00f6rra f\u00f6r att tillkannagiswa\u003cbr\u003efordringarnes bejkaffentzct och belopp, samt de senare f\u00f6r att\u003cbr\u003eliquidera fine skuldtr^ Aid den Bouppteckning, som okirdr\u00f6jeligen\u003cbr\u003ekommer att f\u00f6rr\u00e4ttas etter afledne Apothekaren Arwid Jthim\u00e4uS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110429_144030_98_0004_alto.xml-9-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 669.3, "y": 448.03}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290604_147682_127_0001_alto.xml-8-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e af 5 a 6 \u00e4rs bcr\u00e4knad och werkligt instmen\u003cbr\u003eiiikoinll icke ens stall blifwa stiliaktigt lind H\u00e4gra f\u00e4 procent, och\u003cbr\u003ed\u00e4, f\u00f6r Samh\u00e4llets lrcfnav vcy lorkokru \u00bb p\u00e4 det hela, det synes lillg\u003cbr\u003eak ett gansta direct inflytande, att RegementerneS samtlige yngre\u003cbr\u003eBef\u00e4l p\u00e4 s\u00e4kert s\u00e4tt l\u00f6nas, \u00e4fwenfom att odlad Swenst jord f\u00f6r ett\u003cbr\u003ew\u00e4rde af 6 millioner icke l\u00e4ngre ni\u00e4 manst\u00f6tes, tror jag, att en\u003cbr\u003em\u00f6jligen intr\u00e4ffande f\u00f6rlust af \u00bb \u00e4gta f\u00e4 procent p\u00e4 240 000 R:dr\u003cbr\u003eicke, f\u00f6r best\u00e5 st\u00f6rre \u00e4ndam\u00e4lS uppn\u00e4ende, b\u00f6r kunna l\u00e4gga\u003cbr\u003ebinder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290604_147682_127_0001_alto.xml-8-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 744.25, "y": 539.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib15650837_18260429_146391_34_0004_alto.xml-8-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI anseende till Bouppteckning elter \u00bb lin afledne kare Man,\u003cbr\u003eKl\u00e4desfabrik\u00f6ren och Ollverst\u00e4rore \u00bb Magnus S\u00f6derberg, f\u00e4r jag h\u00e4rmed\u003cbr\u003ef\u00f6r tredje g\u00e4ngen anmoda alla dem, fom elter bcm\u00e4lte min Man cga\u003cbr\u003efordran, samt \u00e4ro styldigc, de f\u00f6rra till Stkrbhuset ingifwa r\u00e4kningar\u003cbr\u003evch de sistn\u00e4mnde deras stulder liqoidera kill \u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003en\u00e4stkommande Maj m\u00e5nad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18260429_146391_34_0004_alto.xml-8-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 515.85, "y": 280.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300402_144030_76_0004_alto.xml-21-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e4n medio Juni till \u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e September, l\u00e4ra sine 6 till\u003cbr\u003e12 \u00e4rs qamla\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300402_144030_76_0004_alto.xml-21-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 628.95, "y": 224.065}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18251216_144030_292_0003_alto.xml-13-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill r\u00e4ttelse wid Bouppteckuingc \u00bb ester aflidna \u00c4kare-E \u00bb ka \u00bb\u003cbr\u003eEwa Zetterholm, f\u00f6dd \u00d6sterberg, behagade de, som i Sterbhuset \u00e4ga\u003cbr\u003en\u00e4gon fordra \u00bb eller \u00e4rv skyldige, s\u00e4dant inom \u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003eJanuari mSnad n\u00e4stkommande \u00e4r tippgifrca hgs Tobakshandlare \u00bb\u003cbr\u003e(35.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18251216_144030_292_0003_alto.xml-13-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 471.96, "y": 448.12}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110423_144030_93_0004_alto.xml-6-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI anseende till f\u00f6reg\u00e5ende \u0026 gt; ^oupteckring eller aSedne\u003cbr\u003eAmiralitcts-Licutenanten Ebbe Bauman, oninodas de, som uti Sterbhuset\u003cbr\u003ebaswa att fordra, eller \u00e4r \u00bb styldige, att inom \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003en\u00e5slf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110423_144030_93_0004_alto.xml-6-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 451.33, "y": 147.64}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653825_18141222_145134_148_0005_alto.xml-2-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSocken och Stora Kopparbergs L\u00e4n, himre-r bl\u00e4sningen \u00e4r\u003cbr\u003einstr\u00e4nkt till 13 iveckor \u00e4rligen och rest ester 12 \u00e4rs \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eden skedde Tackiernj-tillwerk \u00bb inge \u00bb sig belZpt till 1100 Sle \u0027 \u0027 u\u003cbr\u003e\u00bb d f\u00f6r Aret.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18141222_145134_148_0005_alto.xml-2-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 344.015, "y": 526.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653806_18080830_145120_96_0008_alto.xml-8-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom Bouppteckning koinxier att f\u00f6rr\u00e4ttas i^tom \u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003enst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18080830_145120_96_0008_alto.xml-8-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 309.13, "y": 463.92}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib11653825_18011221_145134_151_0003_alto.xml-3-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiagaflns-Olrektionen, till undcrd\u00e4r.igste f\u00f6lje b\u00e4rof, skolat\u003cbr\u003esedanr h\u00e4rigenom till hugade Ltsweranr-rl rlterr\u00e4Nclsc alloi\u00e4nneligen\u003cbr\u003ekung\u00f6ra, samt atr anbuden, som kunna tzcLat vi S\u00f6rre och mindre\u003cbr\u003epartier, mcd best\u00e4md lefwererings-ttd, f\u00f6rst wtd n\u00e4sta Maj m\u00e5nads yat\u003cbr\u003eflitt c\u00e5 t\u00f6rsta \u00f6ppet watten och sedan wid \u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e af hwarjr\u003cbr\u003epaiLljandc m\u00e5nad intill och med samma lid ai Augusti m\u00e4nad r\u00e5sa\u003cbr\u003e\u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18011221_145134_151_0003_alto.xml-3-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 795.8, "y": 312.425}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18200622_144028_142_0004_alto.xml-0-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebfwer hufwuo taget r\u00e4kna 1709 mennistor p\u00e4 en geographist\u003cbr\u003eq.vadra... je dag af det f\u00f6rflutna kprko\u00e4ret per \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e\u003cbr\u003euts\u00e4tter 4?i f\u00f6dda och blott ss i. sa tnXftc \u00e4swen har folkm\u00e4ngden\u003cbr\u003e\u00f6kas ansenligt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18200622_144028_142_0004_alto.xml-0-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 481.505, "y": 352.51}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib13506739_17980509_144030_105_0007_alto.xml-6-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebehagade med det ff, nd\u0026gt; ainiiiast\u00ab och innom \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eaf n\u00e4sta Maij manad fine flulder til undertecknade Curalorer betala;\u003cbr\u003esom tredje g\u00e4ngen kung\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17980509_144030_105_0007_alto.xml-6-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 580.3, "y": 667.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib15650837_17970527_146391_42_0004_alto.xml-3-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ecincttagit samma lilg\u00e4ngar i f\u00f6rwar; Den som tror sig wara\u003cbr\u003er\u00e4ller och n\u00e4rmaste arftagare ekler n\u00e4mnde Eirka, d\u00e4 inga\u003cbr\u003eBr\u00f6starswingar finnes esler henne, inst\u00e4lle sig bos mig innom\u003cbr\u003e\u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e Zunii, eller n\u00e4sta m\u00e4 \u00bb nad, f\u00f6r at l\u00e4ka sig anteckna och\u003cbr\u003ebewisa dest n\u00e4rflpldhel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17970527_146391_42_0004_alto.xml-3-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 221.41, "y": 648.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225792_18231122_147359_46_0005_alto.xml-6-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDetta Hemman (svin, per \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e af 12 \u00e4r r\u00e4knadt, \u00e4rligen\u003cbr\u003eblifwit bes\u00e4tt nied 4 tunnor Wintcrs\u00e4de, 30 tnnnor Wars\u00e4de utom Arter,\u003cbr\u003eB\u00f6nor, Wicker och Potates, och lemnat circa 222 stcpp:d bo) har godt\u003cbr\u003esommarbete,, tillr\u00e4cklig steg for g\u00e4rdsle och br\u00e4nsle samt L\u00f6fstog s\u00e4\u003cbr\u003ep\u00e4 in- som ut\u00e4gor, winterf\u00f6der 26 klafbundna N\u00f6tkreatur, 5 Hastar och\u003cbr\u003e12 g\u00e5r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18231122_147359_46_0005_alto.xml-6-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 540.9, "y": 243.725}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250114_144030_10_0002_alto.xml-20-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en \u00bb blott \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e emellan de f\u00f6rstn\u00e4mnde prisen antage \u00bb,\u003cbr\u003es\u00e4 blir w\u00e4rbet f\u00f6r ZiK ff\u00e4lp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250114_144030_10_0002_alto.xml-20-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 726.65, "y": 408.435}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653806_18030504_145120_46_0003_alto.xml-4-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elctwereras, en del i \u003cb\u003emedier\u003c/b\u003e af Juni och en btl 1 medlet\u003cbr\u003eaf Juli m\u00e4nad detta \u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18030504_145120_46_0003_alto.xml-4-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 861.5, "y": 378.44}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653806_18030527_145120_55_0004_alto.xml-12-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSt-rkdus Lro anmanade att fia inom \u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003einnew.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18030527_145120_55_0004_alto.xml-12-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 721.7, "y": 725.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653806_18041114_145120_129_0004_alto.xml-6-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e3 anseende till f\u00f6rest\u00e5ende Boupp.eckntnq este \u00bb aflidne\u003cbr\u003e^irnarten wid \u00c4emeenS Flotta- Swe-sta Effader tor A G \u00c4ocrg, dehnaade\u003cbr\u003easta dr sorn ester honom-tro fia hafwa n\u00e5gon fordran rllcr \u00e4rv\u003cbr\u003esknllffr ge, s\u00e5dant sist Inom \u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e af November m\u00e5 nerv st\u003cbr\u003eDcerdhusek anm\u00e4la; sam tredje g\u00e5ngen kung\u00f6rcs.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18041114_145120_129_0004_alto.xml-6-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 387.0, "y": 559.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib13506739_17990613_144030_132_0008_alto.xml-6-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkuldfordrings \u00bb MSli 3 anseende til f\u00f6rest\u00e5ende Bouxleckninz\u003cbr\u003eesler HandelSmarimn och Bryggaren Johan Westman den \u00c4l\u00ab dreS afledna\u003cbr\u003eMaka, Anna Elisabelh Blom, anmodas alla de \u0026 gt; cm weta sig antingen\u003cbr\u003eemot Pant eller eljest i Sterbhuset rrara stvldige, eller kunna hafwa\u003cbr\u003en\u00e4gon fordran, at med det f\u00f6rsta och sist inom \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003en\u00e4stkommande Julii m\u00e4nad, til wederb\u00f6rlig liquide sig anm\u00e4la; kommande\u003cbr\u003el annat jall at med Panterna lagligen f\u00f6rfaras, hwllkel lredje g\u00e4ngen\u003cbr\u003ekung\u00f6re \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17990613_144030_132_0008_alto.xml-6-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 545.65, "y": 634.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18301025_144010_247_0004_alto.xml-15-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eanm\u00e4la sina fordringar och der, emot qvitto, tigvidera sina\u003cbr\u003eftulder, fenast inom \u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e af Nos.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18301025_144010_247_0004_alto.xml-15-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 818.65, "y": 728.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18181005_144030_229_0007_alto.xml-10-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI anseende till snart f\u00f6rest\u00e5ende Bouppteckning efter afledne\u003cbr\u003eKammereraren Adam ArenanderS dfwen ofletne Enka Carolina Uggla,\u003cbr\u003ebehagade all \u0026 lt; de som tro sig \u00e4ga n\u00e5gon fordran eller dro n\u00e5got\u003cbr\u003effyldige \u00bb inom \u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e af ndilf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18181005_144030_229_0007_alto.xml-10-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 426.165, "y": 228.84}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib19520388_18100103_147487_1_0002_alto.xml-1-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebo, anmodas att of\u00f6rdr\u00f6jeln\u0026gt; en, eller senast inom\u003cbr\u003e\u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e n\u00e4stkominande Februari, minad, ktqwidera n\u00e4mnde Herr\u003cbr\u003eKlefbergs fordringar nu Handelsman Lor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18100103_147487_1_0002_alto.xml-1-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 569.6, "y": 301.38}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib15650837_18020512_146391_38_0004_alto.xml-10-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eeller hafwa at fordra, de f\u00f6rre sina skulder inbetala och de\u003cbr\u003esenare sina R\u00e4kningar inre til \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e af denna m\u00e4nad, som tred,\u003cbr\u003ee g\u00e4ngci, kung\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18020512_146391_38_0004_alto.xml-10-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 456.175, "y": 631.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib15650837_18081109_146391_90_0004_alto.xml-16-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom Bouvpteckning med firHa kommer att f\u00f6rr\u00e4ttas efter nnn\u003cbr\u003eafledne kare Man, sa t \u00bb rde som i Sterbhuset hafwa att fordra eller\u003cbr\u003e\u00e4rv skyldigt, de f\u00f6rre fine R\u00e4kningar ingifwa, och dc \u0026 gt; en fine\u003cbr\u003eskulder betala, inom \u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e al denna w\u00e4nad; s \u00bb m tredje gangt \u00bb\u003cbr\u003e\u00a3man\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18081109_146391_90_0004_alto.xml-16-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 777.05, "y": 827.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib13506739_18040702_144030_150_0003_alto.xml-0-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVilletter g\u00f6ra fine anbud incm \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e af n\u00e4stkommande\u003cbr\u003eIulii manad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18040702_144030_150_0003_alto.xml-0-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 907.85, "y": 461.77}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib15650837_17940122_146391_6_0003_alto.xml-0-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEmot saker inteckning \u00e4r i \u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e af Mar- n\u00e4stkommande ek\u003cbr\u003eCapital af zo^o 8 ane o ledigt till utl\u00e4nande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17940122_146391_6_0003_alto.xml-0-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 656.45, "y": 750.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300115_144030_11_0004_alto.xml-36-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm n\u00e4gon som reser till Christianstad, eller ock St\u00e4derne\u003cbr\u003ederomkring, i \u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e af denne m\u00e4nad, och wille begagna sig af\u003cbr\u003ef\u00f6rebud, samt medtaga en packe Sivensta Kl\u00e4den, s\u00e4 betalaS f\u00f6r en\u003cbr\u003eeller \u00abn\u0026gt; enne H\u00e4star, allt efter Packens storlek.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300115_144030_11_0004_alto.xml-36-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 284.805, "y": 560.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19223423_18221030_145063_87_0003_alto.xml-4-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efiol undertecknad, fern uppeh\u00e5ller sig h\u00e4rst\u00e4des till\u003cbr\u003e\u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e n\u00e4sta mecka, finneg till salu Baro.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18221030_145063_87_0003_alto.xml-4-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 493.56, "y": 155.875}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib13506739_17980509_144030_105_0007_alto.xml-10-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla de som weta sig mara stysdige, eller \u00e4ga fordran hos\u003cbr\u003eafledne Traeteuren och Bisittarei, Eric Hedberg, behagade innom\u003cbr\u003e\u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e Maij sig i Sterbhuset infinna, de f\u00f6rre sine ffulder\u003cbr\u003ebetala och de sednare til Utbekommnnde af sina fordringar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17980509_144030_105_0007_alto.xml-10-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 444.715, "y": 396.585}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250727_147682_170_0002_alto.xml-27-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTengberg, anmodas alla sam stro skyldige eller \u00e4ga n\u00e4gon\u003cbr\u003efordran, att senast inom \u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e Augusti m\u00e4nad sig i Sterbhuset\u003cbr\u003eanm\u00e4la.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250727_147682_170_0002_alto.xml-27-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 527.4, "y": 805.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653825_18201007_145134_113_0007_alto.xml-2-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eles \u00e4rligen per \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e 400 tunnor god och strid S\u00e4d, och\u003cbr\u003e\u00e4r Hemmanet til!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18201007_145134_113_0007_alto.xml-2-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 283.475, "y": 347.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18191207_144030_284_0003_alto.xml-1-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e af Februari manad ndftrom \u00bb ande \u00e4r, 200 par Skor\u003cbr\u003emed enkla S\u00e4lor, samt dertill k\u00f6sa Salor s\u00e4rskilt, tiil lika pris som\u003cbr\u003ef\u00f6r Skor med dubbla S\u00e4lor, \u00e4ga att fS rodl \u00e4 de f\u00f6rre som \u00e4 de sednare\u003cbr\u003esine anbud jemte prof der\u00e4 inlemna \u00bb ill Beniedlings-Ko nmi^icn inom\u003cbr\u003eden 8:de nlii kommande Ott eeinber, d\u00e4 \u00e4smen anbud emottages till\u003cbr\u003eLefwerans af 102 par halfsilor, samt \u00e4 ett par Sl\u00f6flor med\u003cbr\u003eGaloscher.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18191207_144030_284_0003_alto.xml-1-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 670.35, "y": 682.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270222_144010_44_0004_alto.xml-3-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6fwer Egendomen som afkastning, per \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e af 10 \u00e4r,\u003cbr\u003e\u00f6uns och erforderligt arbetare \u0026 gt; c., kunna ins\u00e4ndas under atrest\u003cbr\u003etill Hr Capitenen och Handelsmannen I.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270222_144010_44_0004_alto.xml-3-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 205.975, "y": 586.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib19225772_18210608_148004_66_0004_alto.xml-3-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edagade inom \u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e n\u00e4sta mana \u00bb med penningar eller\u003cbr\u003er\u00e4kningar anm\u00e4la sig t S.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18210608_148004_66_0004_alto.xml-3-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 413.855, "y": 490.815}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653806_18120606_145120_65_0008_alto.xml-16-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003epade s\u00e4dant anm\u00e4la inom \u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e Juni,, i anseende lia\u003cbr\u003ef\u00f6rcstSende Bouppteckning; som tredje g\u00e4ngev kung\u00f6r lee.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18120606_145120_65_0008_alto.xml-16-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 809.6, "y": 658.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib11653806_18000509_145120_53_0004_alto.xml-5-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003epenberg, behagade s\u00e4dant i afseende til snart s\u00f6rest\u00e4ende\u003cbr\u003eBoupteckning och stst inom \u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e as inncwarande Maji m\u00e4nad\u003cbr\u003eanm\u00e4la hos Magister DecenS NielaS Gustaf Br\u00e4nder, p\u00e5 Bj\u00f6rneborg och\u003cbr\u003eNorrby G\u00e4rd; som tredje g\u00e4ngen kung\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18000509_145120_53_0004_alto.xml-5-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 155.055, "y": 549.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib19225792_17970303_147359_9_0008_alto.xml-3-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e4ndande p\u00e4 Stralsund lil \u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e af n\u00e4sta mecka; hwarom\u003cbr\u003en\u00e4rmare underr\u00e4ttelse erh\u00e4lles Upps Herrar kesster och Sons\u003cbr\u003eContoir.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_17970303_147359_9_0008_alto.xml-3-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 748.5, "y": 311.105}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib19223423_17981110_145063_89_0004_alto.xml-1-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehos midc tecknad sidst innom \u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e as n\u00e4sta December,\u003cbr\u003eemedan man ej l\u00e4ngt dei efter afflutar Bo\u00abrtcckningen, och widtager\u003cbr\u003en\u00f6diga anstalter lil St\u00e4rbhus utred- ningens subbordan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_17981110_145063_89_0004_alto.xml-1-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 657.45, "y": 303.29}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653828_18050222_144028_45_0003_alto.xml-0-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egansta lindriga, kan man \u00e4rkig\u00abn h\u00e4r i Landel icke r\u00e4kna per\u003cbr\u003e\u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e tagit, \u0026 nm 14 personer som underq\u00e4 lifsstraff; men\u003cbr\u003ederemot bl isma Tukthusen och F\u00e4, in, \u0027 \u00bb garns \u0027 \u00bb garns s\u00e4 mycket\u003cbr\u003emera uppfyllde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18050222_144028_45_0003_alto.xml-0-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 437.95, "y": 781.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18261128_147682_277_0002_alto.xml-6-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSars Holmgren, anmodas alla sol \u00bb stro flpldigc eller haswa att\u003cbr\u003efordra uti Stcrbhnsct, s\u00e4dant anm\u00e4la och nppgifwa HoS Enkan, inom\u003cbr\u003e\u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e af instundande December m\u00e4nad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18261128_147682_277_0002_alto.xml-6-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 672.25, "y": 405.87}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18181003_144030_228_0002_alto.xml-5-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elyckliga \u00e5terkomst till Hnfmiidstaden, kommer sednast i\u003cbr\u003e\u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e af n\u00e4sta mecka wid Manhcm a Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18181003_144030_228_0002_alto.xml-5-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 352.79, "y": 486.68}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653806_18040822_145120_94_0003_alto.xml-7-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebifallit en ny Provinctal-Mcdici antagande i Sawalar och\u003cbr\u003eKarelen \u00bb L\u00e4n, med erh\u00e4llandc af manlig Provincial - \u003cb\u003eMediet\u003c/b\u003e l\u00f6n\u003cbr\u003evch Medhjelpare \u0027 arfwvde samt flere fjrmoncr, hmarom hoS Kongl,\u003cbr\u003eLollcgium ytterligare underr\u00e4ttelse crh\u00e4llcs, hwilket till kompetente\u003cbr\u003es\u00f6kandcS efterr\u00e4ttelse h\u00e4rmed kung\u00f6reS; egande de inom den tid\u003cbr\u003eF\u00f6rfattningarne utstaka, stg i Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18040822_145120_94_0003_alto.xml-7-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 387.54, "y": 672.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653825_18020703_145134_79_0008_alto.xml-1-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elundberg, behagade inom \u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e af n\u00e4lla Juli mivad fig\u003cbr\u003einfinna hos StcrbhulelS tillf\u00f6rordnade och uiiderttckn^de\u003cbr\u003eUtredningsman, som \u00e4r boende t yus.t N.\u00b0 6; wid h\u00f6rnet af\u003cbr\u003eNorrlandsgatan och Sm\u00e4landS \u00bb gr\u00e4nden, och som alla arbetsdagar ift\u00e4.s\u003cbr\u003ekl. 9 till 10 f\u00f6rmiddagen, och ifr\u00e4n 2 till 4 efterniiddogen,\u003cbr\u003ederst\u00e4des tr\u00e4ffa \u00bb, alt mottaga betalning af G\u00e4l\u00f6en\u00e4rerne, och urpgift\u003cbr\u003eaf Kreditrrers fordringar; som andra g\u00e4ngen kung\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18020703_145134_79_0008_alto.xml-1-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 361.25, "y": 599.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290406_144030_79_0007_alto.xml-11-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etillika f8 upplysa, att, efter 17 ars annotationer, har\u003cbr\u003eSeglakionstiden wid Trollh\u00e4tte Kanal warit per \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e 7 m8nader\u003cbr\u003e24 dagar; nien wid Fortzwik har den sedan 1817 ej g\u00e5rr l\u00e4ngre \u00e4n till\u003cbr\u003e7 manader 5 dagar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290406_144030_79_0007_alto.xml-11-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 259.525, "y": 406.975}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib19225792_18050223_147359_8_0003_alto.xml-2-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaftonen fr\u00e4n \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e af Aorill cili medium af\u003cbr\u003eSeptemb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18050223_147359_8_0003_alto.xml-2-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 737.5, "y": 669.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib13506739_18060726_144030_169_0004_alto.xml-3-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan jag nu till ordinarie Inspektor wid Sillhofwet antagit\u003cbr\u003eKofferdi-Kapitenen H. C. Wirrman \u00bb s\u00e4 f\u00e4r jag giswa s\u00e4dant Respektive\u003cbr\u003eKunder tillk\u00e4nna; och blifwcr Inspektor Wirrman, s\u00e4som mitt Om\u00ab bud,\u003cbr\u003eanswarig f\u00f6r dc waror, hwilka efter \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e af sistledne Juni\u003cbr\u003emanad iro upplagde, eller h\u00e4danefter kunna uppl\u00e4ggas p\u00e4 Sttlhofwet,\u003cbr\u003e\u00e4fwensom Wirrman och ingen annan har att emottaga v\u00e4i qwittera Hus -\u003cbr\u003eMagasins - och Plattshyror.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18060726_144030_169_0004_alto.xml-3-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 661.6, "y": 630.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110406_144030_81_0004_alto.xml-2-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom uti Srcrbhuset hafwa atr fordra, eller \u00e4rv styldige, att\u003cbr\u003einom \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e af \u00bb astk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110406_144030_81_0004_alto.xml-2-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 438.0, "y": 597.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250407_144030_78_0002_alto.xml-5-86", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ereparationer erfordras st\u00f6rre och mindre partier af Br\u00e4der,\u003cbr\u003ePlankor, Sparrar, Bjelkar, L\u00e4ckter och Ribbor af furu, Taktegel,\u003cbr\u003ediverse Spiksorter och \u00f6frige effekter af Smide \u00bb ti!l byggnader,\u003cbr\u003epriser f\u00f6r \u00e4iffillige dimensioner af F\u00f6nster och D\u00f6rrar, priser p\u00e4\u003cbr\u003ePl\u00e4ttakSa \u00bb stryk \u00bb ing med Linolief\u00e4rg per qvadrat-al \u00bb, \u00e4fweniom\u003cbr\u003eOljem\u00e4lniiig, dels, per qvadrat-aln, dels stycketals; s\u00e4 \u00e4ga hugade\u003cbr\u003eLeverant\u00f6rer, alt alla S\u00f6knedagar, ifr\u00e4n kl. 10 till i p\u00e4 dagen,\u003cbr\u003eintill \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e af April m\u00e4 \u00bb ad, uti Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250407_144030_78_0002_alto.xml-5-86\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 670.25, "y": 239.82}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib15650837_18050814_146391_65_0002_alto.xml-13-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ep\u00e4 Torget, h\u00e4ller ett \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e mellan de; f\u00f6rstn\u00e4mnde, och\u003cbr\u003e\u00e4r ben starkaste n\u00e4st Gironsi \u0027 Denna K\u00e4lla \u00e4r i midten af ett\u003cbr\u003e\u00f6fwcrt\u00e4ckt Hwalf, i hwilket man nedg\u00e4r H\u00e4gra Trappst infattad i ett\u003cbr\u003eovalt Beckcn af Marmor, hwars rand \u00e4r bet\u00e4ckt med Bly.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18050814_146391_65_0002_alto.xml-13-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 817.4, "y": 356.76}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib13506739_18150724_144030_168_0014_alto.xml-0-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef:o Mattsbo Mas ugn, bettgen uti Norrberkes Socken och stora\u003cbr\u003eKopparbergs L\u00e4v, hwarest Bl\u00e4sningen \u0026 t inskr\u00e4nkt till iz weckor\u003cbr\u003e\u00e4rligen, och hwarest ester 12 \u00e4rs \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e den ffebde Tackjerns-\u003cbr\u003etillwerkningen sig bel\u00f6pt till 1190 Skeppund sdr \u00e4ret.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18150724_144030_168_0014_alto.xml-0-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 806.0, "y": 409.135}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib19225792_18051221_147359_51_0002_alto.xml-5-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eInr\u00e4ttningens behof, anmodas h\u00e4rmedelst w\u00e4nligea att sine\u003cbr\u003er\u00e4kningar med f\u00f6rsta och sist inom \u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e Ian.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18051221_147359_51_0002_alto.xml-5-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 613.3, "y": 656.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib13506739_18100424_144030_94_0005_alto.xml-0-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4kre o-l\u0026gt; k\u00e4nde k\u00f6pare, lem nas an^al.d med betalningen\u003cbr\u003etill \u003cb\u003emedier\u003c/b\u003e as n\u00e4sta Ceptembet\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18100424_144030_94_0005_alto.xml-0-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 220.03, "y": 508.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib15650837_17900130_146391_9_0002_alto.xml-2-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAfkortningar som per \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e af f\u00f6rra \u00e4rens rakningar\u003cbr\u003eSuponeras blifwa - i4R:d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17900130_146391_9_0002_alto.xml-2-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 592.75, "y": 261.335}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19223423_18240505_145063_36_0004_alto.xml-0-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eorstillia dock god beskaffenhet bor sednare \u00e5ren aifmit ver\u003cbr\u003emedium 4000 Llkpund f) b, och ar t \u00f6s \u0027 r, gk af den l\u00e4tta Deraf, l\u003cbr\u003ealt med ett Karl- och ett Qwinnv-daaSroerfe per \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e hwarie\u003cbr\u003elatz vm 36 \u00e5 40 bisp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18240505_145063_36_0004_alto.xml-0-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 455.595, "y": 709.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225792_18270714_147359_27_0008_alto.xml-5-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei hamnen, ock som i \u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e af denna m\u00e5nad h\u00e4rifr\u00e5n\u003cbr\u003eutciarerar; widare bested f\u00e4S p\u00e4 L.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18270714_147359_27_0008_alto.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 418.22, "y": 179.51}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib11653806_18010701_145120_69_0004_alto.xml-5-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebehagade de f\u00f6rre sina r\u00e4kningar inaifwa och de senare \u0027 fina\u003cbr\u003eskulder betala, t\u0026gt; l Commissarien Apelgren i Catharina F\u00f6rsamling i\u003cbr\u003eSuset N:o 74 r\u00e4 nya Sandbergsgatan til kl, 9 alla f. m., inom\u003cbr\u003e\u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e af \u0026 gt; n\u00ab newaranve Juli!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18010701_145120_69_0004_alto.xml-5-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 386.885, "y": 442.815}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100718_144028_165_0004_alto.xml-2-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 \u00c4t k\u00e4ride ech s\u00e4kre K\u00f6pare le, tinas anst\u00e4lld nied\u003cbr\u003ebetalningen till \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e af n\u00e4stkommande De \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100718_144028_165_0004_alto.xml-2-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 497.765, "y": 705.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653823_18250613_144010_133_0004_alto.xml-6-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einkomma innan \u003cb\u003emedia\u003c/b\u003e Jnlii m\u00e4nad, s\u00a7 komma f\u00f6ren\u00e4mnde\u003cbr\u003eHem\u00ac man tillsammans, eller hivar f\u00f6r sig, i samma m\u00e4nad v\u00e4 \u00f6ppen Au\u00ac\u003cbr\u003ection att s\u00f6rs\u00e4lias, eller i brist af antagligt anbud p\u00e4 flera \u00e4r att\u003cbr\u003eut arrenderas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18250613_144010_133_0004_alto.xml-6-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 257.14, "y": 472.305}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib13506739_17951222_144030_293_0001_alto.xml-3-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e tagit, ger mer \u00e4n 24 procent, s\u00e4 Sr ock Stkomsten\u003cbr\u003eb\u00e4rlik aldeles owisi, ej vlik fistet i utfissadc \u00a9j\u00f6rnr, Det \u00e4r sant,\u003cbr\u003eat i stere uti Sawolar och Sfwcn Karelen bel\u00e4gne sm\u00e4rre Tr\u00e4jk, sinnes\u003cbr\u003eJ\u00e4rn-Walm, men vet Sr ock lika - sant, at den llgger sZ tunn och p\u00e4 f\u00e4\u003cbr\u003ef\u00e4 st\u00e4llen, at stera dagar \u00bb tgii \u00e4sive?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17951222_144030_293_0001_alto.xml-3-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 498.11, "y": 649.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250726_144030_169_0003_alto.xml-17-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNyligen inkom nit Holllndstt Jmperial- och Regalpapper, st\u00f6 re\u003cbr\u003eoch mindre format, \u003cb\u003eMedia\u003c/b\u003e \u00bb, samt flere sorter Holl\u00e4ndstt\u003cbr\u003eVelin-, Post- och Skrifpapper, f\u00f6rs\u00e4ljeS uti J ch.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250726_144030_169_0003_alto.xml-17-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 773.0, "y": 584.9}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib13506739_18201010_144030_235_0007_alto.xml-10-24", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4lft sage han att det wid Garden fanns en eller 2 Gotzur med\u003cbr\u003elust f\u00f6r studier, hwlika han dfiucn, om tiden det \u003cb\u003emedias\u003c/b\u003e, wille\u003cbr\u003ennderwisa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18201010_144030_235_0007_alto.xml-10-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1057.1, "y": 576.0}, {"color": "k", "date": "1807", "id": "bib19225772_18071023_148004_121_0003_alto.xml-0-135", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6fning, och sedan glada \u00f6fwer sina \u00e4lsklingars utmarkning,\u003cbr\u003eeller med sina hatade, f\u00f6r deras dygder oa) bragder, f\u00f6rsonade, f\u00f6rde\u003cbr\u003edem upp med sig till Olympen, f\u00f6r att der lata dem dela s\u00e4ttheten, och\u003cbr\u003ei en glad fygelfattning ag \u00bb njutningen af en fod?ojo rillwarclse;\u003cbr\u003erwerksm de likna de \u00c4lsta i himlen, som str\u00e4lande af kronor, och ined\u003cbr\u003epalmer i h\u00e4nderna, sitta p\u00e4 troner ikring ett al-\u0026gt; tare, hrvilketS\u003cbr\u003er\u00f6k omgrfwer deras h) rstor med en of\u00f6r\u00e4ndrad Nimbus; under dem sta\u003cbr\u003eotaliga skaror af \u00f6dmjuka och bedjande, som endast t\u00e4fla i str\u00e4ckning,\u003cbr\u003ean f\u00f6rr \u00e4n andra hinna.upp ined sina r\u00f6kelsekar, och f\u00f6r sina h\u00e4foffer\u003cbr\u003eMwinna sig blickar af bifall: Ogar ser allr genom der magiska\u003cbr\u003e\u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e af r\u00f6k, allt gcnljuder af lofs\u00e4nger, altr badar friden\u003cbr\u003eoch hwilan.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18071023_148004_121_0003_alto.xml-0-135\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1120.1, "y": 639.0}, {"color": "k", "date": "1813", "id": "bib11653806_18130305_145120_25_0002_alto.xml-0-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUtdrag af Kongs, Collegii \u003cb\u003eMedier\u003c/b\u003e Protocoll, h\u00e4ller i\u003cbr\u003eStockholm M\u00e4ndagen den 1 Februari!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18130305_145120_25_0002_alto.xml-0-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1208.1, "y": 1048.5}, {"color": "k", "date": "1814", "id": "bib19277346_18140226_147394_10_0001_alto.xml-4-44", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStaten \u00bb finanser, hrri.ias djilpk\u00e4ller redan aflogo genom\u003cbr\u003eKriget till Sj\u00f6?, och som genom denna \u0026 gt; \u0026 gt; pa utgift allveleS\u003cbr\u003euttdmt\u00abs \u00bb k\u00e4nde snart de bedr\u00f6 traste merkr.ingar af inf\u00f6randet af\u003cbr\u003eKanlinentulspiletne \u00bb, hwiltet angafS stissm \u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e till en\u003cbr\u003eallm\u00e4n Freds \u00abiliwSgc.t\u0026gt;rin^anve.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18140226_147394_10_0001_alto.xml-4-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1178.9, "y": 702.0}, {"color": "k", "date": "1798", "id": "bib11653828_17980807_144028_179_0001_alto.xml-1-29", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNattens Tronuing som har herrskor i - \u0026 gt; l sin prakt, ehuru\u003cbr\u003esk\u00f6nt Solen, den stund ho \u00bb dr\u00f6jer under Horizontens gr\u00e4ns, begjuter\u003cbr\u003eden \u003cb\u003emediet\u003c/b\u003e f\u00f6rgyllande purpur; himmelen gl\u00e4nser i den renaste\u003cbr\u003ebl\u00e4nad, och a5:snstiernan glimmar f\u00f6r blotta \u00f6gat s\u00e5som eu liten m\u00e4ne\u003cbr\u003esjelf, medan sivarta skuggor as bergen, likasom stansade ljusstrimmor,\u003cbr\u003einskr\u00e4nka \u00bb lsigterna utan at f\u00f6rm\u00f6rka dem, och irpw\u00e4cka denna milda\u003cbr\u003esorgli^het, hwilken, h\u00f6jande inbildningskraften, mera uplpfter sj\u00e4len\u003cbr\u003ean nedtrycker dcn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17980807_144028_179_0001_alto.xml-1-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1054.85, "y": 261.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281206_144028_281_0003_alto.xml-0-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e, hvarefter hvarje l\u00e4n, genom en kommit\u00e9, f\u00f6rdelar\u003cbr\u003el\u00e4nets summa p\u00e5 hvarje socken inom detsamma, och slutligen socknen\u003cbr\u003eemellan sina inv\u00e5nare i m\u00e5n af deras k\u00e4nnedom om hvarje individs\u003cbr\u003etillg\u00e5ngar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281206_144028_281_0003_alto.xml-0-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1084.4, "y": 765.0}, {"color": "k", "date": "1803", "id": "bib13506739_18030702_144030_146_0002_alto.xml-13-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb ansta illa sjuk, och \u003cb\u003eMedia\u003c/b\u003e \u00e4rv tit Henne f\u00f6rskrefne s\u00e4\u003cbr\u003ew\u00e4l fr\u00e4n Verlin, som Leipzig och Hamburg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18030702_144030_146_0002_alto.xml-13-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 928.85, "y": 891.0}, {"color": "k", "date": "1821", "id": "bib19227291_18211107_145289_45_0001_alto.xml-9-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e tagit, ej h\u00f6gre \u00e4n till 6 R:dr 34 st.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18211107_145289_45_0001_alto.xml-9-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 546.6, "y": 1080.0}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300303_144030_51_0001_alto.xml-1-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003et\u0026gt; 5 l\u00f6pande Svets Markeg\u00e5ng uppg\u00e5r till l:ka belopp, eller\u003cbr\u003e\u00f6fwerstiger det s\u00e5lunda utr\u00e4knade \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e \u00e4f sednaste 5 arens\u003cbr\u003eMarkeg\u00e5ngspris, far ingen Upps\u00e4gning till lefwerering \u00e4ga rum, utan\u003cbr\u003eskola r\u00e4ntorne owilkorligen l\u00f6sas med contant efter den i i:sta\u003cbr\u003epunkten stadgade grund.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300303_144030_51_0001_alto.xml-1-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 725.45, "y": 835.3}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110821_144030_193_0004_alto.xml-6-41", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn nyckter, trogen och renlig Husdr\u00e4ng som tillika bar\u003cbr\u003efallenhet f\u00f6r att patza upp inne i Rummen vch wi \u00bb Bord, kan s\u00e4 god\u003cbr\u003etjenst i ett stilla hederligt Hus, om han anm\u00e4ler sig en trappa upp i\u003cbr\u003e\u003cb\u003emedier\u003c/b\u003e? \u00bb Bvggningen af f. d. Wiidebrandsse Egendomen, midt f\u00f6r\u003cbr\u003est\u00e4tten p\u00e4 Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110821_144030_193_0004_alto.xml-6-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1054.85, "y": 198.0}, {"color": "k", "date": "1790", "id": "bib15650837_17900414_146391_30_0002_alto.xml-9-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eCollegii \u003cb\u003eMediet\u003c/b\u003e Bref til Magistraten i Norrk\u00f6ping vm\u003cbr\u003ewche ordningars befr\u00e4mjande\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17900414_146391_30_0002_alto.xml-9-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 956.1, "y": 1111.5}, {"color": "k", "date": "1819", "id": "bib11653825_18190130_145134_13_0002_alto.xml-3-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enar neds\u00e4tta en EommiKion till semk-inde af de \u003cb\u003eMedia\u003c/b\u003e\u003cbr\u003etiserade \u00bb och oen \u00f6friga Adelns snspr\u00e4k.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18190130_145134_13_0002_alto.xml-3-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1050.6, "y": 9.0}, {"color": "#56ae57", "date": "1830", "id": "bib19225772_18300528_148004_60_0003_alto.xml-2-9", "label": "10", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett halft Kappeland, hwara i manlige \u00e4r per \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ess\u00f6rdats circa loa tunnor Sid, utomPotatves samt 2 a 300 stackar\u003cbr\u003eHo.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18300528_148004_60_0003_alto.xml-2-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 149.215, "y": 597.35}, {"color": "#984ea3", "date": "1798", "id": "bib13506739_17980830_144030_199_0006_alto.xml-9-19", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn W\u00e4nwg af Sal, Kammare och K\u00f6k, \u00e4rat hyra uti Huset N:o 39 i\u003cbr\u003eKUbrinken, med \u003cb\u003eMedium\u003c/b\u003e i Winden och en lilen K\u00e4llare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17980830_144030_199_0006_alto.xml-9-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1325.75, "y": 765.0}, {"color": "#984ea3", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300709_147682_155_0006_alto.xml-4-11", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e.... I anseende till of\u00f6rmodad resa inhyras 2 Rum, med\u003cbr\u003e\u003cb\u003emedier\u003c/b\u003e och st\u00e4duing, nu genast.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300709_147682_155_0006_alto.xml-4-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1326.4, "y": 1188.8}, {"color": "#984ea3", "date": "1821", "id": "bib19225772_18210126_148004_11_0004_alto.xml-5-13", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLisa a \u0026 gt; re fnvzga Rum n \u00bb S Kok och \u003cb\u003eMedier\u003c/b\u003e famr\u003cbr\u003ewacker bel\u00e4genhet utom Nye Port \u00e4ro till Aprill lediga mol billig\u003cbr\u003ehyra; \u00bb trest fas i Handelsboden i Bagaren Nygrens hus wid\u003cbr\u003eKongsgcUtft?.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18210126_148004_11_0004_alto.xml-5-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 863.9, "y": 977.0}, {"color": "#984ea3", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300305_147682_53_0003_alto.xml-10-14", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnrn\u00e4 * bga och glada Rum, med egen ing\u00e5ng samt med eller utan\u003cbr\u003e\u003cb\u003emedier\u003c/b\u003e, t:tl den 1 April, f\u00f6r en wigkarl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300305_147682_53_0003_alto.xml-10-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1774.6, "y": 976.7}, {"color": "#b2996e", "date": "1808", "id": "bib11653828_18080224_144028_45_0002_alto.xml-9-8", "label": "11", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder de fenare \u00e4ren haswa \u00e4rligen, per \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e r\u00e4k\u003cbr\u003e\u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18080224_144028_45_0002_alto.xml-9-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 105.615, "y": 470.28}, {"color": "#e41a1c", "date": "1802", "id": "bib11653828_18020317_144028_62_0002_alto.xml-11-9", "label": "7", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" \u25a0v kroppar synas tunga eller l\u00e4tta i eli \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e, allt\u003cbr\u003eefter krafternas f\u00f6rh\u00e4llanden lii.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18020317_144028_62_0002_alto.xml-11-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 539.9, "y": 875.6}, {"color": "#4daf4a", "date": "1805", "id": "bib11653828_18050727_144028_171_0002_alto.xml-4-20", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI afseende p\u00e4 Konungens \u00f6gonsjukdom anf\u00f6res i Dagbladen:\"\u003cbr\u003eF\u00f6rleden natt h\u00f6lls wid ^ Hofwct en konsultation emellan Konungens\u003cbr\u003e\u003cb\u003eMedier\u003c/b\u003e och \u00f6gonl\u00e4karen phips, wid hwilkct tillf\u00e4lle den senare\u003cbr\u003egaf tillk\u00e4nna, att Starr beklagligen bildat sig p\u00e4 Hans Maj:sts ena\u003cbr\u003e\u00f6ga, och att jemw\u00e4l det andra \u00f6gat befunne fig uti lika fara.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18050727_144028_171_0002_alto.xml-4-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1417.25, "y": 444.085}, {"color": "#4daf4a", "date": "1792", "id": "bib13506739_17920123_144030_18_0001_alto.xml-2-4", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6retagas Hans Sl\u00e4gtinzar j\u00e4mte \u003cb\u003eMediet\u003c/b\u003e, g\u00f6ra flit\u003cbr\u003eyttersta, at kunna fbrm\u00e4 honom affl\u00e4 fr\u00e4n de an \u00bb delige Kyrko-\u003cbr\u003et\u00f6rr\u00e4ttninzar \u0027 under lilflundande Jule.h\u00f6gtid, h, vitta dan s\u00e4 g\u00e4rna\u003cbr\u003ewik hiwifla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17920123_144030_18_0001_alto.xml-2-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1687.0, "y": 385.425}, {"color": "#4daf4a", "date": "1811", "id": "bib11653828_18110911_144028_211_0003_alto.xml-3-11", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eall.cicS icke nytt, ulan har l\u00e4nge warit dem och andre\u003cbr\u003e\u003cb\u003eMedier\u003c/b\u003e bekant.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18110911_144028_211_0003_alto.xml-3-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1529.3, "y": 337.455}, {"color": "#999999", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170609_144030_130_0003_alto.xml-5-14", "label": "6", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBrytningen ster i de fleste af dem p\u00e4 beting och har etter S\u003cbr\u003ears \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e uppg\u00e5tt till\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170609_144030_130_0003_alto.xml-5-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 553.3, "y": 175.855}, {"color": "#999999", "date": "1794", "id": "bib11653828_17940203_144028_27_0003_alto.xml-3-29", "label": "6", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMinistern wid Departementet l\u00f6r Utrikcsarcnderne har til\u003cbr\u003eConvenkct ingiswit ek Memorial, hwaraf inh\u00e4mtas, at Frankrikes Handel\u003cbr\u003enied Utl\u00e4ndska Stater, hwilken under de f\u00f6rra \u00e4ren, per \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e\u003cbr\u003er\u00e4knadt, tilstyndat Nationen \u00e4rlig \u00f6fwcrwigt eller winst af blott 66\u003cbr\u003eMillioner, warit s\u00e4 l\u00f6nande \u00e4r 179.2, at \u00f6fwerwiglcn dcl \u00e5ret stigit\u003cbr\u003etil 225 Millioner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17940203_144028_27_0003_alto.xml-3-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 662.9, "y": 153.67}, {"color": "#a8ff04", "date": "1794", "id": "bib19225772_17941219_148003_101_0003_alto.xml-3-88", "label": "12", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rf\u00e4rdiga en Lufrballon as koppar, hwars styrka och tunnhet\u003cbr\u003ewida \u00f6fwertraffar alt hwad f\u00f6rut harrit blifwit brukadt; och genom Hr\u003cbr\u003eEwens of\u00f6rtrutna bem\u00f6dande ax en branbar Luft framffaffad af mindre\u003cbr\u003especifiqve tyngd an den, hwarmed Aorostatista Machiner wanligen\u003cbr\u003efyllas, fa at Ballonens storlek m\u00e4 f\u00f6rminffas, utan at f\u00f6rringa dest\u003cbr\u003eupstigelsekrast; hwarigenom s\u00e4ledes til en del den stora sw\u00e4righeten\u003cbr\u003ehafwes, at gifwa Ballonerne stadighet etter framg\u00e4ende r\u00f6relfe, som\u003cbr\u003eupkommer fr\u00e4n den wida yta, som best\u00e5 Machiner wisa \u00e4t det motst\u00e4ende\u003cbr\u003e\u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e, i hwilket de framskjutas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17941219_148003_101_0003_alto.xml-3-88\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 562.2, "y": 974.4}, {"color": "#69d84f", "date": "1812", "id": "bib11653828_18120217_144028_39_0002_alto.xml-7-9", "label": "13", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt B rgmerken i Nya Spanien \u00e4rligen lefwerera per\u003cbr\u003e\u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e, i Guld 3200 mor \u00bb ler och i Silfwer 1 million 74 tusen\u003cbr\u003emarker, \u0027 em till \u0027\" an\" an nuns utg\u00f6r 23 millio-er h\u00e4r, da\u003cbr\u003epiastrar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18120217_144028_39_0002_alto.xml-7-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 351.535, "y": 281.375}, {"color": "#894585", "date": "1805", "id": "bib11653828_18050427_144028_96_0003_alto.xml-10-33", "label": "14", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLitterat\u00f6ren von Zager bes\u00f6rjer om utgifwandet af denna Ordbok,\u003cbr\u003ehwarigenom man i Europa h\u00e4danefter far tillf\u00e4lle att g\u00f6ra sig bekant\u003cbr\u003emed Chinesernes spr\u00e4k.. Ehemisten parmentier har nied Tullspecialer\u003cbr\u003ebewist att per \u003cb\u003emedium\u003c/b\u003e 160 kusen tonneaux Win (hwar tonneau\u003cbr\u003eh\u00e4ller 4 oxh\u00f6fden) \u00e4rligen inf\u00f6ras till Bordeaux.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18050427_144028_96_0003_alto.xml-10-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 716.55, "y": 228.945}, {"color": "#70b23f", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270531_144010_125_0002_alto.xml-0-7", "label": "15", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekronas Krono:, nagasin, inom \u003cb\u003emedier\u003c/b\u003e af n\u00e4sta\u003cbr\u003eJuli!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270531_144010_125_0002_alto.xml-0-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1115.9, "y": 324.0}, {"color": "#d4ffff", "date": "1806", "id": "bib11653806_18060819_145120_87_0008_alto.xml-5-6", "label": "16", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6lje hn\u0026gt; araf be malte \u003cb\u003eMedia\u003c/b\u003e \u00e4fwen \u00e4ger r\u00e4ttighet\u003cbr\u003eatt \u00e5 mina w\u00e4gnar uppb\u00e4ra och qvittera alla uteA\u00e4ende fordringar och\u003cbr\u003ederjemte answara, liqvidera och betala alla mine ull r\u00f6relsen h\u00f6rande\u003cbr\u003eskulder; hwtlket allt h\u00e4rigenem andra g\u00e4ngen kung\u00f6reS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18060819_145120_87_0008_alto.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1617.6, "y": 9.0}, {"color": "#65ab7c", "date": "1807", "id": "bib19225772_18070123_148004_9_0004_alto.xml-3-13", "label": "17", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elediga art mot billig \u00bb yra fa tilltr\u00e4das antingen ined eller\u003cbr\u003enta-, \u003cb\u003emedier\u003c/b\u003e; adretz f\u00e4s p\u00e4 Tryck.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18070123_148004_9_0004_alto.xml-3-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1538.9, "y": 213.41}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653806_18040828_145120_96_0008_alto.xml-4-32", "label": 4, "to": "bib13506739_18300115_144030_11_0004_alto.xml-36-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18040828_145120_96_0008_alto.xml-4-32", "label": 4, "to": "bib15650837_18260429_146391_34_0004_alto.xml-8-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18140315_148004_31_0004_alto.xml-14-10", "label": 4, "to": "bib15650837_18260429_146391_34_0004_alto.xml-8-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18140315_148004_31_0004_alto.xml-14-10", "label": 4, "to": "bib13506739_18300402_144030_76_0004_alto.xml-21-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18251207_145063_97_0003_alto.xml-1-20", "label": 4, "to": "bib19225772_18210608_148004_66_0004_alto.xml-3-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18221106_145063_89_0004_alto.xml-0-5", "label": 4, "to": "bib13506739_18040702_144030_150_0003_alto.xml-0-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18221106_145063_89_0004_alto.xml-0-5", "label": 4, "to": "bib13506739_18191207_144030_284_0003_alto.xml-1-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300402_147682_76_0002_alto.xml-23-33", "label": 3.5, "to": "bib13506739_18250114_144030_10_0002_alto.xml-20-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18010320_145120_33_0004_alto.xml-1-36", "label": 4, "to": "bib13506739_18181003_144030_228_0002_alto.xml-5-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18251112_147394_45_0004_alto.xml-4-11", "label": 4, "to": "bib13506739_18300115_144030_11_0004_alto.xml-36-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18281224_145063_103_0001_alto.xml-3-14", "label": 4, "to": "bib19225772_18210608_148004_66_0004_alto.xml-3-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18281224_145063_103_0001_alto.xml-3-14", "label": 3, "to": "bib11653828_18120217_144028_39_0002_alto.xml-7-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18300528_148004_60_0003_alto.xml-2-9", "label": 3, "to": "bib13506739_18300115_144030_11_0004_alto.xml-36-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980830_144030_199_0006_alto.xml-9-19", "label": 4, "to": "bib19277277_18300709_147682_155_0006_alto.xml-4-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980830_144030_199_0006_alto.xml-9-19", "label": 4, "to": "bib19225772_18210126_148004_11_0004_alto.xml-5-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980830_144030_199_0006_alto.xml-9-19", "label": 4, "to": "bib19277277_18300305_147682_53_0003_alto.xml-10-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300303_147682_51_0001_alto.xml-12-13", "label": 3, "to": "bib15650837_18020512_146391_38_0004_alto.xml-10-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300303_147682_51_0001_alto.xml-12-13", "label": 4, "to": "bib13506739_17951222_144030_293_0001_alto.xml-3-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300303_147682_51_0001_alto.xml-12-13", "label": 3, "to": "bib11653828_18100718_144028_165_0004_alto.xml-2-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300303_147682_51_0001_alto.xml-12-13", "label": 3, "to": "bib19225792_18051221_147359_51_0002_alto.xml-5-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300303_147682_51_0001_alto.xml-12-13", "label": 3.5, "to": "bib19225772_18210608_148004_66_0004_alto.xml-3-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300303_147682_51_0001_alto.xml-12-13", "label": 3, "to": "bib13506739_18181003_144030_228_0002_alto.xml-5-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300303_147682_51_0001_alto.xml-12-13", "label": 4, "to": "bib13506739_18250114_144030_10_0002_alto.xml-20-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18110429_144030_98_0004_alto.xml-9-27", "label": 3, "to": "bib13506739_18250114_144030_10_0002_alto.xml-20-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290604_147682_127_0001_alto.xml-8-0", "label": 3, "to": "bib19225792_18050223_147359_8_0003_alto.xml-2-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290604_147682_127_0001_alto.xml-8-0", "label": 2.5, "to": "bib13506739_18250114_144030_10_0002_alto.xml-20-3", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300709_147682_155_0006_alto.xml-4-11", "label": 4, "to": "bib19277277_18300305_147682_53_0003_alto.xml-10-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300709_147682_155_0006_alto.xml-4-11", "label": 4, "to": "bib19225772_18210126_148004_11_0004_alto.xml-5-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18260429_146391_34_0004_alto.xml-8-53", "label": 3, "to": "bib11653828_18200622_144028_142_0004_alto.xml-0-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18260429_146391_34_0004_alto.xml-8-53", "label": 4, "to": "bib19223423_18221030_145063_87_0003_alto.xml-4-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18260429_146391_34_0004_alto.xml-8-53", "label": 4, "to": "bib13506739_18170609_144030_130_0003_alto.xml-5-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18260429_146391_34_0004_alto.xml-8-53", "label": 4, "to": "bib13506739_18181005_144030_229_0007_alto.xml-10-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18260429_146391_34_0004_alto.xml-8-53", "label": 4, "to": "bib13506739_18110423_144030_93_0004_alto.xml-6-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18260429_146391_34_0004_alto.xml-8-53", "label": 4, "to": "bib19225792_18270714_147359_27_0008_alto.xml-5-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18260429_146391_34_0004_alto.xml-8-53", "label": 4, "to": "bib19223423_17981110_145063_89_0004_alto.xml-1-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18260429_146391_34_0004_alto.xml-8-53", "label": 3.5, "to": "bib13506739_18250114_144030_10_0002_alto.xml-20-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18260429_146391_34_0004_alto.xml-8-53", "label": 4, "to": "bib19225772_18210608_148004_66_0004_alto.xml-3-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18260429_146391_34_0004_alto.xml-8-53", "label": 3, "to": "bib15650837_17900130_146391_9_0002_alto.xml-2-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18260429_146391_34_0004_alto.xml-8-53", "label": 4, "to": "bib19520388_18100103_147487_1_0002_alto.xml-1-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18080224_144028_45_0002_alto.xml-9-8", "label": 3, "to": "bib13506739_18100424_144030_94_0005_alto.xml-0-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18251216_144030_292_0003_alto.xml-13-33", "label": 4, "to": "bib11653806_18010701_145120_69_0004_alto.xml-5-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18020317_144028_62_0002_alto.xml-11-9", "label": 2.5, "to": "bib19225772_17941219_148003_101_0003_alto.xml-3-88", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18141222_145134_148_0005_alto.xml-2-19", "label": 4, "to": "bib19225772_18210608_148004_66_0004_alto.xml-3-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18080830_145120_96_0008_alto.xml-8-6", "label": 4, "to": "bib19225772_18210608_148004_66_0004_alto.xml-3-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18011221_145134_151_0003_alto.xml-3-48", "label": 3, "to": "bib13506739_18250114_144030_10_0002_alto.xml-20-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17970527_146391_42_0004_alto.xml-3-31", "label": 4, "to": "bib13506739_18300115_144030_11_0004_alto.xml-36-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18231122_147359_46_0005_alto.xml-6-6", "label": 3, "to": "bib13506739_18181005_144030_229_0007_alto.xml-10-35", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250114_144030_10_0002_alto.xml-20-3", "label": 3.5, "to": "bib11653806_18030504_145120_46_0003_alto.xml-4-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250114_144030_10_0002_alto.xml-20-3", "label": 4, "to": "bib15650837_18050814_146391_65_0002_alto.xml-13-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250114_144030_10_0002_alto.xml-20-3", "label": 3.5, "to": "bib13506739_18040702_144030_150_0003_alto.xml-0-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250114_144030_10_0002_alto.xml-20-3", "label": 4, "to": "bib13506739_18150724_144030_168_0014_alto.xml-0-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250114_144030_10_0002_alto.xml-20-3", "label": 3, "to": "bib19277277_18261128_147682_277_0002_alto.xml-6-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030527_145120_55_0004_alto.xml-12-6", "label": 4, "to": "bib11653806_18120606_145120_65_0008_alto.xml-16-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030527_145120_55_0004_alto.xml-12-6", "label": 4, "to": "bib19225792_18050223_147359_8_0003_alto.xml-2-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030527_145120_55_0004_alto.xml-12-6", "label": 4, "to": "bib11653823_18301025_144010_247_0004_alto.xml-15-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030527_145120_55_0004_alto.xml-12-6", "label": 4, "to": "bib15650837_18081109_146391_90_0004_alto.xml-16-44", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030527_145120_55_0004_alto.xml-12-6", "label": 3, "to": "bib13506739_18300303_144030_51_0001_alto.xml-1-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18041114_145120_129_0004_alto.xml-6-37", "label": 4, "to": "bib19225772_18210608_148004_66_0004_alto.xml-3-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301025_144010_247_0004_alto.xml-15-15", "label": 4, "to": "bib11653806_18120606_145120_65_0008_alto.xml-16-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170609_144030_130_0003_alto.xml-5-14", "label": 4, "to": "bib11653828_17940203_144028_27_0003_alto.xml-3-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17940122_146391_6_0003_alto.xml-0-5", "label": 4, "to": "bib19225792_18050223_147359_8_0003_alto.xml-2-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300115_144030_11_0004_alto.xml-36-13", "label": 3, "to": "bib11653823_18270222_144010_44_0004_alto.xml-3-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300115_144030_11_0004_alto.xml-36-13", "label": 4, "to": "bib13506739_18100424_144030_94_0005_alto.xml-0-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300115_144030_11_0004_alto.xml-36-13", "label": 4, "to": "bib11653806_18000509_145120_53_0004_alto.xml-5-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300115_144030_11_0004_alto.xml-36-13", "label": 4, "to": "bib19225772_18210608_148004_66_0004_alto.xml-3-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18201007_145134_113_0007_alto.xml-2-3", "label": 3, "to": "bib13506739_18181003_144030_228_0002_alto.xml-5-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18110911_144028_211_0003_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib19225772_18070123_148004_9_0004_alto.xml-3-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18210608_148004_66_0004_alto.xml-3-2", "label": 4, "to": "bib11653825_18020703_145134_79_0008_alto.xml-1-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_17970303_147359_9_0008_alto.xml-3-4", "label": 4, "to": "bib19277277_18261128_147682_277_0002_alto.xml-6-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18181003_144030_228_0002_alto.xml-5-8", "label": 4, "to": "bib13506739_18100424_144030_94_0005_alto.xml-0-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18181003_144030_228_0002_alto.xml-5-8", "label": 3, "to": "bib13506739_18290406_144030_79_0007_alto.xml-11-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18181003_144030_228_0002_alto.xml-5-8", "label": 4, "to": "bib11653823_18250613_144010_133_0004_alto.xml-6-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18181003_144030_228_0002_alto.xml-5-8", "label": 4, "to": "bib11653806_18010701_145120_69_0004_alto.xml-5-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18040828_145120_96_0008_alto.xml-4-32", "label": 1, "to": "bib19225772_18300528_148004_60_0003_alto.xml-2-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18201010_144030_235_0007_alto.xml-10-24", "label": 1, "to": "bib11653806_18030527_145120_55_0004_alto.xml-12-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18071023_148004_121_0003_alto.xml-0-135", "label": 2, "to": "bib11653828_18110911_144028_211_0003_alto.xml-3-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18300528_148004_60_0003_alto.xml-2-9", "label": 1, "to": "bib13506739_17920123_144030_18_0001_alto.xml-2-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17980830_144030_199_0006_alto.xml-9-19", "label": 2, "to": "bib19277277_18261128_147682_277_0002_alto.xml-6-24", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17980830_144030_199_0006_alto.xml-9-19", "label": 1, "to": "bib19225772_18070123_148004_9_0004_alto.xml-3-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17980830_144030_199_0006_alto.xml-9-19", "label": 1, "to": "bib11653828_18020317_144028_62_0002_alto.xml-11-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17980830_144030_199_0006_alto.xml-9-19", "label": 1, "to": "bib11653823_18270531_144010_125_0002_alto.xml-0-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17980830_144030_199_0006_alto.xml-9-19", "label": 1, "to": "bib19225772_17941219_148003_101_0003_alto.xml-3-88", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17980830_144030_199_0006_alto.xml-9-19", "label": 1, "to": "bib19225792_18270714_147359_27_0008_alto.xml-5-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300303_147682_51_0001_alto.xml-12-13", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18050727_144028_171_0002_alto.xml-4-20", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300303_147682_51_0001_alto.xml-12-13", "label": 1, "to": "bib19277277_18300709_147682_155_0006_alto.xml-4-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300303_147682_51_0001_alto.xml-12-13", "label": 1, "to": "bib13506739_17920123_144030_18_0001_alto.xml-2-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300303_147682_51_0001_alto.xml-12-13", "label": 2, "to": "bib11653823_18301025_144010_247_0004_alto.xml-15-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18130305_145120_25_0002_alto.xml-0-5", "label": 1, "to": "bib11653828_18110911_144028_211_0003_alto.xml-3-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18130305_145120_25_0002_alto.xml-0-5", "label": 1, "to": "bib11653825_18201007_145134_113_0007_alto.xml-2-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18140226_147394_10_0001_alto.xml-4-44", "label": 1, "to": "bib13506739_18300115_144030_11_0004_alto.xml-36-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300709_147682_155_0006_alto.xml-4-11", "label": 1, "to": "bib11653828_18110911_144028_211_0003_alto.xml-3-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300709_147682_155_0006_alto.xml-4-11", "label": 1, "to": "bib19225772_17941219_148003_101_0003_alto.xml-3-88", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300709_147682_155_0006_alto.xml-4-11", "label": 1, "to": "bib11653828_18020317_144028_62_0002_alto.xml-11-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18260429_146391_34_0004_alto.xml-8-53", "label": 1, "to": "bib19225772_18210126_148004_11_0004_alto.xml-5-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18080224_144028_45_0002_alto.xml-9-8", "label": 2, "to": "bib11653806_18120606_145120_65_0008_alto.xml-16-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18080224_144028_45_0002_alto.xml-9-8", "label": 1, "to": "bib13506739_18181003_144030_228_0002_alto.xml-5-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18020317_144028_62_0002_alto.xml-11-9", "label": 1, "to": "bib11653828_18050727_144028_171_0002_alto.xml-4-20", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18020317_144028_62_0002_alto.xml-11-9", "label": 1, "to": "bib19277277_18300305_147682_53_0003_alto.xml-10-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18020317_144028_62_0002_alto.xml-11-9", "label": 1, "to": "bib11653823_18270531_144010_125_0002_alto.xml-0-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18210126_148004_11_0004_alto.xml-5-13", "label": 1, "to": "bib11653828_18110911_144028_211_0003_alto.xml-3-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18210126_148004_11_0004_alto.xml-5-13", "label": 1, "to": "bib11653823_18270531_144010_125_0002_alto.xml-0-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18210126_148004_11_0004_alto.xml-5-13", "label": 1, "to": "bib19225772_17941219_148003_101_0003_alto.xml-3-88", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18210126_148004_11_0004_alto.xml-5-13", "label": 1, "to": "bib11653823_18270222_144010_44_0004_alto.xml-3-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18210126_148004_11_0004_alto.xml-5-13", "label": 1, "to": "bib11653828_18050727_144028_171_0002_alto.xml-4-20", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18080830_145120_96_0008_alto.xml-8-6", "label": 1, "to": "bib19225772_17941219_148003_101_0003_alto.xml-3-88", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18011221_145134_151_0003_alto.xml-3-48", "label": 1, "to": "bib11653828_18110911_144028_211_0003_alto.xml-3-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050727_144028_171_0002_alto.xml-4-20", "label": 1, "to": "bib19225772_18070123_148004_9_0004_alto.xml-3-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050727_144028_171_0002_alto.xml-4-20", "label": 1, "to": "bib11653825_18201007_145134_113_0007_alto.xml-2-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050727_144028_171_0002_alto.xml-4-20", "label": 1, "to": "bib11653828_18050222_144028_45_0003_alto.xml-0-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050727_144028_171_0002_alto.xml-4-20", "label": 1, "to": "bib19225792_18270714_147359_27_0008_alto.xml-5-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050727_144028_171_0002_alto.xml-4-20", "label": 1, "to": "bib11653828_18120217_144028_39_0002_alto.xml-7-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050727_144028_171_0002_alto.xml-4-20", "label": 1, "to": "bib19277277_18300305_147682_53_0003_alto.xml-10-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050727_144028_171_0002_alto.xml-4-20", "label": 1, "to": "bib19225772_17941219_148003_101_0003_alto.xml-3-88", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050727_144028_171_0002_alto.xml-4-20", "label": 1, "to": "bib11653823_18270531_144010_125_0002_alto.xml-0-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050727_144028_171_0002_alto.xml-4-20", "label": 1, "to": "bib13506739_17990613_144030_132_0008_alto.xml-6-56", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18200622_144028_142_0004_alto.xml-0-18", "label": 1, "to": "bib11653828_18110911_144028_211_0003_alto.xml-3-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18250114_144030_10_0002_alto.xml-20-3", "label": 1, "to": "bib11653806_18060819_145120_87_0008_alto.xml-5-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18250114_144030_10_0002_alto.xml-20-3", "label": 2, "to": "bib11653823_18270531_144010_125_0002_alto.xml-0-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18030504_145120_46_0003_alto.xml-4-5", "label": 1, "to": "bib11653828_18110911_144028_211_0003_alto.xml-3-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18030527_145120_55_0004_alto.xml-12-6", "label": 1, "to": "bib13506739_18110821_144030_193_0004_alto.xml-6-41", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18020512_146391_38_0004_alto.xml-10-17", "label": 1, "to": "bib11653828_18110911_144028_211_0003_alto.xml-3-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170609_144030_130_0003_alto.xml-5-14", "label": 2, "to": "bib13506739_18290406_144030_79_0007_alto.xml-11-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18030702_144030_146_0002_alto.xml-13-6", "label": 1, "to": "bib11653828_18110911_144028_211_0003_alto.xml-3-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18030702_144030_146_0002_alto.xml-13-6", "label": 1, "to": "bib19225772_18210608_148004_66_0004_alto.xml-3-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17920123_144030_18_0001_alto.xml-2-4", "label": 1, "to": "bib19225792_18050223_147359_8_0003_alto.xml-2-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17920123_144030_18_0001_alto.xml-2-4", "label": 1, "to": "bib19225772_18070123_148004_9_0004_alto.xml-3-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_17941219_148003_101_0003_alto.xml-3-88", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18110911_144028_211_0003_alto.xml-3-11", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_17941219_148003_101_0003_alto.xml-3-88", "label": 1, "to": "bib13506739_18250407_144030_78_0002_alto.xml-5-86", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_17941219_148003_101_0003_alto.xml-3-88", "label": 1, "to": "bib11653828_18120217_144028_39_0002_alto.xml-7-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_17941219_148003_101_0003_alto.xml-3-88", "label": 1, "to": "bib11653823_18270531_144010_125_0002_alto.xml-0-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18110911_144028_211_0003_alto.xml-3-11", "label": 1, "to": "bib19277277_18300305_147682_53_0003_alto.xml-10-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18110911_144028_211_0003_alto.xml-3-11", "label": 1, "to": "bib11653828_17940203_144028_27_0003_alto.xml-3-29", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18120217_144028_39_0002_alto.xml-7-9", "label": 2, "to": "bib11653823_18270531_144010_125_0002_alto.xml-0-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18120217_144028_39_0002_alto.xml-7-9", "label": 1, "to": "bib19277277_18300305_147682_53_0003_alto.xml-10-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300305_147682_53_0003_alto.xml-10-14", "label": 1, "to": "bib11653823_18270531_144010_125_0002_alto.xml-0-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18270531_144010_125_0002_alto.xml-0-7", "label": 1, "to": "bib11653806_18060819_145120_87_0008_alto.xml-5-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18071023_148004_121_0003_alto.xml-0-135", "label": NaN, "to": "bib11653828_18020317_144028_62_0002_alto.xml-11-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300303_147682_51_0001_alto.xml-12-13", "label": NaN, "to": "bib13506739_18300303_144030_51_0001_alto.xml-1-16", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18130305_145120_25_0002_alto.xml-0-5", "label": NaN, "to": "bib11653806_18060819_145120_87_0008_alto.xml-5-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300709_147682_155_0006_alto.xml-4-11", "label": NaN, "to": "bib11653806_18060819_145120_87_0008_alto.xml-5-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300709_147682_155_0006_alto.xml-4-11", "label": NaN, "to": "bib11653823_18270531_144010_125_0002_alto.xml-0-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300709_147682_155_0006_alto.xml-4-11", "label": NaN, "to": "bib11653828_18050727_144028_171_0002_alto.xml-4-20", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18030527_145120_55_0004_alto.xml-12-6", "label": NaN, "to": "bib19227291_18211107_145289_45_0001_alto.xml-9-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281206_144028_281_0003_alto.xml-0-0", "label": NaN, "to": "bib19277277_18261128_147682_277_0002_alto.xml-6-24", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18030702_144030_146_0002_alto.xml-13-6", "label": NaN, "to": "bib11653828_18120217_144028_39_0002_alto.xml-7-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17920123_144030_18_0001_alto.xml-2-4", "label": NaN, "to": "bib11653828_18110911_144028_211_0003_alto.xml-3-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18110911_144028_211_0003_alto.xml-3-11", "label": NaN, "to": "bib13506739_18110821_144030_193_0004_alto.xml-6-41", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18100424_144030_94_0005_alto.xml-0-12", "label": NaN, "to": "bib11653825_18190130_145134_13_0002_alto.xml-3-8", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>