<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653828_18140409_144028_81_0003_alto.xml-16-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewill icke, men bcwek\u00f6 dertill af det p\u00e4 honom wankiaen \u00bb\u003cbr\u003everkande \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e: Stryk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18140409_144028_81_0003_alto.xml-16-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1610.45, "y": 1067.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib11653828_17990408_144028_79_0002_alto.xml-5-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e af pligt eller Guds wilje, dock s\u00e4, at det f\u00f6rra\u003cbr\u003ealtid ar beroende af det senare, s\u00e4 fyller han derigenom de b\u00e4da f\u00f6r\u003cbr\u003eAlmanheten p\u00e4 f\u00f6r l\u00e4ngt afst\u00e4nd st\u00e4ende ytterligheterne fr\u00e4n blott\u003cbr\u003esinnlighet til ren sedlighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17990408_144028_79_0002_alto.xml-5-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1736.55, "y": 86.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18261207_144028_285_0002_alto.xml-22-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI alla sall Lc detta ett \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e till utl\u00f6sningen,, \u0027 vm \u0027\u003cbr\u003evm kan ansta en fantaSmagori, ej en tragedi.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18261207_144028_285_0002_alto.xml-22-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1545.05, "y": 686.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290409_144030_82_0002_alto.xml-8-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e4 allm\u00e4nt sem m\u00f6jligt ar tillst\u00e4deskomma, d\u00e4 om \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6r denne enh\u00e4lligt be: stntne sammankomst erinras; b\u00f6rande denne g\u00e4ng\u003cbr\u003eanm\u00e4lare af nya Ledam\u00f6ter dem medf\u00f6ra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290409_144030_82_0002_alto.xml-8-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2038.95, "y": 591.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270326_147682_71_0001_alto.xml-31-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDetta war \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e till min lemnade upplysning ock afwen\u003cbr\u003etill \u00bb lin beredwillighet art till Ratten uppheima mina kladdar, ehuru\u003cbr\u003ejag ival wissre, atr emot Swen,?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270326_147682_71_0001_alto.xml-31-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2077.8, "y": 1159.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18281220_147682_298_0001_alto.xml-1-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewigt Hr Tham f\u00e4ste ivid math\u00c4lningen, s\u00e5som anledning lill\u003cbr\u003esamlingen och dtt underordnade rmu det talande l inr\u00e4ttningens fbrcm\u00e4l\u003cbr\u003esick, d\u00e4 man trodoe komma det sanna n\u00e4rmare, kill f\u00f6lid af detta\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18281220_147682_298_0001_alto.xml-1-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1880.05, "y": 613.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18271215_144030_294_0008_alto.xml-30-153", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHerr Tor\u00f6low icke alldeles saknat soa till sin underd\u00e4nlga\u003cbr\u003eBesw\u00e4rlistrift, hwilket Slrninstone af den bekanta Skriflwerlingen och\u003cbr\u003e\u00e4nnu mera af de astaagde Witt11 ee 1113len klarligen nog st\u00f6njeS,\u003cbr\u003eebnrn man \u00bb erna medalfwer, att i h\u00f6gst f\u00e4 fall, hwaraf man ingalunda\u003cbr\u003ewill statuera delta fom exempel, en nnderhafwande b\u00f6r till\u00e4ta sig\u003cbr\u003egenom LagenS arm Beifra F\u00f6rm\u00e4n \u00bb \u00e4tg\u00e4rder, resultatet b\u00e4raf dock \u0027 \u00e4t\u003cbr\u003eto \u0027 t) e b\u00f6ra afwaktfl \u00bb \u00bb fan n\u00e4gra prelimin\u00e4ra m\u00e4tt och steg, f\u00e4\u003cbr\u003emycket heldre, font hwar man fentcrar ob \u0027 lllghelen mot Pnbllfen af\u003cbr\u003ealt undanb\u00e4lla benne en eller fle \u00bb ra as de ytterst s\u00e4 Talanger, hon\u003cbr\u003ep\u00e4 Scenen med erk\u00e4nsta ser och h\u00f6r; w\u00e4ldet mok den ober\u00e4knadt, fom\u003cbr\u003eh\u00e4rf\u00f6re m\u00e4ste wara offer, bwar\u00f6\u0026gt; wer troligen icke f \u00bb r\u003cbr\u003en\u00e4rwarande, efter hwad fom syne \u00bb, n\u00e4gon konsideration ing\u00e4r i\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e f\u00f6r Theater \u00bb Storelfer \u00bb \u00e4tg\u00e4rder?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18271215_144030_294_0008_alto.xml-30-153\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1691.05, "y": 820.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18161213_144028_291_0002_alto.xml-3-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen emedan det \u00e4r medgifwet Allmogen att utl\u00e4na penningar till\u003cbr\u003esumma \u00abs 50 R:dr utan skuldebref, och det stulle wara Inconscqvent,\u003cbr\u003eatt mindre w\u00e4rba s\u00e4kerheten s\u00f6r den en\u00e5s penningar, \u00e4n f\u00f6r den andras\u003cbr\u003epant, hwarlill enahanda \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e m\u00e4ste finnas, torde pants\u00e4tlning\u003cbr\u003ewid s\u00e4dana mindre f\u00f6rstr\u00e4ckningar \u00e4swen s\u00e4 bewtsas med wittnen, utan\u003cbr\u003ehandstrift.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18161213_144028_291_0002_alto.xml-3-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2022.05, "y": 1050.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225772_18230603_148004_61_0001_alto.xml-4-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edem, kallade dem morgonen derp\u00e5 i sitt rum, ber\u00e4ttade dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e till hans f\u00f6rfarande, och till\u00e4de: werid\u00e9n stall nu\u003cbr\u003elika s\u00e4wZl som han wara \u00f6fwertygad om deras loyalitet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18230603_148004_61_0001_alto.xml-4-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1326.2, "y": 660.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18151111_144028_263_0004_alto.xml-5-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebetalning f\u00e4fo\u00e9..\" Sednare delen af denna ang\u00e4ende den\u003cbr\u003esamf\u00e4llda egendomen, \u00e4r i mots\u00e4gelse med \u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e f\u00f6r r\u003cbr\u003e\u00a7.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18151111_144028_263_0004_alto.xml-5-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1915.85, "y": 725.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150726_144028_170_0003_alto.xml-13-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden emot honom si\u00e4ende sicndtliga Generalen, f\u00e4 \u00e4r detta intet\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e f\u00f6r \u00f6st att.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150726_144028_170_0003_alto.xml-13-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2314.8, "y": 1501.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240303_144028_52_0002_alto.xml-7-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt annat \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e f\u00f6reter sig, att.ned mera\u003cbr\u003etillfredsst\u00e4llelse bjuda till att uppfylla detta budet, och det tror\u003cbr\u003ejag wcrkar p\u00e4 m\u00e4nga, utan att de g\u00f6ra stg red \u00bb f\u00f6r sina grundsatser i\u003cbr\u003edenna wsig, ehuru de fr\u00e4n del religi\u00f6sa hemta deras ursprung.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240303_144028_52_0002_alto.xml-7-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1889.2, "y": 1023.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eott denna Lag endast s\u00e4r till\u00e4uiras p\u00e4 s\u00e4dan f\u00e4nge, som Jill\u003cbr\u003ed^sstraff eller livstidsf\u00e4ngelse d\u00f6md \u00e4r Utstottet har s\u00e4som\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e f\u00f6r b, ho \u0027 \u0026 gt; v?t ak ten iir\u00e4gawarande Lagen\u003cbr\u003ehuswudsakligen anf\u00f6rt, alt Samh\u00e4llsordningens beivarande p\u00e4kallar\u003cbr\u003ekraftiga och str\u00e4nga \u00e4ig\u00e4rder till f\u00f6rekommande af ^cn oro och w\u00e4oa,\u003cbr\u003esom sororsnkas af dylika p\u00e4 flykten ckomne uiIKd\u00e4dare^ hwiikus\u003cbr\u003etilln\u00e4nd i a!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2067.35, "y": 817.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653828_18190209_144028_32_0003_alto.xml-11-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eilag sig s\u00f6restrifwen, att ej gilla ekler urs\u00e4kta uppenbart\u003cbr\u003emoralista brott, och iwan h\u00f6k aldrig upph\u00f6ra att warna f\u00f6r den l\u00e4ra,\u003cbr\u003eatt de af politlsta \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e kunna r\u00e4ttf\u00e4rdigas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18190209_144028_32_0003_alto.xml-11-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2828.85, "y": 1243.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300427_144030_95_0004_alto.xml-25-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Person son \u00bb sjelf kan rida o:h s\u00e4ledes f\u00f6rst\u00e4r att stora\u003cbr\u003eRidh\u00e4st, \u00f6nskar att uvder instundande Sommar f\u00e4 mor betalning begagna\u003cbr\u003een s\u00e4dan, st\u00f6rre eller mindre del ef dngner; och d\u00e4 h\u00e4lsans \u00bb v\u00e4rdande\u003cbr\u003e\u00e4r det enda \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e till ett l\u00e4dant behof, torde detta \u00bb rara\u003cbr\u003een tillr\u00e4cklig borgen for kreaturets stowcmma behandling.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300427_144030_95_0004_alto.xml-25-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1765.4, "y": 898.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-10-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb verkande \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e till handlingen, ingen utweckling af\u003cbr\u003ek\u00e4nflor och pastioner, ingen lyftning i stilen finnes h\u00e4r- Allt\u003cbr\u003e\u00e4rber\u00e4knadt p\u00e4 effekten af den nya st\u00e4despelare, som Upptr\u00e4der p\u00e4\u003cbr\u003eteatern, och f\u00f6rfattaren har, endast i f\u00f6rlitande pst hans\u003cbr\u003eskicklighet, f\u00f6rsummat att l\u00e4ta n\u00e4gon af de \u00f6friga f\u00e4 wisa sin\u003cbr\u003etalang.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-10-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1668.5, "y": 848.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib11653828_18170313_144028_60_0004_alto.xml-14-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eres Lcsw rr.esbcstrifning; cch f\u00f6r ott kunno f\u00e4kta bmarje\u003cbr\u003eomst\u00e4ndighet i flit werk I en ljusare dog, sbkce han ari af Buonapart\u003cbr\u003e\u00bb sjelf utsorsta de hemlig ste \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e n till husa\u003cbr\u003ewuthandlingarna I hans w rksamma och rx-mvell\u00f6sa lefnad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18170313_144028_60_0004_alto.xml-14-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1758.85, "y": 840.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18181216_144028_291_0002_alto.xml-12-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIntet politistt \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e har best\u00e4mt hans synpunkter, och\u003cbr\u003essulle man\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18181216_144028_291_0002_alto.xml-12-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1961.35, "y": 327.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18201229_144028_302_0001_alto.xml-2-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eL\u00e4saren sjelf m\u00e4 pr\u00f6fwa \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e f\u00f6r den artikel wi har\u003cbr\u003ebesware, hwilken har f\u00f6r afsigt att warna Pastorerna f\u00f6r att medarbeta\u003cbr\u003etill antagandet af ben npsi utkomna, af Konungen sanctionnerade\u003cbr\u003eChoralboken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18201229_144028_302_0001_alto.xml-2-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1929.95, "y": 766.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib11653828_18170909_144028_208_0002_alto.xml-7-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evnderd\u00e4niga ans\u00f6kning anf\u00f6rt betta enfftlta \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e\u003cbr\u003edertill, och s\u00e4ledes icke endast s\u00f6tt i ljuset st\u00e4lla det allm\u00e4nnas\u003cbr\u003ewinst, ehuru l Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18170909_144028_208_0002_alto.xml-7-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2435.65, "y": 581.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240914_144028_213_0004_alto.xml-7-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esa stulle han kunnat r\u00e4ttf\u00e4rdiga sig med samma \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003enemligen: Frankrikes intresse, som kr\u00e4fdc, att man stulle skaffa ur\u003cbr\u003ewerlden en General, hwilketi genom btwertr\u00e4dandet as kapitulationen i\u003cbr\u003eParis giort sig answarig f\u00e5w\u00e4l till Martyrerna Nev \u0027 s, Labedopere \u0027 s\u003cbr\u003emed fleres utgjutna blod, som ock f\u00f6r museernas traktatwidripa\u003cbr\u003eplundring.. 6.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240914_144028_213_0004_alto.xml-7-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2014.55, "y": 772.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-2-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eansett f\u00f6rlagets antagande b\u00f6ra \u00e5t \u0027 \u00f6ljas af det \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eatt s\u00e5dant (Bcbbe desto Hel.dre, som den mening, Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-2-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1303.45, "y": 1008.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290323_144028_68_0002_alto.xml-12-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enemligen, att i\u00f6rr \u00e4n denna prilimin\u00e4rfr\u00e5ga \u00e4r afgjord kan man\u003cbr\u003eicke rimligtvis f\u00f6rest\u00e4lla sig, att n\u00e5gon \u00e5tg\u00e4rd i detta fall skulle\u003cbr\u003ekunna tagas, ty hvad verksamt \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e kan v\u00e4l n\u00e5gon af\u003cbr\u003eStatsmakterna ega, att medgifva n\u00e5gon en r\u00e4ttighet, som man ej vet om\u003cbr\u003ehan vill hafva, och inbjuda n\u00e5gon till en plats, som han m\u00e5h\u00e4nda \u00e4r\u003cbr\u003elikn\u00f6jd om att emottaga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290323_144028_68_0002_alto.xml-12-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2763.1, "y": 1102.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653828_18140927_144028_223_0002_alto.xml-6-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e m\u00e4 wara hwilket sein helst, hufwudsakcn \u00e4r att\u003cbr\u003ef\u00e4 ett kraftigt bist\u00e5nd, s\u00e4 att Eongresien m\u00e4 giswa utflaget lill w\u00e4r\u003cbr\u003eform\u00e4n; tp det synes klart, att ber \u00e4r ben som stall afg\u00f6ra w\u00e4rl\u003cbr\u003e\u00f6de.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18140927_144028_223_0002_alto.xml-6-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2002.7, "y": 1524.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260609_144028_131_0004_alto.xml-7-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDest \u00bb omst\u00e4ndigheter uppenbara f\u00f6r \u00f6st, att F\u00f6rsynen \u00e4r f\u00f6r\u003cbr\u003eGrekerna: warom derf\u00f6re \u00e4fwcn mi f\u00f6r demi De stola segra: \u00e4nnu etl\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e \u2014 mi stola d\u00e4 icke ha f\u00f6r intet bist\u00e4tt bein.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260609_144028_131_0004_alto.xml-7-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1900.1, "y": 1159.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib19227291_18201004_145289_40_0006_alto.xml-3-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejandet med si n l\u00f6n enligt de grunder religion \u00bb n uvpgifwer,\u003cbr\u003eomisik\u00e4nneligen tyckes wara enda och sanna \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e f\u00f6r den \u00e4dla\u003cbr\u003et\u00e4flan, som nu mer \u00e4n n\u00e5gon \u00bb sin, i anseende till si.ia w a \u0027 g\u00f6rande\u003cbr\u003ewerkningar sprider s\u00e4 mycken tr\u00f6st och hug\u00ab swalelse \u00e4t n\u00f6den och\u003cbr\u003eel\u00e4ndets barn, samt i och med samma lismar den aktningsw\u00e4rdaste och\u003cbr\u003e\u00e4dlaste Esprit blind ett upplyst folk \u2014 torde ma!)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18201004_145289_40_0006_alto.xml-3-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2282.7, "y": 899.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291107_144030_259_0008_alto.xml-20-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^Hans Excellens Herr Grefwe L\u00f6wenhjelm: Det \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, som\u003cbr\u003ef\u00f6rm8kt ntlg att 8ter uppstiga, \u00e4r hemtadt fr8n nagra Friherre\u003cbr\u003eAnckarsw\u00e4rdS yttranden, st\u00e4llda till mig och mina t\u00e4nkes\u00e4tt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291107_144030_259_0008_alto.xml-20-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1502.6, "y": 615.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18271110_144030_264_0002_alto.xml-30-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rfattande ej tv\u00abrit ledd af n\u00e4got annat \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e Zn fin\u003cbr\u003eegen tfwertygelfe t fai ken, samt att ha \u00bb, af hwad nu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18271110_144030_264_0002_alto.xml-30-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2065.3, "y": 454.29}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19225772_18290812_148004_90_0002_alto.xml-4-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNekas kan iste, alt tiggeriet till en del blifwit h\u00e4mmadt genom\u003cbr\u003ebewiljande af mat och kl\u00e4der, \u00e4fwensom ali detta sednare kanh\u00e4nda\u003cbr\u003ewarit hos manga F\u00f6r\u00e4ldrar \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e att f\u00f6r sina barn s\u00f6ka\u003cbr\u003eSkolg\u00e5ng.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18290812_148004_90_0002_alto.xml-4-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2128.5, "y": 1071.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290807_144030_180_0007_alto.xml-0-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003econtra stgneraS, fS Tottes Bet wara oinisik\u00e4nnekigt, att\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e f\u00f6r ett s\u00e5dant f\u00f6rfarande 8 den tillf\u00e4lliga\u003cbr\u003eF\u00f6redragandens sida om\u00f6jligt kunnat wara naqot annat, \u00e4n att f\u00ab\u003cbr\u003emedwerka till det f\u00f6r staten s\u00e4 olyckliga, men deremot f\u00f6r\u003cbr\u003ehemmansiiboerne oskattbara Utslaget, hwangenom kronan blifwit ffiljd\u003cbr\u003esr\u00e4n de ifrkiqawarande m\u00e4nga Hemmanen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290807_144030_180_0007_alto.xml-0-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2223.65, "y": 1385.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300213_144030_36_0004_alto.xml-15-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm n\u00e4gon bemedlad Person, som, af \u00e4dlare \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e An\u003cbr\u003ewinningslnstnad, skulle st, na\u00a7 ben\u00e4gen an wilja bitr\u00e4da en hederlig\u003cbr\u003ecivil Tjensteman med l\u00f6n p\u00e4 star, genom err l\u00e4n af 300 Rdr Banko, emot\u003cbr\u003elaglig r\u00e4nta och f\u00f6rbindelse arr hwarje halft Ar en sjerredcl af\u003cbr\u003ekapitalet p\u00e4 dagen betalas, s\u00e4 afwakraS rill den ifj ixnew.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300213_144030_36_0004_alto.xml-15-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2248.25, "y": 379.865}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib13506739_18111231_144030_304_0049_alto.xml-6-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 F\u00f6r en \u0026 gt; \u00e4rskilt Direktion \u00f6fwer Barnhuset blifwer\u003cbr\u003ef\u00e4ledes den Instruktion, som meddelas, enda \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e f\u00f6r des;\u003cbr\u003ehandlingar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18111231_144030_304_0049_alto.xml-6-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1796.95, "y": 921.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18151111_144028_263_0003_alto.xml-6-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eMotiven\u003c/b\u003e till det nya siadgancet isto m\u00e4sterligt\u003cbr\u003eframst\u00e4llda \u00bb WiKcrIigcn \u00e4r makars f\u00f6reningsband med n\u00e4got annat\u003cbr\u003eojemf\u00f6rligt, s\u00e4som det in \u00bb \u00bb erligaste, staikaste och f\u00f6r lifstiden\u003cbr\u003eknutet: det b\u00f6r i allman:, ct hos den eria utesluta ssscendet p\u00e4 egna\u003cbr\u003ef\u00f6rdelar, d\u00e4 de komma i strid med dem andras 5, men mi \u00e4ge n\u00e4got Kier\u003cbr\u003eatt ber\u00e4kna under lifwcst \u00e4n hivad som kan h\u00e4nf\u00f6ras till yttre\u003cbr\u003ef\u00f6rdelar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18151111_144028_263_0003_alto.xml-6-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2660.95, "y": 859.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib11653828_17990408_144028_79_0002_alto.xml-4-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm folk-l\u00e4raren f\u00f6rst\u00e4r at bringa de empiriska \u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003een wis f\u00f6rening med\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17990408_144028_79_0002_alto.xml-4-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2096.95, "y": 1961.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250609_144028_130_0004_alto.xml-4-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edenna \u00f6fiverdrifna eflergi-menhet, som sannolikt icke h\u00e4rledde\u003cbr\u003esig fr\u00e4n n\u00e4got annat \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, \u00e4n beg\u00e4ret att bibeh\u00e4lla sig p\u00e4 sin\u003cbr\u003epost, torde p\u00e4stpnda hans fall, emedan de utl\u00e4ndske diplomaterne pttra\u003cbr\u003edet listigaste misin\u00f6je \u00bb ned hans f\u00f6rh\u00e5llande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250609_144028_130_0004_alto.xml-4-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1502.0, "y": 843.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18251229_144030_302_0001_alto.xml-20-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r \u00f6frigt mi st tyder ja i ej \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e till eder beg\u00e4ran\u003cbr\u003eoch tac. \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18251229_144030_302_0001_alto.xml-20-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2023.9, "y": 906.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160724_144028_169_0003_alto.xml-11-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe till\u00e4gga, att samma \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e f\u00f6rm\u00e4lt Konungen att\u003cbr\u003ef\u00f6rl\u00e4taSuchet\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160724_144028_169_0003_alto.xml-11-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2026.05, "y": 398.57}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653823_18250316_144010_62_0002_alto.xml-2-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden l och 4 dennes ha f\u00f6r \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e! \u00bb - och is i Haswet\u003cbr\u003e\u00e4nnu icke kunnat afg\u00e5 till Ecker\u00f6.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18250316_144010_62_0002_alto.xml-2-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1445.25, "y": 981.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19227291_18270328_145289_13_0002_alto.xml-11-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eblefwo n\u00e5gra Journalister i Rhone-Departementec nyligen\u003cbr\u003efcikallade fr\u00e4n bestyllningen, alt de i en artikel r\u00f6rande Jury-lagen\u003cbr\u003esamt i anm\u00e4lan af ett poem, kalladt: \u0027 \u0027 Rom i Paris\", till\u00e4lit sig\u003cbr\u003epersonliga allusioner, och \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e till domen lydde, att det ej\u003cbr\u003e\u00e4r en domare kill\u00e4kit akt sjelf utleta allusioner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18270328_145289_13_0002_alto.xml-11-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2461.9, "y": 1492.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18271109_144030_263_0002_alto.xml-23-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed s\u00e4ga, att \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e till pliglens Uppfyllande woie\u003cbr\u003ewida f\u00f6r / wagt, om\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18271109_144030_263_0002_alto.xml-23-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2351.15, "y": 1135.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18151027_144028_250_0002_alto.xml-11-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eMotiven\u003c/b\u003e till \u00e4ndring i delta \u00e4ldre stadgande b\u00f6ra l\u00e4sas\u003cbr\u003efullst\u00e4ndigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18151027_144028_250_0002_alto.xml-11-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2146.05, "y": 234.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301111_144028_262_0003_alto.xml-5-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eingenting fruktansv\u00e4rdare, \u00e4n ett blindt nit, hvars\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e \u00e4r en otydlig k\u00e4nsla, ty ju mindre menniskan begriper\u003cbr\u003eorsaken till hvad hon f\u00f6retar, desto v\u00e5ldsammare \u00e4r dess drift i\u003cbr\u003eutf\u00f6randet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301111_144028_262_0003_alto.xml-5-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2489.75, "y": 1250.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300127_144030_21_0004_alto.xml-29-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm n\u00e4gon bciiiedlad Person, som, af \u00e4dlare \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e \u00e4n \u00bb\u003cbr\u003evinningslystnad, skulle finnas ben\u00e4gen att \u00bb vilja bitr\u00e4da cn hederlig\u003cbr\u003ecivil Tjcnstcman mcd l\u00f6n p\u00e4 stat, genom ett l\u00e4n af 300 Rdr Banko, emot\u003cbr\u003elaglig r\u00e4nta och f\u00f6rbindelse att hwarje halft \u00e4r c \u00bb sjcltcdcl af\u003cbr\u003ekapitalet p\u00e4 dagen bcralas, s\u00e4 afwaktaS rill dcn 0 n\u00e4stkoM.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300127_144030_21_0004_alto.xml-29-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2258.85, "y": 840.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003effttc Bet\u00e4nkandets \u00e5terremitterande, \u0027 jr att fa detsamma i\u003cbr\u003eannan mening \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e radt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1986.7, "y": 1162.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210321_144028_67_0001_alto.xml-9-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efom l\u00e4nake deras dr\u00e4gt, men drefwos af helt andra \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ean sanningcn\u00f6 s\u00f6kande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210321_144028_67_0001_alto.xml-9-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2390.75, "y": 1003.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250930_144028_226_0002_alto.xml-16-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" \u00d6rn iag ware fruntimmer,\" stulle iag i urin \u00bb l\u00f6gnare \u00e4lder\u003cbr\u003ebli and\u00e4ktig, \u00bb ren min fremhet stulle likna den Heliga Teresias, och\u003cbr\u003emin fruktan f\u00f6r afgrunden stulle hofwa samma \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250930_144028_226_0002_alto.xml-16-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1844.95, "y": 787.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18161218_144028_295_0003_alto.xml-14-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIcke p\u00e4 l\u00f6vet, tphin st:ll utglfwa allt bwid han or\u00e4tt\u003cbr\u003eemottagit; men en olaglig utleaare winner allt hwad han kon s\u00e4 af ten,\u003cbr\u003esom genast legde, ut\u00f6^wer den f\u00f6rut best\u00e4mda legan; ett nytt\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e att handla oredligt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18161218_144028_295_0003_alto.xml-14-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2140.9, "y": 498.74}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290522_144030_117_0005_alto.xml-4-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLyckligtwiS cifwisaS alla f\u00f6rs\u00f6k att wanst\u00e4ila \u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6r Styrelsens hand\u0026gt; i\u0026gt;?sr, med dcn nvilja, som hos den \u0027 lugna\u003cbr\u003emedborqarcu aldrig uteblifwer wid \u00c5h\u00f6randet af sni\u00e4dclser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290522_144030_117_0005_alto.xml-4-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2689.55, "y": 1347.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib15650837_18240911_146391_73_0002_alto.xml-1-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" Ack! \u201d \u2014 inf\u00f6ll Flickan nu, f\u00f6r hwilken jag bek\u00e4nnde mitt\u003cbr\u003en\u00e4mnda Frieri och hela desi \u003cb\u003eMotiv\u003c/b\u003e, \u2014\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18240911_146391_73_0002_alto.xml-1-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2375.55, "y": 870.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250528_144028_120_0002_alto.xml-1-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e till Furst MelternichS bilresa: Grekland stall\u003cbr\u003ewara hufwudf\u00f6rem\u00e4let derf\u00f6r\u00d6sterrike \u00f6nstar nemligen, s\u00e4ges det, s\u00e4tta\u003cbr\u003eett m\u00e4l f\u00f6r de olyckliga Grekernas lidanden, dock p\u00e4 ett s\u00e4dant s\u00e4tt,\u003cbr\u003eatt Europas politista system derigenom rubbaS s\u00e4 litet, svin m\u00f6jligt\u003cbr\u003e\u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250528_144028_120_0002_alto.xml-1-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1693.25, "y": 962.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653828_18080707_144028_154_0001_alto.xml-11-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZmedlertid m\u00e4ste, utom vesta philssophiska grunder, \u00e4nnu ett\u003cbr\u003eannat \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e nyttjas, och jcmw\u00e4l detta war b\u00e4ve enkelt och\u003cbr\u003elockande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18080707_144028_154_0001_alto.xml-11-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1936.0, "y": 1121.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653828_18091009_144028_234_0002_alto.xml-2-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkillnaden emellan \u00e4ra och \u00e4rlighet synes f\u00f6rnemligast ligga i\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18091009_144028_234_0002_alto.xml-2-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2155.5, "y": 1952.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300102_147682_1_0001_alto.xml-7-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskulle kanste det \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, jag h\u00e4rigenom antydt, i f\u00f6ljds\u003cbr\u003eaf cn jynwilia, haft ett witzt utsecndc af o\u00e4delt, men wid \u00bb v\u00e4r tids\u003cbr\u003eljns skola de \u00e4dla mcrallerne och dcrac\u0026gt; \u00bb verkningar alltid synas\u003cbr\u003e\u00e4dla; och detzuton \u00bb \u00e4r jag ju hwarkcn dcn cnda eller dcn f\u00f6rsta, fr\u00e4n\u003cbr\u003ehwilken \u00bb l\u00e4ppar hoppet om bel\u00f6ning framkallat ett lo / tal.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300102_147682_1_0001_alto.xml-7-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2237.25, "y": 1239.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653828_18040802_144028_177_0002_alto.xml-6-50", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eer korrespondans \u00bb lilles icke kan anses sssom pol tisst\u003cbr\u003ewigtig; nien bet oaktadt f\u00f6rr fl\u00e4r Ni att flick.- densamma till Hans\u003cbr\u003eKuolsta Majists Minister i London, i afsigt att \u00c5dagal\u00e4gga er aktning\u003cbr\u003ef\u00f6r Hans Brittiska Maj:st. Els ExeScns yttrar tillika att Ni, utan ett\u003cbr\u003es\u00e4dant \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, icke skulle trott Er skyldig alt beswara min\u003cbr\u003esista Not.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18040802_144028_177_0002_alto.xml-6-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2538.4, "y": 880.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290323_144030_68_0008_alto.xml-17-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTiderne skynda undan, generationer f\u00f6rfwinna; Men Historien\u003cbr\u003ebewar\u00abe lika sZ w\u00e4l det goda och \u00e4dla de 8stadkommit, som d8rstaperne;\u003cbr\u003eefterkomma \u00bb de granska \u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e och werkningarne, de d\u00f6ma\u003cbr\u003eopartistt, f\u00f6r dem framst\u00e5r Parti-sinnet t hela sin \u00f6mklighet; m8tte\u003cbr\u003ede ej i n\u00e4rwarande tiders hai^lingar igenfinna det!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290323_144030_68_0008_alto.xml-17-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1710.0, "y": 495.265}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250902_144030_202_0004_alto.xml-32-109", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enom annons i Dagbladet s\u00f6ker w\u00e4cka HoS solk en giidlig \u00e4b\u00e4ga\u003cbr\u003eatt som wittnen l\u00e4ta \u00bb yttja sig till bcsr\u00e4injande as W\u00e4nncns nit s\u00e4\u003cbr\u003el\u00f6r det andlig \u00bb sei \u00bb werldsti \u00bb ga L \u2014 n, som r\u00e4knade stg bekant med\u003cbr\u003ealla de n\u00e4rwarande utom W\u00e4nnen, och k\u00e4iiiier dem f\u00f6r m\u00e4n med karakter\u003cbr\u003eutan l\u00e4ghet eller ffrymtan, kan cj anuat \u00e4n anse denna kallotterade\u003cbr\u003eoch swartkl\u00e4dde, trotS sitt aktningSw\u00e4rda st\u00e4nd, p\u00e4 alla Huiwndstadens\u003cbr\u003eK\u00e4llare och Krogar ryktbara man, k\u00f6r upphofsman till den standa \u00bb l\u00f6sa\u003cbr\u003euppnianiiige \u00bb till hwilken han tagit skenet af Religionens f\u00f6rsm\u00e5r\u003cbr\u003ef\u00f6r alt be \u00bb t\u00e4cka det werkliga el\u00e4ndiga \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250902_144030_202_0004_alto.xml-32-109\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2548.1, "y": 1408.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210929_144028_228_0003_alto.xml-10-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehos Kiaya-Bii f\u00f6r Turkista Hdftingarna och Bojarerna en\u003cbr\u003estrifwelfe af Paschan i Silistlria, som dels framst\u00e4ller\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e till Kaminar - Sawas och hans Arnaut-corps \u0027\u003cbr\u003esvrst\u00f6iing, tcls hos Kiaya-Bei och Bojarerna insk\u00e4rper den pligten att\u003cbr\u003ewaka f\u00f6r allm\u00e4nna lugnets bibeh\u00e5llande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210929_144028_228_0003_alto.xml-10-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1896.9, "y": 915.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18151129_144028_278_0002_alto.xml-3-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5ledes n\u00e4rmar sig projektet i 1 $- of F\u00f6rslaget till w\u00e4r \u00e4ldre\u003cbr\u003eLagstiftning och b\u00f6r winna bifall, af m\u00e4nga stal, fem anf\u00f6ras bland\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18151129_144028_278_0002_alto.xml-3-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2187.95, "y": 1107.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18200203_144028_27_0002_alto.xml-6-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eproject till en ny tulltaxa, till h \u00bb v!lken imellercio endast\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e utwecklades, och hwaraf man, i anseende till ben stora\u003cbr\u003eoroligheten i salen, f\u00f6ga kunde h\u00f6ra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18200203_144028_27_0002_alto.xml-6-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2028.15, "y": 991.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653828_18190719_144028_163_0003_alto.xml-4-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eman cj till sig, fKr idel Lfw:rfigt blir ingen insigt \u00bb taf,\u003cbr\u003ef\u00f6r m\u00e4ngden af \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e kommer man sig icke till att wilja n\u00e4got,\u003cbr\u003ecch f\u00f6r idel fi\u00e4labot har man idel sj\u00e4lasot.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18190719_144028_163_0003_alto.xml-4-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1881.75, "y": 520.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib19277346_18150610_147394_23_0002_alto.xml-0-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emissionen anser f\u00f6r afgjordl:,) mi de \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e \u00bb hwilka\u003cbr\u003ef\u00f6ranlcdtde Resp. Mak\u00ab\u00ab \u00bb emes Deklaration of d. Morr, \u00e4rv af s\u00e4\u003cbr\u003etydlig r\u00e4ttwifa och s\u00e4 afgierd wigt, att ingen af de (ofikmer, genom\u003cbr\u003ehwilka man f\u00f6rmenar sig v\u00e4fva f\u00f6rswagat n\u00e4mnde Declaration, f\u00f6rmSr\u003cbr\u003erubba de samma; z) att samma motiver \u00e4nnu i dag sorifara-i i deras\u003cbr\u003efulla kraft, orh att de sedan Deelarationen af den iz Mars fkrefallnee\u003cbr\u003efaktisia f\u00f6r\u00e4ndringar, f\u00f6r Bonaparte?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18150610_147394_23_0002_alto.xml-0-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1677.75, "y": 628.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib11653828_17950428_144028_94_0001_alto.xml-9-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehandlar om Kanlifla Philosophie,,, finner man sp\u00e4r bertil i de\u003cbr\u003eflesta \u00f6friga h\u00e4r recenserade Lysia B\u00f6cker, lil och med i de\u003cbr\u003eTheologisia; hwaraf man kan stuta hwatz framsteg denna nya Philosophie\u003cbr\u003enu dagcligen g\u00f6r i Tyskland, hwilket siter m\u00e4ste bliswa et zodt\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e f\u00f6r Swenffa Philofopher och t\u00e4nkande i gemen at lara\u003cbr\u003ekanna deiisamuur\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17950428_144028_94_0001_alto.xml-9-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1769.25, "y": 944.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290117_144030_13_0004_alto.xml-21-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e4 under loppet af w\u00e5ra Riksdagar och t snnnerhet under den\u003cbr\u003en\u00e4rwarande, uppg\u00f6randet afett \u00f6kadt Beskattnings- och L\u00e5nesnstem, -\u003cbr\u003etnckes utg\u00f6ra det egentelig \u00bb och n\u00e4stan enda \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003erepresentationens sammankallande och f\u00f6r defi arbeten, s\u00e5 anses det\u003cbr\u003ew\u00e4l icke opafande att anf\u00f6ra hwad Napoleon, hwilken som man wer.,\u003cbr\u003egenom en klok och fnsteinatist inre administra nott beredde ett\u003cbr\u003est\u00e4ndigt stigande w\u00e4lm\u00e5ga, t\u00e4nkte om l\u00e5nesystemet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290117_144030_13_0004_alto.xml-21-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2193.15, "y": 778.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270612_144030_134_0001_alto.xml-16-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet tredje \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e ar af alla det kraftigaste,\u003cbr\u003euemligen\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270612_144030_134_0001_alto.xml-16-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1480.25, "y": 886.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260304_144028_53_0002_alto.xml-12-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e f\u00f6r \u00c5tg\u00e4rden warit det aktnmgswarda nitet f\u00f6r\u003cbr\u003eordning och noggrannhet med statens medel, s\u00e4 hade en\u003cbr\u003etillfredsst\u00e4llelse af denna forskning blifwit wunnen, och ett\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260304_144028_53_0002_alto.xml-12-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1955.35, "y": 1581.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280809_144028_180_0003_alto.xml-7-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKabinettet I Petersburg stall icke mer kunna f\u00f6reb\u00e4ra\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e: alt nbdsokaS befria sina trosf\u00f6rwanter i\u003cbr\u003eGrekland.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280809_144028_180_0003_alto.xml-7-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1815.05, "y": 842.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290629_147682_146_0004_alto.xml-20-78", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehennes pZ aftonen tillr\u00e4ckligt karakteriserar dest moraliska\u003cbr\u003ew\u00e4rde, och fom s\u00e4kerligen as de m\u00e4nga n\u00e4rwaraude kunde uppfatta \u00bb cch\u003cbr\u003ebedim \u00bb ma \u00bb, will man likw\u00e4l erinra Hr B n, att s\u00e4 framt han icke\u003cbr\u003einskar blottst\u00e4lla sig sir laglig n\u00e4pst, m\u00e4ste han lemna mig och \u00bb\u003cbr\u003ewarje; annan hederlig person i fred; och skulle, oaktadt denna\u003cbr\u003euppmaning, ett nytt strsik gbra \u00bb,?all \u00bb an wara beredd p\u00e4\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e\" -!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290629_147682_146_0004_alto.xml-20-78\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 3118.45, "y": 628.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227306_18290408_147700_14_0001_alto.xml-4-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch det f\u00f6rn\u00e4msta \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e f\u00f6r St\u00e4udets beflilt ivid\u003cbr\u003esista Lliksdag hate warit art derigenom gist \u00bb \u00bb ett offentligt\u003cbr\u003egillande af ben grundsats, att det icke were of\u00f6renligt med w\u00e4rdad\u003cbr\u003euppfostran och adlig b\u00f6rd, att egna sig \u00e4t n\u00e4ringarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18290408_147700_14_0001_alto.xml-4-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1504.15, "y": 440.865}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18221010_144028_236_0002_alto.xml-6-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch allm\u00e4nna r\u00f6sten, ow\u00e4ldig sedan passionerna lugnats,\u003cbr\u003ef\u00f6rklarade denna \u00c5tg\u00e4rd lika or\u00e4ttwis, som \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e dertill war\u003cbr\u003eafstyw\u00e4rdt och f\u00f6rhatligt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18221010_144028_236_0002_alto.xml-6-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2789.05, "y": 741.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18200224_144028_45_0034_alto.xml-4-72", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet var jag, Min Herre, sorn yrkade en best\u00e4mdare utredning af\u003cbr\u003efr\u00e5gan, \u00e4n den Justitie Carttzlere-n ans\u00e5g n\u00f6dig; ty jag borde \u00f6nska\u003cbr\u003eoch f\u00f6rda att ett mai sorn var riktadt emot en F\u00f6rvaltning hvari jag\u003cbr\u003etagit del, icke matte f\u00f6r sitt f\u00f6rfall hafva n\u00e5gons undseende att\u003cbr\u003etacka; liten det \u00e4r forst sedan antingen ett bristande begrepp \u00f6rn\u003cbr\u003ehvad i aaken r\u00e4tt var, eller \u00e4n s\u00e4mre \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, att nemligen\u003cbr\u003ehandla mot b\u00e4ttre vetande, blifvit Herr Turdfj\u00e4ll p\u00e5 b \u00f6rda dt, sorn\u003cbr\u003ejag, till mitt egit f\u00f6rf\u00f6rsvar oell \u00e4fven till hans justification, nu\u003cbr\u003emot min vilja n\u00f6dgats bryta den tystnad, jag mig en g\u00e5ng hade\u003cbr\u003e\u00e5lagt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18200224_144028_45_0034_alto.xml-4-72\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2035.55, "y": 1957.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18151027_144028_250_0001_alto.xml-0-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGr. gillar fullkomligen \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e till f\u00f6rbudet; men dan\u003cbr\u003etycker, att denne\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18151027_144028_250_0001_alto.xml-0-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2066.95, "y": 1596.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib13506739_18040312_144030_59_0002_alto.xml-9-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen Svgland r\u00e4knade blott p\u00e4 F\u00f6rste Tonsulns \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, och\u003cbr\u003eKille be?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18040312_144030_59_0002_alto.xml-9-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1824.75, "y": 1324.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653828_18191013_144028_237_0002_alto.xml-3-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, som legat till grund f\u00f6r F\u00f6rbunds-F\u00f6rsamlingens\u003cbr\u003elxstnad \u00f6fwer denna\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18191013_144028_237_0002_alto.xml-3-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1574.65, "y": 1172.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19225772_18301029_148004_124_0001_alto.xml-4-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emarka n\u00e5got \u00e5terh\u00e5ll, och Ni l\u00e4r w\u00e4l gista till\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18301029_148004_124_0001_alto.xml-4-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2027.3, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18281010_144030_237_0001_alto.xml-24-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efaction har oupph\u00f6rligt pl\u00e4gat det olyckliga Portugal, under\u003cbr\u003ef\u00f6rew\u00e4nning att Ar, smara thrsn och altare, med f\u00f6rakt f\u00f6r alla\u003cbr\u003ereligi\u00f6sa, civila och politiska \u003cb\u003emotivers\u003c/b\u003e den nekade de\u003cbr\u003eotwifwelaktiga och obestridliga r\u00e4ttigheter, i st\u00f6d as hwilka eder\u003cbr\u003eDrottning lagligen upMgit v\u00e4 sina f\u00f6rfaders thron; den uvph\u00e4fbe sig\u003cbr\u003e\u00f6fwer Re, genten, och beherrstabe honom; den styrde riket; den\u003cbr\u003euppl\u00f6ste en kammare af w\u00e4r, diga Deputerade, utm\u00e4rkte f\u00f6r sina bygder\u003cbr\u003eoch f\u00f6rtjenster; den sammankallade ei omedelbarligen en annan, s\u00e5som\u003cbr\u003e5:te tit., i:sta cav., 7-ftde art. och 4tde \u00a7.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18281010_144030_237_0001_alto.xml-24-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2023.55, "y": 718.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18080827_145134_103_0002_alto.xml-1-68", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4rv tillika ett nytt vrof af Portuglsiffa HostreiS sienderS\u003cbr\u003etrol\u00f6shet: sedan Tractaten i Badajoj biifwit der \u00bb nderlcckrad af\u003cbr\u003eLucien Buonaparte vch F\u00f6rsten de la Pax a ena sidan och den\u003cbr\u003ePortugisiske Fullm\u00e4ktige \u00e4 den andra, w\u00e4grade Franffa Regeringen att\u003cbr\u003era \u00bb tificera den och twang Portngall att noderteckna en ny Trac.at i\u003cbr\u003eMadnd, med mycket h\u00e4rdare willkor, och utan uppgifwande af n\u00e5got annat\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e dertill \u00e4n sin \u00e4rekysinad vch sina nycker.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18080827_145134_103_0002_alto.xml-1-68\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1835.3, "y": 1045.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260224_144028_46_0003_alto.xml-9-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^Om han fr\u00e4mst omn\u00e4mner den penninge-f\u00f6rl\u00e4genhet, som yppat sig\u003cbr\u003ei England, s\u00e4 ar han m\u00e4n om, att skilja denna h\u00e4ndelse fr\u00e4n hwarje\u003cbr\u003einre cller yttre politiskt \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260224_144028_46_0003_alto.xml-9-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1809.25, "y": 692.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230304_144028_52_0001_alto.xml-5-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBeg\u00e4ret att werka p\u00e4 opinionen \u00e4r i fig fjelft hwarkcn ondt\u003cbr\u003eeller godt- Dest Moralitet best\u00e4mmes af dest \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, hwilka ival\u003cbr\u003eaf ingen yttre magt s\u00e4kert kunner Led\u00f6mmas; men dock, n\u00e4r de frambragt\u003cbr\u003ewerkcliga handlingar, efter dessa handlingars syftning kunna\u003cbr\u003ewarderaS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230304_144028_52_0001_alto.xml-5-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2195.45, "y": 1032.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib11653828_18130917_144028_215_0003_alto.xml-4-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6ren\u00e4mda hans \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, deni han nu lagt i dagsljuset,\u003cbr\u003em\u00e4ste wara de sanna och r\u00e4tta, b\u00f6r wal ingen, efter en s\u00e4 h\u00f6gtidlig\u003cbr\u003ehans f\u00f6rs\u00e4kran, utan st\u00e4lig anledning draga t twifwelsm\u00e4l; men d\u00e4\u003cbr\u003eH.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18130917_144028_215_0003_alto.xml-4-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1394.25, "y": 712.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653828_18080714_144028_160_0002_alto.xml-11-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een osanninfi, hwars \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e hwarken \u00e4r qwickhet eller\u003cbr\u003eegennytta eller n\u00e4\u00ab\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18080714_144028_160_0002_alto.xml-11-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1836.8, "y": 638.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220316_144028_64_0002_alto.xml-11-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eetter sm\u00e4daren, hwilka allt f\u00f6r ofta aro samma person, ar mer\u003cbr\u003eeller mindre f\u00f6rhatlig och brottflig, allt efter \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e pwaraf\u003cbr\u003ehan lebes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220316_144028_64_0002_alto.xml-11-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1742.5, "y": 563.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260612_144028_133_0003_alto.xml-6-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emer \u00e4n ett giltigt st\u00e4k ha de hederw\u00e4rda Samfunden anwandt\u003cbr\u003ereligionen s\u00e4, sam \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e akt bcwcka sinnena; men s\u00e4kerligen\u003cbr\u003ehade ingen derwid f\u00f6r afsigt att misiakta osi, att s\u00f6rfm\u00e4 w\u00e4ra\u003cbr\u003ebidrag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260612_144028_133_0003_alto.xml-6-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1627.35, "y": 254.715}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19227291_18281105_145289_45_0003_alto.xml-8-70", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eArt alla dessa omst\u00e4ndigheter skulle hafma undfallit\u003cbr\u003eFullm\u00e4gtige i Banken \u00e4r icke t\u00e4nkbart, och d\u00e4 de ej haft eller\u003cbr\u003etimligen kunnat haswa att erinra mot d.n s\u00e4kerhet, som Inr\u00e4ttningen i\u003cbr\u003edet hela erbjuder, sch hwilke \u00bb Fullm\u00e4ziige i detz ofwann\u00e4mnde\u003cbr\u003ekung\u00f6relse ensamt p\u00e4sordrat, s\u00e4 saknar den goda n iijan allt fi\u00f6d f\u00f6r\u003cbr\u003ebem\u00f6dandet att afl\u00e4gsna de \u00bb supp\u00f6siiionen, att b.fluiet tillkommit, f\u003cbr\u003en\u00e4gol fr\u00e4mmande \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e; Men i E.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18281105_145289_45_0003_alto.xml-8-70\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2286.1, "y": 1208.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19225772_18290721_148004_80_0003_alto.xml-6-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNekas kan icke, att tiggeriet till en del blifwit h\u00e4mmadt genom\u003cbr\u003ebewiljande af in\u00e5t och kl\u00e4der, \u00e4fwen svin att detta sednare kanh\u00e4nda\u003cbr\u003ewarit hos m\u00e4nga F\u00f6r\u00e4ldrar \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e att f\u00f6r sina barn s\u00f6ka\u003cbr\u003eSkolg\u00e5ng Den inskr\u00e4nkning Fattigf\u00f6rs\u00f6rjnings-Direckionen hoppos winna\u003cbr\u003egenom Styrelsens k\u00e4rlek f\u00f6r\" ordning och sparsamhet\" asser troligen\u003cbr\u003e\u00f6nskan om en m\u00f6jlig instr\u00e4kning uti antalet af dem, \u00e4r hwilka mat\u003cbr\u003ebewiljasl ty den utwidgning, ifr\u00e4gawarande Inr\u00e4ttning, som i och f\u00f6r\u003cbr\u003esig sjelf endast \u00f6fwer barnens moraliffa och intellektuella bildning,\u003cbr\u003emen icke physiska underh\u00e5llet, bade genom en N\u00e5dig Konungs och\u003cbr\u003eenskilde Medborgares frikostighet, wunnit, b\u00f6r ej inskr\u00e4nkas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18290721_148004_80_0003_alto.xml-6-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1654.65, "y": 552.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18080407_145134_41_0003_alto.xml-10-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esin fruktan, akt Fransta Regeringen l\u00e4rer r\u00e4kna bland sina\u003cbr\u003etriumpher art hafwa f\u00f6rmatt England titt s\u00e5dana steg, som da de\u003cbr\u003erattwisade dess enet f\u00f6rfarande, n\u00f6dwandigt stappaoe de wanstapsband\u003cbr\u003esom f\u00e4ste de neutrala Mo sterne wid England; och att den i Hans\u003cbr\u003eBrittista Majest\u00e4ts Caoinets \u0026 lt; beflut l\u00e4rer finna ert nytt\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e, eller \u00e5tminstone en pretext, icke allenast alt fortfara\u003cbr\u003ei dess widtagna f\u00f6rverfliqa matt, och f\u00f6rst\u00e4rka dem i utf\u00f6randet, utan\u003cbr\u003eock om m\u00f6jeligt ar, \u00f6ka fin ursprungliga waldsamhet och fullborda\u003cbr\u003eNationers ruin, hwilka hitintills fort hugna sig af fredens\u003cbr\u003ew\u00e4lsignelser och s\u00e4llhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18080407_145134_41_0003_alto.xml-10-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1906.4, "y": 358.365}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18281125_144030_276_0001_alto.xml-19-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0026 lt; m s\u00e4lla n\u00e5got omd\u00f6me om \u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e hos andra, ssm\u003cbr\u003eicke se saken fran de s \u00bb n. \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18281125_144030_276_0001_alto.xml-19-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1732.85, "y": 1430.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280115_144028_12_0002_alto.xml-1-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e2g dennes: \u0027 \u0027 W\u00e4ra \u00e4kstilliga lidin gar angifMa de stridigaste\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e r f\u00f6r Lord Godcrichs resignation; men jag tror wig kunna\u003cbr\u003eanf\u00f6ra best\u00e4mdare omst\u00e4ndigheter, soln jag inhemkat af en wanligkwis\u003cbr\u003em\u00e4t underr\u00e4ttad man.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280115_144028_12_0002_alto.xml-1-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2082.15, "y": 874.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib11653828_17990408_144028_79_0002_alto.xml-1-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enybegynnare i det goda, af hwilka st\u00f6rre delen af w\u00e4ra\u003cbr\u003echrisiliga f\u00f6rsamlingar annu best\u00e4r, kunna antaga en s\u00e4 aldeles ren\u003cbr\u003emoralitet, at \u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e af lycksalighet aldeles kan\u003cbr\u003eumbarat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17990408_144028_79_0002_alto.xml-1-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2163.05, "y": 587.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260304_144028_53_0003_alto.xml-0-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebesw\u00e4r tillika bcsparadt: inan skulle ock kunna till\u00e4gga \u2014\u003cbr\u003eehuru ej med tillampnirg till detta tillf\u00e4lle \u2014 att, o \u00bb i\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotivet\u003c/b\u003e till ett s\u00e4dant handlingss\u00e4tt n\u00e4gon g\u00e4ng m\u00f6iligen\u003cbr\u003essulle \u00bb vara dct f\u00f6raktw\u00e4rda ssadebeg\u00e4ret, att uppt\u00e4cka oupps\u00e4tliga\u003cbr\u003efel, som i sina werkningar f\u00f6rf\u00f6rdelat hwarken allm\u00e4n eller enskild\u003cbr\u003er\u00e4tt, s\u00e4 wore dct \u00e4fwen d\u00e4 f\u00f6rsigcigare, att f\u00f6rst g\u00f6ra sig n\u00e4rmare\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttad om f\u00f6rh\u00e4llandct, f\u00f6r att icke, genom den oriktiga\u003cbr\u003esammanblandningen emellan ett faktum man will klandra och en person,\u003cbr\u003esom dermed icke haft den ringaste befattning / sk\u00e4ligen framkalla den\u003cbr\u003ef\u00f6rtrytelse, son, hos en upplyst allm\u00e4nhet naturligtwis uppsi\u00e4r mot\u003cbr\u003ehwad siags orattwisa som h\u00e4lst \u2014 men som den or\u00e4ttwisa, hwilkcn \u00bb\u003cbr\u003everkar ur m\u00f6rkret, ytterligare p\u00e4kallar derf\u00f6re, att den, uti s\u00e4dan\u003cbr\u003essepnad, \u00bb vanligen g\u00e4r i s\u00e4llssap med fegheten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260304_144028_53_0003_alto.xml-0-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2575.55, "y": 1499.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18181016_144028_239_0002_alto.xml-12-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch alltid lydige ivid de impressioner, sam gikwasdem, utan\u003cbr\u003eafseende p\u00e4 \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18181016_144028_239_0002_alto.xml-12-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2334.8, "y": 1183.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300731_144028_174_0002_alto.xml-0-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen troligen \u00e4r det likv\u00e4l s\u00e5, \u00f6ch deraf f\u00f6rklaras det o\u00e4ndligt\u003cbr\u003en\u00e4ra sambandet emellan kroppens och sj\u00e4lens inverkan p\u00e5 hvarandra,\u003cbr\u003etill det yttre olika, men till det inre h\u00e4rledan \u0027 \u0027 de \u0027 \u0027 de sig\u003cbr\u003eifr\u00e5n samma \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300731_144028_174_0002_alto.xml-0-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1551.65, "y": 999.15}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib11653828_18251214_144028_290_0003_alto.xml-6-35", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r han susi n\u00e4rmast \u00e4fipentyret att bedraga sig; hyser dan Aler\u003cbr\u003ef\u00f6r mycket miss \u00bb troende till sig sielf, s\u00e4 l\u00f6per han fara alt beg\u00e4\u003cbr\u003ealldeles samma fel, blott af eit annat \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18251214_144028_290_0003_alto.xml-6-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1847.55, "y": 124.965}, {"color": "k", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180620_144028_139_0001_alto.xml-0-27", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^ss\u00e4Sarens uppm\u00e4rksamhet f\u00e4stes af sig sjelf f\u00f6rst wid de\u003cbr\u003earbeten, fom fl\u00e5 i t * irn\u00ab n, anhang med det G\u00f6tvissa F\u00f6rbundets\u003cbr\u003esyfrem\u00e4l och uppgifna \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e f\u00f6r anst\u00e4llandet ai denna\u003cbr\u003eexposition.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180620_144028_139_0001_alto.xml-0-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1304.85, "y": 1562.5}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270222_144030_44_0001_alto.xml-25-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e \u00bb, ett 50, 0K) dollars m\u00e5tte \u00e5 unionens w\u00e4gnar\u003cbr\u003eanst\u00e5s till ink\u00f6p a \u00bb life, medel och kl\u00e4der f\u00f6r Grekernas\u003cbr\u003er\u00e4kning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270222_144030_44_0001_alto.xml-25-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1183.4, "y": 487.0}, {"color": "k", "date": "1808", "id": "bib11653825_18081229_145134_154_0001_alto.xml-0-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe sist erh\u00e5lla a Spansta Blad inneh\u00e5lla twenne documenier af\u003cbr\u003emycken wigt, i anseende dertill att de uppdaga \u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e ne och\u003cbr\u003ef\u00f6rem\u00e5len f\u00f6r H\u00f6 fia Juntans bem\u00f6danden samt Fransta Regeringens\u003cbr\u003etrol\u00f6sa f\u00f6rhallande mot Spanien.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18081229_145134_154_0001_alto.xml-0-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2674.9, "y": 792.65}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240409_144030_83_0012_alto.xml-13-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen som samma Upphittat, torde wara.god och\u003cbr\u003e\u003cb\u003emotivs\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240409_144030_83_0012_alto.xml-13-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1063.9, "y": 248.0}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib19225792_18290905_147359_36_0003_alto.xml-4-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWid Stadens - Zkeristall komma genom offentlig \u003cb\u003eMotiv\u003c/b\u003e \u00bb \u00ab\u003cbr\u003edag d. z dennes, k!, ros.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18290905_147359_36_0003_alto.xml-4-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1308.5, "y": 740.05}, {"color": "k", "date": "1807", "id": "bib19225772_18070429_148004_47_0003_alto.xml-5-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 V\u00e4rdshuset Syringen bekommes Mat portionswi\u00f6 alla dagar uti\u003cbr\u003ewestan; \u00e4fwen \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e t\u00e5g\u00e5s st\u00f6rre s\u00e4llstaper da best\u00e4llning\u003cbr\u003ef\u00f6reg\u00e4tt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18070429_148004_47_0003_alto.xml-5-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2497.9, "y": 128.5}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib11653828_18151118_144028_269_0001_alto.xml-6-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen, akt nytt)., ett yttrande \u00bb lans \u003cb\u003emotiven\u003c/b\u003e?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18151118_144028_269_0001_alto.xml-6-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2081.9, "y": 224.945}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290121_144028_16_0003_alto.xml-6-173", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNan af litter\u00e4rt oell medborgerligt anseende, skulle d\u00e5, mer \u00e4n\u003cbr\u003esorn nu sker, kunna inl\u00e5ta sig p\u00e5 en bana der de ej beh\u00f6fde frukta,\u003cbr\u003eatt offentligen bli st\u00e4llda i bredd nied personer, sorn de enskilt\u003cbr\u003eieke skulle vilja se i sitt s\u00e4llskap; de skulle, d\u00e5 de vero s\u00e4kra att\u003cbr\u003ef\u00f6r sitt arbete \u00e5tnjuta n\u00e5gon heder oell n\u00e5gon f\u00f6rdel, \u00e5t detta,\u003cbr\u003evisserligen maktp\u00e5liggande yrke kunna egna en omsorg, sorn det s\u00e5 v\u00e4l\u003cbr\u003etor tjenar, men sorn nu \u00e4r om\u00f6jlig, d\u00e5 det ofantliga arbetet,\u003cbr\u003eutgifvandet af ett Dagblad, m\u00e5ste vara en enda pers\u00e9ns g\u00f6ra oeh Knappt\u003cbr\u003enog kan liln\u00e4ra honom, en\u00e4r m\u00e4ngden af tidningar undergr\u00e4fver allas\u003cbr\u003ebest\u00e5nd, utan verklig nytta f\u00f6r n\u00e5gon; redigerandet af en tidning\u003cbr\u003eskulle d\u00e5 bli ett f\u00f6retag f\u00f6r en association af litterat\u00f6rer; blad\u00e9n\u003cbr\u003eskulle bli goda, nationen skulle f\u00e5 l\u00e4sa, icke uppsatser af\u003cbr\u003emedelm\u00e5ttig b\u00e4lt, men s\u00e5rande genom uttryckets ol\u00e4mplighet, utan\u003cbr\u003eartiklar af frimodig syftning, af allvar i \u003cb\u003emotiv\u003c/b\u003e och redbarhet\u003cbr\u003ei framst\u00e4llningss\u00e4ttet, och litterat\u00f6ren skulle kunna omlatta\u003cbr\u003etidningsutgifvandet, icke s\u00e5som\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290121_144028_16_0003_alto.xml-6-173\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2089.9, "y": 1542.4}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653828_18140409_144028_81_0003_alto.xml-16-13", "label": 4, "to": "bib13506739_18300427_144030_95_0004_alto.xml-25-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18261207_144028_285_0002_alto.xml-22-6", "label": 4, "to": "bib11653828_18190719_144028_163_0003_alto.xml-4-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18261207_144028_285_0002_alto.xml-22-6", "label": 4, "to": "bib11653828_18151111_144028_263_0004_alto.xml-5-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290409_144030_82_0002_alto.xml-8-9", "label": 4, "to": "bib11653825_18080407_145134_41_0003_alto.xml-10-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290409_144030_82_0002_alto.xml-8-9", "label": 4, "to": "bib11653828_18151111_144028_263_0004_alto.xml-5-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270326_147682_71_0001_alto.xml-31-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270326_147682_71_0001_alto.xml-31-2", "label": 4, "to": "bib11653828_18151027_144028_250_0001_alto.xml-0-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18281220_147682_298_0001_alto.xml-1-34", "label": 4, "to": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18281220_147682_298_0001_alto.xml-1-34", "label": 4, "to": "bib11653828_18181216_144028_291_0002_alto.xml-12-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18281220_147682_298_0001_alto.xml-1-34", "label": 4, "to": "bib11653825_18080407_145134_41_0003_alto.xml-10-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271215_144030_294_0008_alto.xml-30-153", "label": 4, "to": "bib11653828_18210929_144028_228_0003_alto.xml-10-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271215_144030_294_0008_alto.xml-30-153", "label": 4, "to": "bib11653828_18240914_144028_213_0004_alto.xml-7-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271215_144030_294_0008_alto.xml-30-153", "label": 4, "to": "bib19227306_18290408_147700_14_0001_alto.xml-4-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271215_144030_294_0008_alto.xml-30-153", "label": 4, "to": "bib11653828_18151111_144028_263_0004_alto.xml-5-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271215_144030_294_0008_alto.xml-30-153", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-10-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271215_144030_294_0008_alto.xml-30-153", "label": 4, "to": "bib11653828_18201229_144028_302_0001_alto.xml-2-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18161213_144028_291_0002_alto.xml-3-40", "label": 4, "to": "bib19227291_18281105_145289_45_0003_alto.xml-8-70", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18161213_144028_291_0002_alto.xml-3-40", "label": 4, "to": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18161213_144028_291_0002_alto.xml-3-40", "label": 4, "to": "bib11653828_18250528_144028_120_0002_alto.xml-1-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18161213_144028_291_0002_alto.xml-3-40", "label": 4, "to": "bib11653828_18200203_144028_27_0002_alto.xml-6-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18230603_148004_61_0001_alto.xml-4-12", "label": 4, "to": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-10-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251214_144028_290_0003_alto.xml-6-35", "label": 4, "to": "bib11653828_18190719_144028_163_0003_alto.xml-4-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18151111_144028_263_0004_alto.xml-5-17", "label": 3, "to": "bib11653828_18190719_144028_163_0003_alto.xml-4-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18151111_144028_263_0004_alto.xml-5-17", "label": 4, "to": "bib13506739_18290323_144030_68_0008_alto.xml-17-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18151111_144028_263_0004_alto.xml-5-17", "label": 4, "to": "bib19227291_18201004_145289_40_0006_alto.xml-3-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18151111_144028_263_0004_alto.xml-5-17", "label": 4, "to": "bib11653828_18240914_144028_213_0004_alto.xml-7-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18151111_144028_263_0004_alto.xml-5-17", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-10-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150726_144028_170_0003_alto.xml-13-11", "label": 4, "to": "bib11653828_18151027_144028_250_0001_alto.xml-0-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150726_144028_170_0003_alto.xml-13-11", "label": 4, "to": "bib11653828_18301111_144028_262_0003_alto.xml-5-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240303_144028_52_0002_alto.xml-7-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240303_144028_52_0002_alto.xml-7-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18111231_144030_304_0049_alto.xml-6-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240303_144028_52_0002_alto.xml-7-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18040312_144030_59_0002_alto.xml-9-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 4, "to": "bib11653828_18300731_144028_174_0002_alto.xml-0-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18250930_144028_226_0002_alto.xml-16-35", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 4, "to": "bib11653828_18210321_144028_67_0001_alto.xml-9-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 4, "to": "bib11653825_18080827_145134_103_0002_alto.xml-1-68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 4, "to": "bib11653828_18080714_144028_160_0002_alto.xml-11-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 4, "to": "bib11653828_18160724_144028_169_0003_alto.xml-11-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 4, "to": "bib11653828_18161218_144028_295_0003_alto.xml-14-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 4, "to": "bib11653828_17990408_144028_79_0002_alto.xml-1-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 4, "to": "bib11653828_18200203_144028_27_0002_alto.xml-6-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 4, "to": "bib13506739_18281010_144030_237_0001_alto.xml-24-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 4, "to": "bib11653828_18151129_144028_278_0002_alto.xml-3-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 4, "to": "bib19225772_18290812_148004_90_0002_alto.xml-4-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 4, "to": "bib11653828_18080707_144028_154_0001_alto.xml-11-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 4, "to": "bib13506739_18271110_144030_264_0002_alto.xml-30-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 4, "to": "bib11653828_18170313_144028_60_0004_alto.xml-14-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 4, "to": "bib11653828_17950428_144028_94_0001_alto.xml-9-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 4, "to": "bib13506739_18300127_144030_21_0004_alto.xml-29-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18291105_147682_257_0001_alto.xml-16-20", "label": 4, "to": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190209_144028_32_0003_alto.xml-11-28", "label": 4, "to": "bib13506739_18290522_144030_117_0005_alto.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300427_144030_95_0004_alto.xml-25-41", "label": 4, "to": "bib11653828_18200203_144028_27_0002_alto.xml-6-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300427_144030_95_0004_alto.xml-25-41", "label": 4, "to": "bib19227291_18201004_145289_40_0006_alto.xml-3-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-10-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18270612_144030_134_0001_alto.xml-16-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-10-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-10-2", "label": 4, "to": "bib11653828_18250528_144028_120_0002_alto.xml-1-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-10-2", "label": 4, "to": "bib19225792_18290905_147359_36_0003_alto.xml-4-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-10-2", "label": 4, "to": "bib13506739_18291107_144030_259_0008_alto.xml-20-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-10-2", "label": 4, "to": "bib11653828_18240914_144028_213_0004_alto.xml-7-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-10-2", "label": 3, "to": "bib11653828_18080714_144028_160_0002_alto.xml-11-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18170313_144028_60_0004_alto.xml-14-30", "label": 4, "to": "bib11653828_18240914_144028_213_0004_alto.xml-7-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18170313_144028_60_0004_alto.xml-14-30", "label": 4, "to": "bib11653828_18220316_144028_64_0002_alto.xml-11-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18170313_144028_60_0004_alto.xml-14-30", "label": 4, "to": "bib11653828_18191013_144028_237_0002_alto.xml-3-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18201229_144028_302_0001_alto.xml-2-4", "label": 4, "to": "bib11653828_18260609_144028_131_0004_alto.xml-7-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18201229_144028_302_0001_alto.xml-2-4", "label": 4, "to": "bib19225772_18290721_148004_80_0003_alto.xml-6-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18201229_144028_302_0001_alto.xml-2-4", "label": 4, "to": "bib11653828_18160724_144028_169_0003_alto.xml-11-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18201229_144028_302_0001_alto.xml-2-4", "label": 4, "to": "bib11653828_18080714_144028_160_0002_alto.xml-11-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18201229_144028_302_0001_alto.xml-2-4", "label": 4, "to": "bib19227291_18201004_145289_40_0006_alto.xml-3-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18201229_144028_302_0001_alto.xml-2-4", "label": 4, "to": "bib11653828_18220316_144028_64_0002_alto.xml-11-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18170909_144028_208_0002_alto.xml-7-5", "label": 4, "to": "bib11653828_18040802_144028_177_0002_alto.xml-6-50", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240914_144028_213_0004_alto.xml-7-8", "label": 4, "to": "bib13506739_18300127_144030_21_0004_alto.xml-29-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240914_144028_213_0004_alto.xml-7-8", "label": 4, "to": "bib15650837_18240911_146391_73_0002_alto.xml-1-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240914_144028_213_0004_alto.xml-7-8", "label": 4, "to": "bib11653828_18230304_144028_52_0001_alto.xml-5-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240914_144028_213_0004_alto.xml-7-8", "label": 4, "to": "bib11653828_18190719_144028_163_0003_alto.xml-4-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240914_144028_213_0004_alto.xml-7-8", "label": 4, "to": "bib11653828_18220316_144028_64_0002_alto.xml-11-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240914_144028_213_0004_alto.xml-7-8", "label": 4, "to": "bib19227291_18201004_145289_40_0006_alto.xml-3-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-2-9", "label": 4, "to": "bib11653828_18191013_144028_237_0002_alto.xml-3-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-2-9", "label": 4, "to": "bib11653828_18130917_144028_215_0003_alto.xml-4-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140927_144028_223_0002_alto.xml-6-0", "label": 3, "to": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140927_144028_223_0002_alto.xml-6-0", "label": 4, "to": "bib11653828_18151027_144028_250_0001_alto.xml-0-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260609_144028_131_0004_alto.xml-7-25", "label": 4, "to": "bib19225772_18290812_148004_90_0002_alto.xml-4-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18201004_145289_40_0006_alto.xml-3-19", "label": 4, "to": "bib11653828_18221010_144028_236_0002_alto.xml-6-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18201004_145289_40_0006_alto.xml-3-19", "label": 4, "to": "bib11653828_18151111_144028_263_0003_alto.xml-6-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18201004_145289_40_0006_alto.xml-3-19", "label": 4, "to": "bib11653828_18280115_144028_12_0002_alto.xml-1-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18201004_145289_40_0006_alto.xml-3-19", "label": 4, "to": "bib11653825_18081229_145134_154_0001_alto.xml-0-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18201004_145289_40_0006_alto.xml-3-19", "label": 4, "to": "bib11653828_18181016_144028_239_0002_alto.xml-12-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18201004_145289_40_0006_alto.xml-3-19", "label": 4, "to": "bib11653828_18301111_144028_262_0003_alto.xml-5-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18201004_145289_40_0006_alto.xml-3-19", "label": 4, "to": "bib11653828_18151129_144028_278_0002_alto.xml-3-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18201004_145289_40_0006_alto.xml-3-19", "label": 4, "to": "bib19227291_18281105_145289_45_0003_alto.xml-8-70", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291107_144030_259_0008_alto.xml-20-7", "label": 4, "to": "bib19277346_18150610_147394_23_0002_alto.xml-0-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271110_144030_264_0002_alto.xml-30-7", "label": 4, "to": "bib11653828_18190719_144028_163_0003_alto.xml-4-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290807_144030_180_0007_alto.xml-0-10", "label": 4, "to": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18111231_144030_304_0049_alto.xml-6-19", "label": 3, "to": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18111231_144030_304_0049_alto.xml-6-19", "label": 4, "to": "bib13506739_18270612_144030_134_0001_alto.xml-16-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18151111_144028_263_0003_alto.xml-6-0", "label": 2.5, "to": "bib11653828_18040802_144028_177_0002_alto.xml-6-50", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17990408_144028_79_0002_alto.xml-4-7", "label": 4, "to": "bib11653828_18151027_144028_250_0001_alto.xml-0-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18250609_144028_130_0004_alto.xml-4-12", "label": 4, "to": "bib13506739_18270612_144030_134_0001_alto.xml-16-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18250609_144028_130_0004_alto.xml-4-12", "label": 4, "to": "bib11653828_18130917_144028_215_0003_alto.xml-4-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18251229_144030_302_0001_alto.xml-20-8", "label": 4, "to": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160724_144028_169_0003_alto.xml-11-5", "label": 4, "to": "bib19225772_18301029_148004_124_0001_alto.xml-4-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271109_144030_263_0002_alto.xml-23-4", "label": 2.5, "to": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271109_144030_263_0002_alto.xml-23-4", "label": 4, "to": "bib15650837_18240911_146391_73_0002_alto.xml-1-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300127_144030_21_0004_alto.xml-29-9", "label": 4, "to": "bib19227291_18281105_145289_45_0003_alto.xml-8-70", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300127_144030_21_0004_alto.xml-29-9", "label": 4, "to": "bib11653828_17990408_144028_79_0002_alto.xml-1-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "label": 3, "to": "bib11653828_18181016_144028_239_0002_alto.xml-12-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "label": 3, "to": "bib13506739_18040312_144030_59_0002_alto.xml-9-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "label": 2.5, "to": "bib19277277_18300102_147682_1_0001_alto.xml-7-3", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "label": 4, "to": "bib11653828_18280809_144028_180_0003_alto.xml-7-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "label": 4, "to": "bib11653828_18260304_144028_53_0002_alto.xml-12-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "label": 4, "to": "bib11653828_18290121_144028_16_0003_alto.xml-6-173", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210321_144028_67_0001_alto.xml-9-10", "label": 4, "to": "bib19227291_18281105_145289_45_0003_alto.xml-8-70", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18161218_144028_295_0003_alto.xml-14-38", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18190719_144028_163_0003_alto.xml-4-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290522_144030_117_0005_alto.xml-4-6", "label": 4, "to": "bib19227291_18281105_145289_45_0003_alto.xml-8-70", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18091009_144028_234_0002_alto.xml-2-9", "label": 4, "to": "bib11653828_18151027_144028_250_0001_alto.xml-0-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250902_144030_202_0004_alto.xml-32-109", "label": 4, "to": "bib19227291_18281105_145289_45_0003_alto.xml-8-70", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190719_144028_163_0003_alto.xml-4-17", "label": 4, "to": "bib11653828_17990408_144028_79_0002_alto.xml-1-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190719_144028_163_0003_alto.xml-4-17", "label": 4, "to": "bib11653828_18260612_144028_133_0003_alto.xml-6-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190719_144028_163_0003_alto.xml-4-17", "label": 3, "to": "bib11653828_18220316_144028_64_0002_alto.xml-11-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18150610_147394_23_0002_alto.xml-0-9", "label": 4, "to": "bib11653828_17950428_144028_94_0001_alto.xml-9-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17950428_144028_94_0001_alto.xml-9-48", "label": 4, "to": "bib11653828_18280115_144028_12_0002_alto.xml-1-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260304_144028_53_0002_alto.xml-12-0", "label": 4, "to": "bib11653828_18151027_144028_250_0001_alto.xml-0-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18280809_144028_180_0003_alto.xml-7-8", "label": 4, "to": "bib11653828_18220316_144028_64_0002_alto.xml-11-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290629_147682_146_0004_alto.xml-20-78", "label": 3, "to": "bib11653828_18221010_144028_236_0002_alto.xml-6-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290408_147700_14_0001_alto.xml-4-3", "label": 4, "to": "bib11653828_18260612_144028_133_0003_alto.xml-6-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18200224_144028_45_0034_alto.xml-4-72", "label": 4, "to": "bib11653828_18151027_144028_250_0001_alto.xml-0-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18151027_144028_250_0001_alto.xml-0-3", "label": 3, "to": "bib19227291_18281105_145289_45_0003_alto.xml-8-70", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18151027_144028_250_0001_alto.xml-0-3", "label": 4, "to": "bib13506739_18040312_144030_59_0002_alto.xml-9-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18130917_144028_215_0003_alto.xml-4-2", "label": 4, "to": "bib11653828_18220316_144028_64_0002_alto.xml-11-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18281105_145289_45_0003_alto.xml-8-70", "label": 4, "to": "bib11653828_18260304_144028_53_0003_alto.xml-0-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18271215_144030_294_0008_alto.xml-30-153", "label": 2, "to": "bib11653828_18300731_144028_174_0002_alto.xml-0-41", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18151111_144028_263_0004_alto.xml-5-17", "label": 2, "to": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18201229_144028_302_0001_alto.xml-2-4", "label": 2, "to": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18201004_145289_40_0006_alto.xml-3-19", "label": 2, "to": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240409_144030_83_0012_alto.xml-13-9", "label": 1, "to": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "label": 2, "to": "bib11653828_18151118_144028_269_0001_alto.xml-6-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "label": 2, "to": "bib11653828_18040802_144028_177_0002_alto.xml-6-50", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "label": 2, "to": "bib11653828_18130917_144028_215_0003_alto.xml-4-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18140409_144028_81_0003_alto.xml-16-13", "label": NaN, "to": "bib11653828_18190719_144028_163_0003_alto.xml-4-17", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290409_144030_82_0002_alto.xml-8-9", "label": NaN, "to": "bib11653828_18181016_144028_239_0002_alto.xml-12-13", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251214_144028_290_0003_alto.xml-6-35", "label": NaN, "to": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-10-2", "label": NaN, "to": "bib11653828_18190719_144028_163_0003_alto.xml-4-17", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18201229_144028_302_0001_alto.xml-2-4", "label": NaN, "to": "bib13506739_18270222_144030_44_0001_alto.xml-25-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18180620_144028_139_0001_alto.xml-0-27", "label": NaN, "to": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18240914_144028_213_0004_alto.xml-7-8", "label": NaN, "to": "bib19225772_18070429_148004_47_0003_alto.xml-5-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-2-9", "label": NaN, "to": "bib11653823_18250316_144010_62_0002_alto.xml-2-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18081229_145134_154_0001_alto.xml-0-19", "label": NaN, "to": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "label": NaN, "to": "bib19225792_18290905_147359_36_0003_alto.xml-4-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290113_144030_9_0001_alto.xml-4-12", "label": NaN, "to": "bib11653828_18191013_144028_237_0002_alto.xml-3-0", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>