<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18271012_144028_239_0004_alto.xml-7-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e:\" Den 5 Januari lemnade Kejsar Frans f\u00f6retr\u00e4de Lt\u003cbr\u003eUniversttetsL\u00e4rarne \u00bb och yttrade derwid:\" H\u00e4llen Er, mina Herrar, wid\u003cbr\u003edet gamla, ty det weta wi \u00e4r\" godt, hwilke \u00bb wi ej kunna weta om det\u003cbr\u003enya.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18271012_144028_239_0004_alto.xml-7-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1593.45, "y": 465.485}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18251223_144028_298_0004_alto.xml-1-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebref, fons l\u00e4sts i Bremkr-Z.-itung f\u00f6r den 7 dennes: - \u0027 \u0027 Dm\u003cbr\u003eman j inf\u00f6r de ny\u00e5rs underratt-Iserna fran Paris med \u003cb\u003enotiserna\u003c/b\u003e\u003cbr\u003efran OTodrid, och drrroid konfidererar \u00c9toilc \u0027 \u00e9 skdnaste, h\u00f6gfj\u003cbr\u003em\u00e4rkwardiga yttranden, s\u00e4 inser man latt, att flira mak \u00bb ter,\u003cbr\u003ef\u00f6rn\u00e4niligast Frankrike, ifrigt \u00f6nska att befria sig lir de band, som\u003cbr\u003ede sjflfwa slinga!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18251223_144028_298_0004_alto.xml-1-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1875.75, "y": 1433.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290529_144028_122_0002_alto.xml-13-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen litter\u00e4ra tidskriften R\u00e9vue Encyclopedique meddelar i Juli-\u003cbr\u003eh\u00e4ftet f\u00f6r f\u00f6rledit \u00e5r en biografisk \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e \u00f6rn den Franska\u003cbr\u003eF\u00e4ren oell lnstitutsKedamoten Grefve Lanjuinais, sorn vid en \u00e5lder af\u003cbr\u003e\u00e5r den i3 Januari!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290529_144028_122_0002_alto.xml-13-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1284.9, "y": 1258.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260915_144028_214_0001_alto.xml-0-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eO, \u0027 m Grekerna och deras kamp mot Tarkifla f\u00f6rtrycket \u00e4ro\u003cbr\u003eredan \u00c5tskilliga skrifter, s\u00e4 originalarbeten som \u00f6fwersattningar, hos\u003cbr\u003eost utkomna, och deKutom inned\u00e4lla de allm\u00e4nna tid^inganie n\u00e4stan\u003cbr\u003epostdagligen \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e om h\u00e4ndelsernas g\u00e4ng p\u00e4 fl\u00e4de, platsen skr\u003cbr\u003ede kristnes och mahomedanernas fejd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260915_144028_214_0001_alto.xml-0-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1484.85, "y": 814.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill en stor del redan k\u00e4nd \u00bb, dels igenom \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003eandra tidningar, dels d\u00e4 de, s\u00e4som af Styrelsen sanktionerade,\u003cbr\u003eutf\u00e4rdats till allm\u00e4n efterlefnad; nien wi h\u00e4ll \u00bb \u00bb ikw\u00e4l f\u00f6re, akt en\u003cbr\u003eframst\u00e4llning deraf i deras sammanhang stall wara af n\u00e4gon nytta, icke\u003cbr\u003eendast som ett reperlorium f\u00f6r minnet, men i synnerhet f\u00f6r att l\u00e4tta\u003cbr\u003eUppfattningen af Riksdagens karakter f\u00f6r den som \u00f6nskar reflektera\u003cbr\u003eder\u00f6 / wer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1119.35, "y": 1300.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19227291_18281217_145289_51_0004_alto.xml-12-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eNotiser\u003c/b\u003e, detta h\u00e4fte s\u00e4ljes f\u00f6r zi \u00a7 Banco, \u00e4swe \u00bb som\u003cbr\u003ede s\u00f6reg\u00e4ende h\u00e4fte \u00bb af samina arbete till lika pris i Gleerups\u003cbr\u003eBokhandel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18281217_145289_51_0004_alto.xml-12-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1268.3, "y": 549.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib19223423_18210113_145063_4_0002_alto.xml-12-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einf\u00f6rda \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e, ang\u00e4ende protektorats uppr\u00e4ttande i\u003cbr\u003eEuropa, en Italiensk federation, en Hstersjb federation m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18210113_145063_4_0002_alto.xml-12-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1251.2, "y": 431.545}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241018_144028_242_0003_alto.xml-8-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egraflsta \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e \u00f6rn nuwarande Kongl, famitfen: Carl\u003cbr\u003eFilip, Grefwe af Artois, loin nu regerar under namn af Carl X, f\u00f6ddes\u003cbr\u003eden Z Okt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241018_144028_242_0003_alto.xml-8-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 681.6, "y": 549.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281003_144028_226_0001_alto.xml-11-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet som tkrekommcr icke mindre underligt \u00e4r, att \u0027 ben p\u00e4 s\u00e4\u003cbr\u003eolika st\u00e4llen inf\u00f6rda, men likst\u00e4mmiga \u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e s\u00e4ger: att det\u003cbr\u003e\u00e4r obilligt att till nya uppt\u00e4ckters werkst\u00e4llande s\u00f6ka publikt\u003cbr\u003eunderst\u00f6d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281003_144028_226_0001_alto.xml-11-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1440.6, "y": 377.36}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18261024_144028_247_0003_alto.xml-0-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e, li ett i en utl\u00e4ndsk tidning ink\u00f6rdt enskilt bref fr\u00e4n\u003cbr\u003eNioIaneiro meddelas f\u00f6ljan \u00bb de \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e om d^ n\u00e4rwarande\u003cbr\u003etillst\u00e4ndet i paragua?.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18261024_144028_247_0003_alto.xml-0-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1174.75, "y": 402.225}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241004_144028_230_0001_alto.xml-13-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ew\u00e4rdiga \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e om gamla inw\u00e4narnes p\u00e4 dessa \u00f6ar spr\u00e4k,\u003cbr\u003elagar och besynnerliga samh\u00e4llsf\u00f6rfattning, hwaruti qwinnorna spela en\u003cbr\u003ebetydande rol. \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241004_144028_230_0001_alto.xml-13-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1580.25, "y": 1317.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280507_144028_105_0001_alto.xml-3-83", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00f6gl\u00e4rda resande, hwilka betrakta de flesta f\u00f6rem\u00e4l s\u00e4som\u003cbr\u003eantingen obetydliga eller tillr\u00e4ckligt bekanta saker, och endast\u003cbr\u003esystels\u00e4tta sig med wista favorit\u00e4mnen, der de kunna l\u00e4ka sin kunflap\u003cbr\u003eeller sin starpsinnighet lysa; han \u00e4r ef eller mah\u00e4nda en af dessa\u003cbr\u003efilosofiffa granstare, som st\u00e4da endast tingens inre, mera metafysista\u003cbr\u003esida och systcls\u00e4tta sig hufwudsakligen med djupare forstningar kfwer\u003cbr\u003efolk-karakter, regeringss\u00e4tt m. m.; Icke eller inffr\u00e4nker han sig\u003cbr\u003eblott till samlande af statistista eller wctenstapliga \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e:\u003cbr\u003ehan \u00e4r helt enkelt en Resande i detta ords, efter w\u00e4r tanka,\u003cbr\u003erigligaste bem\u00e4rkelse, som, f\u00f6rflyttad i ett fremmande land, med ett\u003cbr\u003elifligt finne och en f\u00f6rdoms, fri uppm\u00e4rksamhet, betraktar de nya\u003cbr\u003ef\u00f6rem\u00e4l som omge honom, och stildrar hwatz han sett ester det intryck\u003cbr\u003edet gjort p\u00e4 honom, konstl\u00f6st, men \u00e4ff\u00e4dligt, och s\u00e4 att man tycker\u003cbr\u003esig med honom wandia i det fremmande landet, erfara hans n / ut,\u003cbr\u003elingar och deltaga i hans sw\u00e4righeter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280507_144028_105_0001_alto.xml-3-83\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1301.05, "y": 1353.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib15650837_18270825_146391_68_0001_alto.xml-3-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ew\u00e4deld wanligt-och naturligtwis intager allas sinnen, har h\u00e4r\u003cbr\u003eblifwit mycket stegrad genom den utkomna \u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e, att Z Kronans\u003cbr\u003eF\u00f6rr\u00e4dShus, belagit nedanf\u00f6r Presig\u00e4rdarne och Korkan, ssall finnas\u003cbr\u003ef\u00f6rwaradt ett betydligt krutf\u00f6rr\u00e4d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18270825_146391_68_0001_alto.xml-3-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1004.1, "y": 407.94}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18231027_144028_249_0002_alto.xml-1-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt tro det, svin Muselm\u00e4nnerne tycktes redan f\u00f6r l\u00e4ngre tid\u003cbr\u003etillbaka hofwa fr\u00e4n sina w\u00e4nner och agenter erh\u00e4llit \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om\u003cbr\u003ew\u00e4r monarks resa till armen och sammankomst med Ke, \u0027 sar\u00e9n af\u003cbr\u003e\u00d6sterrike- Underr\u00e4ttelsen h\u00e4rom anl\u00e4nde f\u00f6r 8 dagar sedan lill\u003cbr\u003eFrankiffa publiken i Konstantinopel, och wackre en icke ringa\u003cbr\u003esensation, emedan de fleste Fr\u00e4nker siter trodde p\u00e4 krig, s\u00e4soiii en\u003cbr\u003es\u00f6lsd af de sista h\u00e4ndelserna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18231027_144028_249_0002_alto.xml-1-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 850.1, "y": 736.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19223423_18251116_145063_91_0003_alto.xml-0-49", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eredigeringen kunnat intr\u00e4ffa i Tidningsblad den p\u00e4 2:ne orter,\u003cbr\u003eder Konsistorier finnaS, i ill hwilka det N\u00e4diga stadgandet i \u00e4mnet\u003cbr\u003etwifweleutan i officiell w\u00e4g direkte ankom, mit, \u00e4r det mintre\u003cbr\u003eunderligt, att samma inisttag kunnat i andra Tidningar, hwilka x\u00e4 god\u003cbr\u003etro urptngit \u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e, inflvta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18251116_145063_91_0003_alto.xml-0-49\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1822.6, "y": 1015.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18261108_144028_260_0003_alto.xml-10-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eNotiser\u003c/b\u003e om handeln mellan Rina och Europa p\u00e4 olika tider\u003cbr\u003estuta boken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18261108_144028_260_0003_alto.xml-10-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1622.0, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120930_144030_227_0001_alto.xml-2-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS- ^edan Kffir\u00e5n\u00f6b, eller F\u00f6rteckning, nu blilwit uppr\u00e4ttad p\u00e4\u003cbr\u003ede Skattssyldige, som, i \u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e stutaH \u0027 llppb\u00f6rdssi\u00e4mma\u003cbr\u003ed\u00e4rst\u00e4des ej betalt 1811 \u00e4rs Lrono-Utstylder, och inncwaranHc Lrs\u003cbr\u003eFatliqw\u00e4rds.afgift, fornt utm\u00e4tning derf\u00f6re skall genast b\u00f6rjas och\u003cbr\u003euran uppskof forts\u00e4ttas, f\u00f6r att me \u00bb mSjtliM- skyndsamhet lndriswa\u003cbr\u003edche Krono-Utlaaor, som, i den \u00f6frige delen af Riket bliiwit Ungt f\u00f6re\u003cbr\u003edetta erlsgde; (i rota tag h\u00e4rmed underr\u00e4tta de Reststyldige att\u003cbr\u003eKr\u00abno\u0026gt; Uppb\u00f6rdS-Kommitzarierne w-rda f\u00f6resteifne dea ordnwg hwari\u003cbr\u003eutm\u00e4tningen skall f\u00f6r hivade dag WerkstSllas: att dermed g\u00f6reS b\u00f6rjan\u003cbr\u003ebos dem som h\u00e4tta f\u00f6r ft\u0026tiia Reiisnlicbeloppet: att, emedlertid\u003cbr\u003eUppb\u00f6rds-Kontoren S Radhuset, skola TisdagS och T \u00bb rsi\u0026gt; agS\u003cbr\u003ef\u00f6rmiddagar fr\u00e4n klockan 10 till l h\u00e4llas \u00f6ppne f\u00f6r den fattigare\u003cbr\u003edelen af de Skattstyldige, som hittills?j baft ulw\u00e4g ttS IllitylSernes\u003cbr\u003ealb\u00f6rdande, men wilja undg\u00e4 utm\u00e4tning; och alt om, ivid Enkutions-M\u00e4n\u003cbr\u003e\u00bb ticni unfomB, Utstylderne ej godwilligt erl\u00e4ggaS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120930_144030_227_0001_alto.xml-2-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1369.45, "y": 1055.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18291209_144028_286_0004_alto.xml-15-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar den resande, fr\u00e5n hvilken vi hemtat dessa \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eicke haft tid att f\u00f6retaga flera gr\u00e4fningar, \u00e4n dera sora Misstriss\u003cbr\u003eHall omn\u00e4mner i sina f\u00f6rtr\u00e4ffliga skildringar af Irl\u00e4ndarenas\u003cbr\u003ekarakter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18291209_144028_286_0004_alto.xml-15-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1467.45, "y": 187.08}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18251013_144028_237_0003_alto.xml-2-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMinister fatt sig tillst\u00e4lld en not r\u00f6rande de cirkulerande\u003cbr\u003eryktena olli Crekernas p\u00e4 Veloponnesen anbud att erk\u00e4nna Englands\u003cbr\u003eprotektorat- Man will weka, alt hans fwar insir\u00e4iikt sig kill ben\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4kran, a t Engelffa Minist\u00e4ren \u00e4nnu icke erh\u00e4llik n8 \u00bb gon\u003cbr\u003eautentik \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om denna tilldragelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18251013_144028_237_0003_alto.xml-2-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 743.9, "y": 621.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290701_144028_148_0002_alto.xml-4-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI ett f\u00f6r korrt tid sedan uti Paris utkommet arbets, kalladt:\u003cbr\u003e^Handbok i Kronologien, Tekniken, politiska Ekonomien \u201d m. m.\u003cbr\u003ef\u00f6rekomma, under artikeln; Pelsverk, f\u00f6ljande \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e fr\u00e5n \u00bb\u003cbr\u003e4:de sekiel: Petrarca visade s\u0026gt; \u0027 g \u0027 g ofta i en rock af skinn, p\u00e5\u003cbr\u003ehvilken han skref de tankar sorn han fruktade att gl\u00f6mma; p\u00e5 slutet\u003cbr\u003evar detta plagg alldeles bet\u00e4ckt med bans skrift, sorn till en\u003cbr\u003ede!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290701_144028_148_0002_alto.xml-4-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1435.9, "y": 91.54}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240819_144028_191_0003_alto.xml-3-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rfattad under Prinsens lifstid och de korna \u003cb\u003enotiserna\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eom hans sednare lcfriads\u00e4r och hans personliga karakter \u00e4ro af\u003cbr\u003eOfwcrs\u00e4ttaren h\u00e4mtade ur en artikel, inf\u00f6rd i detta blad i Mai m\u00e4nad,\u003cbr\u003esaint ur Post- och Jnrikes-Tidningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240819_144028_191_0003_alto.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1382.95, "y": 1100.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270414_144028_87_0001_alto.xml-9-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4lede\u00f6 stola, genom dest samtidas memoirer, f\u00e4 \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eom honom undanh\u00e4l-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270414_144028_87_0001_alto.xml-9-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1959.25, "y": 483.67}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250316_147682_62_0002_alto.xml-15-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e3:o Korta biografista \u003cb\u003eNotiser\u003c/b\u003e om namnkunniga F\u00f6rfattare\u003cbr\u003eoch Konstn\u00e4rer, jemte underr\u00e4ltelscr om deras nyare alster.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250316_147682_62_0002_alto.xml-15-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1728.6, "y": 1436.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290601_144028_124_0002_alto.xml-9-84", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eicke en \u00e4relysten oell enthusiastisk chef draga af dylika\u003cbr\u003eomst\u00e4ndigheter, d\u00e5 han s\u00e4de till kolonisterna; \u201d J k\u00e4nnen edra\u003cbr\u003er\u00e4ttigheter oell vapen han J ju! \u2019 \u2019 Menniskor sorn \u00e4ro s\u00e5 bildade\u003cbr\u003ebeh\u00f6fva f\u00f6rr eller senare garantier, d. v. s. en konstitution; men \u00f6rn\u003cbr\u003eborgerliga kunskaper oell dygder inympas p\u00e5 s\u00e5dana kraftfulla kroppar,\u003cbr\u003ehvem skall v\u00e4l d\u00e4 v\u00e5ga att s\u00e4ga till dem: \u201d Hit, men icke l\u00e4ngre? \u201d Af\u003cbr\u003ealla dessa, ehuru otillr\u00e4ckliga, \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e om milit\u00e4r-kolonierna,\u003cbr\u003el\u00e5ta likv\u00e4l, efter v\u00e5r t\u00e4nka,, f\u00f6ljande slutsattser draga sig: att\u003cbr\u003eryska politiken arbetar p\u00e5 folkets emancipation, men vill tygla ett\u003cbr\u003eblindt frihetssinnes h\u00e4ftighet genom milit\u00e4risk disciplin; att hon\u003cbr\u003ek\u00e4mpade emot de liberala systemerna, emedan hon frukt\u00e5r deras\u003cbr\u003ef\u00f6rtidiga intr\u00e4ngande, s\u00e5 att lion med eria handen upplyfter deras\u003cbr\u003einstitutioner under det hon nied den andra s\u00e5 l\u00e4nge nedtrycker\u003cbr\u003efolkskonstitutionernas uppkomst, till dess hon kan St\u00e4lla sig p\u00e5 samma\u003cbr\u003elillis med deni; att sota\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290601_144028_124_0002_alto.xml-9-84\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 433.925, "y": 591.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250625_144028_143_0002_alto.xml-17-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm denna beryktade sw\u00e4rmerffas sista lefnadsdagar lemna\u003cbr\u003eutl\u00e4ndska tidningar f\u00f6ljande \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e: Lin sommaren 1824\u003cbr\u003etillrpggalaoe Baronestan v- Kr\u00e4dencr st\u00f6rsta delen af sin resa lill\u003cbr\u003eKrim p\u00e4 Wolga, och ankom ben 19 Juli nied sin svit till\u003cbr\u003eSaratow.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250625_144028_143_0002_alto.xml-17-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1226.75, "y": 1254.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19277346_18120620_147394_26_0002_alto.xml-13-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" F\u00f6rfattaren af denna \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e bar l \u0027 tit undfalla sig\u003cbr\u003er-ne fakta, hwilka wiffrriigen icke \u00e4ro likgiltiga f\u00f6r att f\u00f6rklara\u003cbr\u003eH:r Percewa!- uppf\u00f6rande fom Mi \u00bb nister.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18120620_147394_26_0002_alto.xml-13-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1588.55, "y": 817.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300525_144028_118_0004_alto.xml-6-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edenna \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e jemf\u00f6re man underr\u00e4ttelserna fr\u00e5n London af\u003cbr\u003eden 8 dennes, att Ministrarne, ha tv\u00e5 dagar f\u00f6rut h\u00e5llit, helt sent p\u00e5\u003cbr\u003eaftonen ett kabinetlsr\u00e5d \u00f6rn en, fr\u00e5n Prins Leopold inkommen v\u00e4gran\u003cbr\u003eatt emottaga styrelsen \u00f6fver Grekland, samt Gazette de Francens\u003cbr\u003eyttrande, att Hertigen af d\u00e4lene amad\u00e9 eventualiler afsl\u00e5 Engelska\u003cbr\u003ekronan, att Prins Leopold skulle f\u00f6rm\u00e4la sig nied sin systerdotter och\u003cbr\u003emyndling, den presumtiva thronarfvingen, deri aflidna Hertigens af\u003cbr\u003eKent dotter, Alexandrina Victoria, f\u00f6dd \u00bb leo 24 Maj 1819, och s\u00e5ledes\u003cbr\u003ebli Konung i England.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300525_144028_118_0004_alto.xml-6-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 471.115, "y": 375.155}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290629_144030_146_0001_alto.xml-16-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" = S\u00e5som en amplification af \u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e \u00bb ti N:i\u0026gt; 142\u003cbr\u003eang\u00e5ende Friherrr Vnckarsw\u00e4rds motio \u00bb i br\u00e4mvinsbr\u00e4nningg\u003cbr\u003ef\u00f6rbud4fr8gan, f\u00e5 wi meddela, att ber\u00f6rde motion jennv\u00e4l \u00e5syftade den\u003cbr\u003eframst\u00e4llning till Kongl, Maj:t, att R. St. f\u00f6rnyade f\u00f6rra St\u00e4nders\u003cbr\u003eanhallan, dec instr\u00e4nkning i tiden f\u00f6r Bra \u00bb winsbr\u00e4nninaen icke m\u00e5\u003cbr\u003eega rum, \u00bb tan en f\u00f6reg\u00e5ende noga pr\u00f6fnin^ af bttt oundwikligaste\u003cbr\u003en\u00f6dw\u00e4ndighet, samt att f\u00f6rbudet icke \u0026 gt; \u00bb 8tte tr\u00e4da I werksamhec\u003cbr\u003ef\u00f6rr\u00e4n minst en m\u00e5nad efter F\u00f6rfattningens promulgation; \u00e4fwenfom\u003cbr\u003eFriherr \u00bb f\u00f6restog att ^ hos Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290629_144030_146_0001_alto.xml-16-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1048.6, "y": 857.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241102_144028_255_0003_alto.xml-7-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^coretist-ptaktist Afhandling om orsakerna till fukt i\u003cbr\u003ebyggnader, om srvamp och salpeterr\u00f6ta, samt uppgift af medlen att\u003cbr\u003ebefria byggnader fran Vesa cl\u00e4geithetcr; jemte \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003esamlade r\u00f6tt ang\u00e5ende den andamakscnligaste konstrnk \u00bb tion af\u003cbr\u003eaftradeshusen, till uudwikande af stank, afwensom r\u00f6rande uppf\u00f6randet\u003cbr\u003eaffforstenar, kakelugnar sch andra eldningsanstalter pa ett satt,\u003cbr\u003ehwarrgenom r\u00f6ken l\u00e4ttast stall kunna afledas; af wilh.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241102_144028_255_0003_alto.xml-7-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1554.5, "y": 1267.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18251102_144028_254_0002_alto.xml-7-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eChios) och Grckist trosbek\u00e4nnelse har rrh\u00e4llit \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om\u003cbr\u003eett kontrakt r\u00f6rande byggandet af twenne briggar om 20 kanoner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18251102_144028_254_0002_alto.xml-7-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1201.8, "y": 790.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18291203_144028_281_0002_alto.xml-21-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSlutligen gifver Marcus Aurelius, ehuru h\u00e4ri h\u00e4r icke talar \u00f6rn\u003cbr\u003epolitik, likv\u00e4l n\u00e5gra nyttiga detaljer \u00f6fver Romerska rikets krig och\u003cbr\u003en\u00e5gra v\u00e4rderliga historiska och geografiska \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18291203_144028_281_0002_alto.xml-21-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1779.3, "y": 856.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270120_144028_16_0004_alto.xml-5-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIntendenten i Guavaquil den 9 anl\u00e4ndt nied officiel\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e, att Bolivar den 25 Augusti welat afg\u00e4 fr\u00e4n Lima till\u003cbr\u003eGuayaquil (enligt direkta underr\u00e4ttelser fr\u00e4n Lima l\u00e4r han likw\u00e4l \u00e4nnu\u003cbr\u003eden 2 September warit owar der; jfr N:o \u00ab5) och, om m\u00f6jligt, den 8\u003cbr\u003eSeptember derifr\u00e4n \u00f6fwer Qvito och Popayan till Bogota.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270120_144028_16_0004_alto.xml-5-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 920.55, "y": 1352.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300205_144030_29_0002_alto.xml-9-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 I sammanhang med w3r \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e i N:o 2S, ang\u00e5ende det af\u003cbr\u003eConstitution\u00a7.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300205_144030_29_0002_alto.xml-9-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1364.75, "y": 890.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19223423_18121121_145063_93_0003_alto.xml-8-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eali typografisk lyx, och kommer att inneh\u00e4ita 4 Delar samt,\u003cbr\u003ejenne Wapens afbildning, innefatta utf\u00f6rliga \u003cb\u003eNotiser\u003c/b\u003e Lfwer de\u003cbr\u003ePersoners namn, qualilet, Dekoration och Embeten, svin s\u00f6ra cess.,\u003cbr\u003eWapen och Sk\u00f6ldem\u00e4rken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18121121_145063_93_0003_alto.xml-8-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1028.45, "y": 643.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300402_144028_76_0001_alto.xml-6-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e(Ur de i Paris utkomna \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e om Paganini, af Lapkalec\u003cbr\u003e/ ue. \u0027)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300402_144028_76_0001_alto.xml-6-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1509.9, "y": 439.085}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib13506739_18220213_144030_37_0014_alto.xml-1-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e.Ett hederligt Fruntimmer, isom \u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e kommit fr\u00e4n\u003cbr\u003eLandet, hwarest hon!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18220213_144030_37_0014_alto.xml-1-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1918.75, "y": 1381.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib19223423_18170322_145063_23_0002_alto.xml-3-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e4n S:t Helena ankommen Officer meddelar f\u00f6ljande\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e \u00f6fwer Bonaparte: Af molwilja f\u00f6r den nya Guvern\u00f6ren Sir\u003cbr\u003eHudson Lowe, och f\u00f6r att ej underka \u00bb sia sig de inr\u00e4ttningar han\u003cbr\u003egjort, nekar han sig all r\u00f6relse i fria luften, hwari \u00bb genom b\u00e4de\u003cbr\u003edesi sinnesf\u00f6rfattning och helsa lida i h\u00f6g grad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18170322_145063_23_0002_alto.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1450.6, "y": 727.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280807_144028_178_0003_alto.xml-7-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^w\u00e4nne FranSm\u00e4n, Hrr Stendahl och Simond, sam rest, ben f\u00f6rre i\u003cbr\u003e\u00f6fra, den sed \u00bb narc i nedra Italien, lemna o\u00a7 blond annat n\u00e4gra\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e om detta \u00e4mne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280807_144028_178_0003_alto.xml-7-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1348.7, "y": 1213.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170204_144030_28_0007_alto.xml-0-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt stadgadt Fl u \u00bb t! \u00bb unsr som \u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e kommit till\u003cbr\u003eStaden, har f\u00f6rest\u00e5tt stort Husb\u00e4ll i akta \u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170204_144030_28_0007_alto.xml-0-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 520.9, "y": 706.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260823_144028_194_0002_alto.xml-16-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEngelske konsul har bekommit officiell \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e b\u00e4rom, och\u003cbr\u003eprivata bref fr\u00e4n Korfu f\u00f6rs\u00e4kra, att yttersta best\u00f6rtning r\u00e4der bland\u003cbr\u003eEgyptiern \u00bb i Patra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260823_144028_194_0002_alto.xml-16-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1700.7, "y": 1077.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300211_147682_34_0001_alto.xml-23-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNedanst\u00e5ende \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e fr\u00e5n \u00e5tskilliga hall, torde f\u00e5tebc5\u003cbr\u003eej sakna iurereste: ----- Paris d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300211_147682_34_0001_alto.xml-23-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1051.75, "y": 748.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18231002_144028_228_0002_alto.xml-13-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00e4rmedelst haswa blott n\u00e4gra \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e blifivit lemnade om\u003cbr\u003edenna undergrottas ni\u00e4rkw irdigheter- Der befinnas \u00e4nnu or\u00e4kneliga\u003cbr\u003einlresttinta bilden, men fom sw\u00e4rligen l\u00e4ta s\u00e4 troget bcskrifwa sig,\u003cbr\u003esom de h\u00e4r- anm\u00e4rkta, t- cy.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18231002_144028_228_0002_alto.xml-13-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1498.3, "y": 1007.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260313_144028_60_0003_alto.xml-8-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4l-stades officiell \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om Kejsar Nikolai tilltr\u00e4de\u003cbr\u003etill regeringen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260313_144028_60_0003_alto.xml-8-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1032.1, "y": 800.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18251003_144028_228_0003_alto.xml-4-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStr\u00f6dda \u003cb\u003eNotiser\u003c/b\u003e om Englands, Nordamerikas och Frankrikes\u003cbr\u003ehandel, in \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18251003_144028_228_0003_alto.xml-4-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1894.2, "y": 832.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281112_144028_260_0001_alto.xml-1-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar i sednare tider n\u00e5got aftagit, och f\u00f6ljaktligen ha\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotiserna\u003c/b\u003e blifvit litet mindre skefva och omd\u00f6mena litet mindre\u003cbr\u003eh\u00e4tska *, men visserligen \u00e5terst\u00e5r \u00e4nnu att \u00f6nska, det de upplysningar\u003cbr\u003eoch \u00e5sigter, som h\u00e4rifr\u00e5n meddelas utl\u00e4ndningen, m\u00e5tte bli lika s\u00e5\u003cbr\u003eredliga och f\u00f6rdomsfria som hans kunskapsbeg\u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281112_144028_260_0001_alto.xml-1-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1930.85, "y": 1125.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280617_144028_137_0002_alto.xml-0-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rm\u00e4leS fr\u00e4n Lissabon, att Znfanten, sedan dan s\u00e4tt\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om h\u00e4ndelserna i Porto, kallat till sig KrtgsMinisiern\u003cbr\u003eoch f\u00f6rcwilal honom milit\u00e4rens f\u00f6rmenta insubordina \u00bb tion i s\u00e4 h\u00e4rda\u003cbr\u003etermer, att den br\u00e4cklige gubben ivid sin hemkomst fr\u00e4n flottet sjuk \u00bb\u003cbr\u003enat och m\u00e4st intaga f\u00e4ngen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280617_144028_137_0002_alto.xml-0-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 969.8, "y": 847.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18271004_147682_232_0001_alto.xml-35-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e478, hwarest denna \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e \u00e4fwen finnes, g\u00f6res f\u00f6ljande\u003cbr\u003eanm\u00e4rkning:\" Det \u00e4r besynnerligt alt ingen Franst Journal omn\u00e4mnt\u003cbr\u003edesta Ur och att wi f\u00f6rst erh\u00e5llit denna underr\u00e4ttelse sran\u003cbr\u003eLondon.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18271004_147682_232_0001_alto.xml-35-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1280.6, "y": 1010.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291228_144030_300_0004_alto.xml-12-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elikasom \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e om sadane f\u00f6retag och uppfinningar som\u003cbr\u003elofwa att befordra n\u00e5gon allm\u00e4ir nytta, ml\u00e4ndffa Akademiers och\u003cbr\u003eSamfunds prisfr\u00e5gor i ekonomista \u00e4mnen m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291228_144030_300_0004_alto.xml-12-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1376.2, "y": 788.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19223423_18271107_145063_89_0002_alto.xml-9-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eXXl bladet sid. 478, hwarest denna \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e \u00e4fwen finnes,\u003cbr\u003eg\u00f6res Mande anm\u00e4rkning:\" Det \u00e4r besynnerligt att ingen Fransk Journal\u003cbr\u003eomn\u00e4mnt deba ur och att wi f\u00f6rst erh\u00e4llit denna underr\u00e4ttelse fr\u00e4n\u003cbr\u003eLondon.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18271107_145063_89_0002_alto.xml-9-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1855.9, "y": 1375.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280208_144028_33_0003_alto.xml-6-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill flut anf\u00f6ra wi en intresiant \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e fr\u00e4n\u003cbr\u003eS\u00f6derhaswet, hwanst Lord Byron, som dit \u00f6fwerf\u00f6rde de i London aflidna\u003cbr\u003eKonungens och Drottningens af Sandwich \u00bb darna lik, icke blott funnit\u003cbr\u003edenna ansenliga \u00f6grupp i det hugneligaste tlllst\u00e4nd af fortskridande\u003cbr\u003ekristlig civilisation och borgerlig bildning till en w\u00e4l ordnad stat,\u003cbr\u003eutan \u00e4fwen p\u00e4 \u00e4terresan till England uppt\u00e4ckt en hittill\u00f6 \u00e4nnu\u003cbr\u003ealldeles obekant \u00f6, kallad Mouti.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280208_144028_33_0003_alto.xml-6-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1322.25, "y": 814.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19227306_18301229_147700_52_0001_alto.xml-3-68", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027?chsultz i somras leinnade Swcrge f\u00f6r att i sallffap med sin\u003cbr\u003el\u00e4rare den namnkunnige Siboni ifrdjt K\u00f6penhamn f\u00f6retaga en resa till\u003cbr\u003edet S\u00f6dra Europa, art der, genom en n\u00e4rmare bekantssap med stora\u003cbr\u003em\u00f6nster, full\u00e4nda sin konstbildning, har man haft s\u00e4 underr\u00e4ttelser om\u003cbr\u003eden ber\u00f6mda s\u00e4iigerssans resa, vch wi tro otz derf\u00f6re g\u00f6ra w\u00e4ra l\u00e4sare\u003cbr\u003eett n\u00f6je, d\u00e5 wi meddela n\u00e4gra tillf\u00f6rlitliga \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e, som wi i\u003cbr\u003ew\u00e4g erh\u00e4llit om w\u00e4r landsmaninnas rese\u00f6den.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18301229_147700_52_0001_alto.xml-3-68\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1795.6, "y": 805.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290430_144028_98_0003_alto.xml-16-58", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etredje J\u00e4sningen af Relief-billen besl\u00f6ts i \u00d6fverhuset, bade\u003cbr\u003edet, sorn ett h\u00e4rvarande blad anm\u00e4rker, blifvit \u201d alldeles tyst i\u003cbr\u003ehuset, liksom om en f\u00f6rk\u00e4nsla af dell utl\u00e5tvade P\u00e5skgl\u00e4djen hade\u003cbr\u003eintagit det oell lika verkande p\u00e5 b\u00e5de v\u00e4nner och motst\u00e5ndare af den\u003cbr\u003estora \u00e5tg\u00e4rden. \u201d den. \u201d N\u00e4r Talmannen \u00e5terkom till Underhuset med\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotisen\u003c/b\u003e \u00f6rn Konungens sanktion \u00e5 billema, ernoltogs denna\u003cbr\u003eunderr\u00e4tielte derst\u00e4des ined h\u00f6gljudda bifallsrop \u2014 Man Ilar ber\u00e4knat\u003cbr\u003eatt l\u00f6ijande katolska P\u00e4rer skola redan den 21 vara i slt\u00e5nd att\u003cbr\u003eintaga sitt s\u00e4te i \u00d6fver^ huset, nemligen: Landtmarskalken al England\u003cbr\u003eHertigen af Norfolk, Grefve Shrewsbury samt Lorderne Cliflord,\u003cbr\u003eArundel, Dorraer, Staflord och Petre.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290430_144028_98_0003_alto.xml-16-58\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1011.4, "y": 1064.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250129_144028_23_0001_alto.xml-7-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eT\u0026gt; en \u0027 hade \u0027 hade sin centralpunkt uti Infanten Lon CarlvS\u003cbr\u003e\u0027 palats, dit Lfwerpolisinten \u00bb denten Nuflno Gonzalez begaf sig alla\u003cbr\u003eaftnar, for att afgifwa de \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e, han in.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250129_144028_23_0001_alto.xml-7-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1508.85, "y": 285.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240308_144028_56_0001_alto.xml-0-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efolke \u0027 s\u00f6rn\u00e4s af fig sirlft; men hans underrattelicr synas\u003cbr\u003elikw\u00e4l Stminslone icke, \u00bb er \u00e4n manligt oart!, da ock i det n\u00e4rmaste\u003cbr\u003e\u00f6kw-rcnsst\u00e4m., lande med bwad mi sett af andra Rcsebcstrifwarc om dega\u003cbr\u003el\u00e4nder D ika blad har reta \u00bb f\u00f6rut meddelat, n och annan \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ederur, r\u00f6rande Bolivar ock dcst Generaler; men mi f\u00f6rmoda, att det\u003cbr\u003elikm\u00e4l icke (fall wara owalkoiunict f\u00f6r L\u00e4, ar\u00e9n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240308_144028_56_0001_alto.xml-0-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1158.1, "y": 1011.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220412_144028_84_0004_alto.xml-12-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM\u00e4nga af de bifogade \u003cb\u003enotiserna\u003c/b\u003e om portr\u00e4tter \u00bb, s\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220412_144028_84_0004_alto.xml-12-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1024.2, "y": 1581.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300524_144028_117_0001_alto.xml-1-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rfattaren flera \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e, hvaraf vi h\u00e4r anf\u00f6ra\u003cbr\u003en\u00e5gra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300524_144028_117_0001_alto.xml-1-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1514.15, "y": 1212.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290516_144028_112_0003_alto.xml-7-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet vacker v\u00e5r f\u00f6rv\u00e5ning li vilken massa af \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6rfattaren var i st\u00e5nd att samla \u00f6fver dessa dunkla tider.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290516_144028_112_0003_alto.xml-7-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 785.0, "y": 298.245}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270630_144028_150_0003_alto.xml-5-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Med anledning af MaubreuilS process har h\u00e4r utkommit:\" Hi\u00ab\u003cbr\u003estoriss \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om Hr Maubreuil och de hufwlldsakliga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270630_144028_150_0003_alto.xml-5-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1424.7, "y": 1361.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300415_144028_85_0001_alto.xml-0-112", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 ndertecknad, som med s\u00e4rdeles flit och \u00e5li\u00e5ga genoml\u00e4ser alla\u003cbr\u003ev\u00e4ra tjugo tidningar, och alltid g\u00f6r det med stor uppbyggelse, har\u003cbr\u003eegna t en del af sitt lif \u00e5t della studium och lior derf\u00f6re med\u003cbr\u003eledsnad tidningsmadarnen d\u00e5 och d\u00e5 f\u00f6rkunna: \u201d Ja, nu kan herm inte f\u00e5\u003cbr\u003edet eller det bladet, emedan dess Onsdag inte infaller f\u00f6rr \u00e4n \u00f6rn\u003cbr\u003eTorsdag, och icke eller det eller det, emedan dess klockan 8 \u00f6rn\u003cbr\u003emorgonen icke blir f\u00f6rr\u00e4n klockan 4 i eftermiddag, och n\u00e4r den eller\u003cbr\u003eden hedersmannens n\u00e4sta nummer ser dagsljuset det vet allena den stora\u003cbr\u003eGuden m. m. \u201d emedan denna \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e alltid her\u00f6 svar raig en\u003cbr\u003ep\u00e5r\u00e4knad sj\u00e4lsnjutning och undervisning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300415_144028_85_0001_alto.xml-0-112\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1573.55, "y": 236.755}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib19223423_18210516_145063_39_0002_alto.xml-9-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZ f\u00f6rsta \u00f6gonblicket hon fick \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e derom, hade han\u003cbr\u003eaff\u00e4rdot kurirer till M\u0026gt; r \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18210516_145063_39_0002_alto.xml-9-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1826.15, "y": 1459.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18231113_144028_264_0003_alto.xml-1-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIns\u00e4ndandet af f\u00f6lsande \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e \u00e4r hufwudsakligen\u003cbr\u003es\u00f6ranledt af-det faktum, att dessa utm\u00e4rkt nyniga djur gansta w\u00e4l\u003cbr\u003etrifwas i klimater, lika kalla, om ej kallare, \u00e4n s\u00f6dra h\u00e4lften af\u003cbr\u003eSwerige.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18231113_144028_264_0003_alto.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1908.65, "y": 662.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290204_144028_28_0003_alto.xml-7-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einh\u00e4mtar han nu n\u00e5gra n\u00e4rmare \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e om hennes\u003cbr\u003eomst\u00e4ndigheter \u2014 de l\u00e4ra ha befunnits tillfredsst\u00e4llande \u2014 hans kamrat\u003cbr\u003epresenterar honom, ty fast man \u00e4r inkommen bland ett valdt s\u00e4llskap,\u003cbr\u003e\u00e4r man dock fremmande, der och kan ej uppbjuda tili dans n\u00e5gon, som\u003cbr\u003eman icke k\u00e4nner eller som man ej presenteras f\u00f6r, en uppfinning ocks\u00e5\u003cbr\u003eber\u00e4knad ati \u00f6ka n\u00f6jet \u2014 ja, det gick sam jag f\u00f6rutsade, damen \u00e4r\u003cbr\u003euppbjuden, f\u00f6rmodligen f\u00f6r hela aftonen \u2014 herrn g\u00e5r sin v\u00e4g n\u00e5got\u003cbr\u003eflat, och m\u00e5ste v\u00e4nda sig \u00e5t annat h\u00e5ll.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290204_144028_28_0003_alto.xml-7-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1494.5, "y": 758.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250228_144028_48_0002_alto.xml-7-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf November lemnade Verocruz och en m\u00e4nad dcrcfrcr Havana, har\u003cbr\u003eman erh\u00e4llit f\u00f6ljande \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e:\" Kastellet S. Juan de lllloa\u003cbr\u003eh\u00e4ller sig \u00e4nnu; b.l\u00e4get wid- inloppet till Veracruz \u0027 hamn s\u00e4 godt\u003cbr\u003esom i sjelswa hafwet, ar det ocks\u00e4 n\u00e4stan \u00bb intagligt fr\u00e4n\u003cbr\u003elandssidan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250228_144028_48_0002_alto.xml-7-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1664.4, "y": 1038.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18291223_144028_298_0004_alto.xml-4-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egodt, och han beh\u00e5ller namn och \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e sorn han hort en\u003cbr\u003eg\u00e5ng.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18291223_144028_298_0004_alto.xml-4-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1246.5, "y": 1353.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240430_144028_99_0001_alto.xml-4-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eom ligvidcrande af dest fordran har blifwit \u00f6ppnad och\u003cbr\u003ef\u00f6rflagct derom kommuniccradt St\u00e4nderna, som med tacksamhet emottagit\u003cbr\u003edenna \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240430_144028_99_0001_alto.xml-4-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1392.2, "y": 276.13}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270707_144028_156_0001_alto.xml-4-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe generella \u003cb\u003enotiserna\u003c/b\u003e om Buonapartes familj, om hans\u003cbr\u003ef\u00f6delse och uppfostr\u00e5n b\u00f6rja Tredje Delen, och tyckas f\u00f6r det mesta\u003cbr\u003ewara bearbetade efter BensonS Skildring af Korfika.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270707_144028_156_0001_alto.xml-4-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1142.15, "y": 1354.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18211102_144028_257_0003_alto.xml-1-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEnssilta \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e \u00f6 \u0027 wer kandidaterne utspridas,\u003cbr\u003esammankomster f\u00f6ranstaltas, upp- fordringar till walm\u00e4nncn ast\u00e4tas, m.\u003cbr\u003em. d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18211102_144028_257_0003_alto.xml-1-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1310.5, "y": 1280.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270421_144028_92_0002_alto.xml-9-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eeg t rum, men w\u00e4l har polisen erh\u00e4llit \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om en\u003cbr\u003ederh\u00e4n syftande plan, utt\u00e4nkt af en oerfaren yngling med \u00f6fwersp\u00e4nda\u003cbr\u003ebegrepp, hwilken f\u00f6rs\u00f6kt att till deltagande deruti f\u00f6rleda n\u00e4gra f\u00e4\u003cbr\u003elandtm\u00e4n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270421_144028_92_0002_alto.xml-9-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 960.65, "y": 651.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280108_144028_6_0004_alto.xml-0-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^.lerandria f\u00f6rm\u00e4la, att man der af en Sardinst kosserdifarare\u003cbr\u003ebekommit for fia \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e fen om baialien wid Navarino.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280108_144028_6_0004_alto.xml-0-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1093.6, "y": 734.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19225772_18220716_148004_79_0001_alto.xml-7-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 den i G\u00f6theborg utkommande Rya Tidningen: Den Uppm\u00e4rksamme\u003cbr\u003eSkandinaven, som bland annat inneh\u00e5ller hwarjehanda interestanta\u003cbr\u003eInrikes Nyheter, \u00e4fwensom till\u00e4tliga \u003cb\u003eNotiser\u003c/b\u003e och Omd\u00f6men om\u003cbr\u003enamvgifna, lefwande Personer mest inom Swerige, samt d\u00e4 och d\u00e4 prydes\u003cbr\u003emed Dignetter, f\u00f6rest\u00e4llande s\u00e4dane Swenstar eller Swenstor, som \u00e4ro\u003cbr\u003ef\u00f6remal f\u00f6r Allm\u00e4nhetens lif-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18220716_148004_79_0001_alto.xml-7-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1527.35, "y": 1373.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241028_144028_251_0004_alto.xml-9-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskola f\u00f6r\u00f6frigt genom Kataloger och an\u00f6ra litter\u00e4ra\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e allm\u00e4nheten meddelas Stockholm d. ii Oktober -\u003cbr\u003e8^.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241028_144028_251_0004_alto.xml-9-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1818.7, "y": 582.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290831_144028_200_0001_alto.xml-0-72", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe s\u00e5 kallade Alellaniska sk\u00e5despelen, Bomrarnes \u00e4ldsta\u003cbr\u003elustspel, uppfunna af Oscer na, ett gammalt, sedermera med Samniterna\u003cbr\u003esammansm\u00e4lt, Italiskt stammfolk, hade sitt namn af den tv\u00e5 mil fr\u00e5n\u003cbr\u003eAversa i Terra di Lavoro bel\u00e4gna staden Atelia, ocb \u00f6fvergingo\u003cbr\u003etroligen redan a5o \u00e5r f\u00f6re Kristi f\u00f6delse till Romrarne Som vi h\u00e4r\u003cbr\u003esakna ali samtidig historisk ledning, m\u00e4ste vi, genom sammanst\u00e4llning\u003cbr\u003eoch jemf\u00f6rande af str\u00f6dda \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e i \u00e5tskilliga sednare\u003cbr\u003ehistoriska och poetiska arbeten, s\u00f6ka f\u00f6rv\u00e4rfva oss en n\u00f6dtorftig\u003cbr\u003ekunskap \u00f6rn deras principer, ursprungliga beskaffenhet, \u00e4mne, form och\u003cbr\u003esuccessiva f\u00f6r\u00e4ndringar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290831_144028_200_0001_alto.xml-0-72\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1091.75, "y": 1099.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280429_144028_98_0004_alto.xml-3-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Ackermann l London har till utgifwande annonserat en samling\u003cbr\u003ekitograsse, rade portr\u00e4tt of alla namnkunniga m\u00e4tare, femte en korrt\u003cbr\u003eortistlst.hlstorist \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e f\u00f6r hwar och en af dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280429_144028_98_0004_alto.xml-3-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1693.3, "y": 1009.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18221227_144028_301_0003_alto.xml-9-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etidningen erh\u00e4ller en utf\u00f6rlig bestrifmng h\u00e4r\u00f6fwer, meddela mi\u003cbr\u003eblott f\u00f6ljande korta \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e h\u00e4rom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18221227_144028_301_0003_alto.xml-9-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1117.25, "y": 686.6}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBr\u00e4nneri Direktion \u0027 fiot Handelsman Ander \u00bb IaeobKon \u00e4r till\u003cbr\u003esalu flera sortex Kottuner och Sttz\u0026gt; \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e en bemkomne, tamt\u003cbr\u003eTeer, till civilt pris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1264.2, "y": 870.75}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300828_144010_198_0002_alto.xml-23-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eNOTIS\u003c/b\u003e I C k T I O N E KBWmStttrser far\u003cbr\u003eLjenrttsSkmivt,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300828_144010_198_0002_alto.xml-23-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1859.85, "y": 196.5}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300914_144028_212_0001_alto.xml-10-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estad f\u00f6refallna h\u00e4ndelser inneh\u00e5ller Lisie dar Borsenhalle\u003cbr\u003eendast f\u00f6ljande tvenne korrta och ofullst\u00e4ndiga \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e:\u003cbr\u003eHamburg den 5 September.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300914_144028_212_0001_alto.xml-10-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 924.6, "y": 1446.5}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250916_144028_214_0001_alto.xml-8-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eott wi ega mvcket mindre och sparsammare \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e om\u003cbr\u003edetta land.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250916_144028_214_0001_alto.xml-8-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 209.6, "y": 696.75}, {"color": "k", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180604_144030_125_0010_alto.xml-8-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ea \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e, t\u00e4cktes den uppglfwa sin adreg jemte wilkoren\u003cbr\u003euti f\u00f6rseglad biljet till O. Z.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180604_144030_125_0010_alto.xml-8-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1624.05, "y": 269.96}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260802_144028_176_0004_alto.xml-3-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewigkiga underr\u00e4ttelsen, alt derwarande regering crh\u00e4llit\u003cbr\u003eofficiell \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om Lord Cochranes snara ankomst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260802_144028_176_0004_alto.xml-3-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 670.4, "y": 196.5}, {"color": "#ff7f00", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290905_144028_205_0002_alto.xml-5-16", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI detta tillst\u00e5nd f\u00f6rblefvo de en hel m\u00e5nads tid, utan att\u003cbr\u003e\u00d6fverRajan tog den ringaste \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290905_144028_205_0002_alto.xml-5-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 326.495, "y": 838.75}, {"color": "#ff7f00", "date": "1822", "id": "bib19223423_18220529_145063_43_0002_alto.xml-4-23", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eej s\u00e4 mycket om siridflrirter, och i Landsorterne, ber\u003cbr\u003eHufwudstadenS Tidningar \u00e4fwen i myckenhet kringspridas, kan man ek\u003cbr\u003etaga stor \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e af de i dem waran \u00bb de stridande\u003cbr\u003eartiklar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18220529_145063_43_0002_alto.xml-4-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 651.85, "y": 816.3}, {"color": "#ff7f00", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290117_144028_13_0002_alto.xml-4-26", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edu med samma \u00f6fvertyga dig derom, att det alltf\u00f6r v\u00e4l later sig\u003cbr\u003eg\u00f6ra att byggn broar utan str\u00f6mmar ocb str\u00e4nder, i det du tager\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e af vindbryggan, sorn tv\u00e4rt \u00f6fver gr\u00e4nden sammanbinder\u003cbr\u003eb\u00e5da bankohusen hvart och ett i sitt slag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290117_144028_13_0002_alto.xml-4-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 296.79, "y": 791.8}, {"color": "#ff7f00", "date": "1807", "id": "bib19225772_18070609_148004_63_0001_alto.xml-4-33", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewigtiga, angel\u00e4gna, fast sm\u00e4rre \u00e4mnen, loin hans Lordship\u003cbr\u003efunnit f\u00f6r godt att alldeles f\u00f6rbig\u00e4: i synnerhet har han icke\u003cbr\u003ef\u00f6restriswit, pa hwad s\u00e4tt en f\u00f6rn\u00e4m yngling b\u00f6r taga \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003een s\u00e4mre bekantstap; nar han b\u00f6r nedl\u00e4ta sig till den s\u00e4 kallade\u003cbr\u003edistansnickningen *), och n\u00e4r det b\u00e4st paflar sig, att med ett\u003cbr\u003ehjertligt handflag emottaga honom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18070609_148004_63_0001_alto.xml-4-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 405.54, "y": 865.85}, {"color": "#ff7f00", "date": "1807", "id": "bib19225772_18070609_148004_63_0002_alto.xml-4-7", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIngen f\u00f6rnam yngling b\u00f6r taga den alldraminsta \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003en\u00e4gon s\u00e4mre p\u00e4 gatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18070609_148004_63_0002_alto.xml-4-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 664.0, "y": 1031.65}, {"color": "#ff7f00", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00d6fverste Heidegger, GenaralDirekl\u00f6r i\u00f6r de reguliera korpserna,\u003cbr\u003eskall taga \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om denna raemoir och f\u00f6rel\u00e4gga till v\u00e5r\u003cbr\u003esanktion de regleinentsutkast, som Kapten Dutrone f\u00e5tt sig uppdraget\u003cbr\u003eatt, ffter f\u00f6reg\u00e5ende f\u00f6rst\u00e4ndigande med honom, redigera.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 538.45, "y": 1023.6}, {"color": "#ff7f00", "date": "1825", "id": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehonom i Monarken \u00bb pnnest \u00bb Ludvig hade icke tagit n\u00e4gon\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e em Chcvaliern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 572.05, "y": 944.35}, {"color": "#ff7f00", "date": "1825", "id": "bib11653828_18251007_144028_232_0003_alto.xml-19-26", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eerh\u00e4lla den s\u00f6kta svstlan, beg\u00e4rde han in en \u00e4nnu kr\u00e4sligare\u003cbr\u003eoch kostsammare ratt f\u00f6r stg och fin akta h\u00e4lft, utan att laga den\u003cbr\u003eringaste \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e \u00f6rn sin granne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18251007_144028_232_0003_alto.xml-19-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 431.505, "y": 1049.5}, {"color": "#ff7f00", "date": "1815", "id": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLet icke, och ben angripne tog derom ingen \u003cb\u003eNotis\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 476.89, "y": 812.0}, {"color": "#ff7f00", "date": "1816", "id": "bib19277346_18160907_147394_36_0001_alto.xml-2-3", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e.Regeringen M\u00e4ste taga \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e, finner i\u003cbr\u003eRegeringstTidningen ben lax\u00e5, att det icke warit serdeles n\u00f6dm\u00e4ndigt\u003cbr\u003elaga notis af n\u00e4gra enstildte Bcittiste Officerare \u00bb grosheter; och\u003cbr\u003ealla \u00f6friga, Regeringen tillgifne Amerikansta Tidningar, iakttag \u00bb en\u003cbr\u003efullkomlig tystnad \u00f6fwer denna h\u00e4ndelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18160907_147394_36_0001_alto.xml-2-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 213.145, "y": 896.4}, {"color": "#ff7f00", "date": "1804", "id": "bib19225772_18040627_148004_73_0001_alto.xml-10-21", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etal inf\u00f6r Domrarne till sitt f\u00f6rswar saljes i alla galh\u00f6rnen\u003cbr\u003eoch beprisas as alla utropare, ucan att Polisen tager ringaste\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e af della uppf\u00f6rande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18040627_148004_73_0001_alto.xml-10-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 413.16, "y": 1117.75}, {"color": "#ff7f00", "date": "1829", "id": "bib11653828_18291128_144028_277_0004_alto.xml-4-6", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emycket \u00e4ra genom det man tar \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e \u00f6rn hans Homerer och\u003cbr\u003ePhidier.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18291128_144028_277_0004_alto.xml-4-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 233.215, "y": 827.95}, {"color": "#ff7f00", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290113_144028_9_0003_alto.xml-18-8", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rfr\u00e5gan hos Hr Salmon, cm Konungen tagit \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e om\u003cbr\u003edetta memorial, har v\u00e5r Minister svarat,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290113_144028_9_0003_alto.xml-18-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 409.48, "y": 905.4}, {"color": "#ff7f00", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHail fann fig mycket smickrad deraf, akt wi togo \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eom de till\u00e4rna,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 411.61, "y": 787.9}, {"color": "#ff7f00", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290812_144028_184_0004_alto.xml-1-15", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6ljden deraf att Ministrarne under nuvarande session, under\u003cbr\u003eallahanda undflykler f\u00f6rsummat att taga n\u00e5gon \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e \u00f6rn\u003cbr\u003evinodlarenas billiga klagom\u00e5l.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290812_144028_184_0004_alto.xml-1-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 307.825, "y": 960.25}, {"color": "#ff7f00", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290813_144028_185_0004_alto.xml-5-17", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla reklamationer v\u00f6r\u00f6 fruktl\u00f6sa och Fransyska Ministern tog,\u003cbr\u003eman vet icke af hvad orsak, ingen \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e \u00f6rn denna\u003cbr\u003eh\u00e4ndelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290813_144028_185_0004_alto.xml-5-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 835.65, "y": 790.0}, {"color": "#ff7f00", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290819_144028_190_0004_alto.xml-4-20", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201d samt all han vidare f\u00f6rnyade sin ans\u00f6kan \u201d hos svaranden, men\u003cbr\u003ed\u00e5 denne ej tog n\u00e5gon \u0027 \u2018 \u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e derom, b\u00f6rjades\u003cbr\u003er\u00e4tteg\u00e5ngen.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290819_144028_190_0004_alto.xml-4-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 109.84, "y": 968.5}, {"color": "#ff7f00", "date": "1826", "id": "bib11653828_18261017_144028_241_0002_alto.xml-10-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esamlas alla veste i London: en L iwa af dem best\u00e4mmas att taga\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotis\u003c/b\u003e af de m\u00e4rkw\u00e4rdigaste r\u00e4ttegZngkm\u00e4k; ett par andra erh\u00e4lla\u003cbr\u003euppsigt \u00f6fwer Lorderna och e \u00bb ga att inrapportera, n\u00e4r deras\u003cbr\u003eHerrligheter funnit f\u00f6r godt att icke Inl\u00e4ta sig i n\u00e4gra debatter: de\u003cbr\u003etillkalla f\u00f6tst\u00e4rkning, n\u00e4r w\u00e4ltalighetenS demon far in i \u00f6fwerhuset;\u003cbr\u003ede \u00f6friga detascheras att anteckna ben wrshet, sam fl\u00f6dar fr\u00e4n St.\u003cbr\u003eStefans (Underhusets) mun.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18261017_144028_241_0002_alto.xml-10-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 349.095, "y": 876.1}, {"color": "#4daf4a", "date": "1827", "id": "bib11653828_18271025_144028_250_0004_alto.xml-5-5", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ega sticklighet att samla m\u00e5ngfaldiga \u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttelser, giswa op anledning Hoppas, ait \u00e4fwen hins npa f\u00f6retag\u003cbr\u003eej stall bli fruktl\u00f6st f\u00f6r werlden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18271025_144028_250_0004_alto.xml-5-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1033.4, "y": 1259.9}, {"color": "#4daf4a", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250923_144028_220_0003_alto.xml-8-98", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewaror, stor, kl\u00e4despersedlar, till och med tr\u00e4g\u00e4rdSwcxtcr,\u003cbr\u003einf\u00f6rdes fr\u00e4n Tystland; att detta lands kr\u00e4mare moro n\u00e4stan de enda\u003cbr\u003ehandlande i riket, och att man har r\u00e4tt att bctwifla ett lands\u003cbr\u003estnanciclla styrka, soln s\u00e4lunta ligger helt och h\u00e4llct i ul \u00bb\u003cbr\u003el\u00e4ndningens h\u00e4nder, samt flutligen, att statistiken war i w\u00e4ra\u003cbr\u003ef\u00f6rf\u00e4ders lid en, icke ens kill namnet \u00bb k\u00e4nd wetenflap, hwarf\u00f6re man\u003cbr\u003es\u00e4lrdes, till w\u00e4gledning f6r _ cintf \u00bb met, i detta fall saknar alla\u003cbr\u003ebest\u00e4mda och generella uppgifter, utan endast m\u00e4ste anlita partiella\u003cbr\u003e\u003cb\u003enotiser\u003c/b\u003e, af hwilka n\u00e4stan hwao resultat som helst kan dragas, i\u003cbr\u003een \u00bb lighet nied den gistandcs egna \u00e4sigter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250923_144028_220_0003_alto.xml-8-98\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1182.65, "y": 1280.75}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653828_18271012_144028_239_0004_alto.xml-7-0", "label": 4, "to": "bib11653828_18250129_144028_23_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18271012_144028_239_0004_alto.xml-7-0", "label": 4, "to": "bib11653828_18300415_144028_85_0001_alto.xml-0-112", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290529_144028_122_0002_alto.xml-13-13", "label": 4, "to": "bib11653828_18280507_144028_105_0001_alto.xml-3-83", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290529_144028_122_0002_alto.xml-13-13", "label": 4, "to": "bib11653828_18240819_144028_191_0003_alto.xml-3-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290529_144028_122_0002_alto.xml-13-13", "label": 4, "to": "bib11653828_18250625_144028_143_0002_alto.xml-17-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290529_144028_122_0002_alto.xml-13-13", "label": 3, "to": "bib11653828_18270707_144028_156_0001_alto.xml-4-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260915_144028_214_0001_alto.xml-0-33", "label": 4, "to": "bib13506739_18120930_144030_227_0001_alto.xml-2-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17", "label": 3, "to": "bib11653828_18231002_144028_228_0002_alto.xml-13-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17", "label": 4, "to": "bib11653828_18280617_144028_137_0002_alto.xml-0-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17", "label": 4, "to": "bib19227291_18281217_145289_51_0004_alto.xml-12-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17", "label": 4, "to": "bib13506739_18120930_144030_227_0001_alto.xml-2-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17", "label": 3, "to": "bib11653828_18251102_144028_254_0002_alto.xml-7-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-10", "label": 4, "to": "bib11653828_18220412_144028_84_0004_alto.xml-12-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-10", "label": 4, "to": "bib11653828_18290430_144028_98_0003_alto.xml-16-58", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290905_144028_205_0002_alto.xml-5-16", "label": 4, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290905_144028_205_0002_alto.xml-5-16", "label": 4, "to": "bib11653828_18291128_144028_277_0004_alto.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290905_144028_205_0002_alto.xml-5-16", "label": 4, "to": "bib19225772_18070609_148004_63_0001_alto.xml-4-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290905_144028_205_0002_alto.xml-5-16", "label": 4, "to": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18281217_145289_51_0004_alto.xml-12-0", "label": 4, "to": "bib11653828_18280108_144028_6_0004_alto.xml-0-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18281217_145289_51_0004_alto.xml-12-0", "label": 4, "to": "bib11653828_18300402_144028_76_0001_alto.xml-6-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18210113_145063_4_0002_alto.xml-12-1", "label": 4, "to": "bib11653828_18251102_144028_254_0002_alto.xml-7-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18241018_144028_242_0003_alto.xml-8-1", "label": 4, "to": "bib11653828_18300525_144028_118_0004_alto.xml-6-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18241018_144028_242_0003_alto.xml-8-1", "label": 4, "to": "bib11653828_18290601_144028_124_0002_alto.xml-9-84", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18241018_144028_242_0003_alto.xml-8-1", "label": 3, "to": "bib11653828_18280108_144028_6_0004_alto.xml-0-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281003_144028_226_0001_alto.xml-11-19", "label": 4, "to": "bib11653828_18291209_144028_286_0004_alto.xml-15-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18241004_144028_230_0001_alto.xml-13-1", "label": 4, "to": "bib19277277_18250316_147682_62_0002_alto.xml-15-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18280507_144028_105_0001_alto.xml-3-83", "label": 3, "to": "bib11653828_18250625_144028_143_0002_alto.xml-17-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18270825_146391_68_0001_alto.xml-3-15", "label": 4, "to": "bib11653828_18251013_144028_237_0003_alto.xml-2-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18231027_144028_249_0002_alto.xml-1-19", "label": 4, "to": "bib11653828_18221227_144028_301_0003_alto.xml-9-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18231027_144028_249_0002_alto.xml-1-19", "label": 4, "to": "bib13506739_18170204_144030_28_0007_alto.xml-0-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18231027_144028_249_0002_alto.xml-1-19", "label": 4, "to": "bib11653828_18280617_144028_137_0002_alto.xml-0-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18261108_144028_260_0003_alto.xml-10-0", "label": 4, "to": "bib11653828_18250129_144028_23_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18220529_145063_43_0002_alto.xml-4-23", "label": 4, "to": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18220529_145063_43_0002_alto.xml-4-23", "label": 4, "to": "bib19225772_18070609_148004_63_0001_alto.xml-4-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18220529_145063_43_0002_alto.xml-4-23", "label": 4, "to": "bib11653828_18290113_144028_9_0003_alto.xml-18-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120930_144030_227_0001_alto.xml-2-17", "label": 4, "to": "bib11653828_18270630_144028_150_0003_alto.xml-5-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120930_144030_227_0001_alto.xml-2-17", "label": 4, "to": "bib19277277_18300211_147682_34_0001_alto.xml-23-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120930_144030_227_0001_alto.xml-2-17", "label": 4, "to": "bib11653828_18240308_144028_56_0001_alto.xml-0-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120930_144030_227_0001_alto.xml-2-17", "label": 4, "to": "bib11653828_18290831_144028_200_0001_alto.xml-0-72", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120930_144030_227_0001_alto.xml-2-17", "label": 3, "to": "bib19225772_18220716_148004_79_0001_alto.xml-7-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120930_144030_227_0001_alto.xml-2-17", "label": 4, "to": "bib19277346_18120620_147394_26_0002_alto.xml-13-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120930_144030_227_0001_alto.xml-2-17", "label": 4, "to": "bib11653828_18250228_144028_48_0002_alto.xml-7-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251013_144028_237_0003_alto.xml-2-43", "label": 4, "to": "bib19277277_18300211_147682_34_0001_alto.xml-23-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251013_144028_237_0003_alto.xml-2-43", "label": 2.5, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18250916_144028_214_0001_alto.xml-8-7", "label": 3, "to": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240819_144028_191_0003_alto.xml-3-7", "label": 4, "to": "bib11653828_18211102_144028_257_0003_alto.xml-1-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18271025_144028_250_0004_alto.xml-5-5", "label": 4, "to": "bib11653828_18250923_144028_220_0003_alto.xml-8-98", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18271025_144028_250_0004_alto.xml-5-5", "label": 4, "to": "bib11653828_18291223_144028_298_0004_alto.xml-4-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18250625_144028_143_0002_alto.xml-17-10", "label": 4, "to": "bib11653828_18211102_144028_257_0003_alto.xml-1-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18120620_147394_26_0002_alto.xml-13-4", "label": 4, "to": "bib19227306_18301229_147700_52_0001_alto.xml-3-68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18120620_147394_26_0002_alto.xml-13-4", "label": 4, "to": "bib11653828_18251003_144028_228_0003_alto.xml-4-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290629_144030_146_0001_alto.xml-16-6", "label": 4, "to": "bib11653828_18240308_144028_56_0001_alto.xml-0-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251102_144028_254_0002_alto.xml-7-7", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18280208_144028_33_0003_alto.xml-6-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251102_144028_254_0002_alto.xml-7-7", "label": 4, "to": "bib19223423_18121121_145063_93_0003_alto.xml-8-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251102_144028_254_0002_alto.xml-7-7", "label": 4, "to": "bib11653828_18270421_144028_92_0002_alto.xml-9-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251102_144028_254_0002_alto.xml-7-7", "label": 4, "to": "bib19223423_18170322_145063_23_0002_alto.xml-3-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251102_144028_254_0002_alto.xml-7-7", "label": 2.5, "to": "bib11653828_18290813_144028_185_0004_alto.xml-5-17", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270120_144028_16_0004_alto.xml-5-8", "label": 4, "to": "bib11653828_18290831_144028_200_0001_alto.xml-0-72", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300205_144030_29_0002_alto.xml-9-5", "label": 4, "to": "bib11653828_18290204_144028_28_0003_alto.xml-7-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18121121_145063_93_0003_alto.xml-8-18", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18221227_144028_301_0003_alto.xml-9-12", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170204_144030_28_0007_alto.xml-0-10", "label": 2.5, "to": "bib11653828_18290117_144028_13_0002_alto.xml-4-26", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290117_144028_13_0002_alto.xml-4-26", "label": 4, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18231002_144028_228_0002_alto.xml-13-4", "label": 4, "to": "bib11653828_18250228_144028_48_0002_alto.xml-7-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260313_144028_60_0003_alto.xml-8-2", "label": 2.5, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18271004_147682_232_0001_alto.xml-35-4", "label": 4, "to": "bib11653828_18240308_144028_56_0001_alto.xml-0-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18070609_148004_63_0001_alto.xml-4-33", "label": 4, "to": "bib11653828_18291128_144028_277_0004_alto.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18070609_148004_63_0001_alto.xml-4-33", "label": 4, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290430_144028_98_0003_alto.xml-16-58", "label": 2.5, "to": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18070609_148004_63_0002_alto.xml-4-7", "label": 4, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18070609_148004_63_0002_alto.xml-4-7", "label": 4, "to": "bib11653828_18251007_144028_232_0003_alto.xml-19-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "label": 4, "to": "bib19225772_18040627_148004_73_0001_alto.xml-10-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "label": 4, "to": "bib11653828_18290812_144028_184_0004_alto.xml-1-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib11653828_18261017_144028_241_0002_alto.xml-10-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib19225772_18040627_148004_73_0001_alto.xml-10-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib11653828_18290113_144028_9_0003_alto.xml-18-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "label": 4, "to": "bib11653828_18251007_144028_232_0003_alto.xml-19-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "label": 4, "to": "bib11653828_18290813_144028_185_0004_alto.xml-5-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "label": 4, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "label": 4, "to": "bib11653828_18290812_144028_184_0004_alto.xml-1-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300524_144028_117_0001_alto.xml-1-2", "label": 4, "to": "bib11653828_18291223_144028_298_0004_alto.xml-4-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18160907_147394_36_0001_alto.xml-2-3", "label": 4, "to": "bib11653828_18290819_144028_190_0004_alto.xml-4-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18160907_147394_36_0001_alto.xml-2-3", "label": 4, "to": "bib11653828_18291128_144028_277_0004_alto.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18160907_147394_36_0001_alto.xml-2-3", "label": 4, "to": "bib11653828_18290113_144028_9_0003_alto.xml-18-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "label": 4, "to": "bib11653828_18290812_144028_184_0004_alto.xml-1-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "label": 4, "to": "bib11653828_18261017_144028_241_0002_alto.xml-10-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18280108_144028_6_0004_alto.xml-0-13", "label": 2.5, "to": "bib11653828_18290813_144028_185_0004_alto.xml-5-17", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290812_144028_184_0004_alto.xml-1-15", "label": 4, "to": "bib11653828_18290819_144028_190_0004_alto.xml-4-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18271012_144028_239_0004_alto.xml-7-0", "label": 1.5, "to": "bib19225772_18070609_148004_63_0002_alto.xml-4-7", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18271012_144028_239_0004_alto.xml-7-0", "label": 2, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251223_144028_298_0004_alto.xml-1-24", "label": 1, "to": "bib19225772_18070609_148004_63_0001_alto.xml-4-33", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251223_144028_298_0004_alto.xml-1-24", "label": 1.5, "to": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251223_144028_298_0004_alto.xml-1-24", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18291128_144028_277_0004_alto.xml-4-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290529_144028_122_0002_alto.xml-13-13", "label": 2, "to": "bib11653828_18290117_144028_13_0002_alto.xml-4-26", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290529_144028_122_0002_alto.xml-13-13", "label": 2, "to": "bib11653828_18291128_144028_277_0004_alto.xml-4-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290529_144028_122_0002_alto.xml-13-13", "label": 2, "to": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290529_144028_122_0002_alto.xml-13-13", "label": 2, "to": "bib13506739_18120930_144030_227_0001_alto.xml-2-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18260915_144028_214_0001_alto.xml-0-33", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18260915_144028_214_0001_alto.xml-0-33", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17", "label": 2, "to": "bib11653828_18290813_144028_185_0004_alto.xml-5-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17", "label": 2, "to": "bib11653828_18260802_144028_176_0004_alto.xml-3-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17", "label": 2, "to": "bib11653828_18231027_144028_249_0002_alto.xml-1-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18240420_144028_90_0002_alto.xml-2-10", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290905_144028_205_0002_alto.xml-5-16", "label": 2, "to": "bib11653828_18240430_144028_99_0001_alto.xml-4-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18281217_145289_51_0004_alto.xml-12-0", "label": 2, "to": "bib11653828_18291223_144028_298_0004_alto.xml-4-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18281217_145289_51_0004_alto.xml-12-0", "label": 2, "to": "bib11653828_18290813_144028_185_0004_alto.xml-5-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18281217_145289_51_0004_alto.xml-12-0", "label": 2, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18281217_145289_51_0004_alto.xml-12-0", "label": 2, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18210113_145063_4_0002_alto.xml-12-1", "label": 1, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18241018_144028_242_0003_alto.xml-8-1", "label": 2, "to": "bib11653828_18290819_144028_190_0004_alto.xml-4-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18241018_144028_242_0003_alto.xml-8-1", "label": 2, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281003_144028_226_0001_alto.xml-11-19", "label": 2, "to": "bib11653828_18290812_144028_184_0004_alto.xml-1-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281003_144028_226_0001_alto.xml-11-19", "label": 1, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261024_144028_247_0003_alto.xml-0-16", "label": 2, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261024_144028_247_0003_alto.xml-0-16", "label": 2, "to": "bib11653828_18290813_144028_185_0004_alto.xml-5-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18241004_144028_230_0001_alto.xml-13-1", "label": 2, "to": "bib11653828_18291128_144028_277_0004_alto.xml-4-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18241004_144028_230_0001_alto.xml-13-1", "label": 2, "to": "bib11653828_18290812_144028_184_0004_alto.xml-1-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18241004_144028_230_0001_alto.xml-13-1", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18280507_144028_105_0001_alto.xml-3-83", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18280507_144028_105_0001_alto.xml-3-83", "label": 2, "to": "bib19277346_18160907_147394_36_0001_alto.xml-2-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18280507_144028_105_0001_alto.xml-3-83", "label": 1, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18251116_145063_91_0003_alto.xml-0-49", "label": 2, "to": "bib11653828_18291128_144028_277_0004_alto.xml-4-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18251116_145063_91_0003_alto.xml-0-49", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18251116_145063_91_0003_alto.xml-0-49", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18290813_144028_185_0004_alto.xml-5-17", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261108_144028_260_0003_alto.xml-10-0", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261108_144028_260_0003_alto.xml-10-0", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18261108_144028_260_0003_alto.xml-10-0", "label": 1, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18300914_144028_212_0001_alto.xml-10-13", "label": 2, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18120930_144030_227_0001_alto.xml-2-17", "label": 2, "to": "bib11653828_18261017_144028_241_0002_alto.xml-10-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18120930_144030_227_0001_alto.xml-2-17", "label": 2, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291209_144028_286_0004_alto.xml-15-9", "label": 1, "to": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251013_144028_237_0003_alto.xml-2-43", "label": 2, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251013_144028_237_0003_alto.xml-2-43", "label": 2, "to": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290701_144028_148_0002_alto.xml-4-34", "label": 2, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18240819_144028_191_0003_alto.xml-3-7", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18290117_144028_13_0002_alto.xml-4-26", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18240819_144028_191_0003_alto.xml-3-7", "label": 1, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18240819_144028_191_0003_alto.xml-3-7", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18290813_144028_185_0004_alto.xml-5-17", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18250316_147682_62_0002_alto.xml-15-3", "label": 2, "to": "bib11653828_18250625_144028_143_0002_alto.xml-17-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18250316_147682_62_0002_alto.xml-15-3", "label": 1, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18250316_147682_62_0002_alto.xml-15-3", "label": 2, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18271025_144028_250_0004_alto.xml-5-5", "label": 2, "to": "bib11653828_18290812_144028_184_0004_alto.xml-1-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18271025_144028_250_0004_alto.xml-5-5", "label": 1, "to": "bib11653828_18290204_144028_28_0003_alto.xml-7-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290601_144028_124_0002_alto.xml-9-84", "label": 1, "to": "bib11653828_18251007_144028_232_0003_alto.xml-19-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290601_144028_124_0002_alto.xml-9-84", "label": 1.5, "to": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18250625_144028_143_0002_alto.xml-17-10", "label": 2, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18250625_144028_143_0002_alto.xml-17-10", "label": 2, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18120620_147394_26_0002_alto.xml-13-4", "label": 2, "to": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18300525_144028_118_0004_alto.xml-6-1", "label": 1, "to": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290629_144030_146_0001_alto.xml-16-6", "label": 2, "to": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290629_144030_146_0001_alto.xml-16-6", "label": 2, "to": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290629_144030_146_0001_alto.xml-16-6", "label": 2, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290629_144030_146_0001_alto.xml-16-6", "label": 2, "to": "bib11653828_18291128_144028_277_0004_alto.xml-4-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18241102_144028_255_0003_alto.xml-7-26", "label": 2, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18241102_144028_255_0003_alto.xml-7-26", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18291128_144028_277_0004_alto.xml-4-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18241102_144028_255_0003_alto.xml-7-26", "label": 2, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251102_144028_254_0002_alto.xml-7-7", "label": 2, "to": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291203_144028_281_0002_alto.xml-21-27", "label": 2, "to": "bib11653828_18290812_144028_184_0004_alto.xml-1-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291203_144028_281_0002_alto.xml-21-27", "label": 2, "to": "bib11653828_18290113_144028_9_0003_alto.xml-18-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18270120_144028_16_0004_alto.xml-5-8", "label": 2, "to": "bib11653828_18251007_144028_232_0003_alto.xml-19-26", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18270120_144028_16_0004_alto.xml-5-8", "label": 2, "to": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18300205_144030_29_0002_alto.xml-9-5", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18290813_144028_185_0004_alto.xml-5-17", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18170322_145063_23_0002_alto.xml-3-7", "label": 2, "to": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18280807_144028_178_0003_alto.xml-7-29", "label": 2, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18280807_144028_178_0003_alto.xml-7-29", "label": 2, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18280807_144028_178_0003_alto.xml-7-29", "label": 2, "to": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170204_144030_28_0007_alto.xml-0-10", "label": 2, "to": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170204_144030_28_0007_alto.xml-0-10", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18290813_144028_185_0004_alto.xml-5-17", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290117_144028_13_0002_alto.xml-4-26", "label": 1, "to": "bib19227306_18301229_147700_52_0001_alto.xml-3-68", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290117_144028_13_0002_alto.xml-4-26", "label": 1, "to": "bib11653828_18221227_144028_301_0003_alto.xml-9-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18260823_144028_194_0002_alto.xml-16-5", "label": 2, "to": "bib11653828_18290813_144028_185_0004_alto.xml-5-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300211_147682_34_0001_alto.xml-23-1", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300211_147682_34_0001_alto.xml-23-1", "label": 2, "to": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18231002_144028_228_0002_alto.xml-13-4", "label": 1, "to": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18231002_144028_228_0002_alto.xml-13-4", "label": 2, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18231002_144028_228_0002_alto.xml-13-4", "label": 2, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18280617_144028_137_0002_alto.xml-0-10", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18280617_144028_137_0002_alto.xml-0-10", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18271004_147682_232_0001_alto.xml-35-4", "label": 2, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18070609_148004_63_0001_alto.xml-4-33", "label": 1.5, "to": "bib19225772_18220716_148004_79_0001_alto.xml-7-23", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18070609_148004_63_0001_alto.xml-4-33", "label": 1, "to": "bib11653828_18300524_144028_117_0001_alto.xml-1-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18271107_145063_89_0002_alto.xml-9-7", "label": 1, "to": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18271107_145063_89_0002_alto.xml-9-7", "label": 2, "to": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18280208_144028_33_0003_alto.xml-6-6", "label": 2, "to": "bib11653828_18290204_144028_28_0003_alto.xml-7-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227306_18301229_147700_52_0001_alto.xml-3-68", "label": 2, "to": "bib11653828_18290812_144028_184_0004_alto.xml-1-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227306_18301229_147700_52_0001_alto.xml-3-68", "label": 2, "to": "bib19277346_18160907_147394_36_0001_alto.xml-2-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227306_18301229_147700_52_0001_alto.xml-3-68", "label": 1, "to": "bib11653828_18261017_144028_241_0002_alto.xml-10-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290430_144028_98_0003_alto.xml-16-58", "label": 2, "to": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18270630_144028_150_0003_alto.xml-5-13", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18211102_144028_257_0003_alto.xml-1-1", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18290516_144028_112_0003_alto.xml-7-8", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "label": 2, "to": "bib11653828_18270707_144028_156_0001_alto.xml-4-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "label": 2, "to": "bib11653828_18291223_144028_298_0004_alto.xml-4-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290728_144028_171_0003_alto.xml-16-11", "label": 2, "to": "bib11653828_18240430_144028_99_0001_alto.xml-4-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "label": 1, "to": "bib11653828_18280429_144028_98_0004_alto.xml-3-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "label": 2, "to": "bib11653828_18290204_144028_28_0003_alto.xml-7-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18270707_144028_156_0001_alto.xml-4-2", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "label": 2, "to": "bib11653828_18300415_144028_85_0001_alto.xml-0-112", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "label": 2, "to": "bib11653828_18211102_144028_257_0003_alto.xml-1-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "label": 2, "to": "bib11653828_18290516_144028_112_0003_alto.xml-7-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "label": 2, "to": "bib19225772_18220716_148004_79_0001_alto.xml-7-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "label": 2, "to": "bib11653828_18280108_144028_6_0004_alto.xml-0-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251118_144028_268_0004_alto.xml-3-11", "label": 2, "to": "bib11653828_18250228_144028_48_0002_alto.xml-7-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251007_144028_232_0003_alto.xml-19-26", "label": 2, "to": "bib11653828_18270630_144028_150_0003_alto.xml-5-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251007_144028_232_0003_alto.xml-19-26", "label": 2, "to": "bib11653828_18291223_144028_298_0004_alto.xml-4-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18220412_144028_84_0004_alto.xml-12-4", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18291128_144028_277_0004_alto.xml-4-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18220412_144028_84_0004_alto.xml-12-4", "label": 1, "to": "bib11653828_18290813_144028_185_0004_alto.xml-5-17", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18220412_144028_84_0004_alto.xml-12-4", "label": 1.5, "to": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18240430_144028_99_0001_alto.xml-4-19", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "label": 1, "to": "bib11653828_18211102_144028_257_0003_alto.xml-1-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "label": 2, "to": "bib11653828_18290516_144028_112_0003_alto.xml-7-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "label": 2, "to": "bib11653828_18270707_144028_156_0001_alto.xml-4-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "label": 2, "to": "bib11653828_18270630_144028_150_0003_alto.xml-5-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "label": 2, "to": "bib11653828_18221227_144028_301_0003_alto.xml-9-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "label": 2, "to": "bib11653828_18291223_144028_298_0004_alto.xml-4-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "label": 2, "to": "bib11653828_18290831_144028_200_0001_alto.xml-0-72", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18151202_145063_96_0002_alto.xml-5-9", "label": 2, "to": "bib11653828_18280108_144028_6_0004_alto.xml-0-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290204_144028_28_0003_alto.xml-7-5", "label": 2, "to": "bib11653828_18290812_144028_184_0004_alto.xml-1-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18250228_144028_48_0002_alto.xml-7-14", "label": 2, "to": "bib11653828_18270707_144028_156_0001_alto.xml-4-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18250228_144028_48_0002_alto.xml-7-14", "label": 2, "to": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18040627_148004_73_0001_alto.xml-10-21", "label": 1, "to": "bib11653828_18280108_144028_6_0004_alto.xml-0-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291223_144028_298_0004_alto.xml-4-7", "label": 2, "to": "bib11653828_18211102_144028_257_0003_alto.xml-1-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291223_144028_298_0004_alto.xml-4-7", "label": 1, "to": "bib11653828_18250923_144028_220_0003_alto.xml-8-98", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18291128_144028_277_0004_alto.xml-4-6", "label": 1.5, "to": "bib11653828_18280108_144028_6_0004_alto.xml-0-13", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18270810_144028_185_0002_alto.xml-13-10", "label": 2, "to": "bib11653828_18290831_144028_200_0001_alto.xml-0-72", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18211102_144028_257_0003_alto.xml-1-1", "label": 2, "to": "bib11653828_18290813_144028_185_0004_alto.xml-5-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290813_144028_185_0004_alto.xml-5-17", "label": 2, "to": "bib11653828_18280429_144028_98_0004_alto.xml-3-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17", "label": NaN, "to": "bib11653828_18300914_144028_212_0001_alto.xml-10-13", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17", "label": NaN, "to": "bib11653828_18250916_144028_214_0001_alto.xml-8-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17", "label": NaN, "to": "bib19277277_18271004_147682_232_0001_alto.xml-35-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17", "label": NaN, "to": "bib11653828_18270630_144028_150_0003_alto.xml-5-13", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17", "label": NaN, "to": "bib13506739_18290629_144030_146_0001_alto.xml-16-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17", "label": NaN, "to": "bib11653828_18251013_144028_237_0003_alto.xml-2-43", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18061122_145063_93_0004_alto.xml-1-17", "label": NaN, "to": "bib11653828_18280108_144028_6_0004_alto.xml-0-13", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300828_144010_198_0002_alto.xml-23-0", "label": NaN, "to": "bib11653828_18280108_144028_6_0004_alto.xml-0-13", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18120930_144030_227_0001_alto.xml-2-17", "label": NaN, "to": "bib11653828_18280108_144028_6_0004_alto.xml-0-13", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>