<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180520_144028_112_0001_alto.xml-2-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar likw\u00e4l med mod be, egrat stu, \u0027 ern \u0027 ern s m\u00f6da, och h\u00e4r\u003cbr\u003eframst\u00e4llt prosafssu f\u00f6rt-cnst, som m\u00e4gtigt b\u00f6ra werka ntt \u00e4ita unga\u003cbr\u003eKonstn\u00e4rer wid grundliga \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, ock f\u00f6rm\u00e5 dem att ej rakna de\u003cbr\u003eswarigieler, sorn m\u00f6ta p\u00e4 den bana, der, sedan de blinvit be, segrade,\u003cbr\u003ebel\u00f6ningen Med den st\u00f6rstft tills-edost\u00e4llUsen kan ern\u00e4s.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180520_144028_112_0001_alto.xml-2-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1273.95, "y": 473.34}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib11653828_17920221_144028_43_0002_alto.xml-12-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rmanade alla Prester at fortsatta fina \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e, at\u003cbr\u003eg\u00f6ra fig bekaitte nied ben nya kiteraturen och lara k\u00e4nna de i senare\u003cbr\u003erider gjorde anfall emot ben Christna Religionen, samt dem\u003cbr\u003ewederlagga\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17920221_144028_43_0002_alto.xml-12-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1345.0, "y": 625.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18181009_144028_233_0001_alto.xml-4-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkola har likw\u00e4l delta f\u00f6retag lyckats, utan b\u00e4ve l\u00e4rares och\u003cbr\u003el\u00e4rjungars betungande, och utan att tiden bliswit borttagen f\u00f6r\u003cbr\u003eangel\u00e4gnare \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18181009_144028_233_0001_alto.xml-4-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2272.5, "y": 1059.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170224_144030_45_0011_alto.xml-13-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r en hederlig Son, fom \u00e4r n\u00e5gorlunda sir sig kommen i\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, \u00e4stundas eo studerad, bessedtig Man, so! \u00bb bar\u003cbr\u003etillf\u00e4lle att wiga dagar i \u00bb veckan g \u0027 f.ra u.iderwi-S \u0027 ing i\u003cbr\u003eCdristeudome \u00bb samt r\u00e4kna och flrifwa i \u00bb ni.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170224_144030_45_0011_alto.xml-13-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1408.15, "y": 791.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib19223423_18150114_145063_4_0002_alto.xml-8-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebch\u00f6fs, f\u00f6r alt erin-a ren goda mannen om en cklcr annan\u003cbr\u003efbrr\u00e4lniing sam han g r na gl\u00f6mmer f\u00f6r sino \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, font ock\u003cbr\u003efur att efter fe hans p\u00e4 kl\u00e4dning, n\u00e4r han skall ut, om den \u00e4r\u003cbr\u003eordentlig, hwilkct just icke alltid \u00e4r tillf\u00e4llet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18150114_145063_4_0002_alto.xml-8-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1436.05, "y": 1694.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653806_18040829_145120_97_0003_alto.xml-1-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eber\u00e4ttlgsde ac\u0026gt; detta rum s\u00f6ka, wara f\u00f6dde i Stockholm,\u003cbr\u003ehelst af TestatorS flugt, samt 10 Le gamla, och tillika storka akt de\u003cbr\u003ewid Upsala Akademi fin tid i 7 ar ber\u00f6mligen tillbragk och wisst eller\u003cbr\u003ekunna wisa s\u00e5dana framsteg t \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, att d\u00ab med nytta kunna\u003cbr\u003ebes\u00f6ka utrikes Akademier.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18040829_145120_97_0003_alto.xml-1-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2208.15, "y": 1282.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300428_144010_96_0004_alto.xml-30-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti ett alftvars\u00e4mt och barnl\u00f6st Hus p\u00e4 Landet Senast ut\u0026gt;\u003cbr\u003echelpengon emottagas z a 4 Gastar, om h a 7 Lrs alder, och miderwisaS\u003cbr\u003ei lvanl iza Skol \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, lenrjc.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300428_144010_96_0004_alto.xml-30-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1640.75, "y": 788.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300901_144010_201_0003_alto.xml-17-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e6) Genast efter hwarje Termins sint b\u00f6r Stipendiaten till\u003cbr\u003eRiddarhusDirectionen ins\u00e4nda betyg af ben Ordinarie Profesor, under\u003cbr\u003ehwarS speciella tillsyn han kommer att st\u00e4, hnruwida Stipendiaten\u003cbr\u003eunder samma Termin gjort widare framsteg i \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, \u00e4n under\u003cbr\u003eden n\u00e4st f\u00f6rntg\u00e4ende, samt likaledes striftlig af Profesiorrn\u003cbr\u003eundertecknad underr\u00e4ttelse, om han witz alla uppropen warit\u003cbr\u003etillst\u00e4des, elf\u00f6r, i widrigt fall, uppgift p\u00e4 de dagar, han det icke\u003cbr\u003ewarit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300901_144010_201_0003_alto.xml-17-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1437.1, "y": 957.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib11653828_17930927_144028_221_0004_alto.xml-10-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" Den store Lon d\u00f6 koni en dag in uti Konungens Eabinett, d\u00e4\u003cbr\u003eHans Maj:t war syflosalt med fina \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17930927_144028_221_0004_alto.xml-10-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1021.0, "y": 905.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250917_144030_215_0008_alto.xml-10-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHoS en glft Pcestmau i Upfala fiinna b\u00e4ttre F\u00f6r\u00e4ldrars barn i\u003cbr\u003eett f\u00f6r allt inackorderas, antinoen for hcla \u00e4ret eller ock k\u00f6r de\u003cbr\u003eAfademista L\u00e4stecminerna och derjemtc, om f\u00e4 \u00f6nstaS, erh\u00e4lla tillsy \u00bb\u003cbr\u003eoch bitr\u00e4Le i sina \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250917_144030_215_0008_alto.xml-10-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1172.6, "y": 1129.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300901_144010_201_0003_alto.xml-25-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDeli Stipendiat, sorn, utan styrkt laga f\u00f6rfall, under 2:ne\u003cbr\u003em\u00e4nader, sammanr\u00e4knade p\u00e4 hela, \u00e5ret, uraktl\u00e5ter att begagna de\u003cbr\u003eutw\u00e4gar, han nppgifwit sig \u00e4ga, till fine \u003cb\u003estudiers\u003c/b\u003e fortf\u00e4ttandc\u003cbr\u003eivid Bergsstolan i Falun, Technologista Institutet i Strakholm,\u003cbr\u003e^andelsMan l Gc-tebrrg, eller andra dylika anstalter, bliswer sitt\u003cbr\u003eStipendiIlin f\u00f6rlustig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300901_144010_201_0003_alto.xml-25-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1468.65, "y": 1327.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290617_144030_137_0004_alto.xml-22-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Studerande wid Upsala Akademi \u00f6nstar i Sommar p\u00e4 Landet f\u00e4\u003cbr\u003euuderwisa nkigra mindre Gostar i de f\u00f6r dem beh\u00f6flige\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290617_144030_137_0004_alto.xml-22-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 651.9, "y": 673.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib11653828_18130902_144028_202_0004_alto.xml-6-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf trycket har utkommit: Poetista \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e af k. Hammar\u003cbr\u003est\u00f6ld; s\u00e4lseS i te fl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18130902_144028_202_0004_alto.xml-6-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1506.15, "y": 877.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653828_18090626_144028_144_0001_alto.xml-1-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Gustaf I Placat wid Distings Marknad 1541 uppmuntras Allmogen\u003cbr\u003eoit sakta sina g\u00f6star antingen t Skolan (s\u00e4som w\u00e4gen till Statens och\u003cbr\u003eKyrkans Tienster,) etter i Aandtwerk (s\u00e4som andra medel till bergning\u003cbr\u003ep\u00e4 \u00e4lderdomen); hwaraf tydligt synes, att Skolorna blott moro best\u00e4mda\u003cbr\u003ef\u00f6r dem, som \u00e4gnade sig \u00e4t \u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e, och derf\u00f6re finga den\u003cbr\u003espfkning, de \u00e4nnu i fin grundinr\u00e4ttning bibch\u00e4lla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18090626_144028_144_0001_alto.xml-1-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1977.75, "y": 749.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18211102_144028_257_0002_alto.xml-6-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elikw\u00e4l, att ehuru mycket te h\u00f6gre Teologiska \u003cb\u003estudierne\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esynas i senare tider f\u00f6rsummade, till \u00e4ngen p\u00e4 stjcklige Filologer ej\u003cbr\u003e\u00e4r s\u00e4 knapp \u00bb art bet mi stiga arbetet m\u00e4ste, af f\u00e4dan orsak, afstadna\u003cbr\u003eoch p cttxter s\u00f6kas, f\u00f6r att hos Nationen urs\u00e4kta en s\u00e4 h\u00f6, st ow\u00e4nrad\u003cbr\u003eh\u00e4ndelse Lyckligtwis \u00e4ger Sweriae \u00e4nnu n\u00e4gre erk\u00e4nde Teologer af\u003cbr\u003eutm\u00e4rkt l\u00e4rdom, ftin \u00e4ro ifr\u00e4-iawarande w\u00e4rf wuxne och troligen ej\u003cbr\u003ew\u00e4gra ett fortfarande biir\u00e4de.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18211102_144028_257_0002_alto.xml-6-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1962.35, "y": 517.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib19225792_18080806_147359_32_0008_alto.xml-1-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e sami flere \u0026 lt; k6 pracrist underwisning t\u003cbr\u003eFranska, Tolka vch Engelska sprak\u00e9n, f\u00f6rw\u00e4rstvat st \u00bb grundlig\u003cbr\u003ek\u00e4nnedom af desamma, och nu \u2014 genom intr\u00e4ffad f\u00f6r\u00e4ndring nri\u003cbr\u003ehandelsr\u00f6relsens skick wid det Wrrk, bivarest han under manga Zr warit\u003cbr\u003eengagerad \u2014 rosal \u00bb li ledjgvel att uran hinder af annar g\u00f6rom\u00e5l kunna\u003cbr\u003efvrrs\u00e4tta denna underwisning, vch metz detsamma i behof af \u00bb agon\u003cbr\u003e\u00e4rlig inkomst, \u00f6nskar art kunna anmanda sin tid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18080806_147359_32_0008_alto.xml-1-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1361.0, "y": 437.72}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653828_18081015_144028_240_0003_alto.xml-1-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estall jag ^\u00e4ga det, till den lidens \u0027.van\u00e4ra: detta dr\u00e4peliga\u003cbr\u003esnille ivar f\u00e4 misikKndt, an l\u00e4rarne, efter ett h\u00e4ller samr\u00e4d,\u003cbr\u003eafstyrkte desi fader, att widare p\u00e5kosta sin odugelige Sans\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, och man hade den h\u00e4rdheten, att stvmfningswiS utstaka\u003cbr\u003ehans plats bland denna w\u00e4l nyttiga clasi af medborgare, sam\u003cbr\u003esysiels\u00e4kta sig med skoarbete, men som satte i en l\u00e4gre famh\u00e4lls-\u003cbr\u003eordning, icke beh\u00f6fwa snillets odling, utan blott en wechanist\u003cbr\u003e\u00f6fning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18081015_144028_240_0003_alto.xml-1-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1959.6, "y": 1595.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653823_18240928_144010_225_0008_alto.xml-2-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI eu penffon ber platser blstwit ledige efter stek unga\u003cbr\u003eFruntimmer, som mi full\u00e4ndat sine \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, erbiudes deras\u003cbr\u003est\u00e4lle mot ganffa gpda t-llbud.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18240928_144010_225_0008_alto.xml-2-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 490.98, "y": 1601.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib11653828_17901106_144028_258_0001_alto.xml-3-126", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 F\u00f6rs\u00f6k \u00f6rn Bi - mera Scieniifikr \u00e4n Economiskt; uppeh\u00e5ller\u003cbr\u003esig m\u00e4st qt bestriiwcr denna inftckens ffapnad, dest s\u00e4tt ac samla\u003cbr\u003eHoningen och Waxet, den f\u00f6rra af mj\u00f6let p\u00e4 Bloiiimornes Stsminu, set\u003cbr\u003esenare ur deras sa kallade dretkLrls elier sina glandlar wid\u003cbr\u003eblombladens rot; \u00bb vederl\u00e4gger den lankan de L\u00e4rde l\u00e4nge haft, at\u003cbr\u003eBlers snyte more en pump, och wisar at honungssaften uph\u00e4mtas genom\u003cbr\u003el\u00e4ppjande och ej genom sugning \u2014 Hjelpreda, f\u00f6r at kunna ratt S\u00f6mma om\u003cbr\u003ef\u00f6rmanen af Englands stst-r Handels-Tractat med Frankrike: H\u00e4r uptages\u003cbr\u003eEngelska Manufaklurernes w\u00e4rde lil en Summa af 51, 410, 002 pund Sterb\u003cbr\u003e\u2014 Den f\u00f6rn\u00f6jde Landtmannen: en liten Ber\u00e4ttelse, som wisar at el\u003cbr\u003esrkndt begrepp, utan \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e ofta g\u00f6r nog lil de ringares\u003cbr\u003elycksalighet \u2014 Brefwaxling emellan Fredric och Felicia: inneh\u00e5ller\u003cbr\u003eZ:ne Bref, hwaraf Forts\u00e4ttning l\u00e4fwas- En smaklig Moral; fin\u003cbr\u003egranstning af Sederne \u2014 Recension af 2:116 Engelska B\u00f6cker, utkomne\u003cbr\u003e1788- R\u00f6rande Herschels uptackc af Manens Volcaner mil man anf\u00f6ra\u003cbr\u003ef\u00f6ljande: Hans Bref derom b\u00f6rjas med denna n\u00f6diga reflexion -\" N\u00e4r wi\u003cbr\u003ep\u00e4 Manens yta blifwa warse en half, til en och en half Engelsk mils\u003cbr\u003euph\u00f6jningar; s\u00e4 hafwa mi r\u00e4tt at kalla deirr Berg; men n\u00e4r wi nogare\u003cbr\u003eunders\u00f6ke deras stapnad, och finne den likna Voleaners. \u00bb *?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17901106_144028_258_0001_alto.xml-3-126\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1290.4, "y": 1012.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib13506739_18090404_144030_76_0007_alto.xml-6-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Studerande som \u00e4ger godk\u00e4nda b-t^g \u00f6iirer \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003euppf\u00f6rande, och redan i 7 \u00e4r warit anf\u00f6rtrodd w\u00e4-den om andra \u00bb Ba-N,\u003cbr\u003e\u00e4stundat med det l\u00f6rsta e!t dylikt strtroend: uti n\u00e4got hederligr Hu\u003cbr\u003e\u00bb; i brist deras \u00f6nskat han att wffja limmat om dagen undcrwisa i\u003cbr\u003en\u00e4got af de gamla spr\u00e4ken, eller Zransta ech Tysta, Chiistendomen \u0027\u003cbr\u003eeller n\u00e4gon WetenstapSZel, emot en m\u00e4ttlig bel\u00f6ning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18090404_144030_76_0007_alto.xml-6-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1509.3, "y": 1431.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib13506739_18050830_144030_200_0004_alto.xml-17-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn stadgad Studerande som n\u00e4gon tid konditionerat som\u003cbr\u003eInformator, och om sitt f\u00f6rh\u00e5llande kan uppte de f\u00f6rdelaktigaste\u003cbr\u003eBetyg, \u00f6nstar att till forts\u00e4ttande af sina \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e, f\u00e4 emot\u003cbr\u003ebilliga wilkor en eller twenne jtngtingar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18050830_144030_200_0004_alto.xml-17-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1994.25, "y": 883.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100324_144028_70_0002_alto.xml-0-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm man \u00e4ndteligen mcd de prestcrliga \u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e sturle\u003cbr\u003ewilie f\u00f6rena n\u00e4got af\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100324_144028_70_0002_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1326.95, "y": 233.54}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib13506739_18231027_144030_248_0015_alto.xml-14-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een s\u00e4dan hjelp f\u00f6r fina barns hastigare framsteg i\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, t\u00e4cktes till \u00f6fwerenskonimelse nppgifwa fin adrest uti\u003cbr\u003ef\u00f6rsegl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18231027_144030_248_0015_alto.xml-14-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1191.05, "y": 1297.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653825_18041022_145134_127_0002_alto.xml-5-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMai.ge af gngldnoarne syssels\u00e4tta sig h\u00e4r med \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eaudre \u00d6smerlemna sig\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18041022_145134_127_0002_alto.xml-5-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1405.45, "y": 1437.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19520388_18110103_147487_1_0003_alto.xml-7-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch f\u00f6rm\u00f6genhet, utn\u00e4mna de Studerande, iw\u00e4nne af hwarjt Fa \u00bb\u003cbr\u003ernltek, som, under \u00e5rets omlopp, f\u00f6r s\u00e4ll yut sitt cch framsteg i\u003cbr\u003ederas \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e gjort sig f\u00f6rtjente of pr\u00e4mier.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18110103_147487_1_0003_alto.xml-7-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1708.8, "y": 552.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib19223423_18000528_145063_43_0002_alto.xml-3-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r endast genom l\u00e4nga och sw\u00e4ra \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e man\u003cbr\u003eder\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18000528_145063_43_0002_alto.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1661.95, "y": 706.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib13506739_18050827_144030_197_0004_alto.xml-20-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiverse \u00c4ung\u00f6relser: En stadgad Studerande som v\u00e4gon tid\u003cbr\u003ekonditionerat som Informator, vch om sitt f\u00f6rh\u00e5llande kan uopte de\u003cbr\u003ef\u00f6rdelaktigaste Betyg, \u00f6nskar att till forts\u00e4ttande af sina\u003cbr\u003e\u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e, f\u00e4 emot billiga wilkor cn eller twenne Dnglingar, som\u003cbr\u003e\u00e4swen \u00e4r \u00bb \u00e4mnade att biwista llniverstret, hwilka kunna begagna sig\u003cbr\u003eas vans s\u00e4llskap och underwisnina wid deras Studier.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18050827_144030_197_0004_alto.xml-20-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1378.05, "y": 1684.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250618_144028_138_0004_alto.xml-9-84", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4starne w\u00e4l dresserade, samt att, af Artifierne, sjelswe Hr\u003cbr\u003eFouraux (f\u00f6rmodligen den, som st\u00e4r i spetsen f\u00f6r inr\u00e4ttningen) dansar\u003cbr\u003ep\u00e4 lina, ensam utan balancerst\u00e4ng, med mycken s\u00e4kerhet och lugn; att\u003cbr\u003eFru Baptist Fouraux r\u00f6jer en s\u00e4rdeles grace och ledighet b\u00e4de i\u003cbr\u003elindansning och ridning, samt att Hr Jean Fouraux, \u00abnnu blott en\u003cbr\u003evngling, wisar i sina r\u00f6relser en djerfhet, wighet och styrka, som, d\u00e4\u003cbr\u003ede, genom \u00e4r, \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och \u00f6fning hinna utbildas till behag och\u003cbr\u003es\u00e4kerhet, lofwa n\u00e4got owanligt i denna w\u00e4g.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250618_144028_138_0004_alto.xml-9-84\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2051.9, "y": 1405.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib11653828_17961028_144028_247_0001_alto.xml-5-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eupoffcar n\u00e4gra timar \u00e4t \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e och Metenskaper,\u003cbr\u003echwilkas ifrige Beskyddare han \u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17961028_144028_247_0001_alto.xml-5-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1882.35, "y": 550.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260613_144030_123_0001_alto.xml-18-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esterstapet nu f\u00f6r tiden knax t af andra, \u00e4n gubbar och unga\u003cbr\u003eman, hwilka sid / nere knappt hunNit att full-nda sina \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ef\u00f6rr\u00e4n de utstrckadeS i f\u00f6rsam / lingarne; fordom hade de astagt sin\u003cbr\u003el\u00e4rosvan under \u00e4ldre prestm\u00e4n, nu wore de p\u00e5 egen hand lemnade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260613_144030_123_0001_alto.xml-18-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1190.05, "y": 316.24}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib11653828_17940321_144028_66_0003_alto.xml-0-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eten mening, at Page-rch Kammarjunkare-lcfnaden jusi egentcligen\u003cbr\u003eicke \u00e4r ben basta f rbcredelse til en Statsminister, ock tro at en\u003cbr\u003eM\u00e4nnistja, hwilken an w\u00e4ll dt sill tid p\u00e4 \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eF\u00f6rr\u00e4ttningar, kunde rn\u00f6jligtwis \u00e4ga mera fficklighet at befordras \u00e4n\u003cbr\u003een af desse; \u2014 straxt igenk\u00e4nner man i densamma en ursinnig Marat\u003cbr\u003eeller, hwad w\u00e4rre \u00e4r, en payne- Dttrar n\u00e4gon det p\u00e4si\u00e4ende, at B\u00f6rd\u003cbr\u003eoch Rang icke giswa n\u00e4gon fordran och r\u00e4tt til Aktning, med mindre de\u003cbr\u003eunderst\u00f6djas af Duglighet och F\u00f6rtjenstcr; \u2014 sirar ropar nian starkt\u003cbr\u003ep\u00e4 Iacobinisme; och k\u00e4ler n\u00e4gon f\u00f6rst\u00e4, al Folkets r\u00f6st b\u00f6r wara\u003cbr\u003eFursten wigtig och helig, och at ingen Monark \u00e4r s\u00e4 oinskr\u00e4nkt\u003cbr\u003eCnw\u00e4ldsherre \u00bb at j \u00bb mellan honom och hans Folk ar ek tyst inb\u00f6rdes\u003cbr\u003eContract \u00abt han stal regera klokt och wal \u2014 d\u00e4 h\u00f6r man strax!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17940321_144028_66_0003_alto.xml-0-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 986.05, "y": 566.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150929_144028_226_0003_alto.xml-4-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esmak f\u00f6r \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och l\u00e4sning, hwarigenom jag undg\u00e4r ett\u003cbr\u003en\u00e4rmare umg\u00e4nge med de \u00f6frigv arbetarne.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150929_144028_226_0003_alto.xml-4-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1226.85, "y": 1705.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290518_144028_113_0002_alto.xml-8-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eflera \u00e5r med ifver p\u00e5 \u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e al Kabbala, f\u00f6r att af\u003cbr\u003edenna de mystiska l\u00e4rornas skatt hemta n\u00e5gon upplysning, lasth\u00e4ngande\u003cbr\u003evid dess grund \u00bb satts, att de heliga b\u00f6ckerna, jemte sin\u003cbr\u003eordbetydelse, hafva en annan hemlig och h\u00f6gre, hvilken \u00e4r f\u00f6rdold\u003cbr\u003eunder dess omkl\u00e4dnad liksom sj\u00e4len i kroppen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290518_144028_113_0002_alto.xml-8-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1491.0, "y": 1677.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib19520388_17991204_147487_49_0012_alto.xml-1-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r wanligt, s\u00e4ger hatt, at ungdomen brad \u00bb syndar sina\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och med en halff\u00e4rdig sticka lighet ilf\u00e4nas efter\u003cbr\u003esystor, som den ej kan f\u00f6re \u00bb sta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17991204_147487_49_0012_alto.xml-1-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1671.1, "y": 1379.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib15650837_18100105_146391_2_0004_alto.xml-6-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEfter flera Srs anw\u00e4nd m\u00f6da wed \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, inh\u00e4mtad kunssa\u003cbr\u003e\u00bb och munnen stadga \u00e4stundar en ffic\u00ab lig Dngling i Handelsr\u00f6relsen\u003cbr\u003eblifwa engagerad; stulle n\u00e4gon af herrar Handlande wilja honom\u003cbr\u003eeinploftra, kan anm\u00e4lan derom ste hos Bokh\u00e5llaren Polmgwist wid Nya\u003cbr\u003eSockerbraket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18100105_146391_2_0004_alto.xml-6-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1196.45, "y": 537.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib11653792_17940417_146919_16_0006_alto.xml-1-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe, som d\u00e4 wille f\u00f6retaga sig n\u00e4gra \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e, och\u003cbr\u003eavancera\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17940417_146919_16_0006_alto.xml-1-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2021.9, "y": 2152.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653828_18190525_144028_118_0003_alto.xml-5-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebordade sina musikcliffa \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e under de \u00bb ryktbara\u003cbr\u003eSala, och der dm namnkunnige Gugliclmi gaf honom undervisning i den\u003cbr\u003edelen af konsten, som \u00e4r k\u00e4nd under namn af stil.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18190525_144028_118_0003_alto.xml-5-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 421.685, "y": 1743.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18200509_144028_106_0003_alto.xml-2-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekorporationers f\u00f6rfarande, cch for ben enstilda underwisningen,\u003cbr\u003elika sam hwar och ens enskilda \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, ian ingen lag\u003cbr\u003ef\u00f6restriftvas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18200509_144028_106_0003_alto.xml-2-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1387.4, "y": 530.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib11653828_17940901_144028_198_0002_alto.xml-6-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enaturen, at indela Ungdomstiden i missa \u00e5rtal, och enligt deni\u003cbr\u003etilf\u00f6rordna missa \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, som stola b\u00f6rjas och si ut\u00e5s inom\u003cbr\u003edenna period; lh tiden p\u00e4 hwilken sj\u00e4lens f\u00f6rm\u00f6genheter utwekla sig,\u003cbr\u003e\u00e4r hos Ungdomen gansta olika.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17940901_144028_198_0002_alto.xml-6-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1677.7, "y": 244.03}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18271115_144010_268_0004_alto.xml-17-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti en hederlig Penfion \u00e4stnndas 1 eller 2 hclpensionaircr i\u003cbr\u003est\u00e4llet f\u00f6r dem, som nu hafiva full\u00e4ndatfina \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18271115_144010_268_0004_alto.xml-17-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1869.15, "y": 629.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18301201_144010_279_0002_alto.xml-31-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etermins sint ber Stipendiaten till Riddarhns-directisnen\u003cbr\u003eins\u00e4nda betyg af ben erdi- g narie Proftjzor, rinder hwarS speciella\u003cbr\u003ernspection han kommer, att st\u00e4, hnrnivida Sti- l pendiaten linder\u003cbr\u003esamma termin gjort widare framsteg i \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, \u00e4n rinder ben\u003cbr\u003en\u00e4st- \u0026 gt; f\u00f6rutg\u00e5ende, samt likaledes striftlig, af Prosesivren \u00bb\u003cbr\u003eiiderlecknad, underr\u00e4ttelse, om \u00bb hail wid afla uppropen warit\u003cbr\u003etillst\u00e4des, eller, i ividrigt fall, uppgift v\u00e4 de dagar hail |, bet\u003cbr\u003eicke warit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18301201_144010_279_0002_alto.xml-31-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1758.45, "y": 933.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18251020_144028_243_0004_alto.xml-11-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evingens wigtighet, emedan ynglingarne \u00e4nnu ofta dragas ifr\u00e4n\u003cbr\u003ederas p\u00e4b\u00f6rjade \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18251020_144028_243_0004_alto.xml-11-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1834.2, "y": 1062.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19225792_18240918_147359_38_0007_alto.xml-3-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eickligt uppf\u00f6rande kan f\u00f6retes, d\u00e4 anm\u00e4lan stek os H\u00f6karen\u003cbr\u003eLarston p\u00e4 Stampen i Huset N:o 50; En Dngling, forn nyligen flutat\u003cbr\u003esina \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e id h\u00e4rwarande h\u00f6gre L\u00e4rdomsskola och kan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18240918_147359_38_0007_alto.xml-3-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 610.1, "y": 1396.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib11653828_17900708_144028_154_0001_alto.xml-3-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch jamwal Ungern och Siebenburgen- De som til \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eutses, b\u00f6ra wara af s\u00e4rdeles utm\u00e4rkte snilleg\u00e4fwor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17900708_144028_154_0001_alto.xml-3-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1833.75, "y": 1728.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210303_144028_52_0001_alto.xml-3-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eined fler- hwilkas sarar wore gode embetsm\u00e4n i hans och rikets\u003cbr\u003etienst; de fins\u0026gt; o fullkomlige underst\u00f6d til m\u00e4ng\u00e4riga\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e ock utrikes resor, f\u00e4 i penningar son, uti\u003cbr\u003eH\u00e4rabsr\u00e4ntor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210303_144028_52_0001_alto.xml-3-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 975.85, "y": 1014.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib19277346_18101103_147394_42_0003_alto.xml-1-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e:!cflcr, LandkortenS Invew\u00e4nare skola Taxera sig sjelfwa; bwad\u003cbr\u003ef\u00f6r en stsr wLl, g\u00e4rning moro det icke om Herrar Embetsman, som \u00e4ro\u003cbr\u003ek\u00e4nnare af dessa \u00c4ln \u00bb men, och d\u00e4rp\u00e4 hafwa anw\u00e4nt sin Tid och sina\u003cbr\u003e\u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e, wille i detta, Land- \u00bb orlens enstilta Blad, gifwa oss\u003cbr\u003ede underittelser som kunde handleda oss till en uniformiie \u00e4tminstone\u003cbr\u003einnom L\u00e4net?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18101103_147394_42_0003_alto.xml-1-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2085.25, "y": 1119.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180717_144030_161_0004_alto.xml-10-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00f6st blifwer p\u00e4 ett st\u00e4lle o tandet, icke l\u00e4ngt tfran\u003cbr\u003eStockholm, tillf\u00e4lle s\u00f6r ett w\u00e4l \u00bb ippf\u00f6dt b\u00e4ttre ManS Gosiebarn alt\u003cbr\u003emot lindrig betalning, utom Mar, Tw\u00e4tt och en \u00f6m omw\u00e4rdnad, erh\u00e4lla\u003cbr\u003egod underwi \u00bb ning i \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e och Skrisning tillsainmavs med\u003cbr\u003e2ine \u00e4 st\u00e4llet warande egne S\u00f6ner af de \u00bb raS Informator.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180717_144030_161_0004_alto.xml-10-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1000.55, "y": 1587.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180314_144030_61_0004_alto.xml-5-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett af Rikets Gymnasier grundlaget sine \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003etillbragt n\u00e4ra 3:n\u00ab \u00e4r wid Ak demren med kilrarcS och f\u00f6rm\u00e4ns utm\u00e4rkta\u003cbr\u003ebifall.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180314_144030_61_0004_alto.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1735.05, "y": 356.015}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18261129_144010_278_0002_alto.xml-8-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHans Mastt Konungen helt nyligen behagat f\u00f6rordna, art\u003cbr\u003eJesuiternas schole-inr\u00e4ttningar b\u00f6ra wara befriade ifr\u00e4n allt vfrver-\u003cbr\u003einsecnde af General-directionen f\u00f6r \u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e i Riket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18261129_144010_278_0002_alto.xml-8-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1340.6, "y": 1572.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18261002_144028_228_0003_alto.xml-4-78", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r att tw\u00e4nne eller trenne Sr spsilos\u00e4tta sig endast med\u003cbr\u003egymnastiska \u00f6fningar, och seday \u00e4tcrtaga dem, f\u00f6r att b\u00e4ttre fatta\u003cbr\u003esbrh\u00e4llandet emellan dem; de, som stola fortfara alt g\u00f6ra st\u00e4k f\u00f6r ben\u003cbr\u003ef\u00f6rhoppning dr g\u00e4swo osi i deras barndom, stola erh\u00e4lla hedrande\u003cbr\u003eutm\u00e4rkelser, och s\u00e4 snart dk nppn\u00e4lt zo \u00e4rs Siter, stole mi inviga dem\u003cbr\u003ei t\u00e4nkandets wetenffap, i denna h\u00f6ga dialektik, som b\u00f6r wara m\u00e4let f\u00f6r\u003cbr\u003ederas f\u00f6rsta \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och har till f\u00f6rem\u00e4l akt k\u00e4nna tingens\u003cbr\u003ew\u00e4sende mer \u00e4n deras tillwarelfe *).\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18261002_144028_228_0003_alto.xml-4-78\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1569.1, "y": 1143.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib13506739_18080908_144030_208_0010_alto.xml-0-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTjrristf\u00e4tandr En statgsd och f\u00f6r redligt uppf\u00f6rande k\u00e4nd\u003cbr\u003eUngdom ifr\u00e4n Landet, som jemte n\u00f6dige \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e kan fctmt r\u00e4kna\u003cbr\u003eoch (frffroa, \u00e4stundar nu genas!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18080908_144030_208_0010_alto.xml-0-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 780.3, "y": 1169.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290908_147682_207_0004_alto.xml-28-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn lillg Tiensteman me \u00bb sttll\u00e4ndade Akad.-misti\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, \u00f6nstar att mot kost och ivgitbtifwa antagen till\u003cbr\u003eInformator i n\u00e4gon stilla\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290908_147682_207_0004_alto.xml-28-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1568.45, "y": 414.565}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260902_144028_203_0002_alto.xml-5-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rf. beffrifwer, hu-m Samfundets f\u00f6r de goda \u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ebibliotek \u00e4r bestaffadt, och hwilka f\u00f6rel\u00e4sningar h\u00e4llas i dest\u003cbr\u003ewetenstapliga konferenser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260902_144028_203_0002_alto.xml-5-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1104.5, "y": 1073.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib15650837_18291230_146391_104_0002_alto.xml-1-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei ningdoinen, nemligen att \u0027 man nied ett f\u00f6rst\u00f6rt f\u00f6rtroende\u003cbr\u003etill sig sjelf ej bryr sig olli det f\u00f6rflutnas warningar, f\u00f6raktar-det\u003cbr\u003en\u00e4rwarandcs hinder och icke fruktar det rillkolnmandes trol\u00f6shet, s\u00e4\u003cbr\u003e\u00f6fwergaf ock Iulius sina \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, genom hwilka han hade de ba-\u003cbr\u003esta / ntsigter till en lofwande bana, och befl\u00f6t att f\u00f6da sia och sin\u003cbr\u003eunga maka genoni ut\u00f6fwandet af \u00bb l\u00e4karekonsten, i hwilken han redan\u003cbr\u003ekommit temligen il\u00e4ngt-, mell dcn han hittills endast f\u00f6rsitt n\u00f6je\u003cbr\u003eidkat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18291230_146391_104_0002_alto.xml-1-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1525.4, "y": 1270.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160501_144030_100_0011_alto.xml-9-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Studerande, som flc:e \u00e4r be tvistat Upsala Akademi och \u00e4mnar\u003cbr\u003e\u00e4n widare forts\u00e4tta sira \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, \u00f6nssar att trti 1.. a o t\u003cbr\u003eMarligt Hus antingen i Staden eller p\u00e4 Sandft, ei l\u00e5ngt fr\u00e5n Staden,\u003cbr\u003eblifwa aata-en som Informator: halst \u00f6nskade?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160501_144030_100_0011_alto.xml-9-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 931.25, "y": 1115.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18301223_147682_299_0004_alto.xml-21-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti undertecknadS L\u00e4ro-anstalt f\u00f6r c vilt-humanistisk och\u003cbr\u003efkrberebande akademist bildning, emottagaS mer och mindre f\u00f6rstgkvinne\u003cbr\u003eGopar, s\u00f6r hwilka \u00f6nstaS en alkwarliz handledning i\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18301223_147682_299_0004_alto.xml-21-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2233.4, "y": 1234.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib11653828_17980525_144028_118_0002_alto.xml-5-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn annann erindran til Anm\u00e4rkaren \u00e4r den, at om han och\u003cbr\u003eZllm\u00e4nheten hafwa n\u00e4zra anfpr\u00e4k i anfeende til de Artister som\u003cbr\u003e(rikeligen underst\u00f6dde af almanna medel b\u00e4de U\" d?r \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eresor och etablisiement i F\u00e4derneslandet) \u00e4ro pligtice at wisa sig\u003cbr\u003ewara denna omw\u00e4rdnad w\u00e4rdige, medelst w\u00e4rdige Ko^starbeten utur deras\u003cbr\u003eh\u00e4nder; s\u00e4 \u00e4ger man ej samma anspr\u00e4k hos dem som icke kostat\u003cbr\u003eZllm\u00e4nheten n\u00e4gra sammanst\u00f6tt: och aldraminst b\u00f6r u, an fordra\u003cbr\u003efullkomligset hos Eleven 10m, altid med warsamher handterad f\u00f6r et ej\u003cbr\u003eafjfr\u00e5mi\u00e9, \u00e4 sin sida har billiga anspr\u00e4k p\u00e4 akining, d\u00e4 han.c.ngriper\u003cbr\u003edesia st\u00f6rre f\u00f6petsg hn \u0027 lka, oy, ej genast med \u00f6nstad sramg\u00e4ng,\u003cbr\u003elikwal genom ih\u00e4rdighet och \u00f6fning Tana honvm at blifwa Konstn\u00e4r,\u003cbr\u003ehw\u00e4rtil ingen hinner som-i M.l iNg blott h\u00e4ller sig wid eopiering och\u003cbr\u003e\u00e5tertagningen, ech i Skulpturen allenast wid det prosslerade ansigtel\u003cbr\u003eoch fnuu w\u00e4gar till\u00e4gga) JZuiten, hwilken sistn\u00e4mde onckeligen ar\u003cbr\u003em\u00e4sterlig nar Han kommer \u00bb!lur M\u00e4starehand, men lika s\u00e4 litet tjenar\u003cbr\u003elil bewis p\u00e4 StatuairenS talang som copii vingar och imitationer\u003cbr\u003ewittna om en skickelig HistorLM\u00e4late.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17980525_144028_118_0002_alto.xml-5-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1304.75, "y": 762.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653792_18020717_146919_28_0002_alto.xml-1-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed fortfara tils han hies 14 \u00e4r, d\u00e4 F\u00f6rsynen omsider \u00f6pnade\u003cbr\u003efor honom et gynnande tilf\u00e4lle, at f\u00e4 tilsridSst\u00e4lla sin brrnnande h\u00e4g\u003cbr\u003ef\u00f6r \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18020717_146919_28_0002_alto.xml-1-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2231.45, "y": 1369.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib19225772_18070520_148004_55_0002_alto.xml-18-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen tiv\u00e4riga gossen gaf det b\u00e4sta hopp om sig; han hade mycken\u003cbr\u003efallenhet f\u00f6r \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, ett godt och \u00f6mt hjerta, en stark\u003cbr\u003eih\u00e4rdighet, och en fast karakter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18070520_148004_55_0002_alto.xml-18-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1663.7, "y": 1524.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19223423_18291104_145063_88_0002_alto.xml-14-69", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWid Fransta invasionen war han allt f\u00f6r ung, f\u00f6r att kunna taga\u003cbr\u003en\u00e4gon utm\u00e4rkt werksam del i sitt fosterlands f\u00f6rjwar, och under den\u003cbr\u003eHeliga Alliansens l\u00e4nga fredsperiod, hade han ej tillf\u00e4lle att\u003cbr\u003ef\u00f6rw\u00e4rfwa sig den ersannhet i krigiska operationer, som beh\u00f6sdes, f\u00f6r\u003cbr\u003eatt kunna utm\u00e4rka sin Regering med lysande bragder, s\u00e4som F\u00e4ltherre;\u003cbr\u003ederemot underl\u00e4t han ej att med ifwer forts\u00e4tta sina\u003cbr\u003ekrigswettenffapliga \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, under stickliga L\u00e4rares och\u003cbr\u003eerfarne Veteraners ledning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18291104_145063_88_0002_alto.xml-14-69\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2155.9, "y": 1367.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190116_144030_12_0004_alto.xml-10-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r nagra w\u00e4lartade Barn \u00e4rtillf\u00e4lle ifra \u00bb den i April att\u003cbr\u003ebllfwa antagNe i en Skola inwid Maria Kyrka, ber underwisning gifwes i\u003cbr\u003ealla arbeten och \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e som h\u00f6ra t\u00c4 en god UPvfostran.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190116_144030_12_0004_alto.xml-10-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1852.95, "y": 463.715}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210419_144030_92_0009_alto.xml-9-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn stadgad Angli ag, med god uppfostran, som clr kunnig i r\u00e4kna\u003cbr\u003eoch ssrifwa, talar och cjrpffceror Tty flan och Franskan, samt k\u00e4nnare\u003cbr\u003eaf andra \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, \u00e4fwen Musiken, astundar att wid n\u00e4got Bruk\u003cbr\u003eeller Herrg\u00e4rd l\u00e4som Bokh\u00e5llare bliswa antagen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210419_144030_92_0009_alto.xml-9-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 877.35, "y": 1422.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18301101_144010_253_0002_alto.xml-15-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen Stipendiat, - som, utan styrkt laga f\u00f6ichall, linder 2:ne\u003cbr\u003em\u00e5nader, sammanr\u00e4knade p\u00e4 hela \u00e5ret, uraktl\u00e5ter att begagna de\u003cbr\u003entw\u00e4gar, chan iippgifwit sig \u00e4g \u00bb till sina \u003cb\u003estudiers\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eforts\u00e4ttande wid Bergsstolan i Falun,.Technologista Institutet \u0026 gt;\u003cbr\u003eStockholm, Handeisflvlan i G\u00f6teborg eller andra dylika, anstalter,\u003cbr\u003eb.lifwer sitt St\u0026gt; pendrilni svrltistkg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18301101_144010_253_0002_alto.xml-15-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1602.4, "y": 261.01}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653806_18110123_145120_9_0002_alto.xml-1-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eborde anfl\u00e4s till ett Stipendium f\u00f6r en Studerande afWe \u0027\u003cbr\u003emlandS Nation, som med Thcologista \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e f\u00f6renade Medicinska\u003cbr\u003eoch som (Wigen b\u00f6r taga Examen f\u00f6r Theologi\u00e4, Medicin\u00e4.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18110123_145120_9_0002_alto.xml-1-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 983.8, "y": 1512.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib13506739_18101123_144030_275_0004_alto.xml-4-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Man med djup - nsigt i de fria Konster och \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003esom i snnncrl-ct tillh\u00f6ra ett ungt Fruntimmers brilianta uppfostran,\u003cbr\u003ewore hugad blifwa L\u00e4rare uti n\u00e4got hederligt Hus h\u00e4r i\u003cbr\u003eStockholm.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18101123_144030_275_0004_alto.xml-4-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 865.45, "y": 140.775}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib19520388_17960817_147487_33_0007_alto.xml-2-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOctzutom wille Eder W\u00e4l\u00e4kew\u00f6rbighet och Scholans Necior\u003cbr\u003es\u00e4tfkildk til mig inkomma med F\u00f6rslag oni hwad lil underwisningrns\u003cbr\u003ebefr\u00e4mjande skulle anses wara gagnande: emedlertid s\u00e4r jag an \u00bb moda\u003cbr\u003eEder W\u00e4l\u00e4rew\u00f6rdighet, at wid den anst\u00e4llande Sesivl\u00e4-Distkationen\u003cbr\u003ebes\u00f6rja at om ynglingar skulle finnas anklngen h\u00e4gl\u00f6se f\u00f6r\u003cbr\u003e\u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e eller lii be andres s\u00f6rargelsr \u00bb ledige, de samme fr\u00e4n\u003cbr\u003eSchola \u00bb f\u00abn wisel: asive \u00bb som Rector tiller, at de tom witz\u003cbr\u003eGendirrne icke l\u00e4nka fortfara, ej l\u00e4ngre qwarbliswa tvid Schola \u00bb, \u00e4n\u003cbr\u003ede inh\u00e4mtat de kunskaper sam\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17960817_147487_33_0007_alto.xml-2-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1832.7, "y": 1373.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18271004_144030_232_0007_alto.xml-33-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Studerande, som full\u00e4ndat fina Akademissa \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003e\u00e4r wan wid Uug \u00bb doms handledning, emottiger kondition af dylik\u003cbr\u003ebeskaffenhet, i eller omkrlng Hus \u00bb wudstaden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18271004_144030_232_0007_alto.xml-33-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2078.0, "y": 1240.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653823_18210620_144010_141_0004_alto.xml-2-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e6) Genast efter hwarie Termins flut, b\u00f6r Stipendiaten till\u003cbr\u003eRiddarhusDirectioncn ins\u00e4nda betyg af den ordinarie Profesior, \u00bb nicer\u003cbr\u003ehwars speciella tillsyn han kommer att sist, huruwida Stipendiaten\u003cbr\u003eunder samma Termin gjort widare framsteg i \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, \u00e4n under\u003cbr\u003eden nyst f\u00f6rntg\u00e4ende, samt likaledes skriftelig, af Profcsioren\u003cbr\u003eundertecknad underr\u00e4ttelse, vitt hail wid alla yppropen warit\u003cbr\u003etillst\u00e4des, elier, i widrigt sall, uppgift p\u00e4 de dagar han det icke\u003cbr\u003ewarit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18210620_144010_141_0004_alto.xml-2-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1935.05, "y": 1553.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280222_144010_45_0003_alto.xml-13-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb ck icke s\u00e4 m\u00e4nga deraf, som \u0027 Stipendiirnmmen mo till\u003cbr\u003eantalet, utdelas h\u00e4lften af de s\u00e5medelst \u00bb disponerade Stipendier till\u003cbr\u003edeni i Reetors Clas;, sorn helt och h\u00e4ller \u00bb chpoffra sig till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e och beredas lill emottagande p\u00e4 Gymnasium, samt\u003cbr\u003edcrurknnan wisa mesta flit och skick \u0027 igbet, ock, andra h\u00e4lften lill\u003cbr\u003edem, lom i s\u00e4 kallade R\u00e4kvoolakeu \u00e5dagal\u00e4gga mesta flir och\u003cbr\u003eskicklighet \u00bb li Gudal\u00e4ran, skrifma, r\u00e4kna, GevVraphion, Historien,\u003cbr\u003eGeoinettien och de lcfwande Spr\u00e5ken, och hwilka alla stola ivaxg f\u00f6dde\u003cbr\u003ei Elfsystels S\u00f6dra Contract.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280222_144010_45_0003_alto.xml-13-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1749.7, "y": 1062.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653823_18230501_144010_99_0004_alto.xml-4-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e6) Genast efter hwarje termins flut b\u00f6r Stipendiaten till\u003cbr\u003eRiddarhnSdirectionen ins\u00e4nda betyg af den ordinarie Proletzor, under\u003cbr\u003ehwars speciella tillspn ha \u00bb kommer att st\u00e4, hnrawida Stipendiaten\u003cbr\u003eunder samma termin gjort widare framsteg i \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, \u00e4n under de\u003cbr\u003e\u00bb \u00bb \u00f6st f\u00f6reg\u00e5ende, samt likaledes striftelig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18230501_144010_99_0004_alto.xml-4-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1022.5, "y": 348.24}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib13506739_18111126_144030_276_0005_alto.xml-2-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWercnstapk-Jurnal f\u00f6r L\u00e4kare och S\u00e5ltif\u00e5rcr, i:fla Bandets\u003cbr\u003ez:dje H\u00e4fte (Inneh\u00e4ller Skrifter om den netta F\u00e4derneslandet kan h\u00e4mta\u003cbr\u003eaf de Prcsterliga och Medieinsta \u003cb\u003eStudiernas\u003c/b\u003e f\u00f6rening), s\u00e4lies\u003cbr\u003euti Just\u00e4nders Bekl\u00e4da.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18111126_144030_276_0005_alto.xml-2-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1482.05, "y": 1238.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18260616_144010_137_0001_alto.xml-11-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebelen, hwartill Wettcnstapliga \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e samt k\u00e4nnedom oin\u003cbr\u003eFolkslagens h\u00e4fder och lagar, en dag stola bana Eder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18260616_144010_137_0001_alto.xml-11-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1518.85, "y": 619.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib13506739_17990118_144030_15_0008_alto.xml-6-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn ung \u0027 gist Man, som po?ederar \u00e4es\u00abrder!ige \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003esamt \u00e4fwen kan bitr\u00e4da wid sm\u00e4rre Procter, \u00f6nskade at emot 2 a z Rum\u003cbr\u003eoch K\u00f6k, s\u00e4 emottaga n\u00e4gon nar, eller fr\u00e4nwarande Hus-\u00c4gares\u003cbr\u003ekommissioner och Affairer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17990118_144030_15_0008_alto.xml-6-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 841.0, "y": 1339.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib19223423_18161224_145063_103_0003_alto.xml-9-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esam l\u0026gt; ii \u00bb ma och satt i sina \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, blcf ond och\u003cbr\u003erepade, innan han wisile hwem som flod utanf\u00f6re:\" Hmad ar det f\u00f6r\u003cbr\u003elarm?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18161224_145063_103_0003_alto.xml-9-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1628.35, "y": 341.435}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib13506739_17910801_144030_174_0006_alto.xml-6-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Studerande ifr\u00e4n Upsala, som utom andra \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003e\u00e4fwen k\u00e4nner Franskan och Tyssan, Sstundar Condition i et godt och\u003cbr\u003ehederligt Hus h\u00e4r i Staden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17910801_144030_174_0006_alto.xml-6-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 814.35, "y": 183.14}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18171218_144030_293_0011_alto.xml-17-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^ Jemte Epr\u00e4kcn och ilatzista \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e lemnas\u003cbr\u003eunderwisiitng i Musik och Ritkonst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18171218_144030_293_0011_alto.xml-17-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1567.25, "y": 1328.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653823_18250302_144010_50_0004_alto.xml-0-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb 3 Sr gamla, forn \u00e4stnnda att idka \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e mottagas i\u003cbr\u003ePenston, mok en betalning af 20\u00ab R:dr B:co \u00e4rligen f\u00f6r\u003cbr\u003ebwardera.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18250302_144010_50_0004_alto.xml-0-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1146.0, "y": 675.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19227291_18230416_145289_16_0001_alto.xml-4-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r att ifr\u00e5n begynnelsen bildas till ett \u00bb visit yrke och\u003cbr\u003eintet annat, antingen han har fallenhet eller ej; och srv\u00e4rligcn kan\u003cbr\u003ehan sedermera o\u0026gt; n de genom \u003cb\u003eStudierna\u003c/b\u003e wackra anlagen flulle\u003cbr\u003es\u00e4 fordra, andra sin bana, emedan man blott gjort honom skicklig att\u003cbr\u003ebetr\u00e4da en enda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18230416_145289_16_0001_alto.xml-4-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 939.35, "y": 1174.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210614_144030_136_0012_alto.xml-8-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTjensri\u00f6kaxde: Att hos n\u00e5gon af Hrr Bryggare bliswa engagerad,\u003cbr\u003eanm\u00e4ler sig en fr\u00e5n Landsorten nyligen till Stock \u00bb holm anl\u00e4nd och\u003cbr\u003emed hedrande rekommendation f\u00f6rsedd Ungling, som, e\u0026gt; ter idkade\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, \u00e4fwen s\u00f6rw\u00e4rf \u00bb var sig kunskap i Bokh\u00e5lleri.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210614_144030_136_0012_alto.xml-8-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1189.65, "y": 197.405}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib11653828_18170902_144028_202_0002_alto.xml-3-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eT\u00e4dan war \u00e4sw-n hins egen k\u00e4nsla, och haas\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18170902_144028_202_0002_alto.xml-3-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1347.5, "y": 1008.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210315_144030_62_0011_alto.xml-18-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etnssas en n\u00e5gorlunda jemnarig L\u00e4skamrat till t\u00e4ffan i\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och sedebildning iltt Fadren, fom tillbra^t mer \u00e4n 20\u003cbr\u003e\u00e5t af sin lefnad med andras barns, \u00bb derwlSning, ej \u00bb v\u00e5rdsl\u00f6sar sitt\u003cbr\u003eegct, derom beh\u00f6lwas m\u00e4l ej t\u00e4nkande F\u00f6r\u00e4ldrar erinras: och att b\u00e4gge\u003cbr\u003eGoSarna skola dela llka \u00f6m omwardnad, sirftkraS heligt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210315_144030_62_0011_alto.xml-18-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1483.55, "y": 1745.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib13506739_18050827_144030_197_0004_alto.xml-20-60", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiverse \u00c4ung\u00f6relser: En stadgad Studerande som v\u00e4gon tid\u003cbr\u003ekonditionerat som Informator, vch om sitt f\u00f6rh\u00e5llande kan uopte de\u003cbr\u003ef\u00f6rdelaktigaste Betyg, \u00f6nskar att till forts\u00e4ttande af sina Studier,\u003cbr\u003ef\u00e4 emot billiga wilkor cn eller twenne Dnglingar, som \u00e4swen \u00e4r \u00bb\u003cbr\u003e\u00e4mnade att biwista llniverstret, hwilka kunna begagna sig as vans\u003cbr\u003es\u00e4llskap och underwisnina wid deras \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18050827_144030_197_0004_alto.xml-20-60\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1439.75, "y": 1545.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib11653828_17921001_144028_227_0001_alto.xml-1-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTrivialSchola och Hern\u00f6fand\u00f6 Gymnasium h\u00f6lls chan til\u003cbr\u003e\u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e, oaktadt hans Faders fattigdom och tidiga d\u00f6d, samt\u003cbr\u003ehans \u0027 egen h\u00f6gsta \u00e4tr\u00e4 at blifwa Bonde; och beklagade han altid at\u003cbr\u003eman ej till\u00e4tit honom f\u00f6lja denna sin h\u00e4g, d\u00e4 hail i st\u00e4llet f\u00f6r en\u003cbr\u003et\u00e4rande blifwit en n\u00e4rande medlem i Samh\u00e4llet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17921001_144028_227_0001_alto.xml-1-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 737.65, "y": 1667.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib13506739_18100208_144030_32_0008_alto.xml-0-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r god moral k\u00e4nd, och i \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e kunnig Informator,\u003cbr\u003es\u00e5ledes anm\u00e4ler sig nu genast i Huset N:o 41 irrd \u00a9ilcrlanggatan, 2\u003cbr\u003etr. upp, ifr\u00e4n kl. 8 till 12 f\u00f6rmiddagen, tr ffaS dep underr\u00e4ttelse vm\u003cbr\u003eCondition och willkoren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18100208_144030_32_0008_alto.xml-0-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2000.85, "y": 598.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19277346_18120523_147394_22_0003_alto.xml-1-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe blifwa ej s\u00e4 hastigt f\u00e4rdige med sina \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18120523_147394_22_0003_alto.xml-1-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1890.0, "y": 1137.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270629_147682_149_0004_alto.xml-50-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI ett hederligt hyS \u00e4r tillf\u00e4lle f\u00f6r e \u00bb hederlig Mans barn att\u003cbr\u003ebliswa inackorderadt i ett s\u00f6r allt; Lswe \u00bb kail sonen i huset, som Lr\u003cbr\u003eStuderande wid Upsala Mademi informera lili de wid Skolan n\u00f6dw\u00e4ndiga\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, helst hail sjelf genomg\u00e5tt Skolan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270629_147682_149_0004_alto.xml-50-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1342.5, "y": 1052.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib11653828_17931206_144028_280_0003_alto.xml-14-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb\u00e5de L\u00e4rare, och s\u00e4ttet ak dem utn\u00e4mna, och\u003cbr\u003ennderwisningsmcthoden, och walet as \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17931206_144028_280_0003_alto.xml-14-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1107.75, "y": 286.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib11653806_18000820_145120_96_0004_alto.xml-5-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePer Gr\u00f6nmark intet will befatta fia med n\u00e5gon handel, Utan dan\u003cbr\u003et\u00e4nker likafullt forts\u00e4tta sina \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e, nemihgen at ransaka\u003cbr\u003eben Heliga SkriftS Grundtexter, det \u00f6r Hebreiskan och Grekiskan, p\u00e4\u003cbr\u003edet dan stall dlck \u00bb va mitzkoch s\u00e4teit \u00f6kwcetygad om ben Heliga\u003cbr\u003eSkriftS r\u00e5tta f\u00f6rst\u00e5nd, inneh\u00f6ll och sjelf oa Gud \u00bb Andas\u003cbr\u003emening.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18000820_145120_96_0004_alto.xml-5-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1267.8, "y": 931.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653823_18210123_144010_18_0003_alto.xml-2-65", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ening best\u00e4mmes\", helt och h\u00e4llet blifivit mi-, s\u00f6rst\u00e4dt, d\u00e4\u003cbr\u003eutan deraf welat draga den stutf\u00f6ljd, att en blott Mechanist Examens\u003cbr\u003ef\u00e4rdighet uri f\u00f6restrifne stycken fordrades st\u00f6r nppflyttning: warande\u003cbr\u003eEder syftning harwid ingalunda att f\u00f6r bildningen m\u00e4 utstakas n\u00e4aon\u003cbr\u003ebest\u00e4md gr\u00e4ns, den l\u00e4rjungen icke stulle f\u00e4 \u00f6fwersii a. utan allenast\u003cbr\u003eart ingen m\u00e4 uppflyttas till h\u00f6gre och sw\u00e4rare \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e, f\u00e4\u003cbr\u003eframt han icke dertill \u00e4ger n\u00f6dig underbyggnad; hwarfdrutan Skol-\u003cbr\u003eordnings-f\u00f6rflaget uttryckligen innch\u00e4llcr att l\u00e4rjungen, icke blott\u003cbr\u003etued minnet, utan \u00e4ftvcn med begreppet w\u00e4l stall hofwa fattat de\u003cbr\u003ef\u00f6res\u00e4tta stycken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18210123_144010_18_0003_alto.xml-2-65\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1423.1, "y": 185.395}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200515_144030_110_0014_alto.xml-14-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Angling om 19 \u00e5r, som hittills idkar \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eflrlswer en wacker stil, astundar b \u0027 isiva antagen som Skrifware wid\u003cbr\u003e\u00bb agot Bruk, emedan han hemma hos sin Fader, som \u00e4r Bruk\u00f6betient,\u003cbr\u003einhemtat nagon kunskap uti de soklor som derwid fordras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200515_144030_110_0014_alto.xml-14-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1678.5, "y": 835.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib19520388_17960120_147487_3_0007_alto.xml-2-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAcabemicn, och nied sa stoor ifwer och alfwar driswil stna\u003cbr\u003e\u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e, al Han reda \u00bb d\u00e4 lvste ibland ben Studerande Ungdomen\u003cbr\u003eaf Ogemeen Qwickheet, L\u00e4idom och F\u00f6rst\u00e5nd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17960120_147487_3_0007_alto.xml-2-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1159.6, "y": 857.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib13506739_18231029_144030_250_0011_alto.xml-6-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een s\u00e4dan hjelp f\u00f6r sina barns hastigare franisteg i\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e, t\u00e4cktes till \u00f6fwerenSkommelse uppgifwa fi \u00bb adretz uti\u003cbr\u003ef\u00f6rsegl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18231029_144030_250_0011_alto.xml-6-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1459.4, "y": 371.73}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280228_144010_50_0003_alto.xml-12-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eClas-, som helt och h\u00e5llet uppoffra sig li i \u003cb\u003eStudier\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eber:daS till entoltaa.ande y\u00e5 Gymnasium, samt derainaan trik\u00e5 mesta\u003cbr\u003eflir och stickttglxk, ocb andra h\u00e4lften lill deni, som isa kallade\u003cbr\u003eR\u00e4ft neclas.en ada-t!\u00f6g.;a.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280228_144010_50_0003_alto.xml-12-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1550.4, "y": 1665.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300901_144010_201_0003_alto.xml-26-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEfter f\u00f6rloppet as hwarje halst \u00e4r b\u00f6r Stipendiaten till\u003cbr\u003eRiddarhnsDirectioncn tnianda wederb\u00f6rliga Betyg \u00f6, iver de framsteg,\u003cbr\u003ehail gjort, s\u00e4 ival i knnstapen, som i ber tech, lista af sitt yrke,\u003cbr\u003elamt desintom styrkt uppgift p\u00e4 de \u00bb tid, han oafbrutet begagnat till\u003cbr\u003eforts\u00e4ttande af sine \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300901_144010_201_0003_alto.xml-26-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1681.9, "y": 1135.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100330_144028_75_0001_alto.xml-9-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed de presterliga \u003cb\u003eStudierna\u003c/b\u003e skulle wilja f\u00f6rena n\u00e5got\u003cbr\u003eaf de Medicinska, sa synes en wist k\u00e4nnedom af Botanik, samt p\u00e4 stn\u003cbr\u003eh\u00f6jd s\u00e4 mycket af Medicinen som \u00abf en Underl\u00e4kare fordras, wara allt\u003cbr\u003ehwad man af en prest i den-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100330_144028_75_0001_alto.xml-9-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 712.65, "y": 789.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib11653828_18170228_144028_49_0003_alto.xml-6-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e4rde Brilien Cockeiell \u00e4ntrande mellantiden, i fr\u00e4n den\u003cbr\u003egemensamma fyra\u00e4riga resan genom Grekland till dcsia w\u00e4nners\u003cbr\u003esammantr\u00e4de i Rom, Vels till antiquarista och er \u00bb Hillsta\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e i Rom, dels tiv en resa p\u00e4 Sicilien, der han anst\u00e4llde\u003cbr\u003ede noggrannaste w\u00e4tningar af ds st\u00f6rsta templen och thealcrruinerna; i\u003cbr\u003esynnerhet i Girgenti och Sy \u00bb recufa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18170228_144028_49_0003_alto.xml-6-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1985.75, "y": 1347.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653828_18030819_144028_187_0002_alto.xml-7-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eunga och omogna till re s\u00e4 widstr\u00e4ckta medicinska\u003cbr\u003e\u003cb\u003estudierna\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18030819_144028_187_0002_alto.xml-7-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1243.6, "y": 649.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290305_144030_53_0004_alto.xml-23-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eE \u00bb Pngling, f\u00f6rsedd m?d hedrande intyg s\u00e4 \u00f6fwer \u003cb\u003estudier\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esom wandel, som stader\u00e5t wid Gymnasium ock.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290305_144030_53_0004_alto.xml-23-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1193.8, "y": 650.3}, {"color": "k", "date": "1792", "id": "bib13506739_17920207_144030_31_0004_alto.xml-1-31", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom jag f\u00f6rsport, det utel\u00f6pande Sedlar stola wara utgisne i\u003cbr\u003emitt namn, s\u00e4 giswes Resp. ZNm\u00e4nheten h\u00e4rmedelst tilk\u00e4nna, det, i\u003cbr\u003eh\u00e4ndelse min Accept, Borgen eller Sedel \u003cb\u003estudie\u003c/b\u003e n\u00e4gon f\u00f6retes,\u003cbr\u003ef\u00f6r at d\u00e4r\u00e4 negotiera penningar eller waror, en s\u00e4dan icke emottaga,\u003cbr\u003eemedan jag n\u00e4gondera ej utgifwir.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17920207_144030_31_0004_alto.xml-1-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2222.9, "y": 291.0}, {"color": "k", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180227_144030_48_0012_alto.xml-15-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm r\u00e5, on \u00e4ldre, \u00e4delsinnad b\u00e4rtre Man \u003cb\u003estudie\u003c/b\u003e \u00e4stunda s\u00e4\u003cbr\u003ewal till salljkap som s\u00f6r sin hush\u00e5llning ett Fruntimmer, kunnig och\u003cbr\u003eerfaren t flere saler, men i synnerhet 1 det som wid en ordentlig vch\u003cbr\u003esparsam hush\u00e4lli ing kon winnas, skulle hon a: fe f\u00f6r n\u00f6je att bitr\u00e4da\u003cbr\u003eden henne med f\u00f6rtroende hedrade, och s\u00f6ka genom sin viiisvrg bidraga\u003cbr\u003etill dens w\u00e4l hon kunde a fe som b styddare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180227_144030_48_0012_alto.xml-15-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1517.9, "y": 1983.0}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653828_18180520_144028_112_0001_alto.xml-2-32", "label": 4, "to": "bib19223423_18161224_145063_103_0003_alto.xml-9-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17920221_144028_43_0002_alto.xml-12-6", "label": 4, "to": "bib11653828_18170902_144028_202_0002_alto.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18181009_144028_233_0001_alto.xml-4-22", "label": 4, "to": "bib19277346_18101103_147394_42_0003_alto.xml-1-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170224_144030_45_0011_alto.xml-13-12", "label": 4, "to": "bib15650837_18100105_146391_2_0004_alto.xml-6-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170224_144030_45_0011_alto.xml-13-12", "label": 4, "to": "bib19225792_18080806_147359_32_0008_alto.xml-1-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170224_144030_45_0011_alto.xml-13-12", "label": 4, "to": "bib11653823_18250302_144010_50_0004_alto.xml-0-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170224_144030_45_0011_alto.xml-13-12", "label": 4, "to": "bib11653806_18000820_145120_96_0004_alto.xml-5-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170224_144030_45_0011_alto.xml-13-12", "label": 4, "to": "bib11653823_18260616_144010_137_0001_alto.xml-11-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170224_144030_45_0011_alto.xml-13-12", "label": 3, "to": "bib11653828_18170902_144028_202_0002_alto.xml-3-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170224_144030_45_0011_alto.xml-13-12", "label": 4, "to": "bib13506739_18231027_144030_248_0015_alto.xml-14-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170224_144030_45_0011_alto.xml-13-12", "label": 4, "to": "bib13506739_18200515_144030_110_0014_alto.xml-14-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18150114_145063_4_0002_alto.xml-8-21", "label": 4, "to": "bib11653823_18300901_144010_201_0003_alto.xml-25-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18040829_145120_97_0003_alto.xml-1-45", "label": 4, "to": "bib13506739_18271004_144030_232_0007_alto.xml-33-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18040829_145120_97_0003_alto.xml-1-45", "label": 4, "to": "bib11653828_18170228_144028_49_0003_alto.xml-6-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300428_144010_96_0004_alto.xml-30-31", "label": 4, "to": "bib11653828_18211102_144028_257_0002_alto.xml-6-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300428_144010_96_0004_alto.xml-30-31", "label": 4, "to": "bib19520388_18110103_147487_1_0003_alto.xml-7-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300428_144010_96_0004_alto.xml-30-31", "label": 3.5, "to": "bib11653823_18271115_144010_268_0004_alto.xml-17-18", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300428_144010_96_0004_alto.xml-30-31", "label": 4, "to": "bib11653828_18251020_144028_243_0004_alto.xml-11-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300428_144010_96_0004_alto.xml-30-31", "label": 4, "to": "bib11653823_18301201_144010_279_0002_alto.xml-31-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300428_144010_96_0004_alto.xml-30-31", "label": 4, "to": "bib13506739_18190116_144030_12_0004_alto.xml-10-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300428_144010_96_0004_alto.xml-30-31", "label": 4, "to": "bib13506739_18231029_144030_250_0011_alto.xml-6-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300428_144010_96_0004_alto.xml-30-31", "label": 4, "to": "bib11653823_18300901_144010_201_0003_alto.xml-25-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300428_144010_96_0004_alto.xml-30-31", "label": 4, "to": "bib11653828_18030819_144028_187_0002_alto.xml-7-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300428_144010_96_0004_alto.xml-30-31", "label": 4, "to": "bib11653828_17901106_144028_258_0001_alto.xml-3-126", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300428_144010_96_0004_alto.xml-30-31", "label": 4, "to": "bib13506739_18200515_144030_110_0014_alto.xml-14-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300901_144010_201_0003_alto.xml-17-36", "label": 3, "to": "bib11653828_18261002_144028_228_0003_alto.xml-4-78", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300901_144010_201_0003_alto.xml-17-36", "label": 4, "to": "bib19277277_18270629_147682_149_0004_alto.xml-50-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250917_144030_215_0008_alto.xml-10-40", "label": 4, "to": "bib11653828_18210303_144028_52_0001_alto.xml-3-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300901_144010_201_0003_alto.xml-25-33", "label": 4, "to": "bib13506739_18050827_144030_197_0004_alto.xml-20-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300901_144010_201_0003_alto.xml-25-33", "label": 4, "to": "bib11653823_18280228_144010_50_0003_alto.xml-12-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300901_144010_201_0003_alto.xml-25-33", "label": 4, "to": "bib11653823_18261129_144010_278_0002_alto.xml-8-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300901_144010_201_0003_alto.xml-25-33", "label": 4, "to": "bib11653828_18170902_144028_202_0002_alto.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18130902_144028_202_0004_alto.xml-6-6", "label": 3, "to": "bib11653823_18301201_144010_279_0002_alto.xml-31-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18090626_144028_144_0001_alto.xml-1-56", "label": 2.5, "to": "bib11653823_18260616_144010_137_0001_alto.xml-11-4", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18090626_144028_144_0001_alto.xml-1-56", "label": 4, "to": "bib11653823_18271115_144010_268_0004_alto.xml-17-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18081015_144028_240_0003_alto.xml-1-36", "label": 4, "to": "bib19520388_17991204_147487_49_0012_alto.xml-1-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18081015_144028_240_0003_alto.xml-1-36", "label": 3, "to": "bib11653828_18170228_144028_49_0003_alto.xml-6-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17901106_144028_258_0001_alto.xml-3-126", "label": 3, "to": "bib19227291_18230416_145289_16_0001_alto.xml-4-31", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17901106_144028_258_0001_alto.xml-3-126", "label": 4, "to": "bib19520388_17991204_147487_49_0012_alto.xml-1-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17901106_144028_258_0001_alto.xml-3-126", "label": 4, "to": "bib11653823_18260616_144010_137_0001_alto.xml-11-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17901106_144028_258_0001_alto.xml-3-126", "label": 4, "to": "bib11653828_18030819_144028_187_0002_alto.xml-7-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17901106_144028_258_0001_alto.xml-3-126", "label": 4, "to": "bib11653828_18170902_144028_202_0002_alto.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17901106_144028_258_0001_alto.xml-3-126", "label": 4, "to": "bib13506739_18231027_144030_248_0015_alto.xml-14-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18090404_144030_76_0007_alto.xml-6-7", "label": 4, "to": "bib19520388_17991204_147487_49_0012_alto.xml-1-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18090404_144030_76_0007_alto.xml-6-7", "label": 4, "to": "bib19277277_18270629_147682_149_0004_alto.xml-50-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050830_144030_200_0004_alto.xml-17-26", "label": 4, "to": "bib13506739_18200515_144030_110_0014_alto.xml-14-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050830_144030_200_0004_alto.xml-17-26", "label": 4, "to": "bib19277346_18120523_147394_22_0003_alto.xml-1-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18100324_144028_70_0002_alto.xml-0-6", "label": 4, "to": "bib11653823_18260616_144010_137_0001_alto.xml-11-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18231027_144030_248_0015_alto.xml-14-9", "label": 4, "to": "bib13506739_17990118_144030_15_0008_alto.xml-6-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18231027_144030_248_0015_alto.xml-14-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18180717_144030_161_0004_alto.xml-10-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18231027_144030_248_0015_alto.xml-14-9", "label": 4, "to": "bib11653825_18041022_145134_127_0002_alto.xml-5-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18231027_144030_248_0015_alto.xml-14-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18160501_144030_100_0011_alto.xml-9-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18231027_144030_248_0015_alto.xml-14-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18171218_144030_293_0011_alto.xml-17-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18231027_144030_248_0015_alto.xml-14-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18050827_144030_197_0004_alto.xml-20-60", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18231027_144030_248_0015_alto.xml-14-9", "label": 4, "to": "bib11653828_18170902_144028_202_0002_alto.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18231027_144030_248_0015_alto.xml-14-9", "label": 3.5, "to": "bib13506739_18111126_144030_276_0005_alto.xml-2-24", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18231027_144030_248_0015_alto.xml-14-9", "label": 4, "to": "bib11653806_18000820_145120_96_0004_alto.xml-5-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18110103_147487_1_0003_alto.xml-7-28", "label": 4, "to": "bib19277277_18290908_147682_207_0004_alto.xml-28-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18110103_147487_1_0003_alto.xml-7-28", "label": 4, "to": "bib13506739_18180314_144030_61_0004_alto.xml-5-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18000528_145063_43_0002_alto.xml-3-7", "label": 4, "to": "bib11653823_18271115_144010_268_0004_alto.xml-17-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18250618_144028_138_0004_alto.xml-9-84", "label": 4, "to": "bib19223423_18291104_145063_88_0002_alto.xml-14-69", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18250618_144028_138_0004_alto.xml-9-84", "label": 4, "to": "bib13506739_18271004_144030_232_0007_alto.xml-33-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17961028_144028_247_0001_alto.xml-5-4", "label": 4, "to": "bib13506739_18200515_144030_110_0014_alto.xml-14-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17961028_144028_247_0001_alto.xml-5-4", "label": 4, "to": "bib19223423_18161224_145063_103_0003_alto.xml-9-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260613_144030_123_0001_alto.xml-18-24", "label": 4, "to": "bib11653828_18030819_144028_187_0002_alto.xml-7-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260613_144030_123_0001_alto.xml-18-24", "label": 4, "to": "bib13506739_18290305_144030_53_0004_alto.xml-23-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17940321_144028_66_0003_alto.xml-0-31", "label": 4, "to": "bib11653823_18250302_144010_50_0004_alto.xml-0-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290518_144028_113_0002_alto.xml-8-5", "label": 4, "to": "bib11653823_18210620_144010_141_0004_alto.xml-2-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17991204_147487_49_0012_alto.xml-1-13", "label": 3.5, "to": "bib11653828_17900708_144028_154_0001_alto.xml-3-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17991204_147487_49_0012_alto.xml-1-13", "label": 4, "to": "bib13506739_18111126_144030_276_0005_alto.xml-2-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18100105_146391_2_0004_alto.xml-6-6", "label": 4, "to": "bib11653823_18250302_144010_50_0004_alto.xml-0-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18200509_144028_106_0003_alto.xml-2-15", "label": 4, "to": "bib13506739_18200515_144030_110_0014_alto.xml-14-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17940901_144028_198_0002_alto.xml-6-14", "label": 3.5, "to": "bib11653823_18260616_144010_137_0001_alto.xml-11-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18101103_147394_42_0003_alto.xml-1-41", "label": 4, "to": "bib13506739_18271004_144030_232_0007_alto.xml-33-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18101103_147394_42_0003_alto.xml-1-41", "label": 4, "to": "bib19277346_18120523_147394_22_0003_alto.xml-1-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18101103_147394_42_0003_alto.xml-1-41", "label": 4, "to": "bib11653823_18280222_144010_45_0003_alto.xml-13-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180314_144030_61_0004_alto.xml-5-6", "label": 3.5, "to": "bib11653823_18260616_144010_137_0001_alto.xml-11-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18261002_144028_228_0003_alto.xml-4-78", "label": 4, "to": "bib11653828_18170228_144028_49_0003_alto.xml-6-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18261002_144028_228_0003_alto.xml-4-78", "label": 4, "to": "bib11653828_17980525_144028_118_0002_alto.xml-5-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080908_144030_208_0010_alto.xml-0-15", "label": 4, "to": "bib13506739_17990118_144030_15_0008_alto.xml-6-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301223_147682_299_0004_alto.xml-21-25", "label": 4, "to": "bib19223423_18291104_145063_88_0002_alto.xml-14-69", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301223_147682_299_0004_alto.xml-21-25", "label": 4, "to": "bib13506739_18271004_144030_232_0007_alto.xml-33-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18070520_148004_55_0002_alto.xml-18-15", "label": 3, "to": "bib13506739_18111126_144030_276_0005_alto.xml-2-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18291104_145063_88_0002_alto.xml-14-69", "label": 4, "to": "bib13506739_18271004_144030_232_0007_alto.xml-33-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18291104_145063_88_0002_alto.xml-14-69", "label": 4, "to": "bib11653823_18210620_144010_141_0004_alto.xml-2-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301101_144010_253_0002_alto.xml-15-33", "label": 3, "to": "bib11653823_18260616_144010_137_0001_alto.xml-11-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18110123_145120_9_0002_alto.xml-1-16", "label": 4, "to": "bib11653828_17921001_144028_227_0001_alto.xml-1-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17960817_147487_33_0007_alto.xml-2-46", "label": 4, "to": "bib13506739_18111126_144030_276_0005_alto.xml-2-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17960817_147487_33_0007_alto.xml-2-46", "label": 4, "to": "bib13506739_18271004_144030_232_0007_alto.xml-33-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271004_144030_232_0007_alto.xml-33-7", "label": 4, "to": "bib11653828_18170228_144028_49_0003_alto.xml-6-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18280222_144010_45_0003_alto.xml-13-37", "label": 4, "to": "bib11653828_18170902_144028_202_0002_alto.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18230501_144010_99_0004_alto.xml-4-37", "label": 4, "to": "bib11653828_18030819_144028_187_0002_alto.xml-7-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18111126_144030_276_0005_alto.xml-2-24", "label": 4, "to": "bib11653823_18300901_144010_201_0003_alto.xml-26-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18111126_144030_276_0005_alto.xml-2-24", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18170902_144028_202_0002_alto.xml-3-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260616_144010_137_0001_alto.xml-11-4", "label": 4, "to": "bib11653823_18210123_144010_18_0003_alto.xml-2-65", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260616_144010_137_0001_alto.xml-11-4", "label": 4, "to": "bib11653828_18170902_144028_202_0002_alto.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260616_144010_137_0001_alto.xml-11-4", "label": 4, "to": "bib13506739_18200515_144030_110_0014_alto.xml-14-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18171218_144030_293_0011_alto.xml-17-5", "label": 4, "to": "bib19277346_18120523_147394_22_0003_alto.xml-1-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18250302_144010_50_0004_alto.xml-0-9", "label": 4, "to": "bib11653806_18000820_145120_96_0004_alto.xml-5-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210614_144030_136_0012_alto.xml-8-35", "label": 4, "to": "bib13506739_18231029_144030_250_0011_alto.xml-6-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210614_144030_136_0012_alto.xml-8-35", "label": 4, "to": "bib11653828_17931206_144028_280_0003_alto.xml-14-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18170902_144028_202_0002_alto.xml-3-9", "label": 4, "to": "bib19520388_17960120_147487_3_0007_alto.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18170902_144028_202_0002_alto.xml-3-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18200515_144030_110_0014_alto.xml-14-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210315_144030_62_0011_alto.xml-18-8", "label": 4, "to": "bib11653823_18280228_144010_50_0003_alto.xml-12-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18100208_144030_32_0008_alto.xml-0-7", "label": 4, "to": "bib13506739_18200515_144030_110_0014_alto.xml-14-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18120523_147394_22_0003_alto.xml-1-8", "label": 4, "to": "bib11653823_18300901_144010_201_0003_alto.xml-26-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270629_147682_149_0004_alto.xml-50-39", "label": 4, "to": "bib11653828_18030819_144028_187_0002_alto.xml-7-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270629_147682_149_0004_alto.xml-50-39", "label": 4, "to": "bib11653806_18000820_145120_96_0004_alto.xml-5-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17931206_144028_280_0003_alto.xml-14-15", "label": 4, "to": "bib11653828_18030819_144028_187_0002_alto.xml-7-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18000820_145120_96_0004_alto.xml-5-16", "label": 4, "to": "bib13506739_18200515_144030_110_0014_alto.xml-14-9", "weight": 4.0, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>