<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291222_144030_297_0004_alto.xml-11-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePerspecrif-Rirning Att rita \u00bb v\u00e4l, har l\u00e4nge wari \u00bb ansc \u00bb t\u003cbr\u003es\u00e4som en af de lysande talanger, hwilka utm\u00e4rka en god\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e; men Damerna hinna i allm\u00e4nhet s\u00e4llan till h\u00f6gre\u003cbr\u003egrad a \u00bb fullkomlighet i denna st\u00f6na konst \u00e4n att copier \u00bb, af den\u003cbr\u003eorsak, att de ej k\u00e4nna Peripcetif-ritningeiiS grundlagar, hwilka\u003cbr\u003eallenast kunna gifwa form och proportion \u00e4t ritning och f\u00f6rklara\u003cbr\u003eeffecren f\u00f6rorsakad af localite \u00bb, storlek och distans, samt f\u00f6rest\u00e4l,\u003cbr\u003ela objeeter p\u00e4 papperet, s\u00e4som de i Naturen \u00bb visa sig f\u00f6r \u00e4st\u00e4darens\u003cbr\u003e\u00f6ga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291222_144030_297_0004_alto.xml-11-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2041.35, "y": 761.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18251115_147682_265_0001_alto.xml-6-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehjertliga tacks\u00e4gelse f\u00f6r hans Sons \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, och\u003cbr\u003estall d\u00e4 Grek land en g\u00e4ng icke mer beh\u00f6swer honom, personligen\u003cbr\u003ef\u00f6rklara si \u00bb ^krk\u00e4nfla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18251115_147682_265_0001_alto.xml-6-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1872.7, "y": 813.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18301109_147682_260_0004_alto.xml-25-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r det billigaste pris qstnndas till \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e en ung\u003cbr\u003eFlicka \u00f6mkring s till 9 \u00e4r, uti ett hus, der ej behofwrt utan ijanan\u003cbr\u003eoch beg\u00e4ret att i detta kall werka, ger anledning till denna annons,\u003cbr\u003eoch der den alfivarfammare tillika med de \u00bb finare bildning, sa ml\u003cbr\u003ektnistaper, kan winnas Swar afwaktas uti f\u00f6rseglad biljett till\u003cbr\u003eE.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18301109_147682_260_0004_alto.xml-25-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 215.75, "y": 914.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19227291_18301215_145289_50_0003_alto.xml-5-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een faderl\u00f6s yngling af Presterlig f\u00e4mille, 14 att alber, rena\u003cbr\u003eseder och s\u00e4dane framsteg i n\u00f6diga infigier, som, under en w\u00e4rdad\u003cbr\u003e\u003cb\u003eUppfostran\u003c/b\u003e, kunna w\u00e4ntas wid n\u00e4mnde \u00e4lder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18301215_145289_50_0003_alto.xml-5-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1695.45, "y": 1672.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210312_144030_59_0016_alto.xml-2-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0026 gt; Alwcn c, mottag \u00bb s \u00e4ldre Barn, f\u00f6r att meddela dem\u003cbr\u003eundenvisning t allt hwad h\u00f6rer tiU e \u00bb god \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210312_144030_59_0016_alto.xml-2-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 472.795, "y": 927.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110123_144030_19_0008_alto.xml-10-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTwenne Fader- och Moderl\u00f6sa Flickor, f\u00f6dde as oeserl^a\u003cbr\u003eF\u00f6r\u00e4ldrar, den ena 12 och den andra z \u00a3e, as naturen rr\u00e4t bildade, \u00e4ga\u003cbr\u003een owar, lig qwlckbet ech himi \u00bb haft en ordentlig\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110123_144030_19_0008_alto.xml-10-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 549.5, "y": 532.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250615_147682_135_0004_alto.xml-16-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Kypare-Goste, stor till verten, af god \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003ef\u00f6rsedd med hedrande betyg, som n\u00e4ra i 6 \u00e4rS tid konditionerat,\u003cbr\u003eSstundar dvlik kondition,, u f\u00f6rr dest heldre linder loppet of\u003cbr\u003einnevarande sommar, sist innan Oktober, hos en aos Husbondepa en,\u003cbr\u003eb\u00e4ttre, b\u00e4ttre K\u00e4llare, der hail nied s\u00e4kerhet kali r\u00e4kna p\u00e4 att s\u00e4\u003cbr\u003el\u00e4ra ut sin \u00e4ter st sen de l\u00e4rotid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250615_147682_135_0004_alto.xml-16-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1458.05, "y": 585.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib19225772_18051227_148004_149_0004_alto.xml-4-50", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSa w\u00e4l i Bokst\u00e5nden h\u00e4r i Staden fom i Uddewalla finnes\u003cbr\u003ef\u00f6lljande inbundna B\u00f6cker: Samling af Bibliska sprak och verfar s\u00f6r\u003cbr\u003e1806; Luthers Tankar om F\u00f6rwallningen af det Evangelilka Prediko-\u003cbr\u003e\u00e4mbetet; Betraktelser \u00f6fwer en f\u00f6rst\u00e5ndig och Kristelig Barna-\u003cbr\u003euppfostran; vstenheims Bref om Barna-uppfostran; Uppsats om Barna\u0026gt;\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e; Barnas\u00e4nger; H\u00f6ga Wifan, till f\u00f6rm\u00e4n f\u00f6r de fattige\u003cbr\u003ei h\u00e4rwaranbe Garnisensf\u00f6rsamling; Samlingar f\u00f6r Hlerc\u00abr,?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18051227_148004_149_0004_alto.xml-4-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 924.65, "y": 1463.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653806_18030802_145120_79_0007_alto.xml-9-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill en solid \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, f\u00f6rent nied bildning i alla\u003cbr\u003efinare yrken kan nu genast ett b\u00e4ttre mans barn mottagas p\u00e4 ett,\u003cbr\u003es\u00e4kert st\u00e4lle \u00e4 Landet, ber under ben fnAsta walm\u00e4gans ward den\u003cbr\u003emoraiifra utroef [ fris gea kan befordras af - era gynnande\u003cbr\u003eomst\u00e4ndigheter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18030802_145120_79_0007_alto.xml-9-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 809.4, "y": 197.26}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib19277346_18101215_147394_48_0003_alto.xml-8-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePotakveS; huSh\u00e4llar f\u00f6r sine Dr\u00e4ngar, \u0027 sine Pigor; man fpavav\u003cbr\u003e\u2014; men ofta mindre f\u00f6r sina Barnk \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e och ben\u003cbr\u003eN\u00f6dlidandes underst\u00f6d, \u00e4n f\u00f6r ott Lllfw \u00bb omtald f\u00f6r en wacker\u003cbr\u003eKl\u00e4dning, en lysande Souper: eller, sam det till \u00bb g\u00e4r i de l\u00e4gsta\u003cbr\u003ekretsar, \u2014 ber N\u00f6den makar wid d\u00f6rren och Fattigdomen med bister\u003cbr\u003euppsyn presiderar i det n\u00e4stan tomma rummet \u2014 man dricker Raff \u00bb\u003cbr\u003epL\u0026gt; s\u00e4ngen, och tigger till midd\u201egka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18101215_147394_48_0003_alto.xml-8-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2070.4, "y": 985.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653828_18050907_144028_207_0001_alto.xml-4-58", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch kraftigare mots\u00e4gelse, som de icke allenast genom det\u003cbr\u003eunderbara - ock obcgripliga i fin egen natur hafwa en herrffande makt\u003cbr\u003ebfwer det oupplysta menni stosinnet, ntan \u00e4fwen fortplanta detta w\u00e4lde\u003cbr\u003egenom.. ett.. ett slags arf ifrLn det ena fl\u00e4gtet till det \u00bb ndra, och\u003cbr\u003eofta ifr\u00e4n mennistor med men \u00bb \u0027 w\u00e4rdad \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, ja \u00e4fwen af\u003cbr\u003etryckta ffrifter hemta n\u00e4ring och styrka hoS - de enfaldiga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18050907_144028_207_0001_alto.xml-4-58\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 721.9, "y": 831.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280426_144030_97_0008_alto.xml-6-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003espr\u00e5ken \u0027 fer en bildyd \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e \u00e4ro s; v nddw\u00e4ndiga,\u003cbr\u003e\u00bb v\u00e4gar lian smickra sig, att xvi d.nua annons f\u00e4sta f\u00f6r\u00e4ldrar \u00bb\u003cbr\u003euppui\u00e4rksainhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280426_144030_97_0008_alto.xml-6-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1204.35, "y": 975.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180505_144030_101_0004_alto.xml-15-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eO i v e r f c: De resp. F\u00f6r\u00e4ldrar, som \u00e4stunda gifwa sina S\u00f6ner\u003cbr\u003een w\u00e4rdad och fullst\u00e4ndig \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, i synnerhet dem som \u00e4mnas\u003cbr\u003etill Handeln, medelst en grundlig underivisning uti den f\u00f6r dwarje\u003cbr\u003eK\u00f6pman oumb\u00e4rligaste R\u00e4knekonsten och B\u00f6ckers f\u00f6rande, samt andra till\u003cbr\u003eHandeln h\u00f6rande kunskaper, kunna derutinnun winna sin astui\u0026gt; dan af\u003cbr\u003een w\u00e4lk\u00e4nd Handlande, som i flera \u00e4r, emot billiga wilkor, och f\u00f6r\u003cbr\u003eEleverne l\u00e4tt och s\u00f6riclaktig method, gifwit undermisning, en\u00e4r de\u003cbr\u003ebehaga infinna sig uti Huset N:o 1, Qwart.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180505_144030_101_0004_alto.xml-15-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1046.8, "y": 679.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18201019_144030_243_0007_alto.xml-12-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAnledning \u00e4r att tro den tid wara \u0026 gt; \u00f6rbi, d\u00e4 endast den\u003cbr\u003eenstilta \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e \u00e4gde f\u00f6rtroende, och att \u00e4fwen inom te\u003cbr\u003eh\u00f6gre och f\u00f6rm\u00f6gnare st\u00e5nden dcn \u00f6nEan med hmarje dog ffall blifwa\u003cbr\u003emera allmen, att f\u00f6r Ket ung, fl\u00e4gtct begagna cn publik eller deremot\u003cbr\u003efmarande nnderwisnlng.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18201019_144030_243_0007_alto.xml-12-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 679.85, "y": 1135.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270824_147682_197_0004_alto.xml-2-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet svin h\u00f6rer till en bildad \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, w\u00e4rar \u00bb ian\u003cbr\u003e\u00e4uven f\u00f6rs\u00e4kra om deras moralista bildning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270824_147682_197_0004_alto.xml-2-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1698.8, "y": 823.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18260923_147682_221_0004_alto.xml-7-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt \u00e4ldre hedell gt Fruntimmer \u00f6nstar ett b\u00e4ttre Mans Barn till\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, vch kan desi anh\u00f6riga sjelfwa Sswertyga sig om Bar\u003cbr\u003e\u00bb neiS \u00f6mma och goda behandling.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18260923_147682_221_0004_alto.xml-7-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 888.25, "y": 1333.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280111_144030_9_0004_alto.xml-27-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e4ra hwad som h\u00f6rer till en st\u00e4dad \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e: \u00e4f \u00bb ven\u003cbr\u003eemorrageS i Helpension af b\u00e4da k\u00f6nen, fr\u00e4n 3 till 8 \u00e4rS \u00e4lder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280111_144030_9_0004_alto.xml-27-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1291.75, "y": 962.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240510_144030_107_0015_alto.xml-14-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt Fruntimmer, som grundligt nnderwisar i Franska spr\u00e4ket,\u003cbr\u003eMusik, Rita samt S\u00f6mnader, och hivad m ra till en bildad\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e h\u00f6rer, \u00f6nssar sig plats som Guvernant nti \u00bb \u00e4g o t\u003cbr\u003ehederligt Hus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240510_144030_107_0015_alto.xml-14-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 597.4, "y": 1167.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653828_18080709_144028_156_0004_alto.xml-6-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eviii iiSaen of beni forn hafwa rZd och wilja att ginoa sina\u003cbr\u003ebarn den fullkomligaste \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e cch som k\u00e4nna allt hwad\u003cbr\u003ederunder f\u00f6rsl\u00e4e, will dertill hafwa bitr\u00e4de e.f en Man som anw\u00e4ndt \u00bb\u003cbr\u003el\u00e4nga \u00e4r p\u00e4 de wetenstaper som afhandla McnnistanS Natur och\u003cbr\u003ebest\u00e4mmelse samt medlen till h.nnes h\u00f6gsta f\u00f6r\u00e4dling \u0027 s\u00e4 hoppas en, \u0027\u003cbr\u003eSdait Man f\u00e4 nZgon ledighet dertill, helst cm till denna - uppfostran\u003cbr\u003ef\u00e5r r\u00e4knas en Sommarresa i F\u00e4derneslandet, f\u00f6r oti tidigt blifwa\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttad om dest bestiffenhet, mw\u00e4nare, uaturSalster och odling,\u003cbr\u003ejemte denne odlings brister och botemedel, hwanmder eleven f\u00e5r \u00f6fiva\u003cbr\u003efig att aSra hilli-a refl-clioner \u00f6 \u0027 wer alla f\u00f6refallande\u003cbr\u003em\u00e4rkw\u00e4rdtgheter, h\u00f6rande till seder, konster, antiquite, ter m. m.\u003cbr\u003eSwar w\u00e4ntas i f\u00f6rseglad billett till C.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18080709_144028_156_0004_alto.xml-6-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1291.7, "y": 1555.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18301007_144030_232_0004_alto.xml-16-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e och Krigarens, c) N\u00e4gra ord om\u003cbr\u003ePrestwal.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18301007_144030_232_0004_alto.xml-16-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 518.55, "y": 766.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18281017_144030_243_0004_alto.xml-28-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSwar torde inlemnas i Hr Arfwidsons Kryddbod \u00bb vid stora\u003cbr\u003eNygatan, i biljet till (Z. W. Ett hederligt, barnkart Folk \u00e5slundar\u003cbr\u003eerr b\u00e4ttre manS Barn till \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, omkring ett eller\u003cbr\u003ebalftannat \u00e5r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18281017_144030_243_0004_alto.xml-28-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1862.2, "y": 627.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280618_147682_140_0004_alto.xml-14-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch knnnkg litt alla g\u00f6roin\u00e4l f\u00f6rn h\u00f6ra lill ett ordentligt\u003cbr\u003ehnSh\u00e4ll, \u00f6nffar mi genast blinva antagen sorn bitr\u00e4de mi s\u00f6mloch\u003cbr\u003ef\u00f6refallande g\u00f6.roin\u00e4l, eller som HushSIlersta nii ett hederligt hn \u0027\u003cbr\u003eS i Gladen eller p\u00e5 Landet, s\u00e5som hon \u00e4swcn haft cn bitdad\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, s\u00e4 g\u00f6res mera afseende\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280618_147682_140_0004_alto.xml-14-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 709.65, "y": 1407.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290302_147682_50_0004_alto.xml-37-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm \u00bb Lgon st-ille wilja emot billigt ackord anf\u00f6rtro ett b\u00e4ttre\u003cbr\u003eFlickebarn, ifr\u00e4n 3 till 9 \u00e4r, under goda mennistorS w\u00e5rd och\u003cbr\u003eanfl\u00e5ndig \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, s\u00e4 aswaktas faar i f\u00f6rseglad biljett till\u003cbr\u003eBarnwanne \u00bb, som inlemnaS i Fl\u00e5stboden wid BlafliholmShamneir, der\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttelse om st\u00e4llet l\u00e4S.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290302_147682_50_0004_alto.xml-37-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1210.1, "y": 275.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170823_144030_194_0010_alto.xml-7-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn alfwarsam och ordentlig Flicka af b\u00e4ttre \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003e\u00e4stundar tiS den 1 n\u00e4stkommande Oktober bUswa antagen 1 ett b\u00e4ttre\u003cbr\u003eHerrskapshus som Kammar eller Syjungfru, emedan hon tillf\u00f6rene s\u00e4dane\u003cbr\u003etjenster innehaft, lofwar hon att med flit och uppm\u00e4rksamhet f\u00f6rr\u00e4tia\u003cbr\u003ehwad hennes tjenst tilld\u00f6r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170823_144030_194_0010_alto.xml-7-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1738.75, "y": 723.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18301209_147682_287_0004_alto.xml-10-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn ^yngling, med god \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e och gwickt bum\u00f6r, heldst\u003cbr\u003efr\u00e4n Landet, som r\u00e4knar \u0027 eriut cch skrifwer hji-lvligt, \u00e4iiundaS\u003cbr\u003egenast i Kryddkramhandel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18301209_147682_287_0004_alto.xml-10-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 702.2, "y": 610.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290919_144030_217_0008_alto.xml-30-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eou genast eller i b\u00f6rjan af Oktober m\u00e4nad, n\u00e4gra f\u00e4 w\u00e4lartade\u003cbr\u003eGofar till underivisning i alla f\u00f6r en christlig och bildad\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e n\u00f6dige \u00e4mnen, lltrm att uppr\u00e4kna alla detza, f\u00e4r\u003cbr\u003en\u00e4mnas, att Spr\u00e4km\u00e4stare i de lefwande spr\u00e4ken stola begagnas, \u00e4k \u00bb\u003cbr\u003evensom OnSdags och L\u00f6rdagS eftermiddagarne anw\u00e4ndaS till\u003cbr\u003eiZiit\u00f6fningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290919_144030_217_0008_alto.xml-30-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 621.05, "y": 609.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270901_144030_204_0007_alto.xml-26-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn 17 \u00e4rS Flicka, med b\u00e4ttre \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, fom genom\u003cbr\u003ed\u00f6dsfall, I det HnS ber bon wistatS \u00bb fer sig n\u00f6dsakad att p\u00e4 annat\u003cbr\u003est\u00e4lle s\u00f6ka sin b\u00e4rgning, \u00f6nskar att in \u00bb nom Hufwiidstaden, ellcr t\u003cbr\u003en\u00e4rheten deraf, finna en plats hoS e \u00bb familj, der hon med de\u003cbr\u003etunikaper HenneS \u00e4ldee medglfwa, kunde wara till bitr\u00e4de med f\u00f6mnad \u00bb\u003cbr\u003eBariiS eftersyn och inom HnS f\u00f6rfallande g\u00f6rom\u00e4l, och f\u00e4ster dermid\u003cbr\u003esynnerligare uvvni\u00e4rksambct p\u00e4 dct beni\u00f6tande man finner ss\u00e4l att\u003cbr\u003emeddela benne, \u00e4n p\u00e4 de f\u00f6rm\u00e4ner fom HenneS bitr\u00e4 de kunna ge\u003cbr\u003eanledning till.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270901_144030_204_0007_alto.xml-26-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1494.65, "y": 700.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18260420_144010_90_0004_alto.xml-8-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe f\u00e4 l\u00e4ra alli hwad som h\u00f6rer till e \u00bb god \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e \u00bb\u003cbr\u003esamt blifwa behandlade nied all moderlig omw\u00e4rdnad, emot ett \u0027\u003cbr\u003emodereradt pris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18260420_144010_90_0004_alto.xml-8-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1013.8, "y": 1254.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280618_144030_140_0008_alto.xml-19-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ee \u00bb god \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e h\u00f6rande kunstaper kommer att\u003cbr\u003emeddelas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280618_144030_140_0008_alto.xml-19-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 704.6, "y": 969.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18200615_144028_136_0002_alto.xml-5-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r de f\u00f6rm\u00f6gnare att emot ett gansta l\u00e5gt pensions-pris wid\u003cbr\u003eKrigsAcadernien bes\u00f6rja sina barns \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e och en dermed\u003cbr\u003ef\u00f6renad tidigare tour-berakning char inskr\u00e4nkt den enstilda\u003cbr\u003eunderwisningen, och minskat tillf\u00e4llet f\u00f6r fattiga y-rglin^ gar att,\u003cbr\u003esom informatorer i de b\u00e4ttre husen, wistas tvid Academien.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18200615_144028_136_0002_alto.xml-5-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1161.3, "y": 796.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225772_18230416_148004_42_0004_alto.xml-7-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r en w\u00e4lartad 16 sirs Yngling, som erb\u00e4llit en w\u00e4rdad\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, r\u00e4knar och jkrifwer braf, k\u00e4ttner Tyska Spr\u00e4ket\u003cbr\u003etemmeligen, samt Bokb\u00e4llerict, \u00f6nskas DandelSkonditivn mot rum och\u003cbr\u003emac.i Duset hos en hederlig Principal; Hr \u0027 Kommerce-R\u00e4det Arfwidtzon\u003cbr\u003emottager och l\u00e4mnar n\u00e4rmare upplysning i \u00e4mnet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18230416_148004_42_0004_alto.xml-7-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1516.85, "y": 1034.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib15650837_18070704_146391_53_0004_alto.xml-7-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn 10 avi slicka af god \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e som f\u00f6r, l\u00e4r att\u003cbr\u003est\u00f6ta Fruntimmers manliga sy flor, och som Sfning i ett af f\u00f6rn\u00e4ms!a\u003cbr\u003eK\u00f6k i prten, \u00f6nskar att (Hush\u00e4ller f\u00e4 bitr\u00e4da n\u00e4got godr Herrstap ch\u00e4l\u003cbr\u003e\u00bb, Landet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18070704_146391_53_0004_alto.xml-7-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 389.56, "y": 1179.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300419_147682_88_0004_alto.xml-45-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt hederligt Folk tjtan Barn, \u00e4stundar emottaga ett och ett\u003cbr\u003ehallt ars gammalt Flickebarn till \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, som man \u00f6nstade\u003cbr\u003eatt f\u00e4 beh\u00e4lla i flera \u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300419_147682_88_0004_alto.xml-45-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1433.3, "y": 906.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220321_144028_68_0002_alto.xml-6-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebarns r\u00e4tta behandling ech f\u00f6r orsakernas till deras stora\u003cbr\u003esjuklighet och d\u00f6dlighet f\u00f6rekommande och afhjelpande, \u00e4r ingenting\u003cbr\u003emindre, \u00e4n en f\u00f6rb\u00e4ttrad fp \u00bb st ech mo \u00bb aliff \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e hos\u003cbr\u003ef\u00f6r\u00e4ldrarna sjelfwa, hwarigenom helsa och en sund konstitution kunna\u003cbr\u003ebarnen meddelas och sedan hos dem bibeh\u00e4llas, ^ samt religiositet och\u003cbr\u003esedlighet \u00bb vinnas och underh\u00e4llas, l\u00e4ra de flesta \u00e4tg\u00e4rder, som\u003cbr\u003eh\u00e4rwid \u00e4ro att \u00bb vidtaga, egentligen f\u00f6rst kunna werka f\u00f6r\u003cbr\u003eefterkommande. \u0027 \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220321_144028_68_0002_alto.xml-6-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1306.85, "y": 1209.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib15650837_18290527_146391_42_0003_alto.xml-12-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ej \u0027 \u00abort, ber han gaf henne en god \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18290527_146391_42_0003_alto.xml-12-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1008.9, "y": 1464.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240525_147682_120_0008_alto.xml-12-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt \u00bb ngt Fruntimmer \u00f6nstar att till h\u00f6sten blifwa antagen uri\u003cbr\u003eett hederligt hils, f\u00f6r att nnderwisa yngre Flickor nti Frans\u00f6, kan, \u0027\u003cbr\u003eMusik, samt hwatz solli f\u00f6r \u00f6frigt ch\u00f6rer liss de \u00bb sp\u00e4dare Lldcrns\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240525_147682_120_0008_alto.xml-12-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1204.3, "y": 1038.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib13506739_18090419_144030_89_0012_alto.xml-18-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Flicka om 15 \u00e4rs \u00e5lder, som crh\u00e4llit anst\u00e4ndig\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, och l\u00e4rt alla sorter s\u00f6m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18090419_144030_89_0012_alto.xml-18-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1252.2, "y": 553.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240405_144030_79_0012_alto.xml-11-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt ungt, beskedligt, barnl\u00f6st Folk \u00f6nskar till\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e emottaga ett Barn om 2 \u00e4r; ordentlig \u2022ff\u00e5tffl och\u003cbr\u003eomw\u00e4rdnav skola iakttagas, \u00f6fwerenskommelse kan tr\u00e4ffas i Huset N:o\u003cbr\u003e14, Qw.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240405_144030_79_0012_alto.xml-11-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 877.3, "y": 1243.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653823_18210829_144010_201_0001_alto.xml-3-57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Drottningens Testamente inneh\u00e4ller hufwudsakligcn: att Hennes\u003cbr\u003efullm\u00e4ktige stola emottaga all Hennes egendom och forwandla den till\u003cbr\u003epenningar; att hela Capitalet utbetalas till William Austin, som l\u00e4nge\u003cbr\u003est\u00e4tt under Hennes Majtrs uppsigt och stybb, s\u00e4 snart han uppn\u00e4tt 21\u003cbr\u003e\u00e4r; att r\u00e4ntan emedlertid anwandes till be \u00bb w\u00e4lle Au stint underh\u00e4ll\u003cbr\u003eech \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e; att alka Drottningens documenter, manuscripter,\u003cbr\u003ebref rc. tillfalla exerurorerne af Hennes Testamente (Hrr Lufhinztou\u003cbr\u003eoch Wilde), hwilka\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18210829_144010_201_0001_alto.xml-3-57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1285.8, "y": 829.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib13506739_18070808_144030_181_0007_alto.xml-11-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn fader - och moderl\u00f6s Flicka om 17 \u00e4r, som f\u00e4tt en b\u00e4ttre\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, samt kan sticka, sy, wZl r\u00e4kna och strifwa, \u00e4swen\u003cbr\u003elaga mat, \u00f6nstar atr komma uti ett hederligt Hus, - stingen i Staden\u003cbr\u003eeller p\u00e4 landet, f\u00f6r att g\u00e4 Frun i huset tillhanda, samt mera \u00f6fwaZ i\u003cbr\u003ehush\u00e4\" lning, undandra / wnde sig inga systor in o \u00bb ii hus; i brist\u003cbr\u003ederal roll hon bitr\u00e4da uti Niopnbod.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18070808_144030_181_0007_alto.xml-11-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 922.8, "y": 1068.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18171009_144030_234_0011_alto.xml-19-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Mor, hwcrs enda Sons \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e utg\u00f6r f\u00f6rn\u00e4msta\u003cbr\u003ef\u00f6rem\u00e5let f\u00f6r hennes omsorger, \u00f6nskade att Uti ett Hus, antingen i\u003cbr\u003eStaden eller pa La^.det.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18171009_144030_234_0011_alto.xml-19-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 841.8, "y": 831.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18241109_147682_261_0004_alto.xml-8-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Dngliug \u0026 gt; 5 a \u0026 gt; \u00ab \u00e4r, som s\u00e4tt god \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch kan Finska svr\u00e4ket, samt har lnst att komma i L\u00e4rftskramhandel,\u003cbr\u003ekan i ^rseclad biljett till I. uppgiiwa sin Lldre?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18241109_147682_261_0004_alto.xml-8-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1115.4, "y": 1091.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib13506739_18080709_144030_156_0004_alto.xml-12-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn snygg och anst\u00e4ndig Hustru, som alltid har haft b\u00e4ttre Mans\u003cbr\u003eBarn till \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, \u00e4stundar ett dylikt som stall wanas utaf,\u003cbr\u003eeller ett n\u00e4got st\u00f6rre.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18080709_144030_156_0004_alto.xml-12-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 243.675, "y": 812.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib13506739_18050903_144030_203_0012_alto.xml-5-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Angling af god \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, Snssar f\u00e4 nnderwiia nkgra\u003cbr\u003ehederlige M\u00e4nS Barn I r\u00e4kna, ffrifwa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18050903_144030_203_0012_alto.xml-5-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 639.1, "y": 1341.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240420_144030_90_0014_alto.xml-11-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Yngling fr\u00e4n Landet, med god \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e och stark\u003cbr\u003ekroppsbyggnad, helst en som tjent ett eller flert \u00e4r \u0026 gt;\u003cbr\u003eViktnaliehandcl, f\u00e4r kondition d\u00e4 han anm\u00e4ler sig i AhlbomS\u003cbr\u003eViktnaliebod wid stora Bad- S\u00f6kande Ynglingar i Viktualiehandel kunna\u003cbr\u003eanm\u00e4la sig uti Sockerst\u00e4ndet wid Nybrohamnen f\u00f6r att erh\u00e4lla adreh\u003cbr\u003ehwarest de f\u00e4 anm\u00e4la sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240420_144030_90_0014_alto.xml-11-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1154.7, "y": 368.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190326_144030_70_0015_alto.xml-5-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egtt fi ca \u00e4adjiib Barn-uppfostrare att ester en s\u00e4ker och af en\u003cbr\u003etjligv\u00e4rtg erfarenhet pr\u00f6iwad och t\u00f6r: S\u00c4ttraS met:od gru \u00bb!i \u00bb ga hos\u003cbr\u003ede barn, hwilka \u00e4r \u00bb best\u00e4mhe till en wete- stop!igare\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, en f\u00f6r detta ar.\u0026\u00e4m\u00e5!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190326_144030_70_0015_alto.xml-5-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 107.89, "y": 1504.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653828_18080304_144028_53_0004_alto.xml-2-107", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt af b\u00e4ttre f\u00f6redrar uppk\u00f6rt ungt Fruntimmer, i saknad acke \u00bb\u003cbr\u003eomwZrdnad hon af dem kunnat Kalwa, turn hwars hederliga upof\u00f6rande\u003cbr\u003ejeuue siik och idoghet st\u00e4dse warit desi enda firem\u00e4l, fcwae \u00bb igenom\u003cbr\u003ehon \u00e4sn \u00bb \u0026 gt; \u00bb hunnit t\u00f6rw\u00e4rfwa sig dr kunskaper, som i allm\u00e4nhet\u003cbr\u003ekunna gagna och nytta, eibjuder sig hos n\u00e4got h\u00e4rst\u00e4des ivistande\u003cbr\u003eHerrskap, sol \u00bb har unga d\u00f6ttrar, till nnderwisning ar, utom all i, u\u003cbr\u003ef\u00f6r tiden modern och bruklig stags S\u00f6mm v \u00bb Broderier, jemte Franska\u003cbr\u003eSpr\u00e4ketS hi.lpiiga talande och l\u00e4sande, \u00e4nnu andre on\u00e4mde talanger\u003cbr\u003eh\u00e4rflvtande af rn god \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18080304_144028_53_0004_alto.xml-2-107\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1429.7, "y": 1070.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270815_144030_189_0004_alto.xml-6-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt tariilgt Fruntimmer \u00f6ustade f\u00e4 emottzga ett b\u00e4ttre Mans\u003cbr\u003ebarn till \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270815_144030_189_0004_alto.xml-6-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1283.15, "y": 899.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib13506739_18140204_144030_28_0008_alto.xml-10-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett Barn tig \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e f\u00f6r bi\u00b0llg betalnl?.e, m n ej\u003cbr\u003emed mindre pn det \u00e4r aiwar.l fr\u00e5n brogct.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18140204_144030_28_0008_alto.xml-10-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1009.35, "y": 1023.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100421_144028_93_0002_alto.xml-7-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLctober 1809) \u00e4mnar han derf\u00f6re i f\u00f6rening med n\u00e4gra f\u00f6r\u003cbr\u003e\u003cb\u003eUppfostran\u003c/b\u003e nit\u00e4lskande man b\u00f6ria utgifwa ett s\u00e4dant Magasin,\u003cbr\u003esom stall innehSlla: 1) \u00c4shandlingar i Uppfostrings- och\u003cbr\u003eUnderwisningsl\u00e4ran, r\u00f6rande Barns behandling wid olika \u00e4ldrar, meo\u003cbr\u003eolika b\u00f6jelser och anlag; om b\u00e4ttre methoder wid s\u00e4rstilta\u003cbr\u003el\u00e4ro\u00e4mnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100421_144028_93_0002_alto.xml-7-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1230.45, "y": 34.7245}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib15650837_18090208_146391_11_0002_alto.xml-9-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet dr\u00f6jde ej l\u00e4nge innan jag fick se dem uthungrade, knappt\u003cbr\u003eskylde af Trasor \u2014 F\u00f6r desse \u00e4r det, som min matta r\u00f6st h\u00f6jes Saknande\u003cbr\u003eall \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, handled i lif en Far, som l\u00e4nge ifr\u00e4n att ho\u00f6\u003cbr\u003edem w\u00e4ck \u00bb afflv f\u00f6r brott, tw\u00e4rtom dertill uppinuB\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18090208_146391_11_0002_alto.xml-9-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1133.5, "y": 881.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110716_144030_162_0010_alto.xml-15-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt hederligt Fruntimmer, som f\u00e4lt en god \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ehar genom fina F\u00f6r\u00e4ldrars bortg\u00e5ng i utta fom soirntiftor sig, \u00f6nstar\u003cbr\u003eatt f\u00e4 komma uti ett hederligt HuS forn S\u00e4llstap samt tillika e,\u003cbr\u003eundanlag \u00bb fig alla inom dvs f\u00f6refallande g\u00f6rom\u00e4l; ett hyggligt\u003cbr\u003ebem\u00f6tande Sr denne \u00bb coda \u00f6mka \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110716_144030_162_0010_alto.xml-15-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1268.15, "y": 1155.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib19223423_18170312_145063_20_0001_alto.xml-2-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt wibr\u00f6ra allt, utan att bringa n\u00e4got till fullkomlighet\u003cbr\u003eeller ett nyttigt \u00e4n \u00bb damal, detta \u00e4r den r\u00e4dande ton i w\u00e4r moderna\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18170312_145063_20_0001_alto.xml-2-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1461.55, "y": 425.96}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18201010_144028_235_0002_alto.xml-9-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, mest E\u00f6thifft i institutioner, mest m\u00f6rkt\u003cbr\u003eoch f\u00f6rst\u00f6adt-i\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18201010_144028_235_0002_alto.xml-9-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1723.15, "y": 1204.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib19223423_18131127_145063_95_0003_alto.xml-7-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti denna Stad, s\u00e4som en of Rikets st\u00f6rre och betydligaste,\u003cbr\u003effulle fr\u00e4mlin \u00bb l gen och dr \u00bb oerfarne n\u00e4ppeligen f\u00f6rmoda s\u00e4 mpck.n\u003cbr\u003eKleinst\u00e4dtlichkeit (Sm\u00e4stadsl aklighet), som h\u00e4r likw\u00e4l ej s\u00e4llan\u003cbr\u003er\u00f6nes, \u00e4kwen u:i olika f\u00e4lt att utkfwa fjelssw\u00e4ld, h\u00e4rledde, tet f\u00f6rra\u003cbr\u003eaf merendels onoriiff \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, och den sednare, anl- tingen\u003cbr\u003eof egennytlans manliga foster, afwunden, eller ack af pur h\u00e4mdlystnad,\u003cbr\u003ewid l tanken om aniingcn werkcligen eller ock blon inbillade\u003cbr\u003eof\u00f6rr\u00e4tter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18131127_145063_95_0003_alto.xml-7-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 793.1, "y": 1654.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200627_144030_145_0011_alto.xml-11-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r en Dngling om 15 \u00e4r, mcd utrustad god \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003esom will l\u00e4ra Pharmaeeutiffa Wettenssapen, \u00e4r nu genast plats \u00e4 ett\u003cbr\u003eApothek i Stockholm.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200627_144030_145_0011_alto.xml-11-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1807.9, "y": 726.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18241015_144030_240_0004_alto.xml-13-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003espr\u00e4ket ock allt det som l\u0026gt; \u00f6r till en bildad\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e; \u00e4lwen Musik om s\u00e4 \u00e4stnndaS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18241015_144030_240_0004_alto.xml-13-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1187.1, "y": 1525.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291009_144030_234_0008_alto.xml-8-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUngs Bov wid Stads Smedjegatan Till t\u00e4flan och s\u00e4llssap f\u00f6r eu\u003cbr\u003est ars w\u00e4kartcid flicka, astnndas uti helpension en eller twenne\u003cbr\u003eb\u00e4ttre Mans D\u00f6ttrar, h\u00e4lst om de wvro wid samma alder eller derom:\u003cbr\u003ekring: all modtilia omw\u00e5rdnad utloswaS, och \u00bb ndexwisning uti allt\u003cbr\u003ehivad sour tillb\u00f6r en bildad \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e lemnas allt efter som\u003cbr\u003ederas \u00e4lder och begrepp kan fa^ta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291009_144030_234_0008_alto.xml-8-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 349.53, "y": 1054.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290530_144030_123_0005_alto.xml-19-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00f6den, \u00e4nda ifvan det FnrstligaKarncts retelse ] ineii dS \u0026 gt;\u003cbr\u003eag i nart tidrhwarftanker mig en Furstlig \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, som bar\u003cbr\u003erUl f\u00f6remal att Hilda Prinsar till dc f\u00f6rsta incdboraare inom ett\u003cbr\u003efattigt land, s8 finner jag ingalunda hioilrrn \u00f6ka \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290530_144030_123_0005_alto.xml-19-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1051.35, "y": 1197.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653828_18140916_144028_214_0004_alto.xml-2-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ea \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e under deras f\u00f6rst a.\u00e4t, samt emde\u003cbr\u003ew\u00e4na\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18140916_144028_214_0004_alto.xml-2-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1143.45, "y": 1386.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib15650837_18270105_146391_2_0001_alto.xml-4-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDm \u00e4fwen det \u00e4r n\u00f6dw\u00e4ndigt, wid en w\u00e4l ordnad\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, att rummen deri ynglingarne stola wistas, under det\u003cbr\u003ede pl\u00e4cka frukter af \u00bb vishetens tkad, b\u00f6ra mara andam\u00e4lscmigare an\u003cbr\u003ehittills \u00bb varit brukligt, s\u00e4 \u00bb natte detta andam\u00e4l warauphunnet ivid\u003cbr\u003eSkolan i Wenersborg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18270105_146391_2_0001_alto.xml-4-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 465.83, "y": 1257.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653806_18091229_145120_151_0003_alto.xml-9-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed Konungens sin H\u00f6ga TestyddareS n\u00e4diga bifall, uppgaf\u003cbr\u003eAcademien f\u00f6r n\u00e4stkommande \u00e4rs t\u00e4flan: I ^v\u00e4ltaligheten, att beswara\u003cbr\u003eendera af f\u00f6ljande fr\u00e5gor: 1) Hwilka f\u00f6rdelar kunna wid Mennis * ors\u003cbr\u003emoralista \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e dragaS af deraS JnbildningSg\u00e4fwa, och\u003cbr\u003ebetraktandet af wara tiders Samh\u00e4lls-lefnad, synes det b\u00f6ra g\u00f6 \u00bb ra\u003cbr\u003edenna sinnesgZfwa mera mot \u00bb eller med \u00bb werkande de Moraliska\u003cbr\u003eF\u00f6rnuftsbuden?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18091229_145120_151_0003_alto.xml-9-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1171.6, "y": 117.965}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib19223423_18130213_145063_13_0001_alto.xml-2-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eriier i.ch f\u00f6r Stalens tjenst, s\u00f6rwiffades alt deras enkor och\u003cbr\u003ebarn stulle underh\u00e4llas r\u00e4 allm\u00e4n bekostnad, och de senare njuta\u003cbr\u003epublik \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, till desi de kunde f\u00f6rs\u00f6rja fia sjunva;\u003cbr\u003eHofm\u00e4n liiwist undantagna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18130213_145063_13_0001_alto.xml-2-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1648.6, "y": 355.385}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300604_147682_126_0004_alto.xml-24-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e.sp\u00e4daste \u00e4r allt hivad sol \u00bb h\u00f6rer till en bildad\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, \u00e4fweusom kl\u00e4ders f\u00f6rf\u00e4rdigande etter lifatt, och\u003cbr\u003etror \u0027 fia kunna - upbfvUa hwad foit \u0027, \u0027, benne \u00e4lagges, samt hoppas\u003cbr\u003eatt nied sitt uppf\u00f6rande fullkomligt wilma den Perjons f\u00f6rtrveffde,\u003cbr\u003esolli tager henne nti sitt hns.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300604_147682_126_0004_alto.xml-24-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1587.35, "y": 107.73}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250305_144030_53_0007_alto.xml-18-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r en V \u00bb gling af w\u00e4rdad \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e Snikar man\u003cbr\u003eengagement i handel, men helst \u00e4 Handels-Kontor, och ehuru han wisat\u003cbr\u003eden stadga i seder, som sillan faller p\u00e4 Hans \u00e4r, bjuder likw\u00e4l\u003cbr\u003eomtanka \u00bb f\u00f6r hanS w\u00e4l, att ma \u00bb dermed f\u00f6renar den \u00f6nsta \u00bb, att han\u003cbr\u003ehos sin Principal m\u00e4 f\u00e4 bo och njuta kost.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250305_144030_53_0007_alto.xml-18-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1620.7, "y": 635.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18260415_147682_86_0006_alto.xml-33-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe s\u00e4 l\u00e4ra allt hwad som h\u00f6rer till en god \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003esamt blifwa behandlade med all moderlig omiv\u00e4rdnad, emot ett\u003cbr\u003emodereradt priS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18260415_147682_86_0006_alto.xml-33-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 898.1, "y": 807.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib11653828_18131215_144028_291_0004_alto.xml-4-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHandbok f\u00f6r M\u00f6drar om Barns fystfka \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e under\u003cbr\u003ederas f\u00f6rsta \u00e4r, samt om Le wans iigaste Barr sink bo niarr\u003cbr\u003ef\u00f6rekommande, k\u00e4nnedom och behandling, af Profctzor Henke, s\u00e4ljer i de\u003cbr\u003eflesta Bokl\u00e4dvr a 1 Redk B:ro h\u00f6stad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18131215_144028_291_0004_alto.xml-4-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 533.6, "y": 1455.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18181009_144030_233_0011_alto.xml-12-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt hederligt Folk, boende S Drottningholm, \u00e4stmidar ett b\u00e4ttce\u003cbr\u003eMans Barn till \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, \u0027 ej yng\u00ab \u25a0et \u00f6h \u00abtt \u00c4r; all\u003cbr\u003emoderlig omwjrdnad stall cj fela.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18181009_144030_233_0011_alto.xml-12-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 608.5, "y": 1514.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653792_18120808_146919_32_0003_alto.xml-5-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003est\u00f6dja en \u00e4 \u0027 ffad Konung och uppr\u00e4tth\u00e4lla F\u00e4derneslandets\u003cbr\u003esjelfst\u00e4ndighet, \u00e4ra och anseende, st\u00e4nkte till fattiga Barns\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, den f\u00f6rre Iooo R.daltr banko och den sednare loo\u003cbr\u003eR:daler samma mynt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18120808_146919_32_0003_alto.xml-5-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1448.05, "y": 809.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653828_18140812_144028_184_0004_alto.xml-3-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt bildadt Fmnlimmer af stadgadt sinnelag, instar komma uti\u003cbr\u003eett hederligt Hu \u00bb der det more mindre Bara, ali l\u00e4ra drrn f\u00f6rsta\u003cbr\u003egrunderna i Fransta SprSket, samt Rita, spela Luta, Dansa, och allt\u003cbr\u003ehwatz som h\u00f6r r lill rn b\u00e4ttre \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e; hon kan S iven \u00bb Ll\u003cbr\u003efy och st\u00e4rn lill efin m\u00e4tt olla forter moderna Fruntimmerskl\u00e4der samt\u003cbr\u003e\u00e4r ej ewan wid hueh\u00e4llningen, om det stulle beh\u00f6va \u00bb; ber g\u00f6re \u00bb ej f\u00e4\u003cbr\u003ewyck-t afseende p\u00e4 stor l\u00f6n som p\u00e4 ett hederligt bem\u00f6tande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18140812_144028_184_0004_alto.xml-3-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 927.45, "y": 579.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653806_18060506_145120_47_0007_alto.xml-11-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eo-h en f\u00f6rnuftig \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e ka,, man i f\u00f6rhand\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4kra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18060506_145120_47_0007_alto.xml-11-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1481.25, "y": 1388.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18241001_144030_228_0008_alto.xml-16-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt b\u00e4ttre, barnk\u00e4rt Folk Astnndar ett b\u00e4ttre Mans Barn till\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, e, under 2 \u00e4r, hivarwlo\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18241001_144030_228_0008_alto.xml-16-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1099.65, "y": 428.46}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300416_147682_86_0004_alto.xml-26-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt Fnintmimer, fom med \u00f6mhrt och redlighet wZrdar Barn,\u003cbr\u003e\u00e4stimdar att emottaga till w\u00e4rd och \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e en Flicka, me \u00bb\u003cbr\u003eej under 2 fir; \u00e4r det n\u00e4gon st\u00f6rre fm \u00bb stnlle l\u00e4ra en grann\u003cbr\u003euppfostran, s\u00e4 kan det tvinnas i alla afseende \u00bb, mcd Sor\u00e4k och Musik\u003cbr\u003esamt alla brukliga s\u00f6mnader.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300416_147682_86_0004_alto.xml-26-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 441.955, "y": 1128.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300610_147682_131_0004_alto.xml-49-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ereligi\u00f6s och moralist \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, f\u00f6renad med en bildad\u003cbr\u003euuderivi-ining, mot bMiga wilkor, sa sinneS adresi om st\u00e4llet p\u00e4\u003cbr\u003eDagbl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300610_147682_131_0004_alto.xml-49-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 630.65, "y": 892.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18301123_147682_272_0004_alto.xml-28-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt barnl\u00f6st Folk \u00e5stundar emoitoa ett Barn till\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e n\u0026gt; ot \u00f6-werenskoinilielie.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18301123_147682_272_0004_alto.xml-28-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1363.85, "y": 509.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270324_144028_70_0002_alto.xml-2-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet gass hwarken \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e eller f\u00f6rkofran, och\u003cbr\u003est\u00e4gtena m\u00e4ng \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270324_144028_70_0002_alto.xml-2-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 530.75, "y": 1098.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250707_147682_153_0004_alto.xml-15-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHo- ett hederligt Fruntimmer i Staden emottage- i Halfpcusion\u003cbr\u003e\u00e4nnu ett litet antal af b\u00e4ttre man- barn, li \u00bb att l\u00e4ra allt hivad\u003cbr\u003etill ea bildad \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e h\u00f6rer, s\u00e4som sor\u00e4k, musik,, ritning\u003cbr\u003esamt alla sorter moderna broderier och andra grannl\u00e4t- \u00bb arbrten fff\u003cbr\u003ekru-fforSt\u00f6gniiig \u00bb p\u00e4rlor, blommor- l\u00f6rf\u00e4rdlgande sch mera dylikt;\u003cbr\u003epriset biifwek facilt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250707_147682_153_0004_alto.xml-15-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1452.1, "y": 1631.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150810_144028_183_0004_alto.xml-4-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt ungt b\u00e4ttre Frnnlimmer, med en god \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003estadgad caracier, aoh\u00e4ller cm plats!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150810_144028_183_0004_alto.xml-4-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1574.4, "y": 1404.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18200529_144028_121_0002_alto.xml-6-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eunderst\u00f6d, \u0027 \u0027 en omst\u00e4ndlig och n\u00f6jaktig ber\u00e4ttelse om\u003cbr\u003emcthoden fanns inf\u00f6rd, och sedan Engelsta Presterstapct ej wille\u003cbr\u003eanf\u00f6rtro en stor del af ungdomens \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e \u00e4t Lancaster, som\u003cbr\u003esnart blef allmaut kand och underst\u00f6dd, men font war af en fchismatist\u003cbr\u003etrosbek\u00e4nnelse, kallades Doctor Bell tillbaka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18200529_144028_121_0002_alto.xml-6-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1591.65, "y": 1306.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib15650837_18270103_146391_1_0002_alto.xml-11-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esig med Laga tjenst och f\u00f6rswar, om kandstrykeriet mindre\u003cbr\u003etoldcs, och CorrectionsZnr\u00e4ttningars \u00e4ndam\u00e4l utan krus och smek\u003cbr\u003euppfylldes; f\u00f6rrymde lifstidsarrcstantcr bangdcs \u2014 och ungdomens\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e i de l\u00e4gre klastcrne sorgs\u00e4lligare w\u00e4rdades; Msinne\u003cbr\u003eicke sm\u00e4ningom w\u00e4ldsamheten stulle kufwas och tjufwarne minstas!\u003cbr\u003e\u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18270103_146391_1_0002_alto.xml-11-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 726.95, "y": 412.46}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170802_144030_176_0012_alto.xml-19-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett i a i \u00e4rs gammalt Bar i till \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e mot st\u00e4liga\u003cbr\u003ewilkor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170802_144030_176_0012_alto.xml-19-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 363.465, "y": 1349.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653823_18220803_144010_178_0008_alto.xml-1-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEli ungt inett stadgadt Fruntimmer, metz en w\u00e4rdad\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, \u00f6nssar finna plats i n\u00e4got hederligt HnS i Slade \u00bb\u003cbr\u003eeller p\u00e4 Landet, som s\u00e4llskap och bitr\u00e4d: inom Hur ivid f\u00f6rekallande\u003cbr\u003egSromSl, \u00e4fiven om der more mindre Barn, wille ho \u00bb Ltagastg att\u003cbr\u003enllderwisa dem, emedan Hon \u00e4r stickiig i Srr\u00e4k, Musik, rita samt alla\u003cbr\u003emoderna Fru! \u0027.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18220803_144010_178_0008_alto.xml-1-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1124.3, "y": 972.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180226_144030_47_0012_alto.xml-8-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e Om i.\u00e4gon finner deita w\u00e4rhr n\u00e4rmare\u003cbr\u003euppm\u00e4rksamhet, behagade densamme, f\u00f6r att erh\u00e5lla anwi\u00f6ning p\u00e4\u003cbr\u003epersonen, bes\u00f6ka Komminister Lenneus, som bor i Stt Jakobs\u003cbr\u003eKomministerhus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180226_144030_47_0012_alto.xml-8-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1282.85, "y": 1069.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240719_144030_164_0012_alto.xml-16-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehelst i n\u00e4gon Pre st g\u00e4rd p\u00e4 Landet, hiva rest detta barn med\u003cbr\u003eframgent noga eftersigt i nnderwisning blefwe med \u00f6m noggrannhet\u003cbr\u003ehandledd s\u00e4 w\u00e4l i Religion som i \u00f6frige till en fullkomlig\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e h\u00f6rande stycken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240719_144030_164_0012_alto.xml-16-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 534.45, "y": 1344.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277346_18251231_147394_52_0001_alto.xml-3-82", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eral-Aucil\u00f6r Gyllenheim har af sin betydliga f\u00f6rm\u00f6genhet, utom\u003cbr\u003eansenliga delegater, utg\u00f6rande omkring 7220 Banko, testamenterat 1)\u003cbr\u003etill Wenersborgs Trivial.Skola hela sitt Bibliothek, samt f\u00f6r att\u003cbr\u003ebestrida kostnaden f\u00f6r Bibl-otheketS iordningst\u00e4llande och till\u00f6kning,\u003cbr\u003eFr\u00e4lfer\u00e4ntorna af 1 Hemman jemte afkom \u00bb lien af Aktier i Trollh\u00e4tte\u003cbr\u003eoch KS, ha Kanaler, 2) till Wenersborgs Lankastcrsiola en Stadsegendom\u003cbr\u003ejemte en Angly-ka af omkring z; turmeland, med \u00e4bpggna, der, z) till\u003cbr\u003ef\u00e4lliga barns \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, r\u00e4ntan af omkring \u00bb 1, 222 samt\u003cbr\u003eFr\u00e4lser\u00e4ntan af eli helt Mantal m. m. G\u00f6theborg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18251231_147394_52_0001_alto.xml-3-82\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 677.55, "y": 284.375}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210824_144030_197_0016_alto.xml-21-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eE \u0027 \u0026 gt; barnk\u00e4r Hustru cistunoar ett mindre barn till\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e; om all modrrllg w\u00e5rd och \u00f6mhet fir\u00ab s\u00e4kras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210824_144030_197_0016_alto.xml-21-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 766.45, "y": 1002.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib19225792_18190619_147359_25_0007_alto.xml-0-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eE-\u0026gt; Angling med god \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, som egnat ssg \u00e4t\u003cbr\u003elandlv \u00bb ket, \u00e4stundar tj\u00e4nst n\u00e4st, Michaeli, antingen som Inspektor\u003cbr\u003ep\u00e4 en mindre landtegentom eilee R\u00e4ttare pa en st\u00f6rre.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18190619_147359_25_0007_alto.xml-0-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 828.45, "y": 572.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18181104_144030_255_0010_alto.xml-11-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Yngling fr\u00e4n kandet, 16 \u00e4r gammal, som erh\u00e4llit en god\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18181104_144030_255_0010_alto.xml-11-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1497.25, "y": 959.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18241117_147682_268_0004_alto.xml-22-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn snygg Hustru \u00e4stuudar till \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e emottaga ett\u003cbr\u003ebarn omkring \u0026 gt; \u00e4 4 8r gammalt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18241117_147682_268_0004_alto.xml-22-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 816.1, "y": 1491.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110702_144030_150_0003_alto.xml-3-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHandbok fSr M\u00f6drar, om Barns physistei \u003cb\u003eUppfostran\u003c/b\u003e under\u003cbr\u003ederas fbrga \u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110702_144030_150_0003_alto.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2194.9, "y": 710.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib19223423_18060322_145063_23_0004_alto.xml-3-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEli hederligt Fruntimmer sam till li stundande P\u00e4st etablerar\u003cbr\u003esig h\u00e4r I Staden, \u00f6nskar emoltaga unga Fruntimmer till undeiwisning i\u003cbr\u003ehwit s\u00f6mnad, Nanina, Stickningar, Choicring och f\u00f6rk\u00e4idigandet ak egna\u003cbr\u003ekl\u00e4der, samt an\u00ab\" dra fina hand \u00bb arbelen, jemte anst\u00e4ndig\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e; \u00e4kwen emotrages barn fr\u00e4n landet i Pension.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18060322_145063_23_0004_alto.xml-3-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1403.4, "y": 736.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170225_144030_46_0012_alto.xml-11-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden wid hrnaett Barn emellan 1 a 2 \u00e4rs \u00e4lder till\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170225_144030_46_0012_alto.xml-11-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 845.5, "y": 1432.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280915_147682_215_0001_alto.xml-15-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eL. \u00f6jtnanten Iwanoff har afinenniskot\u00e4rlek sk\u00e4nkt till Phi-\u003cbr\u003elantropiska Societeten i Petersburg en summa af 821,000 Rubel, hwaraf\u003cbr\u003eendast r\u00e4ntorne bord \u00bb anw\u00e4nda \u00bb till falti- ga barn \u00bb\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e \u00e4sweiisom till underst\u00f6d ftr fattiga och\u003cbr\u003esjuke.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280915_147682_215_0001_alto.xml-15-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1180.1, "y": 1160.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291020_144030_243_0008_alto.xml-24-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eErt w\u00e4lartadt Flickebarn, ej under 2 ars \u00e4lder, \u00f6nskas till\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e; moderlig rmw\u00e4rdnad, jemte snygghet, uilofwaS;\u003cbr\u003epriset \u00e4r billigt, emedan det ej g\u00f6reS blott f\u00f6r winning\u003cbr\u003eskull..\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291020_144030_243_0008_alto.xml-24-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1386.65, "y": 1472.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240329_144030_73_0016_alto.xml-16-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn snygg ocv ordentlig Madam \u00e4stnndar ett Bar \u00bb till\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e utan br\u00f6stet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240329_144030_73_0016_alto.xml-16-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1379.0, "y": 967.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18251007_147682_232_0004_alto.xml-21-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm n\u00e4gon stulle \u00e4stunda att emot ett billigt vris wilia till\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e bortlemna ett GoSe \u00bb eller Flickebarn omkring u a 3\u003cbr\u003eSrS \u00e4lder; s\u00e4 f\u00f6rs\u00e4kras a\u00ab den som iwa \u00bb h\u00e4r\u00e4 tnde f8 afwakta, att all\u003cbr\u003eni\u00f6ilig st\u00f6tsel och \u00f6m emw\u00e4rdna \u00bb ej stall saknas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18251007_147682_232_0004_alto.xml-21-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1005.95, "y": 1373.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227291_18290415_145289_16_0002_alto.xml-2-68", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed Bankens eller med industriens \u00f6fwerstotler, som ett werk\u003cbr\u003estall bekostas, hwilket ej kan betala stg f\u00f6rr\u00e4n under sekler,\u003cbr\u003ealdraminst i ett land, der hwarje 100000 R:dr \u00e4r 10 g\u00e4nger mera w\u00e4rdt\u003cbr\u003e\u00e4n i England och Frankrike, och der wi icke tro ojj hafwa r\u00e4d en g\u00e4ng\u003cbr\u003eatt anfl\u00e4 mer \u00e4n 62000 N.dr f\u00f6r ett af de h\u00f6gsta medborgerliga\u003cbr\u003e\u00e4ndam\u00e4len, wira barnS \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e och tillkommande generationers\u003cbr\u003eupplysning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18290415_145289_16_0002_alto.xml-2-68\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1701.9, "y": 577.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110315_144030_63_0011_alto.xml-4-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm ett hederligt och stadgadt Fruntimmer, som sjelf fatt en\u003cbr\u003ew\u00e4rbad b\u00e4ttre \u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e, skulle wllia iltaga fig tillsynen \u00e4\u003cbr\u003een Enklings KuSd\u00e4ll, samt att bandleda och unterwifa hans D\u00f6ttrar i de\u003cbr\u003ef\u00f6r dem n\u00f6dige delar, kan n\u00e4rmare \u00f6fwerenskommelse dero!ii (le, d\u00e4\u003cbr\u003eFruntimret behagar genom f\u00f6rs.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110315_144030_63_0011_alto.xml-4-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1164.4, "y": 1270.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653806_18120422_145120_44_0004_alto.xml-8-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn studerad Yngling af hedertig SiM, som fatt en w\u00e4idad\u003cbr\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e och \u00e4r til!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18120422_145120_44_0004_alto.xml-8-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 378.25, "y": 573.7}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib19225772_18061014_148004_115_0002_alto.xml-10-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003euppfostran\u003c/b\u003e och wunnit dem f\u00f6r den civiliserade\u003cbr\u003esammanlesnaden, s\u00e4 \u00f6fwcrg\u00e4fivo de nattetid sin fler\u00e4rige w\u00e4lg\u00f6rares\u003cbr\u003ehus, qwarlemnade sina granna kl\u00e4der, och flydde nakne till deras\u003cbr\u003estogar, f\u00f6r att der f\u00f6ra samma lefnadss\u00e4tt som deras fogelfria,\u003cbr\u003ekringstr\u00f6fwande landsman.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18061014_148004_115_0002_alto.xml-10-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 809.75, "y": 906.4}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19277277_18251115_147682_265_0001_alto.xml-6-5", "label": 4, "to": "bib13506739_18110702_144030_150_0003_alto.xml-3-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251115_147682_265_0001_alto.xml-6-5", "label": 4, "to": "bib13506739_18240329_144030_73_0016_alto.xml-16-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251115_147682_265_0001_alto.xml-6-5", "label": 4, "to": "bib13506739_18281017_144030_243_0004_alto.xml-28-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301109_147682_260_0004_alto.xml-25-6", "label": 4, "to": "bib19277277_18300610_147682_131_0004_alto.xml-49-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18301215_145289_50_0003_alto.xml-5-25", "label": 4, "to": "bib11653806_18060506_145120_47_0007_alto.xml-11-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250615_147682_135_0004_alto.xml-16-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18270815_144030_189_0004_alto.xml-6-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250615_147682_135_0004_alto.xml-16-9", "label": 4, "to": "bib13506739_18090419_144030_89_0012_alto.xml-18-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18051227_148004_149_0004_alto.xml-4-50", "label": 3, "to": "bib13506739_18290530_144030_123_0005_alto.xml-19-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18051227_148004_149_0004_alto.xml-4-50", "label": 4, "to": "bib13506739_18241015_144030_240_0004_alto.xml-13-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030802_145120_79_0007_alto.xml-9-3", "label": 4, "to": "bib19277346_18251231_147394_52_0001_alto.xml-3-82", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280426_144030_97_0008_alto.xml-6-5", "label": 4, "to": "bib13506739_18181104_144030_255_0010_alto.xml-11-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280426_144030_97_0008_alto.xml-6-5", "label": 4, "to": "bib13506739_18240329_144030_73_0016_alto.xml-16-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280426_144030_97_0008_alto.xml-6-5", "label": 3, "to": "bib13506739_18241001_144030_228_0008_alto.xml-16-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280426_144030_97_0008_alto.xml-6-5", "label": 3, "to": "bib19277277_18300610_147682_131_0004_alto.xml-49-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280426_144030_97_0008_alto.xml-6-5", "label": 3.5, "to": "bib13506739_18270815_144030_189_0004_alto.xml-6-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280426_144030_97_0008_alto.xml-6-5", "label": 4, "to": "bib11653828_18220321_144028_68_0002_alto.xml-6-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180505_144030_101_0004_alto.xml-15-21", "label": 4, "to": "bib11653823_18220803_144010_178_0008_alto.xml-1-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180505_144030_101_0004_alto.xml-15-21", "label": 4, "to": "bib19277277_18301209_147682_287_0004_alto.xml-10-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180505_144030_101_0004_alto.xml-15-21", "label": 4, "to": "bib13506739_18240329_144030_73_0016_alto.xml-16-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180505_144030_101_0004_alto.xml-15-21", "label": 4, "to": "bib19277277_18300610_147682_131_0004_alto.xml-49-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18201019_144030_243_0007_alto.xml-12-16", "label": 4, "to": "bib19277277_18300610_147682_131_0004_alto.xml-49-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270824_147682_197_0004_alto.xml-2-6", "label": 3, "to": "bib13506739_18240329_144030_73_0016_alto.xml-16-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270824_147682_197_0004_alto.xml-2-6", "label": 4, "to": "bib13506739_18170823_144030_194_0010_alto.xml-7-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18260923_147682_221_0004_alto.xml-7-11", "label": 4, "to": "bib13506739_18110315_144030_63_0011_alto.xml-4-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240510_144030_107_0015_alto.xml-14-23", "label": 4, "to": "bib13506739_18291009_144030_234_0008_alto.xml-8-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240510_144030_107_0015_alto.xml-14-23", "label": 4, "to": "bib13506739_18240405_144030_79_0012_alto.xml-11-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301007_144030_232_0004_alto.xml-16-0", "label": 4, "to": "bib19277277_18301209_147682_287_0004_alto.xml-10-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18061014_148004_115_0002_alto.xml-10-0", "label": 4, "to": "bib19277277_18260415_147682_86_0006_alto.xml-33-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280618_147682_140_0004_alto.xml-14-45", "label": 4, "to": "bib15650837_18270105_146391_2_0001_alto.xml-4-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280618_147682_140_0004_alto.xml-14-45", "label": 4, "to": "bib19277277_18241117_147682_268_0004_alto.xml-22-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280618_147682_140_0004_alto.xml-14-45", "label": 4, "to": "bib13506739_18290530_144030_123_0005_alto.xml-19-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170823_144030_194_0010_alto.xml-7-7", "label": 4, "to": "bib19227291_18290415_145289_16_0002_alto.xml-2-68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170823_144030_194_0010_alto.xml-7-7", "label": 4, "to": "bib19223423_18060322_145063_23_0004_alto.xml-3-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18270901_144030_204_0007_alto.xml-26-7", "label": 4, "to": "bib11653828_18200615_144028_136_0002_alto.xml-5-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18270901_144030_204_0007_alto.xml-26-7", "label": 4, "to": "bib11653792_18120808_146919_32_0003_alto.xml-5-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18270901_144030_204_0007_alto.xml-26-7", "label": 4, "to": "bib13506739_18090419_144030_89_0012_alto.xml-18-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260420_144010_90_0004_alto.xml-8-11", "label": 4, "to": "bib13506739_18240405_144030_79_0012_alto.xml-11-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18200615_144028_136_0002_alto.xml-5-14", "label": 4, "to": "bib13506739_18270815_144030_189_0004_alto.xml-6-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18230416_148004_42_0004_alto.xml-7-11", "label": 4, "to": "bib13506739_18270815_144030_189_0004_alto.xml-6-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18070704_146391_53_0004_alto.xml-7-6", "label": 3, "to": "bib19277277_18300610_147682_131_0004_alto.xml-49-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300419_147682_88_0004_alto.xml-45-16", "label": 3, "to": "bib15650837_18090208_146391_11_0002_alto.xml-9-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300419_147682_88_0004_alto.xml-45-16", "label": 4, "to": "bib13506739_18240329_144030_73_0016_alto.xml-16-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300419_147682_88_0004_alto.xml-45-16", "label": 4, "to": "bib11653828_18080304_144028_53_0004_alto.xml-2-107", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240525_147682_120_0008_alto.xml-12-39", "label": 4, "to": "bib19223423_18060322_145063_23_0004_alto.xml-3-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18090419_144030_89_0012_alto.xml-18-10", "label": 4, "to": "bib13506739_18241001_144030_228_0008_alto.xml-16-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18090419_144030_89_0012_alto.xml-18-10", "label": 4, "to": "bib19223423_18170312_145063_20_0001_alto.xml-2-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18090419_144030_89_0012_alto.xml-18-10", "label": 4, "to": "bib19277277_18260415_147682_86_0006_alto.xml-33-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240405_144030_79_0012_alto.xml-11-9", "label": 4, "to": "bib11653828_18140916_144028_214_0004_alto.xml-2-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18070808_144030_181_0007_alto.xml-11-14", "label": 4, "to": "bib19277277_18241109_147682_261_0004_alto.xml-8-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18171009_144030_234_0011_alto.xml-19-6", "label": 3.5, "to": "bib15650837_18090208_146391_11_0002_alto.xml-9-28", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18241109_147682_261_0004_alto.xml-8-16", "label": 4, "to": "bib13506739_18240329_144030_73_0016_alto.xml-16-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080709_144030_156_0004_alto.xml-12-14", "label": 4, "to": "bib19277277_18300610_147682_131_0004_alto.xml-49-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18190326_144030_70_0015_alto.xml-5-38", "label": 4, "to": "bib13506739_18170802_144030_176_0012_alto.xml-19-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18080304_144028_53_0004_alto.xml-2-107", "label": 4, "to": "bib19223423_18060322_145063_23_0004_alto.xml-3-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18080304_144028_53_0004_alto.xml-2-107", "label": 4, "to": "bib13506739_18180226_144030_47_0012_alto.xml-8-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18270815_144030_189_0004_alto.xml-6-11", "label": 4, "to": "bib15650837_18090208_146391_11_0002_alto.xml-9-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18100421_144028_93_0002_alto.xml-7-11", "label": 4, "to": "bib13506739_18241001_144030_228_0008_alto.xml-16-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18090208_146391_11_0002_alto.xml-9-28", "label": 4, "to": "bib13506739_18180226_144030_47_0012_alto.xml-8-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18090208_146391_11_0002_alto.xml-9-28", "label": 4, "to": "bib11653792_18120808_146919_32_0003_alto.xml-5-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18090208_146391_11_0002_alto.xml-9-28", "label": 4, "to": "bib11653828_18140812_144028_184_0004_alto.xml-3-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18090208_146391_11_0002_alto.xml-9-28", "label": 4, "to": "bib13506739_18110315_144030_63_0011_alto.xml-4-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18090208_146391_11_0002_alto.xml-9-28", "label": 4, "to": "bib13506739_18241001_144030_228_0008_alto.xml-16-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18090208_146391_11_0002_alto.xml-9-28", "label": 3, "to": "bib13506739_18240329_144030_73_0016_alto.xml-16-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18110716_144030_162_0010_alto.xml-15-8", "label": 4, "to": "bib11653828_18200529_144028_121_0002_alto.xml-6-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18170312_145063_20_0001_alto.xml-2-25", "label": 4, "to": "bib19277277_18300604_147682_126_0004_alto.xml-24-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18170312_145063_20_0001_alto.xml-2-25", "label": 4, "to": "bib19277277_18301123_147682_272_0004_alto.xml-28-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18170312_145063_20_0001_alto.xml-2-25", "label": 4, "to": "bib19223423_18130213_145063_13_0001_alto.xml-2-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18170312_145063_20_0001_alto.xml-2-25", "label": 4, "to": "bib13506739_18240329_144030_73_0016_alto.xml-16-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18201010_144028_235_0002_alto.xml-9-0", "label": 4, "to": "bib13506739_18240329_144030_73_0016_alto.xml-16-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200627_144030_145_0011_alto.xml-11-10", "label": 4, "to": "bib19223423_18060322_145063_23_0004_alto.xml-3-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291009_144030_234_0008_alto.xml-8-53", "label": 4, "to": "bib19277277_18300610_147682_131_0004_alto.xml-49-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140916_144028_214_0004_alto.xml-2-1", "label": 4, "to": "bib19277277_18251007_147682_232_0004_alto.xml-21-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18270105_146391_2_0001_alto.xml-4-10", "label": 4, "to": "bib19277277_18300610_147682_131_0004_alto.xml-49-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18091229_145120_151_0003_alto.xml-9-35", "label": 4, "to": "bib13506739_18241001_144030_228_0008_alto.xml-16-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18130213_145063_13_0001_alto.xml-2-24", "label": 4, "to": "bib13506739_18250305_144030_53_0007_alto.xml-18-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18250305_144030_53_0007_alto.xml-18-7", "label": 3.5, "to": "bib13506739_18240329_144030_73_0016_alto.xml-16-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18260415_147682_86_0006_alto.xml-33-10", "label": 4, "to": "bib19277277_18300610_147682_131_0004_alto.xml-49-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18131215_144028_291_0004_alto.xml-4-6", "label": 4, "to": "bib13506739_18181009_144030_233_0011_alto.xml-12-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140812_144028_184_0004_alto.xml-3-46", "label": 4, "to": "bib19225792_18190619_147359_25_0007_alto.xml-0-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18060506_145120_47_0007_alto.xml-11-3", "label": 4, "to": "bib13506739_18240329_144030_73_0016_alto.xml-16-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18060506_145120_47_0007_alto.xml-11-3", "label": 4, "to": "bib13506739_18110315_144030_63_0011_alto.xml-4-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18241001_144030_228_0008_alto.xml-16-11", "label": 4, "to": "bib19223423_18060322_145063_23_0004_alto.xml-3-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300610_147682_131_0004_alto.xml-49-3", "label": 4, "to": "bib11653806_18120422_145120_44_0004_alto.xml-8-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300610_147682_131_0004_alto.xml-49-3", "label": 4, "to": "bib13506739_18210824_144030_197_0016_alto.xml-21-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18060322_145063_23_0004_alto.xml-3-46", "label": 4, "to": "bib19227291_18290415_145289_16_0002_alto.xml-2-68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280915_147682_215_0001_alto.xml-15-31", "label": 4, "to": "bib13506739_18240329_144030_73_0016_alto.xml-16-10", "weight": 4.0, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>