<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19225792_18281025_147359_43_0002_alto.xml-3-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKnappt hade de \u00bb andre uppstigit utv \u00bb sangen och f\u00e4lt weta\u003cbr\u003edetta, f\u00f6rr\u00e4n hon hastar tiu den andres boning, men tr\u00e4ffar endast\u003cbr\u003ebeljenten, hwilken h\u00f6ft ligt tlllbj\u00f6d sig, att hos sin fr\u00e4nwarande\u003cbr\u003eHusbonde \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e hvad dcu fr\u00e4mmande Herrn hade att\u003cbr\u003ebefalla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18281025_147359_43_0002_alto.xml-3-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1727.3, "y": 830.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Man sol \u00bb i anseende till n\u00e4rwarande f\u00f6r Handlwerkerierne\u003cbr\u003eolycklige konjniikturer n\u00f6dgats nedl\u00e4gga sitt yrke, erbjuder sig till\u003cbr\u003ealla slags kommistioners emotkagande och utr\u00e4ttande, till f\u00f6rfattande\u003cbr\u003eaf inlagor, ans\u00f6kiiliigar och andra ffrister,, till bitr\u00e4dande wid\u003cbr\u003eR\u00e4tteg\u00e4ngar, Konkurser och exekutiva m\u00e4l; allt blir nied s\u00e4kerhet\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4ttat\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1594.35, "y": 821.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653828_18190203_144028_27_0001_alto.xml-16-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eefter du n\u00e4mnt desia wigtiga s\u00f6rem\u00e4l, s\u00e4 l\u00e4tsm of g\u00e4 i ordning\u003cbr\u003eoch unders\u00f6ka b t mandater, wi nu \u003cb\u003eutr\u00e4tte\u003c/b\u003e i afseende p\u00e4\u003cbr\u003edem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18190203_144028_27_0001_alto.xml-16-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1700.45, "y": 988.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib13506739_18040424_144030_93_0012_alto.xml-3-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Enka wid stadgad \u00e4lder, astundar f\u00f6r b\u00e4ttre utkomst, emot\u003cbr\u003efritt husrum hes nagvt Herrstap som reser at landet \u00f6fwer Sommaren, f\u00e4\u003cbr\u003eanswara f\u00f6r deras Rum h\u00e4r i Staden, samt \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e deras\u003cbr\u003ekommissioner, d\u00e4 hon med all accuratetze wll answara d\u00e4rf\u00f6re, emedan\u003cbr\u003ehon kan l^rifwa m. m. som kan fordras; i brist d\u00e4raf \u00f6nffas at sirara\u003cbr\u003ef\u00f6r en hederlig Herres eller Fruntimmers st\u00e4dning och uppassning,\u003cbr\u003eester dfwerenskommelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18040424_144030_93_0012_alto.xml-3-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1036.6, "y": 1381.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib13506739_17960209_144030_32_0008_alto.xml-2-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti et litet HuSh\u00e4ll Sstunds \u00bb til n\u00e4sta stpltning en\u003cbr\u003ebestedelig, trogen o \u00bb snygg K\u00f6kspiga, som w\u00e4l kan laga Mat, samt i\u003cbr\u003e\u00f6frigt med flit och ordrnltlighet \u003cb\u003eutr\u00e4ttar\u003c/b\u003e fina Ey\u00f6lor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17960209_144030_32_0008_alto.xml-2-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1420.85, "y": 887.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653823_18250820_144010_191_0001_alto.xml-15-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePrieto, har w\u00e4l f\u00e4lt ordres att anst\u00e4lla unders\u00f6kning emot\u003cbr\u003edeln; rilen hwad han f\u00f6rin\u00e4r \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e \u00e4r owisst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18250820_144010_191_0001_alto.xml-15-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 857.7, "y": 923.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18260831_147682_201_0003_alto.xml-28-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch U\u00e4jfaCp\u00e4 eftermiddagar \u00bb \u00bb, ernellao kl. - och Z En ogift\u003cbr\u003eStallor\u00e4nz, som \u00e4r trogen, nykter och tr\u00e4l ttrsNr att ff\u00f6ta h\u00e4star \u00bb\u003cbr\u003esamt \u00e4r willig att \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e alla andra s\u00f6refallaude f.J \u00bb romZl,\u003cbr\u003ekan iustundande flyttning s\u00e4 tjenst wid en landlegendom I\u003cbr\u003eS\u00f6dermanland, i \u00bb mil sriin Stockholm.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18260831_147682_201_0003_alto.xml-28-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 530.05, "y": 807.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210922_144028_222_0002_alto.xml-7-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e emot dessa hjeltar, \u00e4fwen om hon warit tre\u003cbr\u003eg\u00e4nger s\u00e4 stark Drabbningen stall hafwa r\u00e4cke i tre dagar, nemligen\u003cbr\u003eten ig, 15 och 16 Juli efter nya styl\u00e9n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210922_144028_222_0002_alto.xml-7-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 813.55, "y": 570.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270514_147682_111_0004_alto.xml-19-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Hustru uran Barn, eller en Flicka som kan \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ediverse \u00e4render, kali f\u00e4 tjenst oswer svniniaren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270514_147682_111_0004_alto.xml-19-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1465.9, "y": 975.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib11653828_17950124_144028_19_0002_alto.xml-3-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen om wid w\u00e4rk \u00c4kerbruk nied k\u00f6rning utan g\u00f6dsel ingen ting,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4ttas\u003c/b\u003e, genom hwad anstalter skola m\u00e4ra Landtman sattas r\u003cbr\u003est\u00e4nd bade at kunna ostare k\u00f6ra sin jord och \u00e4fwen f\u00e4 ek tilr\u00e4ckligt\u003cbr\u003ef\u00f6rr\u00e5d af g\u00f6dsel-\u00e4mnen?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17950124_144028_19_0002_alto.xml-3-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2402.75, "y": 858.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib13506739_18211019_144030_245_0015_alto.xml-15-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHus f\u00f6r att st\u00f6ta \u0026 lt; m\u00e4 barn och \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e annat som\u003cbr\u003ekan f\u00f6 \u00bb resa \u00bb.. A wen \u00f6stundas fi ef Barn tSU fdilffap mot billig\u003cbr\u003ebetalning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18211019_144030_245_0015_alto.xml-15-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 930.65, "y": 1112.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160507_144028_105_0003_alto.xml-7-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esi\u00e4, alt lagstiftningens mellankomst i n\u00e4rwarandc \u00f6gonblick\u003cbr\u003eingenting kan \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e; men d\u00e4 stulle Man lika w\u00e4l kunna s\u00e4ga,\u003cbr\u003eatt det work det samma f\u00f6r cttffepp, omdcsiBe \u00bb f\u00e4lhakwarp under en\u003cbr\u003estorm utdelade ordres eller icke.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160507_144028_105_0003_alto.xml-7-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1761.0, "y": 545.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18171108_144030_259_0008_alto.xml-4-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Uti en w\u00e4lNlTgen Sal\u00abbod cmottages alla sorter propra Waror i\u003cbr\u003ekoiiimihlon att f\u00f6rs\u00e4ljas bkoilk.t med all ackurate\u00ab stall\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4ttas\u003c/b\u003e samt s\u00e4ke^bet lernnas f\u00f6r hrrad som emottages.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18171108_144030_259_0008_alto.xml-4-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1672.2, "y": 1164.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280613_147682_136_0004_alto.xml-42-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn allwarsam och tpstlaten Flicka, som i anseende till\u003cbr\u003el\u00e4ngwatig sjukdom bliiwit sin tjenst s\u00f6rlustia, men nu \u00e4r frijk,\u003cbr\u003e\u00f6nffar att med det f\u00f6rsta blinva antagen uti n\u00e4got hederligt hus, s\u00f6r\u003cbr\u003eatt \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e dwad g\u00f6roni\u00e4l som \u0027 \u00f6rekalla inomhus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280613_147682_136_0004_alto.xml-42-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1924.45, "y": 1125.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653825_18060705_145134_82_0001_alto.xml-9-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebeffyllningar f\u00f6ranl\u00e4to ett sivar af Hr Foje, hwaruci han\u003cbr\u003ef\u00f6rklarade, a t Ministrarne blott derf\u00f6re chade hittills s\u00e4 litet\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4ttat\u003c/b\u003e, att de w ro fult sysselsatte nied asikaff.nse af\u003cbr\u003efordna misibruk och f\u00f6rb\u00e4ttrande af f\u00f6rra Aaministrationens\u003cbr\u003efel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18060705_145134_82_0001_alto.xml-9-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1340.25, "y": 432.485}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib15650837_18290411_146391_29_0002_alto.xml-2-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom \u00e4t deni \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e allt, enligt deras\u003cbr\u003ebefallning?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18290411_146391_29_0002_alto.xml-2-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1154.4, "y": 757.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib11653828_17930105_144028_4_0003_alto.xml-8-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eenkel afhandling, om den more aldrig s\u00e4 grundad, aldrig s\u00e4 ljus\u003cbr\u003eoch \u00f6swertygande, \u003cb\u003eutr\u00e4ttar\u003c/b\u003e n\u00e4stan ingenst\u00e4des n\u00e4got m\u00e4rkeligt:\u003cbr\u003emen nprepas den afhandlade saken tidt och ofta, s\u00e4 omtalas, p\u00e4l\u00e4nkes,\u003cbr\u003eonitwistas den omsider, f\u00e4r inrymnie i folks hufwudcn, och dct lyckas\u003cbr\u003ep\u00e4 flutet, at en m\u00e4ngd niannistjor b\u00f6rja hysa denna tanka,, och da\u003cbr\u003eminsta delen komma idog hwar de s\u00e4tt ben ifr\u00e4n, h\u00e4lla de den f\u00f6r deras\u003cbr\u003eegen bjern\u00e5s foster, \u00e4lsta den f\u00f6ljaktligen, och s\u00f6ka at utbreda\u003cbr\u003eden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17930105_144028_4_0003_alto.xml-8-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1148.05, "y": 980.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110913_144030_213_0008_alto.xml-4-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Huset N:o 117 wid Kindstugugaran, z tr. upp, \u00e4r Schola f\u00f6r\u003cbr\u003emindre Barn, hwarest de underwisas ut Ewenska Spr\u00e4ket, skrifwa samt sy\u003cbr\u003eStilf\u00f6m; men o) n n\u00e4 gon mindre f\u00f6rmtgeo skulle hafwa ett Barn s\u00e4\u003cbr\u003estvrc att det kan \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e n\u00e4gra \u00e4relider, s\u00f6 kan det ester\u003cbr\u003e\u00f6fwcrenskommelse f\u00e4 fritt \u00e4tnjut \u00bb n\u00e4mnde ui derwisning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110913_144030_213_0008_alto.xml-4-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1725.05, "y": 496.825}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290601_147682_124_0006_alto.xml-11-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn \u0026 gt; 9 \u00e4rS Flicka \u00f6nstar t\u00e4 kondition HoS n\u00e4gok Herrstap i\u003cbr\u003eStaden eller p\u00e4 Landet, f\u00f6r att \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e InomhnS f\u00f6refallande\u003cbr\u003egdrom\u00e4l.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290601_147682_124_0006_alto.xml-11-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2411.3, "y": 907.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653828_18030321_144028_65_0004_alto.xml-2-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eKommiSfloitsKontoret, som f\u00f6rr varit tvid lilla K\u00f6pmanLtorget\u003cbr\u003ei Huset N:o r, \u00e4r mi fiytladt 1 Huset N-o 75 wid Svartmangatan nir\u00e5\u003cbr\u003eStortorget, hvarest nu feni f\u00f6rt emvttageS och \u003cb\u003eutr\u00e4ttar\u003c/b\u003e alla\u003cbr\u003emdjllga Kommissioner f\u00f6r b\u00e4ve ^vckhvlm och Landsorterne; och \u00e4ger en\u003cbr\u003ehvar r\u00e4ttighet f\u00e4 uppge sina Lsnds- och StadsEgendsmar som sir\u00f6 till\u003cbr\u003esalu, bortarmcherande och rums uthyrande, jemte reqvirera Tjenstefolk\u003cbr\u003eaf alla stag, ch tjeosti\u00f6kanke winna \u00e4fven sill \u00e4ntam\u00e4l.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18030321_144028_65_0004_alto.xml-2-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1845.25, "y": 715.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653806_18030518_145120_52_0003_alto.xml-0-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKla beg\u00e4ran glfwes tillk\u00e4nna, att Ser \u00bb Mickel M \u00bb isscl\u003cbr\u003enyligen uppfunnit en mafchi \u00bb att tr\u00f6sta och wanna allo stags s\u00e4d,\u003cbr\u003eutan att stada halmen, saint att br\u00e4ka lin och hampa; detta ffer med\u003cbr\u003eden skyndsamhet att ined 6 man \u003cb\u003eutr\u00e4ttas\u003c/b\u003e mera, an p\u00e4 wanliga\u003cbr\u003es\u00e4ttet med 20; bevisningen oni maschinen och s\u00e4rstilta\u003cbr\u003ewercningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18030518_145120_52_0003_alto.xml-0-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1347.2, "y": 1095.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290515_147682_111_0006_alto.xml-8-64", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elin stadgad \u0027, ogift Person, ^ sorn uti flere \u00e4r \u2019 varitTG\u00e5rds-\u003cbr\u003eInspektor och Bokh\u00e5llare, samt \u00e4nnu innehar s\u00e5dan tjenst, \u00e4stundar att\u003cbr\u003e\u00bb asta flyttning blifva antagen s\u00e5som Inspektor ellei-j Bokh\u00e5llare p\u00e5\u003cbr\u003en\u00e5got Bruk eller Landtegendom; i brist deraf \u00e4r han \u00e4fven ben\u00e4gen att\u003cbr\u003e\u00e5taga sig f\u00f6rvaltningen af n\u00e5got st\u00f6rre Fabriksrujgasin eller uppsigt\u003cbr\u003e\u00f6fver n\u00e5gon Br\u00e4dg\u00e5rd, etter ock att \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e hvad yttre g\u00f6rom\u00e5l\u003cbr\u003e\u0026 gt; sorn honom anf\u00f6rtros.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290515_147682_111_0006_alto.xml-8-64\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1968.65, "y": 359.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib15650837_18280312_146391_21_0002_alto.xml-9-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003et\u00e4ta och l\u00e5ngwariga underhandlingar mod Reis-Effendi, utan att\u003cbr\u003ekunna \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e n\u00e5gonting.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18280312_146391_21_0002_alto.xml-9-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1317.0, "y": 1458.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270804_144030_180_0002_alto.xml-21-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill denna kust, befriat 14G0 menstliga warelser, ober\u00e4knadt\u003cbr\u003ehivad de till escad\" en h\u00f6rande \u00f6fttga steppen \u003cb\u003eutr\u00e4ttat\u003c/b\u003e, och\u003cbr\u003edock ar det troiigt, att mot ett flafhandeisstepp, som blifwit\u003cbr\u003euppbragt, hundrade undg\u00e5tt de krnpaude Britternas waksamhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270804_144030_180_0002_alto.xml-21-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1546.55, "y": 798.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281206_144028_281_0003_alto.xml-7-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen omtalar, liksom de f\u00f6reg\u00e5ende, visserligen \u00e5tskilliga\u003cbr\u003ehandlingar och \u00e5tg\u00e4rder, men ingen, som ej genom den allravanligaste\u003cbr\u003ehandl\u00e4ggning af de vanliga domare-auktoriteterna kunnat\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4ttas\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281206_144028_281_0003_alto.xml-7-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2088.95, "y": 1507.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300701_147682_148_0004_alto.xml-15-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBokh\u00e4llare eller som ckt bitr\u00e4de i f\u00f6refallande g\u00f6rom\u00e4tS\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4ttande\u003c/b\u003e; p\u00e4 L\u00f6n g\u00f6res ej afseende f\u00f6r f\u00f6rsta \u00e4ret.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300701_147682_148_0004_alto.xml-15-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2145.7, "y": 1293.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290916_144028_214_0003_alto.xml-10-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRedan har man till Hertigen af Wellington inlemnat en supplik\u003cbr\u003e\u00f6rn underst\u00f6d for dessa olyckliga; men under n\u00e4rvarande f\u00f6rh\u00e5llanden\u003cbr\u003etorde dermed f\u00f6ga \u003cb\u003eutr\u00e4ttas\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290916_144028_214_0003_alto.xml-10-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 972.15, "y": 1271.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib13506739_18040302_144030_52_0009_alto.xml-14-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHon kan w\u00e4l spinna samt med s\u00e4kerhet och stil \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ehwad henne anf\u00f6rtros.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18040302_144030_52_0009_alto.xml-14-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2016.35, "y": 605.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19227306_18271023_147700_17_0003_alto.xml-7-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt effekten af hwarje statt femdubblas, eller att 6\u003cbr\u003eharmststaft nu \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e detsamma som 3\u00ab, 30 detsamma som 150\u003cbr\u003erc., utan att den w\u00e4fwande bch\u00f6fwer bitr\u00e4de af annan person; att\u003cbr\u003ealdrig iner \u00e4n 5 ftamstast, 5 lattcr af hwardera flaget och 5 trampor\u003cbr\u003eerfordras, afweii till cn w\u00e4f af den widlyftigaste beskaffenhet; att\u003cbr\u003ealdrig iner \u00e4n lo sn\u00f6ren fran latter till trampor beh\u00f6fwas, i st\u00e4llet\u003cbr\u003efor \u0026 lt; \u0026 gt; 00 f\u00f6rut, endast till en 80 staftad ivas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18271023_147700_17_0003_alto.xml-7-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1813.2, "y": 1016.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270724_144028_170_0004_alto.xml-8-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estundom, n\u00e4r hungern alltf\u00f6r h\u00e4rdt angriper dem, b\u00e4ra de \u00e4fwen\u003cbr\u003eb\u00f6rdor och \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e \u00e4render, men aldrig ser man dem bedja om\u003cbr\u003eallmosor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270724_144028_170_0004_alto.xml-8-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1964.75, "y": 1581.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib11653828_17960326_144028_69_0003_alto.xml-0-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKraftigaste metref trore bo?, om m\u00e4nga rifa Patroner satte sig\u003cbr\u003ed?r ned, och \u003cb\u003eutr\u00e4ttade\u003c/b\u003e s\u00e4 nn; eft t godt, fora den nitiske\u003cbr\u003eBrtiksPatronen Nils.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17960326_144028_69_0003_alto.xml-0-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2111.4, "y": 908.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210316_144030_63_0016_alto.xml-12-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt b\u00e4ttre Fruntimmer astundar att do ihop med ett dylikt som\u003cbr\u003ehar i a 2 wackra Rum med K\u00f6k, ct mot billig hyra; han will \u00e4fwen wara\u003cbr\u003etill s\u00e4llskap ocb \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e sm\u00e4 tjenster.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210316_144030_63_0016_alto.xml-12-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1614.9, "y": 1206.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib11653792_17960903_146919_35_0002_alto.xml-0-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rklara dig: jag kan mycket \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e hos Jupiter; jag\u003cbr\u003ewil \u00e4kalla ho.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17960903_146919_35_0002_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1134.1, "y": 569.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib11653828_17911207_144028_284_0002_alto.xml-8-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e denna Commistion, reste jag til London,\u003cbr\u003eoch\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17911207_144028_284_0002_alto.xml-8-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 823.4, "y": 788.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib19225792_18090204_147359_5_0007_alto.xml-3-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehon tilltror sig kunna \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e, stola mrinteligen\u003cbr\u003enppgifwas f\u00f6r den henne beh\u00f6fwcr och gunstigt t\u00e4ckes lemna sin abretz\u003cbr\u003emi f\u00f6rseglad hillet t: (l A.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18090204_147359_5_0007_alto.xml-3-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1470.1, "y": 1574.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653828_18050905_144028_205_0001_alto.xml-7-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ema \u00e4nnu icke kunnat \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e n\u00e4got emot denne upprorsman,\u003cbr\u003eaf hmilkcn Paschan i Natolien blifmit flagen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18050905_144028_205_0001_alto.xml-7-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1584.55, "y": 468.055}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270402_144028_77_0002_alto.xml-13-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekunde n\u00e4mnde L\u00e4kare i flera h\u00e4nseenden icke \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003ewetenstaperna hwad han Lnstat; men hans i Genua p\u00e4 Ztaliensta utkomma\u003cbr\u003erelation, som blifwit 5 \u0027 wersatt uti Nouvelles Arwales des Voyages,\u003cbr\u003ehar emellertid s\u00f6rst sprids ett nytt ljus \u00f6fwer Cyrenaica.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270402_144028_77_0002_alto.xml-13-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1317.1, "y": 758.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290204_147682_28_0004_alto.xml-19-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e- Wid liistiindonde flpttnlng LstmidaS en trogen och nykter\u003cbr\u003eKust med goda betyg, fom kan w\u00e4l ansa h\u00e4star och k\u00f6ra saint \u00e4r willig\u003cbr\u003eatt \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e hwatz som * frr \u00f6ffigt kan f\u00f6refalla i ett\u003cbr\u003ehnSh\u00e4ll.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290204_147682_28_0004_alto.xml-19-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1242.75, "y": 551.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib13506739_18091013_144030_238_0007_alto.xml-9-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHon \u00e4r sn\u00e4ll i ssrifwa, r\u00e4kna, sy, m\u00e4rka, samt att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e arrnder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18091013_144030_238_0007_alto.xml-9-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1189.3, "y": 596.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib11653792_17980113_146919_2_0002_alto.xml-6-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen l\u00e4t otz nu p\u00e4minna hwarandra bwad I med alt detta\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4tten\u003c/b\u003e, f\u00f6rst under det I arbeten p\u00e4 at blifwa ufle: S\u00e4 l\u00e4nge\u003cbr\u003emed.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17980113_146919_2_0002_alto.xml-6-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2414.1, "y": 965.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib15650837_17940813_146391_64_0003_alto.xml-2-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan s\u00e4ger nu, at den til Wien afreste Grefwe Spencer stal wid\u003cbr\u003eAckjserliga fwec \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e en Commiffion, af hwars utg\u00e5ng stal\u003cbr\u003edependera, p\u00e4 hivad satt mi d\u00e4refter komma at forts\u00e4tta kriget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17940813_146391_64_0003_alto.xml-2-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2178.1, "y": 1263.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib11653828_17990605_144028_126_0003_alto.xml-2-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHatt \u003cb\u003eUtr\u00e4ttade\u003c/b\u003e \u00e4nnu n\u00e5gra aff.strer, och hastade sedan\u003cbr\u003ehein, der han just intr\u00e4dde\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17990605_144028_126_0003_alto.xml-2-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1360.6, "y": 1297.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160311_144030_59_0012_alto.xml-2-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00aen uoa fclfrratfoiu fugm, forn \u00e5r n\u00f6dsakad att tjena andra,\u003cbr\u003e\u00e4gundsr mot tu \u00bb ttim, W\u00e4rm- och on\u00ab tian \u00f6lwcecn \u00bb kommelse^ utom\u003cbr\u003est\u00e4dning, \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e fm\u00e5rrc f\u00f6refallande airom\u00e5l, do \u00bb nigon terre\u003cbr\u003eeCTtr Frun, tinirr. \u00bb \u00bb, eller ock att komma I ett likt och (lilla\u003cbr\u003eHush\u00e4ll i mrn I brist deral alt l\u00e4 bo inne bo * liZgot turfTfpt och\u003cbr\u003edestedligt Folk, rmot deltagande I Hyra och Bed.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160311_144030_59_0012_alto.xml-2-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1555.35, "y": 1665.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib13506739_18050827_144030_197_0004_alto.xml-8-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom kun servera Bord och wNigt \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e de \u00e4render honom\u003cbr\u003ean \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18050827_144030_197_0004_alto.xml-8-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1255.3, "y": 901.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18251013_147682_237_0004_alto.xml-10-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e... En trogen, tarflig och uti \u00f6friga afseenden besiedlig Piga,\u003cbr\u003eaf oinkring ao \u00e4rs\u00e4ldcr, som \u00e4r sirsedd Med goda betog och med\u003cbr\u003evroentligycs, orist och godsimhct will \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e de g\u00f6rom\u00e4l, stom\u003cbr\u003etillh\u00f6ra en ensam tjenst, ka \u00bb hos en hederlig Enkei.u nied henne \u00bb\u003cbr\u003eDolter, till instiindandc flyttning, erh\u00e4lla ev, dylik n\u00e4tt och god\u003cbr\u003etsrnst, vin ben will till \u00f6fwerenskommelsr infinna sig uti huset\u003cbr\u003eN.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18251013_147682_237_0004_alto.xml-10-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2340.95, "y": 1084.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19227291_18260222_145289_8_0006_alto.xml-6-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4ttat\u003c/b\u003e s\u00e4 mycket, s\u00e4ga de, sz \u00e4r detz \u00c5liggande\u003cbr\u003esullgjordt, rch som den hunnit sitt m\u00e4l.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18260222_145289_8_0006_alto.xml-6-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1400.25, "y": 604.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270919_144030_219_0004_alto.xml-11-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn i tet allm\u00e4nna w\u00e4lk\u00e4nd Man, erbjuder sin tjenst till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4ttande\u003c/b\u003e af hn-arjehanda aff\u00e4rer, s\u00e4 i L^ndSorterne soni h\u00e4r\u003cbr\u003eI Staden, ware sig R\u00e4kningar \u00bb eiler skuldsedlars indrifwanoe och\u003cbr\u003eLagliga uts\u00f6kande eller andre Pennlnge-TranSakiio\u0026gt; ner (v\u00e4 den\u003cbr\u003eok\u00e4nde \u0027 ka \u00bb erh\u00e4ila Kontant borgen) \u00c4lwen Handels- och Handt \u00bb\u003cbr\u003ewerke-Bickers f\u00f6rande, asflntande och R\u00e4kningars u lssrliwaude wisa\u003cbr\u003edagar och tider; allt ester iiwerenSkomineise och billigt\u003cbr\u003earswode.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270919_144030_219_0004_alto.xml-11-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 404.455, "y": 814.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240503_144030_101_0014_alto.xml-18-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn n\u00e4got \u00e4ldre, b\u00e4ttre Mennissa, Zstundar f\u00e4 efterse Rummen,\u003cbr\u003esamt \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e andra beh\u00f6flige s \u00bb sflor, mot Kostpenningar, f\u00f6r\u003cbr\u003en\u00e4got Herrskap som \u00f6fwer Sommaren tvistas v\u00e4 Landet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240503_144030_101_0014_alto.xml-18-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2336.3, "y": 757.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280317_147682_65_0004_alto.xml-60-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eE \u00bb Piga, \u0026 gt; om med trohet och flit \u003cb\u003eutr\u00e4ttar\u003c/b\u003e de\u003cbr\u003eg\u00f6rom\u00e4l henne blifiver anf\u00f6rtrodde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280317_147682_65_0004_alto.xml-60-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1049.15, "y": 742.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250429_144028_97_0004_alto.xml-2-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBarthels rykte \u003cb\u003eutr\u00e4ttade\u003c/b\u003e det f\u00f6rsta och hans owanliga\u003cbr\u003etalang det andra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250429_144028_97_0004_alto.xml-2-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2345.9, "y": 894.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280221_147682_44_0004_alto.xml-6-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn \u00e4rlig, trogen, renlig och flitig Piga kan tilt instundande\u003cbr\u003estvttning fS tienst ho- ett ensamt FnnitlniMer, p\u00e4 det s\u00e4tt, att hon\u003cbr\u003eerh\u00e5ller \u0027 pitt ruin.nied w\u00e4rma och m\u00f6bler, samt en wist\u003cbr\u003em\u00e4iiadSpemiing etier diroerenSkomnielse, emot det,, att hon bestrider\u003cbr\u003en\u00e5gon uvpaxning \u0027 och st\u00e4dning, samt \u003cb\u003eutr\u00e4ttar\u003c/b\u003e n\u00e5gra\u003cbr\u003e\u00e4render.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280221_147682_44_0004_alto.xml-6-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1689.6, "y": 1090.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib11653828_17971125_144028_271_0002_alto.xml-5-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e, nar det besinnas ar man i Amerika ej \u003cb\u003eutr\u00e4ttar\u003c/b\u003e merri\u003cbr\u003edermed an nied ungef\u00e4rligen 7 _ \u0026 gt; tusen i Tystland.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17971125_144028_271_0002_alto.xml-5-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1502.3, "y": 497.475}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210228_144030_49_0015_alto.xml-15-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed b \u0027 S \u0027 \u00abdet och.rob t uppsyller de fm\u00e4 husliga g\u00f6rom\u00e5l som\u003cbr\u003ei ett ordentligt Hus b\u00f6ra \u003cb\u003eutr\u00e4ttas\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210228_144030_49_0015_alto.xml-15-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1481.15, "y": 718.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653806_18190811_145120_89_0001_alto.xml-5-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe i Glaszow med ett Voltaistt Batteri anst\u00e4llda Galbanista\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00f6k p\u00e4 en afrckttat \u00bb f\u00f6rbrytares kropp tyckaS gifwa anledning att\u003cbr\u003ef\u00f6rmoda, det drunknade, qw\u00e4fde eller genom andra olycksh\u00e4ndelser\u003cbr\u003eomkomne mennijko \u00bb wid tillf\u00e4llen d\u00e4 intet annat medel \u003cb\u003eutr\u00e4ttar\u003c/b\u003e\u003cbr\u003en\u00e4got, ssulle kunna \u00e4ter bringas till lif ge, nom bruket af en stark\u003cbr\u003eGalvanist stapel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18190811_145120_89_0001_alto.xml-5-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2355.9, "y": 966.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib19223423_17990403_145063_27_0004_alto.xml-3-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ede beh\u00f6fwa \u00abk tilhandag\u00e4 i hwad han \u00e4r f\u00f6rm\u00f6gen\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_17990403_145063_27_0004_alto.xml-3-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1815.45, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18271203_147682_283_0004_alto.xml-4-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emycket, (eller snarare burit litet) dc h\u00e4fdwtinna metoderne\u003cbr\u003ehittills m\u00e4ktat \u00e5stadkomma; s\u00e5 stall den ock en dag afg\u00f6ra, hwad denna\u003cbr\u003enya method sdrin\u00e5r att \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18271203_147682_283_0004_alto.xml-4-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1853.35, "y": 1070.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18201009_144030_234_0011_alto.xml-14-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDra n\u00e4gon bessidlig Getze, som bor omkring Clara Kyrka, och Sr\u003cbr\u003ef\u00f6rsedd med snygga Kl\u00e4der, will un\u00ab der wintern \u00e4taga sig n\u00e4gon\u003cbr\u003eKl\u00e4dborstning samt \u00e4renderS \u003cb\u003eutr\u00e4ttande\u003c/b\u003e hwarje f\u00f6rmiddag, mot 2\u003cbr\u003eRdr Rgs i manade, fa f\u00e4s underr\u00e4ttelse p\u00e4 Dagl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18201009_144030_234_0011_alto.xml-14-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1483.15, "y": 1273.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib15650837_18210203_146391_10_0003_alto.xml-11-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 ett st\u00e4lle der Kostpenninga\" gjswes \u00f6stundas n\u00e4sta\u003cbr\u003eflyttningstid en Huspiga som Sr rand f\u00f6r dligt uppf\u00f6rande vch w\u00e4l kan\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e de g\u00f6rcm\u00e4l, som wid en s\u00e4dan tjenst wanligen fordras;\u003cbr\u003ewidare derr\u00e4tttlse lemnas p\u00e4 Boktryckeriet.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18210203_146391_10_0003_alto.xml-11-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2090.45, "y": 667.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300626_146391_51_0004_alto.xml-11-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn k\u00f6kspiga och en huspiga fom knnna med tillf\u00f6rlitlighet\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e sine g\u00f6rom\u00e4l, kunna u\u00e4stinstlindande flyttningstid\u003cbr\u003eerh\u00e5lla f\u00f6rmonlige tjeuster.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300626_146391_51_0004_alto.xml-11-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2039.0, "y": 1549.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653828_18110614_144028_136_0004_alto.xml-3-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Man som har tillf\u00e4lle \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e asta m\u00f6jliga\u003cbr\u003eCommisiioncr, sirjstor f\u00e4 emottaga dylika nied f\u00f6rs fia; q li msijlig\u003cbr\u003eaccuratesic stall iuktlogaS; Sfwen tvjll samma man emoltoga\u003cbr\u003erenstrjjniiig och r\u00e4sten, staper om f\u00e4 \u00e4stundaS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18110614_144028_136_0004_alto.xml-3-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1391.25, "y": 1492.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib15650837_18110810_146391_62_0002_alto.xml-0-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eftick, icke ens budi t till f\u00f6rneka, utan tiv\u00e4rtom erk\u00e4ndt hwad\u003cbr\u003eEnkan andragit, nemligew alt han icke allenast med stursshet och\u003cbr\u003ef\u00f6rakt benne bem\u00f6tt, utan ock flere dagar rad, af * h\u00e4llit sig fr\u00e4n\u003cbr\u003earbetes samt hindrat den \u00bb ndra Ges\u00e4llen med L\u00e4rlingarne att n\u00e4got pZ\u003cbr\u003eWerkstsden \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e, endast anm\u00e4lt att han will stilja sig fr\u00e4n\u003cbr\u003eall befattning med Werk \u00bb fiaden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18110810_146391_62_0002_alto.xml-0-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2158.95, "y": 1168.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270514_144028_111_0004_alto.xml-1-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSantander, en ifrig anh\u00e4ngare af det republikanska systemet,\u003cbr\u003ehar med sin konseqvens och sina medborgliga dygder, under den tid han\u003cbr\u003est\u00e4tt i spetsen f\u00f6r styrelsen, i^borgerligt ^borgerligt h\u00e4nseende f\u00f6r\u003cbr\u003eColuMbken \u003cb\u003eutr\u00e4ttat\u003c/b\u003e lika myckel som Bolivar s\u00e4som befriare fran\u003cbr\u003eSpan, ika milik\u00e4rwaldet gjort f\u00f6r staren \u00bb och had^ man icke p\u00e4 alla\u003cbr\u003em\u00f6jliga s\u00e4tt s\u00f6kt utsZ twedragtenS fr\u00f6n, s\u00e4 skulle Cvlumbien nn kunna\u003cbr\u003eer-bjuda samma ff\u00e4despel som Mexiko, hwilket med hwarje \u00e4r allt mera\u003cbr\u003estadgar, sina institutioner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270514_144028_111_0004_alto.xml-1-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1827.7, "y": 1140.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib11653806_18070701_145120_70_0002_alto.xml-2-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTili nrpmuntran och efterf\u00f6ljd har man bort anf\u00f6ra f\u00f6ljande\u003cbr\u003eexempel pa hwad flik och omtanka kan \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e: Ar 1786, da Vice\u00ab\u003cbr\u003ePastorn Magnus Roempke, s\u00e5som Adjunct hos ContractsProsten och\u003cbr\u003eKyrkoherden Magnus Wallerius, b\u00f6rjade fin tjenstg\u00f6ring \u0027 i Orgryte\u003cbr\u003ePastorat, G\u00f6teborgs Lan och Stift, wackces hans uppm\u00e4rksamhet siraxt\u003cbr\u003epa den i samma F\u00f6rsamlings Capell, f\u00f6rmedelst inflyttning af fr\u00e4mmande\u003cbr\u003esj\u00f6folk och arbetare fran siere orter, owanligt tilltagande\u003cbr\u003efolkm\u00e4ngd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18070701_145120_70_0002_alto.xml-2-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1943.35, "y": 1040.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220425_144028_95_0003_alto.xml-3-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGrekland rust icke \u00f6nffar sig en m\u00e4ngd fr\u00e4mlingar, dels emedan\u003cbr\u003edet icke \u00e4r brist p\u00e4 folk, och dels emedan de fr\u00e4mmande, s\u00e4som\u003cbr\u003eokunnige uti derwarande krigssatt, icke kunna \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003euth\u00e4rda s\u00e4 mycket som de infbdde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220425_144028_95_0003_alto.xml-3-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1941.1, "y": 930.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270512_147682_110_0004_alto.xml-35-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een or-entlig fs.iti\u00f6m, samt \u00e4r trogen att \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00e4renden, kan erh\u00e5lla kondition, d\u00e5 hon anm\u00e4ler sig uti Diverse^Bodcu\u003cbr\u003euti Priinenkreutsta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270512_147682_110_0004_alto.xml-35-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1866.8, "y": 633.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653825_18090627_145134_75_0002_alto.xml-10-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllt war f\u00e4rdigt att mottaga fienden, forn \u00bb \u00e4 han f\u00e4g sig\u003cbr\u003eingen ting kunna \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e, drog sig tillbaka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18090627_145134_75_0002_alto.xml-10-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 722.1, "y": 865.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18261012_144028_237_0004_alto.xml-15-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00f6res icke af, men utan stepp ka \u00bb \u00e4swen den k\u00e4ckaste sj\u00f6man\u003cbr\u003eingenting \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e.\"\"\"\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18261012_144028_237_0004_alto.xml-15-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1231.15, "y": 489.84}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib11653828_17920627_144028_146_0002_alto.xml-6-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePrestcrne dock anse f\u00f6r en ren om\u00f6jlighet, sedan de nied stna\u003cbr\u003eB\u00f6ner och Processioner platt intet kunnat \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17920627_144028_146_0002_alto.xml-6-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 753.35, "y": 953.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100413_144028_87_0002_alto.xml-2-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eliefiT hail den ostridiga erfarenheten, att sedligheten i ett\u003cbr\u003eland star i f\u00f6rh\u00e5llande lill L\u00e4rarneS upplysning och feder \u2014 och tet\u003cbr\u003egoda de \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100413_144028_87_0002_alto.xml-2-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 516.8, "y": 869.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19227291_18240204_145289_5_0003_alto.xml-10-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill s\u00e5dana orimliga w\u00e4gstycken hafwa da de diplomatista note-\u003cbr\u003ef\u00f6rfattarne twungit de betryckta Grekerna, hwilka, om de ocks\u00e5 intet\u003cbr\u003eannat \u003cb\u003eutr\u00e4ttat\u003c/b\u003e \u00e4n tagit masten ifr\u00e5n dem, endast dermed stulle\u003cbr\u003ehafwa gjort sig f\u00f6rijente af tacksamhet; men wid Stambuls portar, och\u003cbr\u003emed l\u00e4tta seglare, m\u00e4stare af de sk\u00f6naste farwatten, wagsamma som\u003cbr\u003eungdomskrastcn, med lyckan och friheten, hwilka f\u00f6r\u00e4ndringar stol^ ej\u003cbr\u003eGrekerne tillw\u00e4gabringa, med swarden riktade mot cn punkt, hivarp\u00e5\u003cbr\u003eredan sa m\u00e4nga \u00e4relystna blickar \u00e4ro f\u00e4stade. \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18240204_145289_5_0003_alto.xml-10-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1903.0, "y": 1461.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib11653828_17961201_144028_276_0003_alto.xml-2-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom mcd Sorgens anl\u00e4ggande \u00e4terkommit, och \u00f6fwcrtygclsen at\u003cbr\u003eingen ting dermed stnlle \u003cb\u003eutr\u00e4ttas\u003c/b\u003e, \u00e4rerhbll niig och undanr\u00f6jde\u003cbr\u003edermed alla widare anm\u00e4rkningar emot son,: m\u00e4rt land i de minsta hus\u003cbr\u003eblifwit en hcmsed.- pl\u00e4gsed,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17961201_144028_276_0003_alto.xml-2-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1843.0, "y": 494.27}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib11653828_17980915_144028_213_0003_alto.xml-2-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elat derp\u00e4 anm\u00e4la en Grenadier, hwilken Klef antagen; och d\u00e4\u003cbr\u003edennr likwal ej kunde n\u00f6jaktigt \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e hwad bouoin blifwit\u003cbr\u003eanf\u00f6rkrodt, ups\u00f6ktcr \u00e4nnu en, men hwilken lika litet lyckades at\u003cbr\u003etilfredsst\u00e4lla Prinsens \u00e4stundan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17980915_144028_213_0003_alto.xml-2-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1011.65, "y": 584.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277346_18240911_147394_37_0002_alto.xml-10-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMi f\u00e4 fe hwad den f\u00f6rtwiffan som intagit Grekerna kan\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18240911_147394_37_0002_alto.xml-10-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1066.5, "y": 835.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653825_18140509_145134_51_0001_alto.xml-1-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eankommit troppar fr\u00e4n Spanien till Znssur \u00bb genterncs kufwande,\u003cbr\u003emen de l-afwa in, gen, ting kunnat \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e, utan bel\u00e4gras nu\u003cbr\u003essjelf, we i Montevideo af Jnsurgenterne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18140509_145134_51_0001_alto.xml-1-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1597.1, "y": 748.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib11653828_17921115_144028_265_0003_alto.xml-8-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emeernes r\u00f6relse i Frankrike heter det p\u00e4 et st\u00e4lle s\u00e4lunda:\"\u003cbr\u003ePreussiska Armeen wisade den 2o:de September hwatz militarifl\u003cbr\u003eDisciplin, f\u00f6renad med tapperhet, kan \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17921115_144028_265_0003_alto.xml-8-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 882.9, "y": 551.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210804_144028_180_0003_alto.xml-3-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esig hamnen Pai-ormos, och den Grekissa Flottan fann, d\u00e4 den\u003cbr\u003eankom till dct gamla Cba \u00bb niens kuster, ingenting mera att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e, \u2014 En mpcket wigtigare nyhet \u00e4r dct, o 11 Dfchamiderne,\u003cbr\u003eMuselm\u00e4nsse Albaneser i Cbaonien, genom ett f\u00f6rdrag f\u00f6rbundit sig till\u003cbr\u003et- utrolitet cch f\u00e4fom gisslan till Sulioterna lemnat 40 barn och\u003cbr\u003eanf\u00f6rwantter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210804_144028_180_0003_alto.xml-3-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 781.95, "y": 764.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300330_144030_73_0004_alto.xml-30-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4stundas en Dr\u00e4nggoste f\u00f6r att b\u00e4ra walten och wed, jamt\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e \u00e4render, och som \u00e4r f\u00f6rsedd med s\u00e4kra betng.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300330_144030_73_0004_alto.xml-30-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1787.85, "y": 1445.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib19225772_18031005_148004_115_0002_alto.xml-11-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLondon ankomna Deputation f\u00f6r att hos Regeringen g\u00f6ra\u003cbr\u003ef\u00f6rest\u00e4llningar mot Elbes blockerande, har, som man nu nied s\u00e4kerhet\u003cbr\u003ewet, ingen ting \u003cb\u003eUtr\u00e4ttat\u003c/b\u003e, medan Regeringen helt och h\u00e5llet\u003cbr\u003ew\u00e4grat att f\u00f6rr upph\u00e4fwa blockaden, an de Fransta trop \u00bb parne utrymt\u003cbr\u003edet af dem wid Elbe ockuperade neutrala gebit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18031005_148004_115_0002_alto.xml-11-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1524.25, "y": 616.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib19225772_17980405_148003_27_0002_alto.xml-3-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFrankrike f\u00f6r at \u00e5tminstone \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e det han bibeh\u00e5ller\u003cbr\u003esit anseende uti andeliga saker.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17980405_148003_27_0002_alto.xml-3-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1099.95, "y": 924.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib11653828_18000625_144028_140_0001_alto.xml-6-75", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rh\u00f6rde, hwilka ber\u00e4ttade, at d\u00e5 de d. i5:de Maji xS\u003cbr\u003eeftcrmiddarc \u00bb moro tilsamman p\u00e5 et W\u00e4rdshus, hade.-^adfield g\u00e4rt der\u003cbr\u003ef\u00f6rbi; och soln de tyckte ct hett ivar wid fullt f\u00f6rst\u00e5nd hade de\u003cbr\u003eropat honom in, d\u00e5 han a swen kommit, men druckit blott ct glas\u003cbr\u003ebrannwin och watten, emedan hern yttrat, dct han icke kt-ude l\u00e4nge\u003cbr\u003edr\u00f6ja, helst han hade et wigtigt \u00e4rende at \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18000625_144028_140_0001_alto.xml-6-75\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 965.3, "y": 1371.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib19223423_17961119_145063_46_0004_alto.xml-2-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEli nyckter, patttelig och wid resor wall Karl, lolli f / eif\u003cbr\u003ek\u201e\u00bb de ha at \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e i norra orterne kring Stockholm, kan loin\u003cbr\u003eKust sa bilt, va f\u00f6liagiig bit wld m\u00e4liadeus flut, \u00e4fwen torde ruin\u003cbr\u003eblifwa tor e \u00bb verlo \u00bb som.will deltaga i ffjutsen, och ci har mycket\u003cbr\u003esater at medf\u00f6ra, - underr\u00e4ttelse sas p\u00e4 Tryckeriet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_17961119_145063_46_0004_alto.xml-2-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1348.15, "y": 854.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280603_147682_127_0001_alto.xml-4-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehuru Sultanens polirista ber\u00e4kningar si\u00e4 in och hwad h\u00e4n\u003cbr\u003ef\u00f6rin\u00e4r \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e, sedan han ej nler\u00e4, synes s\u00e4tta tillb\u00f6rligt\u003cbr\u003ew\u00e4rde p\u00e4 sina unders\u00e4tareS enthttsi\u00e4snie.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280603_147682_127_0001_alto.xml-4-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1789.45, "y": 1241.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib15650837_17900609_146391_46_0003_alto.xml-5-55", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHans Majit, som w\u00e4l med ali N\u00e4d uptog Strids-Harens\u003cbr\u003eunderd\u00e4nigaste anh\u00e4llan, trodde Sig dock ingalunda h\u00e4rutinnan kunna\u003cbr\u003eg\u00f6ra ben til wiljes; (ehuru mi alla ryst f\u00f6r de faror wi sedt Konungen\u003cbr\u003el\u00f6pa) emedan Hans Majit, innan ck: antaga detta \u00c4rans Tecken, \u00f6nstade\u003cbr\u003eSig mera kunna bidraga och \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e til Sitt Rikets glans och\u003cbr\u003eSine Unders\u00e4tares s\u00e4llhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17900609_146391_46_0003_alto.xml-5-55\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1068.45, "y": 470.935}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib15650837_18090204_146391_10_0002_alto.xml-6-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eflickades att r\u00e4dda hwad m\u00f6jligt war, har hittills intet kunnat\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18090204_146391_10_0002_alto.xml-6-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1693.4, "y": 1323.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib11653828_17901102_144028_254_0003_alto.xml-10-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSa mpcker kan enighet \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e - - Han fullf\u00f6ljde harpa\u003cbr\u003esik tal, och folket, som ige^ nom della infall Ivar wunnit, afh\u00f6rde\u003cbr\u003edetsamma med st\u00f6rsta upm\u00e4rksamhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17901102_144028_254_0003_alto.xml-10-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1468.95, "y": 46.604}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280513_147682_111_0001_alto.xml-17-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkicklighet i sj\u00f6w\u00e4sendet s\u00f6ker man f\u00f6rg\u00e4fwcs bland Turkarne,\u003cbr\u003eoch nian m\u00e5ste f\u00f6rundra sig, att dc Med s\u00e4 uselt niunssap \u00f6fwer hufwud\u003cbr\u003etaget kuuna \u003cb\u003eUtr\u00e4tta\u003c/b\u003e n\u00e4g\u00f6t.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280513_147682_111_0001_alto.xml-17-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1369.5, "y": 544.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653823_18291201_0_279_0002_alto.xml-15-117", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWerstarS iiro fullsatta med diaiilanttr, under det soldaten\u003cbr\u003estryker omkring Ltswulten och h\u00f6ljd i trasor \u0027 Styrelsen erbjuder,\u003cbr\u003eson, man af denna bestrifning finner, en conlrast af sl\u00f6seri och\u003cbr\u003eytterlig sn\u00e4lbet, som stulle rvara h\u00f6gst l\u00f6jlig, ii anseende till den\u003cbr\u003efullkomliga bristen p\u00e4 ens de enklaste f\u00f6rnuslSbegrepp j, fr\u00e4ga on \u00bb\u003cbr\u003eanordningen och planen i det hela, om man ej f\u00f6rlorade lusten att\u003cbr\u003estratta wid \u00e4tankan p\u00e4 det olyckliga solk, som \u00e4 ena sidan neoiKycke\u00f6\u003cbr\u003ei det djupaste el\u00e4nde af deha oerh\u00f6rda skatter, under det, \u00e4 andra\u003cbr\u003efidan, detz industri, som, \u00e4t sig sjelf lemnad och underst\u00f6dd af en\u003cbr\u003erik natur, kunde \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e mycket, f\u00f6rlamaS af de h\u00e4rdaste och\u003cbr\u003eorimligaste nionoPolief\u00f6rfattningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18291201_0_279_0002_alto.xml-15-117\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1773.1, "y": 721.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100628_144028_148_0002_alto.xml-6-90", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch arbete som fordrades till att p\u00e4 denna grund, hwilken\u003cbr\u003eendast deli fotfLkra mulas, nan och den derwid wanda mcnnistan kan\u003cbr\u003etryggt betr\u00e4da, framskaffa de l\u00e4nga och tunga kanonerna, huru man an\u003cbr\u003em\u00e4ste l\u00e4gga walfar under dem, f\u00f6r att draga dem upp\u00e5t, tn lagga stenar\u003cbr\u003eoch br\u00e5den emot dem, p\u00e4 det de hwarken m\u00e4tte rulla tillbaka eller\u003cbr\u003estinka p\u00e4 sidan och detta allt p\u00e4 ett berg, hwilket \u00e4fwcn den af ingen\u003cbr\u003eb\u00f6rda bcsw\u00e4rade wandrarcn kl\u00e4ttrar uppf\u00f6re med den k\u00e4nslan, att han\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4ttat\u003c/b\u003e ett ilinerairt storwcrk. \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100628_144028_148_0002_alto.xml-6-90\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1164.3, "y": 1271.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib13506739_17960616_144030_134_0001_alto.xml-9-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMig fattas utlrvck f\u00f6r alt det goda Du w\u00e4rkat, Hade icke D\u00f6den\u003cbr\u003e\u00f6twerfaliit Dig, hade Du \u00e4nnu mer\u00ab \u003cb\u003eutr\u00e4ttat\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17960616_144030_134_0001_alto.xml-9-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1076.75, "y": 1190.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250328_144028_71_0003_alto.xml-3-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen z bennes erh\u00f6ll regeringen ett bref fr\u00e4n ben lwelpdige Omer\u003cbr\u003eBrioni, i hwilket dan f\u00f6rm\u00e4ler, det hans egna trupper twingal honom\u003cbr\u003eatt lemna de milit\u00e4rposilioner, han hittills ockuperat, och att han\u003cbr\u003eser sig urst\u00e4ndsalt att \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e n\u00e5got f\u00f6r Porten, emedan hans\u003cbr\u003eegne soldater mntinerat emot honom, o- s. w. Regeringen inser\u003cbr\u003etwifwelsutan, att detta \u00e4r blott en tom undflykt- Men hwad kai \u0027 man\u003cbr\u003eunder s\u00e4dana omst\u00e4ndigheter wanka sig af det s\u00f6rest\u00e4ende\u003cbr\u003ef\u00e4ltt\u00e4gcl?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250328_144028_71_0003_alto.xml-3-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 745.0, "y": 661.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19223423_18300313_145063_21_0003_alto.xml-4-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIa, om \u00e4n en engel stege ned p\u00e4 jorden, f\u00f6r att g\u00f6ra ett folk\u003cbr\u003elycksaligt, s\u00e4 \u003cb\u003eutr\u00e4ttade\u003c/b\u003e dan f\u00f6ga, cm werkst\u00e4llarne as hans\u003cbr\u003eidser wero ljumma osti halfwa, d\u00e4 deremot w\u00e4lwiljande osti skicklige\u003cbr\u003eStatstjenare kunna ifr\u00e5n de mest os\u00f6rst\u00e4ndige lagar leda w\u00e4lg\u00f6rande\u003cbr\u003ef\u00f6ljder; ty, s\u00e4ger ren \u00e4ttonde Domare-regeln: en god, beffevlig Domare\u003cbr\u003e\u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n en god stag; och dylika sedespr\u00e4k inneh\u00e4lla ofta mera\u003cbr\u003ef\u00f6rst\u00e4nd \u00e4n mycket tjocka b\u00f6cker.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18300313_145063_21_0003_alto.xml-4-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2228.15, "y": 649.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib11653828_17920503_144028_103_0001_alto.xml-3-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eat man stulle tro, det deras B\u00f6ner och Processioner\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4ttat\u003c/b\u003e mera lil Drottningens \u00e4terst\u00e4llande, \u00e4n Doctor willis\u003cbr\u003ekunstaper i L\u00e4karekonsten, stola icke anse Doctorn Med de b\u00e4sta\u003cbr\u003e\u00f6gon.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17920503_144028_103_0001_alto.xml-3-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2047.6, "y": 895.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653828_18041204_144028_282_0003_alto.xml-7-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar det likw\u00e4l \u003cb\u003eutr\u00e4ttat\u003c/b\u003e f\u00f6ga; jag k\u00e4nner ej mer, \u00e4n att\u003cbr\u003eHafPredikanten lhristiani f\u00f6rleden winter om aftnarna h\u00f6ll allm\u00e4nt\u003cbr\u003enyttiga f\u00f6rel\u00e4sningar af antropslogij?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18041204_144028_282_0003_alto.xml-7-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1663.25, "y": 490.575}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240131_144028_25_0001_alto.xml-5-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egenom en ny kunna \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e mer, \u00e4n hwad de f\u00f6r det\u003cbr\u003en\u00e4rwarande \u00e4stadkoinmaDet k\u00e4nda \u00e4ndam\u00e4let hos desta s\u00e4llskaper \u00e4r, att\u003cbr\u003eBibeln genom deras omforg m\u00e4tte inom tu\u00e5rt land blifwa allm\u00e4nt\u003cbr\u003eutbredd, dels genom w\u00e4lg\u00f6rande g\u00e4fwor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240131_144028_25_0001_alto.xml-5-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1791.4, "y": 1535.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19227291_18221127_145289_48_0002_alto.xml-4-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch ingen stall mer med ett kallt, f\u00f6rlwiflande h\u00e4n upprepa ali\u003cbr\u003eRiksoagarnc ljena till lngeniing, alt ingenting derigenom kan bli\u003cbr\u003eb\u00e4ttre, men w\u00e4l w\u00e4rre, och att Representanter ingencing kunna\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e lill f\u00f6rdel f\u00f6r landets wal.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18221127_145289_48_0002_alto.xml-4-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1624.95, "y": 932.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib19225772_18100831_148004_99_0001_alto.xml-12-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edenna f\u00f6rklaring \u00e4tertager sina kabinetsordres, eller\u003cbr\u003eAmericanerne \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e att deras r\u00e4ttigheter respekteras af\u003cbr\u003eEngland.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18100831_148004_99_0001_alto.xml-12-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1242.35, "y": 1730.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18080319_145134_35_0004_alto.xml-2-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rekomma onyttig blodsutgjutelse, och sannolikt \u00e4fwen\u003cbr\u003econstscation af all egendom, helst som wi \u00e4ro \u00f6fivertygade att ert\u003cbr\u003emotst\u00e5nd fran er sida mot den nu under wart bef\u00e4l warande styrka\u003cbr\u003eingenting kunde \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18080319_145134_35_0004_alto.xml-2-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1366.05, "y": 1685.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260615_144030_125_0001_alto.xml-11-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eintervention, f\u00f6dan den af honom blifwit f\u00f6reslagen, l\u00e5ngt\u003cbr\u003eifr\u00e5n alt \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e n\u00e5got gvdt, kan blifwa best\u00e4mdt\u003cbr\u003effadlig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260615_144030_125_0001_alto.xml-11-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2394.35, "y": 1023.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250324_144030_69_0004_alto.xml-10-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eiwfpn.niit f\u00f6rleden H\u00f6st fr\u00e4n Holland, af alla m\u00f6jliga foncr,\u003cbr\u003ef\u00e5rat f\u00f6r owanligt s\u0026gt; \u00bb att, jemte en kamrat, \u003cb\u003eutr\u00e4tta\u003c/b\u003e hivad\u003cbr\u003esom f\u00f6refaller i ett mindre huSh\u00e4ll, fom ltediarta priser; \u00e4fweusoni\u003cbr\u003e\u00e4kla ech o\u00e4kta Friikttr\u00e4n, ProvinS-bustar, Pcrfiffa bemtar mat\u003cbr\u003eoftast.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250324_144030_69_0004_alto.xml-10-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1218.75, "y": 1301.4}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290331_144030_74_0002_alto.xml-13-14", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 om ett bewis p8 den f\u00f6ga nntta, Gotha Kanal i detta h\u00e4nseende\u003cbr\u003e\u003cb\u003eutr\u00e4ttat\u003c/b\u003e, citerade Friherrn, att Westeryorhland, der Kanalen\u003cbr\u003el\u00e4nge warit \u00f6ppen, likw\u00e4l \u00e4nnu wore i det el\u00e4ndiga tillst\u00e5nd, att\u003cbr\u003eRiks.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290331_144030_74_0002_alto.xml-13-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1529.5, "y": 1515.3}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19225792_18281025_147359_43_0002_alto.xml-3-38", "label": 4, "to": "bib13506739_17960209_144030_32_0008_alto.xml-2-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18281025_147359_43_0002_alto.xml-3-38", "label": 4, "to": "bib11653828_18220425_144028_95_0003_alto.xml-3-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52", "label": 4, "to": "bib19225772_18031005_148004_115_0002_alto.xml-11-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52", "label": 4, "to": "bib15650837_18290411_146391_29_0002_alto.xml-2-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52", "label": 3, "to": "bib11653828_17971125_144028_271_0002_alto.xml-5-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52", "label": 4, "to": "bib11653828_18160507_144028_105_0003_alto.xml-7-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18041204_144028_282_0003_alto.xml-7-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52", "label": 4, "to": "bib11653828_18030321_144028_65_0004_alto.xml-2-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52", "label": 4, "to": "bib13506739_18110913_144030_213_0008_alto.xml-4-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52", "label": 3.5, "to": "bib11653828_17961201_144028_276_0003_alto.xml-2-13", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52", "label": 3, "to": "bib11653828_18050905_144028_205_0001_alto.xml-7-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52", "label": 4, "to": "bib13506739_18210316_144030_63_0016_alto.xml-12-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52", "label": 4, "to": "bib11653825_18140509_145134_51_0001_alto.xml-1-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52", "label": 4, "to": "bib13506739_17960209_144030_32_0008_alto.xml-2-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52", "label": 4, "to": "bib19277277_18280603_147682_127_0001_alto.xml-4-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52", "label": 4, "to": "bib19223423_17961119_145063_46_0004_alto.xml-2-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52", "label": 3, "to": "bib11653828_18100628_144028_148_0002_alto.xml-6-90", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270917_147682_217_0004_alto.xml-48-52", "label": 4, "to": "bib19277277_18280221_147682_44_0004_alto.xml-6-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190203_144028_27_0001_alto.xml-16-21", "label": 4, "to": "bib11653806_18070701_145120_70_0002_alto.xml-2-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190203_144028_27_0001_alto.xml-16-21", "label": 4, "to": "bib19277277_18280603_147682_127_0001_alto.xml-4-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190203_144028_27_0001_alto.xml-16-21", "label": 4, "to": "bib13506739_17960209_144030_32_0008_alto.xml-2-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190203_144028_27_0001_alto.xml-16-21", "label": 4, "to": "bib13506739_18270804_144030_180_0002_alto.xml-21-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960209_144030_32_0008_alto.xml-2-31", "label": 3.5, "to": "bib11653828_17930105_144028_4_0003_alto.xml-8-16", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960209_144030_32_0008_alto.xml-2-31", "label": 4, "to": "bib19277277_18280317_147682_65_0004_alto.xml-60-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960209_144030_32_0008_alto.xml-2-31", "label": 3, "to": "bib19277277_18280513_147682_111_0001_alto.xml-17-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960209_144030_32_0008_alto.xml-2-31", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18270402_144028_77_0002_alto.xml-13-7", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960209_144030_32_0008_alto.xml-2-31", "label": 4, "to": "bib11653823_18250820_144010_191_0001_alto.xml-15-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960209_144030_32_0008_alto.xml-2-31", "label": 4, "to": "bib19277346_18240911_147394_37_0002_alto.xml-10-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960209_144030_32_0008_alto.xml-2-31", "label": 4, "to": "bib11653825_18140509_145134_51_0001_alto.xml-1-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960209_144030_32_0008_alto.xml-2-31", "label": 3.5, "to": "bib13506739_18210316_144030_63_0016_alto.xml-12-32", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960209_144030_32_0008_alto.xml-2-31", "label": 4, "to": "bib13506739_18171108_144030_259_0008_alto.xml-4-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960209_144030_32_0008_alto.xml-2-31", "label": 4, "to": "bib13506739_18210228_144030_49_0015_alto.xml-15-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18250820_144010_191_0001_alto.xml-15-16", "label": 3, "to": "bib13506739_18270919_144030_219_0004_alto.xml-11-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18250820_144010_191_0001_alto.xml-15-16", "label": 4, "to": "bib11653828_18100413_144028_87_0002_alto.xml-2-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18250820_144010_191_0001_alto.xml-15-16", "label": 3, "to": "bib19277277_18260831_147682_201_0003_alto.xml-28-31", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18250820_144010_191_0001_alto.xml-15-16", "label": 4, "to": "bib11653828_17980915_144028_213_0003_alto.xml-2-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18250820_144010_191_0001_alto.xml-15-16", "label": 4, "to": "bib11653828_18100628_144028_148_0002_alto.xml-6-90", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18250820_144010_191_0001_alto.xml-15-16", "label": 4, "to": "bib19223423_17961119_145063_46_0004_alto.xml-2-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18250820_144010_191_0001_alto.xml-15-16", "label": 4, "to": "bib19277346_18240911_147394_37_0002_alto.xml-10-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210922_144028_222_0002_alto.xml-7-0", "label": 4, "to": "bib19277346_18240911_147394_37_0002_alto.xml-10-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270514_147682_111_0004_alto.xml-19-10", "label": 3, "to": "bib11653828_18100628_144028_148_0002_alto.xml-6-90", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270514_147682_111_0004_alto.xml-19-10", "label": 4, "to": "bib11653823_18291201_0_279_0002_alto.xml-15-117", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18211019_144030_245_0015_alto.xml-15-10", "label": 3.5, "to": "bib13506739_17960616_144030_134_0001_alto.xml-9-20", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18171108_144030_259_0008_alto.xml-4-19", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18270514_144028_111_0004_alto.xml-1-34", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18171108_144030_259_0008_alto.xml-4-19", "label": 4, "to": "bib13506739_18300330_144030_73_0004_alto.xml-30-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280613_147682_136_0004_alto.xml-42-36", "label": 3.5, "to": "bib15650837_18090204_146391_10_0002_alto.xml-6-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280613_147682_136_0004_alto.xml-42-36", "label": 4, "to": "bib11653828_18270514_144028_111_0004_alto.xml-1-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18060705_145134_82_0001_alto.xml-9-21", "label": 4, "to": "bib11653825_18140509_145134_51_0001_alto.xml-1-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18060705_145134_82_0001_alto.xml-9-21", "label": 4, "to": "bib15650837_17900609_146391_46_0003_alto.xml-5-55", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18290411_146391_29_0002_alto.xml-2-3", "label": 4, "to": "bib11653828_17911207_144028_284_0002_alto.xml-8-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930105_144028_4_0003_alto.xml-8-16", "label": 4, "to": "bib13506739_17960616_144030_134_0001_alto.xml-9-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030518_145120_52_0003_alto.xml-0-46", "label": 3.5, "to": "bib11653825_18140509_145134_51_0001_alto.xml-1-19", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030518_145120_52_0003_alto.xml-0-46", "label": 4, "to": "bib11653828_18100628_144028_148_0002_alto.xml-6-90", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030518_145120_52_0003_alto.xml-0-46", "label": 4, "to": "bib13506739_18201009_144030_234_0011_alto.xml-14-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290515_147682_111_0006_alto.xml-8-64", "label": 3, "to": "bib11653828_17961201_144028_276_0003_alto.xml-2-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18270804_144030_180_0002_alto.xml-21-19", "label": 4, "to": "bib19223423_17961119_145063_46_0004_alto.xml-2-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18281206_144028_281_0003_alto.xml-7-27", "label": 4, "to": "bib19277277_18280603_147682_127_0001_alto.xml-4-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300701_147682_148_0004_alto.xml-15-8", "label": 3, "to": "bib11653828_18270514_144028_111_0004_alto.xml-1-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18040302_144030_52_0009_alto.xml-14-9", "label": 4, "to": "bib11653823_18291201_0_279_0002_alto.xml-15-117", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270724_144028_170_0004_alto.xml-8-14", "label": 4, "to": "bib19277277_18280603_147682_127_0001_alto.xml-4-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17960326_144028_69_0003_alto.xml-0-17", "label": 4, "to": "bib19277277_18271203_147682_283_0004_alto.xml-4-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210316_144030_63_0016_alto.xml-12-32", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18240131_144028_25_0001_alto.xml-5-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210316_144030_63_0016_alto.xml-12-32", "label": 4, "to": "bib19277277_18280221_147682_44_0004_alto.xml-6-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210316_144030_63_0016_alto.xml-12-32", "label": 4, "to": "bib19277277_18280603_147682_127_0001_alto.xml-4-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_17960903_146919_35_0002_alto.xml-0-6", "label": 3.5, "to": "bib19223423_17961119_145063_46_0004_alto.xml-2-19", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290204_147682_28_0004_alto.xml-19-25", "label": 4, "to": "bib19223423_17961119_145063_46_0004_alto.xml-2-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18091013_144030_238_0007_alto.xml-9-14", "label": 4, "to": "bib19223423_17961119_145063_46_0004_alto.xml-2-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17940813_146391_64_0003_alto.xml-2-15", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18270514_144028_111_0004_alto.xml-1-34", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17990605_144028_126_0003_alto.xml-2-1", "label": 4, "to": "bib15650837_18090204_146391_10_0002_alto.xml-6-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17990605_144028_126_0003_alto.xml-2-1", "label": 3.5, "to": "bib13506739_17960616_144030_134_0001_alto.xml-9-20", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18260222_145289_8_0006_alto.xml-6-0", "label": 3.5, "to": "bib19223423_17961119_145063_46_0004_alto.xml-2-19", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18260222_145289_8_0006_alto.xml-6-0", "label": 3.5, "to": "bib11653828_17971125_144028_271_0002_alto.xml-5-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280317_147682_65_0004_alto.xml-60-12", "label": 4, "to": "bib11653828_18210804_144028_180_0003_alto.xml-3-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280221_147682_44_0004_alto.xml-6-56", "label": 4, "to": "bib15650837_18090204_146391_10_0002_alto.xml-6-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210228_144030_49_0015_alto.xml-15-20", "label": 3.5, "to": "bib19227291_18221127_145289_48_0002_alto.xml-4-33", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18210228_144030_49_0015_alto.xml-15-20", "label": 4, "to": "bib11653828_17980915_144028_213_0003_alto.xml-2-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18201009_144030_234_0011_alto.xml-14-28", "label": 4, "to": "bib11653828_18270514_144028_111_0004_alto.xml-1-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18201009_144030_234_0011_alto.xml-14-28", "label": 4, "to": "bib11653828_18100628_144028_148_0002_alto.xml-6-90", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300626_146391_51_0004_alto.xml-11-9", "label": 4, "to": "bib19277277_18280603_147682_127_0001_alto.xml-4-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270514_144028_111_0004_alto.xml-1-34", "label": 4, "to": "bib11653806_18070701_145120_70_0002_alto.xml-2-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270514_144028_111_0004_alto.xml-1-34", "label": 3.5, "to": "bib11653828_17920503_144028_103_0001_alto.xml-3-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270514_144028_111_0004_alto.xml-1-34", "label": 4, "to": "bib11653828_18220425_144028_95_0003_alto.xml-3-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270514_144028_111_0004_alto.xml-1-34", "label": 4, "to": "bib19277277_18280603_147682_127_0001_alto.xml-4-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270512_147682_110_0004_alto.xml-35-8", "label": 4, "to": "bib11653823_18291201_0_279_0002_alto.xml-15-117", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270512_147682_110_0004_alto.xml-35-8", "label": 3.5, "to": "bib11653825_18140509_145134_51_0001_alto.xml-1-19", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18090627_145134_75_0002_alto.xml-10-16", "label": 4, "to": "bib19277346_18240911_147394_37_0002_alto.xml-10-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18261012_144028_237_0004_alto.xml-15-14", "label": 3.5, "to": "bib19223423_17961119_145063_46_0004_alto.xml-2-19", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17920627_144028_146_0002_alto.xml-6-18", "label": 4, "to": "bib11653828_18210804_144028_180_0003_alto.xml-3-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18240204_145289_5_0003_alto.xml-10-21", "label": 4, "to": "bib19277277_18280603_147682_127_0001_alto.xml-4-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18240204_145289_5_0003_alto.xml-10-21", "label": 4, "to": "bib15650837_18090204_146391_10_0002_alto.xml-6-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17980915_144028_213_0003_alto.xml-2-17", "label": 4, "to": "bib11653828_17921115_144028_265_0003_alto.xml-8-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18240911_147394_37_0002_alto.xml-10-10", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18210804_144028_180_0003_alto.xml-3-24", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18240911_147394_37_0002_alto.xml-10-10", "label": 4, "to": "bib15650837_17900609_146391_46_0003_alto.xml-5-55", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18240911_147394_37_0002_alto.xml-10-10", "label": 4, "to": "bib11653828_17921115_144028_265_0003_alto.xml-8-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18240911_147394_37_0002_alto.xml-10-10", "label": 4, "to": "bib11653828_18250328_144028_71_0003_alto.xml-3-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18140509_145134_51_0001_alto.xml-1-19", "label": 3.5, "to": "bib19223423_17961119_145063_46_0004_alto.xml-2-19", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18140509_145134_51_0001_alto.xml-1-19", "label": 4, "to": "bib19277277_18280603_147682_127_0001_alto.xml-4-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17980405_148003_27_0002_alto.xml-3-4", "label": 3, "to": "bib19223423_17961119_145063_46_0004_alto.xml-2-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18000625_144028_140_0001_alto.xml-6-75", "label": 4, "to": "bib13506739_18250324_144030_69_0004_alto.xml-10-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_17961119_145063_46_0004_alto.xml-2-19", "label": 4, "to": "bib19277277_18280603_147682_127_0001_alto.xml-4-10", "weight": 4.0, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>