<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653825_18150704_145134_71_0002_alto.xml-8-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 utdikad sank mark ar kalkens w\u00e4lg\u00f6rande werkan annu mera\u003cbr\u003esynbar, \u00e4n p\u00e4 ben f\u00f6rut hasdade jorden; besia f\u00e4lt, forn f\u00f6rut i\u003cbr\u003e\u00e4rtusende warit wattendruckna, hysa en m\u00e4ngd lemningar af w\u00e4xt- och\u003cbr\u003edjur-\u00e4mnen^ som i f\u00f6rsta b\u00f6rjan ej \u00e4ro stickliga att imber \u00bb h\u00e4lla\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, men gcuom ben branda kai \u00bb fens \u00e4werkan, nu p\u00e4 en\u003cbr\u003eg\u00e4ng begynna blifwcr b\u00e4rande, hwarjcmte h\u00e4r, \u00e4fwen forn 1 \u0027 annan \u00bb\u003cbr\u003ejord, mastar, msccter och deras \u00e4gg, af kalken f\u00f6rst\u00f6ras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18150704_145134_71_0002_alto.xml-8-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1886.85, "y": 1378.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240524_144028_119_0004_alto.xml-10-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enet blir han klar derigenom, att sw.ifwelfyran f\u00f6renar sig med\u003cbr\u003ejordrartiklarne, och nu d\u00f6dar wattnet Marne, tillintetg\u00f6r\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e och uppfr\u00e4ter stenarne, som ligga p\u00e4 flodens\u003cbr\u003ebotten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240524_144028_119_0004_alto.xml-10-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 665.55, "y": 920.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300603_144030_125_0001_alto.xml-1-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r 8rstiden owanligt kylig luft, och som landtmannen ansett\u003cbr\u003ef\u00f6r st\u00f6rsta f\u00f6r \u00bb man i miftcnde till 8rswexten, tyckas med dagen sol\u003cbr\u003eoch sommartid wil\u0026gt; a 8terkomma; imellertid har \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003emed en f\u00f6rmanande hastighet sortskyndat i de sednare daaarne, och\u003cbr\u003elofwar allt godt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300603_144030_125_0001_alto.xml-1-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 945.1, "y": 1530.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib15650837_18251001_146391_78_0001_alto.xml-5-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar f\u00f6rst\u00f6rt all \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e; r\u00f6rliga sandkullar, som\u003cbr\u003eckro en lek f\u00f6r de ifr\u00e4n det gr\u00e4nsl\u00f6sa hafwet obehindradt framrusande\u003cbr\u003estormarna, uppst\u00e4, bortf\u00f6ras och samla sig \u00e4n p\u00e4 det cna, \u00e4n p\u00e4 det\u003cbr\u003eandra stallet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18251001_146391_78_0001_alto.xml-5-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1683.9, "y": 1329.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom \u003cb\u003eVegetation\u003c/b\u003e antyda en yngre formation \u00e4n den gamla\u003cbr\u003ekontinenten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1677.6, "y": 1453.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib13506739_18221211_144030_289_0005_alto.xml-14-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00f6 170 till 200 last; Betet tillr\u00e4ckligt; Skog och Timmer till\u003cbr\u003ehusbehof; mycket l\u00f6ft\u00e4ckt; stor Tr\u00e4dg\u00e4rd med firm\u00e4nlig bel\u00e4genhet och\u003cbr\u003etidig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18221211_144030_289_0005_alto.xml-14-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1908.75, "y": 1495.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160430_144028_99_0003_alto.xml-10-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekjusa, listiga f\u00e4rg \u2014 ett beivir p\u00e4 \u003cb\u003evegetationens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ewanmagt; ty under s\u00f6derns himmel \u00e4r ben dunklare och Msom fullblodig\u003cbr\u003eger en s\u00e4llsam anblick mot det f\u00f6r hfrigt r\u00e4dande str\u00e4nga lynnet i ben\u003cbr\u003enordista naturen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160430_144028_99_0003_alto.xml-10-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1228.9, "y": 713.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300609_146391_46_0001_alto.xml-9-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen irona naturen ar nu isin f\u00e4gring, och, it jusi soln man\u003cbr\u003e\u00f6nskade det, intr\u00e4ffade sedan i f\u00f6rrsigarS ett sakta regn, som\u003cbr\u003ef\u00f6rherrligar den och allt \u00bb mer nopli sivar\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300609_146391_46_0001_alto.xml-9-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1705.95, "y": 1387.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290527_144028_121_0002_alto.xml-11-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKolonien har fatt till sk\u00e4nks en stor landstr\u00e4cka, och hennes\u003cbr\u003esubsistens \u00e4r betryggad genom en fruktbar mark och en kraftig\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290527_144028_121_0002_alto.xml-11-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 256.935, "y": 1067.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-0-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eVegetationen\u003c/b\u003e i f\u00f6rh\u00e5llande till jordm\u00e5nen Ilar gitvit\u003cbr\u003ef\u00f6rf. anledning till en vext-geologi, nied h\u00f6gst upplysande\u003cbr\u003eunders\u00f6kningar, men af f\u00f6r vidstr\u00e4ckt omfattning, att upptagas i en\u003cbr\u003e\u00f6fversigt sorn denna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-0-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1577.45, "y": 682.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280517_144028_113_0004_alto.xml-4-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edrak \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e \u00bb men den numera intr\u00e4ffade wackra\u003cbr\u003ew\u00e4derleken eks\u00e4tter f\u00f6rlusten, och en enda nalle regn kan herrligt\u003cbr\u003efruktbargSra w\u00e4k i alla h\u00e4nseenden b\u00f6rdiga jordm\u00e4n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280517_144028_113_0004_alto.xml-4-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1285.3, "y": 1783.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estaden St James, sorn ligger i en bergsklyfta emellan tv\u00e5 h\u00f6ga,\u003cbr\u003estela, p\u00e5 ali \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e blottade lavaklippor, och genom sitt\u003cbr\u003ev\u00e4nliga utseende g\u00f6ra det dystra i dess omgifning s\u00e5 mycket\u003cbr\u003em\u00e4rkbarare, f\u00f6rde oss en slingrande, i klippan inhuggen v\u00e4g, uppf\u00f6re\u003cbr\u003ede stela, af naturen og\u00e4ngliga bergsafsatserna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1502.25, "y": 1204.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270702_147682_151_0001_alto.xml-32-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e tyckeS Kornet dock cj lofwa n\u00e4gon rik\u003cbr\u003est\u00f6rd, och \u00f6fwcrhufwud har s\u00e4den drisivit Men i halm dit ax.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270702_147682_151_0001_alto.xml-32-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 828.35, "y": 482.01}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653806_18200829_145120_96_0002_alto.xml-4-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLandet togs, p\u00e4 manligt satt, 1 \u0027 brsitttung, \u00e4 Hans Sror-\u003cbr\u003eBritanniffa Maj:rs w\u00e4gner, och fick namn af VZya S\u00f6dra Shetland\u003cbr\u003e\u00e9thnafft war tempereradt; str\u00e4nderne w\u00f6r\u00f6 bergige och, efter allt\u003cbr\u003eutseende, obebodde, rilen saknade icke \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, ty p\u00e4 m\u00e4nga\u003cbr\u003eskallen w\u00e4xtc grall och furutr\u00e4d; i det hela liknade landet mycket\u003cbr\u003eNorrsta kusten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18200829_145120_96_0002_alto.xml-4-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1492.9, "y": 464.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300505_147682_102_0001_alto.xml-9-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed kylig luft, har denne nu anragit en blidare temperatur,\u003cbr\u003esein fortffynbar \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300505_147682_102_0001_alto.xml-9-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1274.7, "y": 1046.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6l staffa de ljuset en finare paffage och befordra\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e p\u00e4 planeterne m. Et \u00bb Mayn, d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1159.0, "y": 1213.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653823_18250704_144010_150_0003_alto.xml-14-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAore-nen \u00e4r bekant f\u00f6r en yppig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, srngtbar\u003cbr\u003etordmon, en o\u00e4 Idag w\u00e4rling \u0026 gt; af fiskrika matten, b\u00f6rdiga statler,\u003cbr\u003estogskladda h\u00f6gber och berg, b emaria \u00e4n nied wackra l\u00f6ftr\u00e4d, \u00e4n med\u003cbr\u003emoget byggnadsmirke; den \u00e4r tillika k\u00e4nd f\u00f6r h\u00e4lsosam lnst och best\u003cbr\u003einnem\u00e4nare tor ett m\u00e5ttligt och arbetsfamt lefnadss\u00e4tt samt tor en\u003cbr\u003es\u00e4rdeles f\u00e4rdighet i st\u00f6ld, och qwinnvrua \u00e4ga en \u00bb im\u00e4rki sticklighet\u003cbr\u003eimid BofiapSstokfel, span - och m\u00e4fnad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18250704_144010_150_0003_alto.xml-14-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1141.65, "y": 484.335}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301122_144028_271_0002_alto.xml-0-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elandstr\u00e4ckornas kalkartade eller granithaltiga jordm\u00e5n \u00e4r\u003cbr\u003emindre gynnande f\u00f6r deras \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, hvarf\u00f6re de h\u00e4r st\u00e5 mera\u003cbr\u003eisolerade och blandade med Catingas eller p\u00e5 vissa tider bladl\u00f6sa\u003cbr\u003eskogar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301122_144028_271_0002_alto.xml-0-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 686.3, "y": 993.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18161116_144028_268_0001_alto.xml-3-66", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eder har konsten ersatt Naturen * * \u2022) \u2019), \u2019),.6 * 18 Benrangel\u003cbr\u003e(\u00f6rn nian s\u00e4 s\u00e4r s\u00e4ga) har ester hand blifwit bet\u00e4ckt med iL fot djup\u003cbr\u003eSwartmylla, tillkommen af f\u00f6rmultnade leniningar af Djur, M\u00e4rter och\u003cbr\u003eMine \u00bb raner; men wore \u00e4n denna mylla djupare, s\u00e4 kunde den \u00e4nd\u00e4 icke\u003cbr\u003e\u00e4stadkomma en \u00bb vackrare \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, \u00e4n som nu finnes p\u00e4 St.\u003cbr\u003eHelena.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18161116_144028_268_0001_alto.xml-3-66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1244.25, "y": 1741.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653828_18060625_144028_142_0003_alto.xml-1-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 I b\u00f6rjan af April har \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e uppn\u00e4tt sin\u003cbr\u003eh\u00f6g,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18060625_144028_142_0003_alto.xml-1-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1596.85, "y": 1533.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653823_18250531_144010_122_0002_alto.xml-7-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e* 4) Anm\u00e4rkningar Sswer \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e p\u00e4 de h\u00f6gsta bergen\u003cbr\u003eock be plant\u00f6r, som v\u00e4lla stg siere Sr under sn\u00f6n, af Ramond.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18250531_144010_122_0002_alto.xml-7-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1604.4, "y": 462.765}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300302_144028_50_0002_alto.xml-10-55", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e2531 species af Herr Wahlenberg fullst\u00e4ndigt beskrifne,\u003cbr\u003enemligen n 65 plianerogamer oell 1 \u00bb 66 Cryptogamer, hvilket har det\u003cbr\u003ero\u00e4rkv\u00e4rga med sig att p\u00e5 siffran framvisa ett lika antal individer i\u003cbr\u003ede b\u00e5lla, till sin natur s\u00e5 mycket skiljda stora vext\u003cbr\u003eorganisationerna, oell att en enda klass, mod den obseuraste\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, innefattar * lika m\u00e5ng\u00e5 Species, sorn de \u00d6frige 25\u003cbr\u003eklasserna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300302_144028_50_0002_alto.xml-10-55\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1061.65, "y": 887.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210529_144028_124_0007_alto.xml-5-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eiiifif, lockande genom en yppig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, en sund\u003cbr\u003eluft, och de klaraste b\u00e4ckar, ned \u00bb st\u00f6rtande ifrSu h\u00f6ga berg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210529_144028_124_0007_alto.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1525.15, "y": 960.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-6-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt inbyggarnes antal, fast\u00e4n i b\u00f6rjan af denna uppst\u00e4llning 5\u003cbr\u003eg\u00e5nger st\u00f6rre \u00e4n vexternas, likv\u00e4l aftager i ett mycket hastigare\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llande \u00e4n \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-6-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 377.91, "y": 1496.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib11653828_18070915_144028_213_0003_alto.xml-3-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4 ostukibar denna \u00f6 synes wara, s\u00e4 f\u00f6rflaggad och f\u00f6rbr\u00e4nnd\u003cbr\u003ekustens nedra del werkligen \u00e4r, wisa likwal de inre ock h\u00f6gre\u003cbr\u003elrakterne i det hela en gansta yppig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e; och o \u0027 ktadt\u003cbr\u003eden stenbundna marken, regnbristen o. s. w. gifwes k\u00e4llste ingen fl\u00e4ck\u003cbr\u003ep\u00e4 jorden, s\u00e4 tjenlig f\u00f6r alla climaters produkter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18070915_144028_213_0003_alto.xml-3-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1765.05, "y": 745.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300301_144028_49_0002_alto.xml-4-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDern\u00e4st tagat i betraktande de olika vext-regioner eller\u003cbr\u003elatituder (Zonce transversa / ss), som genom \u003cb\u003evegetationens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eskiljaktighet erh\u00e5lla sin best\u00e4mda utstr\u00e4ckning, ofta helt naturligt\u003cbr\u003eintr\u00e4ffande med deri geografiska och statistiska indelningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300301_144028_49_0002_alto.xml-4-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 885.8, "y": 1395.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib19225792_17950314_147359_11_0001_alto.xml-0-57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ecT^ir\u00e4n medlet af October til medlet af May \u00e4r sot \u00bb dea, rusen\u003cbr\u003eoch b graswcn i sn\u00f6: m\u00e4nga djur f\u00f6r * \u00e4ndra d\u00e4 f\u00e4rgen och biiswa\u003cbr\u003ehwit\u00e5; under denna lid ar ganska farligt at resa, emedan man har\u003cbr\u003eexempel til \u00f6fweifl\u00f6d at m\u00e4nga bliswik s\u00f6rd\u00e4rfwade af k\u00f6lden \u00bb Icke\u003cbr\u003eDeg mindre \u00e4r \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e otroligt sn\u00e4ll sS snart solen kan\u003cbr\u003enedkasta sina upliswande str\u00e4lar, Faktoristerne som s\u00e4 uti medlet af\u003cbr\u003eJunis m\u00e4nav, kunna inom kort lid st\u00f6rda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_17950314_147359_11_0001_alto.xml-0-57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 601.3, "y": 1870.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110712_148004_77_0001_alto.xml-16-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDebrezin ser man ej sp\u00e4r af n\u00e5gon \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, blott\u003cbr\u003ewiiitersrukterne st\u00e4 st\u00f6na och\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110712_148004_77_0001_alto.xml-16-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1971.05, "y": 525.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270711_147682_159_0001_alto.xml-9-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00e4n G\u00f6theborg underr\u00e4ttas wi alt en sorglig stillhet r\u00e4der i\u003cbr\u003eha noel n, hwarcmot ett ymnigt regn upplifwat \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e, s\u00e4\u003cbr\u003eatt landet lcswar \u00f6swerfl\u00f6d af \u00e5lit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270711_147682_159_0001_alto.xml-9-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1676.0, "y": 862.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653825_18110712_145134_79_0003_alto.xml-9-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill Debretzin scs intet sp\u00e4r till \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e; blotf\u003cbr\u003ewinter fru terne ko!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18110712_145134_79_0003_alto.xml-9-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1728.65, "y": 1710.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18161116_144028_268_0001_alto.xml-4-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emesta be, \u0027, \u00e4 af lera, prydas est lika \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e; men\u003cbr\u003eden aftager i dalarna, ju n\u00e4rmare man kommer ned till Hafivet Ofta ser\u003cbr\u003eman p\u00e4 ett tr\u00e4d blommor, omogen och mogen frukt pa en g\u00e4ng.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18161116_144028_268_0001_alto.xml-4-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1486.0, "y": 796.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib11653828_18010724_144028_165_0002_alto.xml-7-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Departementet Isere ha siv.t de runDm\u00e4sioge-n och hela\u003cbr\u003e\u003cb\u003eVegetationen\u003c/b\u003e skadliga Gttterr iiljfwu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18010724_144028_165_0002_alto.xml-7-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 817.5, "y": 545.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180221_144028_43_0002_alto.xml-10-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een Tyst mil str\u00e4n Hustvudflaten, och man har der en utsigt\u003cbr\u003e\u00f6ftver en af de st\u00f6rsta och wackraste flater, kany\u00e4nda i hela W,\u003cbr\u003estindienf af 6 mils widd fr\u00e4n \u00f6ster till wester.. Har ser man beti\u003cbr\u003eyppigaste \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, beredd af jordm\u00e4nens fetma, wattentillopp\u003cbr\u003efr\u00e4n bergen och den warma lusten, och af bergen styddad f\u00f6n deli\u003cbr\u003eskarpare sj\u00f6luf, ten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180221_144028_43_0002_alto.xml-10-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1219.6, "y": 1651.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18261213_144030_279_0001_alto.xml-16-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWinstockarnes ntomordeytliga \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e har p\u00e5 del hela\u003cbr\u003ewarit stadltg f\u00f6r frukten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18261213_144030_279_0001_alto.xml-16-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1992.05, "y": 1537.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260518_144028_112_0004_alto.xml-0-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e6:o Bcst\u00e4nkes Zsrdcn med uppl\u00f6st blcksalt, s\u00e4 befordras\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e utomordentligt, och blommor och frukter hinna till\u003cbr\u003edubbel storlek mot wunligt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260518_144028_112_0004_alto.xml-0-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1499.05, "y": 563.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18291019_144028_242_0002_alto.xml-1-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003er\u00e4knades alla de, som kunde g\u00f6ra anspr\u00e5k p\u00e5 n\u00e5gon slags\u003cbr\u003estalstjenst, och till det andra folket, la masse contribuable,\u003cbr\u003ematerien, hvarmed l\u00f6rvaltningen f\u00f6retar sina experimenter, den\u003cbr\u003eof\u00f6rsl\u00e4rbara grund och mark, hvarutur hennes yppiga \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eframskjuter, hvarp\u00e5 hon betar och trampar med f\u00f6tterna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18291019_144028_242_0002_alto.xml-1-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1845.3, "y": 530.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300904_144028_204_0002_alto.xml-12-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eV\u00e5ra l\u00e4sare torde kanske k\u00e4nna den vidunderliga saga, man\u003cbr\u003eutspridt \u00f6rn detta tr\u00e4d, huru det (\u00f6rgiltade atmosferen rundfonikring,\u003cbr\u003es\u00e5 att i dess grannskap ingen \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e kunde trifvas p\u00e5 liera\u003cbr\u003emils alst\u00e5nd, huru missd\u00e5dare nied hopp \u00f6rn ben\u00e5dning uts\u00e4ndes att\u003cbr\u003ehopsamla dess k\u00e5da, huru de st\u00f6rsta f\u00f6rsigtigbetsm\u00e5rt, sorn vidtogos\u003cbr\u003ef\u00f6r att skydda elern, likv\u00e4l oftast blefvo fruktl\u00f6sa, o. s. v. Det\u003cbr\u003everkliga f\u00f6rh\u00e5llandet \u00e4r f\u00f6ljande: Det tr\u00e4d, hvarilr\u00e5n upasgiftet\u003cbr\u003etagea, v\u00e4xer p\u00e5 \u00f6stra kusten af \u00f6u lava 5 dess stam \u00e4r r und, rak och\u003cbr\u003ereser sig fullkomligt sl\u00e4t oell utan qvistar till en h\u00f6jd af bo, 70\u003cbr\u003etill oell nied 80 fot.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300904_144028_204_0002_alto.xml-12-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1109.1, "y": 524.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240805_144028_179_0003_alto.xml-9-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf Hr G:s uppgifter: 1:0 Gea det \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e p\u00e4 manens\u003cbr\u003eyta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240805_144028_179_0003_alto.xml-9-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 867.7, "y": 983.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270726_147682_172_0001_alto.xml-14-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eW\u00e4dcrleken har hittills warit allm\u00e4nneligen god f\u00f6r\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e och alla s\u00e4dcsflag l\u00e4fwa en rik ff\u00f6rd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270726_147682_172_0001_alto.xml-14-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1773.55, "y": 1466.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19223423_18250209_145063_11_0001_alto.xml-5-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen z Moj, wid soluppg\u00e4ngen, klar \u00bb nade himmelen; de swarta\u003cbr\u003et\u00f6cken, hwilka n\u00e4gra dagarS tid oupph\u00f6rligt inskr\u00e4nkt fon \u00bb kretsen,\u003cbr\u003effingrade sig; och med enS wifads sig den herrliga Otaheiti, i hela\u003cbr\u003eden ri\u00ab ka och praktfulla \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, som Naturen i rikaste\u003cbr\u003em\u00e4tt utgjutit \u00f6fwer denna f\u00f6rtjusan # It b.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18250209_145063_11_0001_alto.xml-5-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1170.5, "y": 892.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280221_147682_44_0001_alto.xml-25-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eVegetationen\u003c/b\u003e st\u00e4k, i det hela taget, 1 det st\u00f6uaste\u003cbr\u003eflor, och.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280221_147682_44_0001_alto.xml-25-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1993.1, "y": 1651.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270820_147682_193_0001_alto.xml-23-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eterna, emot kusterna dkifne hafis, hwarigenom hela landets\u003cbr\u003eklimat blifwit mindre godt f\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270820_147682_193_0001_alto.xml-23-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2200.4, "y": 937.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGom Spaluarernr fstke mycket h\u00f6gre w\u00e4rde p\u00e4 Hoptis Guld och\u003cbr\u003eSiifwergiufwor, \u00e4n p\u00e4 betz yppiga \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, f\u00e4 h\u00e4nde det, att\u003cbr\u003ehela folkm\u00e4ngden blek \u0027 innan torr f\u00f6r \u00bb st\u00f6rd genom \u00f6fwerdrifwek\u003cbr\u003estr\u00e4ngt arbete t grufworna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 989.6, "y": 1032.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-4-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een annan sida, g\u00e5r mycket utrymme f\u00f6r flen vilda\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e f\u00f6rloradt genom markens uppodling till s\u00e4d och\u003cbr\u003efodervexter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-4-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1831.55, "y": 1426.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653823_18230121_144010_16_0007_alto.xml-4-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eseli, uti dan b \u0027 r igaste iordmcn; H\u00f6 170 till Loa last; Betet\u003cbr\u003etillr\u00e4ckligt; Skog och Timmer till husbehof; mycken t\u00e4ckt; stor\u003cbr\u003eTr\u00e4dg\u00e4rd med f\u00f6rmonstg be\u00ab \u00e4genh-t och tidig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e;\u003cbr\u003eByggningarne uts\u00f6raS p \u2018: en st\u00f6rre Tr\u00e4dbyggnius, gammal men i gsdt P\u003cbr\u003e\u00bb \u0027, in \u0027 eh\u00e4llande Sal och 7 Rum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18230121_144010_16_0007_alto.xml-4-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1476.3, "y": 703.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300605_144028_127_0001_alto.xml-11-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIbland Hinduernas religi\u00f6sa lester \u00e4r dea till Guri,\u003cbr\u003e\u00f6fverfl\u00f6dets Gudinna, den m\u00e4rkv\u00e4rdigaste; den Ar\u00e5s under\u003cbr\u003ev\u00e5rnattjemningen, vid hvilken jorden under den tropiska hinden \u00e4r\u003cbr\u003esmyckad med den yppigaste \u003cb\u003evegetations\u003c/b\u003e \u00f6f-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300605_144028_127_0001_alto.xml-11-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 244.465, "y": 1292.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18260714_144010_160_0002_alto.xml-4-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen allm\u00e4nna torka och betta, som, allt sedan Maj m\u00e5nads\u003cbr\u003eb\u00f6rjan, oafbrutet f\u00f6rqw\u00e4fl och utrotat en del af \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch till br\u00e4dmognaS framst\u00f6rtat en annan, har bidragit att \u00f6ka de\u003cbr\u003eflcrest\u00e4krS i L\u00e4net uppkomna 0lyckor, fom haft sin upprinnelse i\u003cbr\u003eowarfam ward af eiden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18260714_144010_160_0002_alto.xml-4-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1217.75, "y": 1406.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19227306_18280603_147700_23_0003_alto.xml-3-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNu- asss\u00e4r man stengeln, (l\u00e4r s\u00f6nder buteljen och finner har\u003cbr\u003eett \u003cb\u003evegetationens\u003c/b\u003e fenomen: en Hparrisstengel af n\u00e4ra ett\u003cbr\u003est\u00e4ipunds wigt, skapad som ett nystan och s\u00e4 m\u00f6r som den allrab\u00e4sta as\u003cbr\u003e\u00bb maa w\u00e4xt\u00b0.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18280603_147700_23_0003_alto.xml-3-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1167.45, "y": 972.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300219_144028_41_0002_alto.xml-2-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eafsattsen till en liten, med kullar omgifveti kitlelformig dal,\u003cbr\u003esorn, skyddad f\u00f6r vinden, med aili vackra \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e erbjuder\u003cbr\u003een ganska v\u00e4nlig anblick.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300219_144028_41_0002_alto.xml-2-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1210.7, "y": 836.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280821_147682_194_0001_alto.xml-10-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einognad med k\u00e4mpakraft och knappt torde N\u00e4gon erinra sig ott,\u003cbr\u003esom nu, wid denna lid fullmoget Korn och H\u00e4ste redan funnits styladt\u003cbr\u003eh\u00e4r i trakten, hwarest \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e wanfigen fortskrider\u003cbr\u003el\u00e4ngsammare \u00e4n annorst\u00e4des.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280821_147682_194_0001_alto.xml-10-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 940.4, "y": 1636.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270517_147682_114_0001_alto.xml-10-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWi hafwa haft wackra w\u00e4rdagar-och ett f\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003egynnande w\u00e4der hcrrstar nu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270517_147682_114_0001_alto.xml-10-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1519.05, "y": 1672.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653806_18090117_145120_9_0002_alto.xml-3-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^ Det sker icke, som man skulle f\u00f6rmoda / p\u00e4 del s\u00e4tlet, all\u003cbr\u003edel formerar nya f\u00f6reningar (combinaifons) t jorden, som g\u00f6ra henne\u003cbr\u003eotjenlig f\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e; eller alt det f\u00f6r\u00e4ndrar safterne som\u003cbr\u003ew\u00e4xten drager ur jorden till sin n\u00e4ring.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18090117_145120_9_0002_alto.xml-3-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1015.05, "y": 604.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301122_144028_271_0002_alto.xml-3-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eherrskar samma formernas yppighet, storhet och majest\u00e4t, som i\u003cbr\u003ede sydliga skogarna; inen den gl\u00f6dande hettan, da n\u00e4stan dagligen\u003cbr\u003enedst\u00f6rtande regnskurarna, de fl\u00f6dande str\u00f6mmarse f\u00f6rs\u00e4tta\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e i en evig oro och g\u00e4sning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301122_144028_271_0002_alto.xml-3-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 904.55, "y": 1843.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 utdikad sank mark \u00e4r kalkens w\u00e4la\u00f6, rande werkan annu mera\u003cbr\u003esynbar, \u00e4n p\u00e4 ben f\u00f6rut h\u00e4fdade jorden; dessa f\u00e4lt, font f\u00f6rut i\u003cbr\u003e\u00e5rtusende warit wattendruckna, hysa en m\u00e4ngd lemningar af w\u00e4xt- och\u003cbr\u003edjur-\u00e4mnen, som i f\u00f6rsta b\u00f6rjan ej \u00e4ro flickliga att under, h\u00e4lla\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, men genom ben br\u00e4nda kai \u00bb sens \u00e4werkan, nu p\u00e4 en\u003cbr\u003eg\u00e4ng begynna blifw \u00bb b\u00e4rande, hwarjemte h\u00e4r, \u00e4fwen som l annan jord,\u003cbr\u003emastar, insecter och deras agg, af kalken f\u00f6rst\u00f6ras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1008.3, "y": 782.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib11653828_18070609_144028_130_0003_alto.xml-7-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen har icke sp\u00e4r as \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, utan \u00e4r bet\u00e4ckt med\u003cbr\u003emutzlor zch\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18070609_144028_130_0003_alto.xml-7-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2046.9, "y": 1493.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210529_144028_124_0002_alto.xml-9-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eseglar, och intet sp\u00e4r af lif, intet tecken till\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, s\u00f6rminssadc hennes melanchoU\u0026gt; 7a\u003cbr\u003eutseende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210529_144028_124_0002_alto.xml-9-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1507.65, "y": 1429.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-8-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efropp!\u00f6r \u00f6st, emedan m\u00e4rt haf och w\u00e4r dunkla rller af\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e bet\u00e4ckta mark ej sa starkt reflecterar ljuset, att\u003cbr\u003es\u00e4dant more m\u00f6jligt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-8-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 947.45, "y": 876.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300510_144010_106_0001_alto.xml-5-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder hela denna m\u00e4nad har w\u00e4derleken warit owanligt regnig,\u003cbr\u003e\u00e4nda tills b\u00f6nan af denna mecka, d\u00e4 torr och warm luft intr\u00e4ffat, till\u003cbr\u003emycken f\u00f6rmon f\u00f6r den b\u00f6rjande \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e, soln torde hastigt\u003cbr\u003efortg\u00e4, viii delina w\u00e4derlck fortfar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300510_144010_106_0001_alto.xml-5-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1033.55, "y": 1898.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653828_18110716_144028_162_0003_alto.xml-2-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei tira m\u00e4lla ter, ha fira p\u00e4 flera orter f\u00f6rst\u00f6rt n\u00e4stan att\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18110716_144028_162_0003_alto.xml-2-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1808.65, "y": 1104.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-3-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan erinrar h\u00e4rvid \u00f6rn verkan af befolkningen \u00e4fven p\u00e5\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e eller vext-\u00f6kningen; ehuru man icke l\u00e4rer t\u00e5 lemna\u003cbr\u003eur sigte, alt den st\u00f6rsta vextrikhet tr\u00e4ffas p\u00e5 en b\u00e4ttre jordm\u00e5n, och\u003cbr\u003eunder andra gynnande omst\u00e4ndigheter, hvilka naturligtvis f\u00f6rm\u00e5tt\u003cbr\u003emenniskan att f\u00f6retr\u00e4^ desvis inkr\u00e4kta flen, och s\u00e5ledes f\u00f6r\u00f6ka sig i\u003cbr\u003eantal, bredevid j\u00f6rdens \u00f6mnigare alster.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-3-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 896.15, "y": 1935.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300128_144010_22_0002_alto.xml-11-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efstglm- har \u00f6n s\u00e4kerligen att tacka st\u00f6r de fe ri la sp\u00e4 ren\u003cbr\u003etill ben \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, fr-m lin f\u00f6rst\u00f6nar henne.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300128_144010_22_0002_alto.xml-11-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 563.5, "y": 1001.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210629_144028_149_0002_alto.xml-2-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efloder nordmarks, ingenst\u00e4des saknades byggnadSwirke;\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e war rik lill och mod p\u00e4 okanda - v\u00e4xter; s\u00e4 m\u00e4l\u003cbr\u003edjuren sein w\u00e4xtcrna moro frodiga; endast de f\u00e4 \u0026 gt; n-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210629_144028_149_0002_alto.xml-2-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1607.8, "y": 1453.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270718_144028_165_0004_alto.xml-5-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emecka, d\u00e4 bl\u00e4st och regn utm\u00e4rkte hwarje dag, war den likm\u00e4l\u003cbr\u003etroligen en w\u00e4l \u00bb gerning f\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e, sam derigenom n\u00e4got\u003cbr\u003eupplifwat\u00f6 efter den l\u00e4ngwariga torrkans f\u00f6rh\u00e4rjningar. \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270718_144028_165_0004_alto.xml-5-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1682.05, "y": 798.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280607_147682_131_0001_alto.xml-15-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNu afst\u00e4r nian st\u00e4ngeln, st\u00e4r s\u00f6nder buteljen, och finner har\u003cbr\u003eett \u003cb\u003evegetationens\u003c/b\u003e fenomen: en sparrissiengfel af nara ett\u003cbr\u003est\u00e4lpiinds wigt, stapat som ett nystan och f\u00e4 m\u00f6r som den alldrab\u00e4sta\u003cbr\u003eaf denna wept.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280607_147682_131_0001_alto.xml-15-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 912.9, "y": 1348.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180523_144028_115_0001_alto.xml-7-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e4 mali afseende p\u00e4 massornas former, som \u003cb\u003evegetationens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch luftens beskaffenhet och den af det hela retade moralista k\u00e4nslans\u003cbr\u003ecaracter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180523_144028_115_0001_alto.xml-7-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1196.1, "y": 1770.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300608_147682_129_0001_alto.xml-5-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emarit kall och regnig, har hejdat \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e i fin\u003cbr\u003efart; n8gra starka frostn\u00e4tter hafwa \u00e4fmen infunnit flg; det oaktadt\u003cbr\u003e\u00e4r R8gcn i allm\u00e4nhet-mycket \u0026 gt; 8fmande och p8 flere st\u00e4llen\u003cbr\u003ebetydligt f\u00f6rsigkommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300608_147682_129_0001_alto.xml-5-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1795.7, "y": 1163.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653806_18140222_145120_28_0002_alto.xml-4-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt detta f\u00f6rfarande upptager mycken tid och fordrar mycket\u003cbr\u003ebr\u00e4nsle, n\u00e4r fr\u00e4ga \u00e4r att g\u00f6 \u00bb ra delta i stort, s\u00e4 hindrar ej\u003cbr\u003etolkningen, att ju en del af den saft som marit \u00e4mnad att befordra\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, mt \u00bb genom frosten blif \u00bb wit f\u00f6rwzndlad till\u003cbr\u003ewatten, blif^er q.var til \u00bb lika med ett dennaiordw\u00e4xt tNh\u00f6rande\u003cbr\u003effarpt grund\u00e4mne, hwilket fraMriNqsr en \u00f6fwer \u00bb fl\u00f6dig m ss?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18140222_145120_28_0002_alto.xml-4-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 597.6, "y": 975.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653828_18121216_144028_293_0003_alto.xml-10-66", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehafwen \u00e4ro oumb\u00e4rliga till jordens best\u00e4nd, i det dunster\u003cbr\u003euppstiga genom solw\u00e4r, man utur kem, hwilka antingen genom moln fukta\u003cbr\u003ejorden och g\u00f6ra henne skicklig till w\u00e4xtcrs frambringande, eller\u003cbr\u003es\u00f6njccka sig wid kalla bergstoppar, bilda k\u00e4llor o \u00bb ch str\u00f6mmar, s\u00e4\u003cbr\u003etyckas vik cometcrne wara best\u00e4mda till alt igenom sina utdunstningar\u003cbr\u003eoch f\u00f6rtjockake \u00e4ngar crs\u00e4lta del watten, som genom \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch f\u00f6rruttnelse bllfwit dra \u00bb get ifr\u00e4n hafmet och f\u00f6rwandladt till\u003cbr\u003een torr jord; ty alla vegetabilier ha siw \u00bb sin w\u00e4xt \u00bb drift helt och\u003cbr\u003eh\u00e4llet af poatmet, och sedan f\u00f6rwandlaS de genom f\u00f6rrMtnelfe till\u003cbr\u003est\u00f6rsta delen i torr jord \u00bb \u00e4fwen aff\u00f6ndrar sig af ruttet watten\u003cbr\u003ealltid en gyttja.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18121216_144028_293_0003_alto.xml-10-66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1718.85, "y": 714.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100908_144028_210_0001_alto.xml-2-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4r delar sia i flere grenar, pa hwilkas wattenspegcl\u003cbr\u003esolstr\u00e4larne \u00e4terstudfa, och bildar en pr\u00e4ktig o: denna \u00f6 liggande\u003cbr\u003eutbredd f\u00f6r evra \u00f6gon med sin frodiga \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, bekl\u00e4dd med\u003cbr\u003een oandligt omwaxlande gr\u00f6n tapet och bestuggad af en otalig m\u00e4ngd\u003cbr\u003etr\u00e4n \u0026 lt; if alla slag och stapnadcr, ibland hwilka h\u00f6jer sig stolt\u003cbr\u003eden hwit\u00e5 poppeln, sam ar s\u00e4 allm\u00e4n pa denna kust, att man egenteligen\u003cbr\u003ekunde kalla ben Rhonetr\u00e4det.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100908_144028_210_0001_alto.xml-2-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1724.85, "y": 1039.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653823_18291110_0_261_0002_alto.xml-9-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4fwen \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e; slutligen ser man endast kostnad\u003cbr\u003etorr mosta och e \u00bb m\u00e4ngd uttorrkade nedfallna tr\u00e4d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18291110_0_261_0002_alto.xml-9-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1434.55, "y": 442.38}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653806_18110827_145120_99_0002_alto.xml-3-75", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r delta synbart i distr.ctet Tenochtitmn, som wid Spmjprernes\u003cbr\u003eankomst och d\u00e4 sslarne intogo st\u00f6rre widd samt ofta nied bs\u0026gt; ver \u00bb\u003cbr\u003esw\u00e4mningar wattnade land t\u0026gt; war mycket gr\u00f6n \u00bb och fruktb\u00e4rande.. En\u003cbr\u003estor del af Nya Spanien \u00e4r likrv\u00e4l att r\u00e4kna bland de frodigaste\u003cbr\u003el\u00e4nder p\u00e4 Ior \u00bb \u00bb em Sluttningen af Lordiller K 11 utsatt f\u00f6r fuktiga\u003cbr\u003ewindar och ttcken, sorn \u00e4stadkom \u00bb ma en fl\u00f6n och stark\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, men \u00e4ro till ka stadliga f\u00f6r nykomlingars helst,,\u003cbr\u003etyst Mdcr Tropikerne \u00e4r Euftitw ohclsosamhct v \u0026 *\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18110827_145120_99_0002_alto.xml-3-75\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1604.3, "y": 2004.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653828_18040911_144028_211_0002_alto.xml-2-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e... re ivar f\u00f6r S\u00e4llskapet s\u00e4 myckel mer wigligt, som, enligt\u003cbr\u003eandra Hush\u00e5llarcs uppgifter, kalkens nyttjande ival i b\u00f6rjan p\u00e4drifwcr\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e, men ett ben sedermera likasom igenom en \u00f6wer\u003cbr\u003esp\u00e4nning utt\u00f6mmer \u00e5kerns must och fetma, och att den sedan beh\u00f6fwer s\u003cbr\u003e\u00bb mycket mer g\u00f6dning om ben stall fortfara ali wara b\u00e4rande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18040911_144028_211_0002_alto.xml-2-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2009.55, "y": 1259.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib19227291_18170115_145289_3_0002_alto.xml-6-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan ser h\u00e4r intet annat \u00e4n stein berg utan \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003efr\u00e4n 50 till 1500 Famnars jloisee \u0027) h\u00f6gd, och en enda Sl\u00e4tt, der\u003cbr\u003eBonaparte residerar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18170115_145289_3_0002_alto.xml-6-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1673.0, "y": 545.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653823_18220720_144010_166_0001_alto.xml-0-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder refan norrut, wid medlet af Ju \u00bb ii, fann jag, att\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e i allm\u00e4nhet blifwit h\u00e4mmad och att w\u00e4rs\u00e4det p\u00e4\u003cbr\u003em\u00e4nga st\u00e4llen hade lidit af den torra, kalla och stormiga w\u00e4derleken,\u003cbr\u003esom l\u00e4nge herrssat; Men den warma sominarluften, som infann sig\u003cbr\u003emidfominarsafton och sedan fortfarit, har f\u00f6rb\u00e4ttrat utsigten med en\u003cbr\u003ef\u00f6rundransw\u00e4rd ha?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18220720_144010_166_0001_alto.xml-0-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1448.65, "y": 1482.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e utbredde sig i att dess futthet \u00f6fwrr hans\u003cbr\u003etr\u00e4dg\u00e4rd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1611.8, "y": 803.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDecember: K-jsar Alexander hade p\u00e4 sin \u00e4ter- de- H\u00e4r \u00f6nstar jag\u003cbr\u003ef\u00e4 tillbringa mina sista dagar, resa fr\u00e4n Tagsnrog genom Krim, i\u003cbr\u003etrakten af Se- i h\u00e4ndelse jag lemnar fr\u00e4n mig Regeringen\", bastopol,\u003cbr\u003es\u00e4 beundrat yppigheten ock sk\u00f6nheten i Med dessa tankar ingick han i\u003cbr\u003eett n\u00e4ra derwid be- denna sydliga \u003cb\u003eVegetation\u003c/b\u003e och det pittoreska\u003cbr\u003ei be- l\u00e4get Munktloster, der han qwarblef, under lagenheten, att han,\u003cbr\u003emed den honom i sista stun- en and\u00e4gtig sinnesst\u00e4mning, \u00f6fwer en\u003cbr\u003etimmas tid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1171.85, "y": 1279.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19227291_18251109_145289_45_0002_alto.xml-2-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eProfessor Nilsson S\u00e4ustapet underr\u00e4ttelsen om en ung Alligator,\u003cbr\u003efunnen lefwande i en back, n\u00e4ra Helsingborg, och Professor Agardh nya\u003cbr\u003eobservationer \u00f6fwer saftens crrcnlation hos \u0026 lt; Lhars, samt de\u003cbr\u003edermed i sammanhang st\u00e5ende \u003cb\u003eVegetations\u003c/b\u003e fenomener.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18251109_145289_45_0002_alto.xml-2-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1322.8, "y": 397.265}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib15650837_18290603_146391_44_0001_alto.xml-12-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf m\u00e4naden fortfarande starka solwarme om dagarna, som omwexlat\u003cbr\u003emed mer och mindre markbara nattfroster, ^ har wisat menlig werkan p\u00e4\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e i allm\u00e4nhetmen synnerligest p\u00e4 h\u00f6sts\u00e4det.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18290603_146391_44_0001_alto.xml-12-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1435.25, "y": 1592.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653806_18200216_145120_19_0002_alto.xml-10-72", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efullst\u00e4udiahcl dcstrifna f\u00f6rs\u00f6k att, enligt der, anwisning, som\u003cbr\u003efinnes i Acadrmieus Annaler igi g, sednare h\u00e4ftet, br\u00e4nna ofruktbar\u003cbr\u003eLeralf (icke matjord cllkcr m\u00e4rgckakf) f\u00f6r att s\u00e5som g\u00f6dnings-amne\u003cbr\u003eanw\u00e4udas, star \u00c4cademicu utfart gme Pris as lika storlek och egeustcw\u003cbr\u003enied de sts:u\u00e4.unde Prisen; och b\u00f6ra bestrifningarue \u00f6rn dessa f\u00f6rs\u00f6k\u003cbr\u003etiilira inueh\u00e4lla en ber\u00e4ttelse, huru leran blifwit anw\u00e4ns, och burn\u003cbr\u003eden iverkat p\u00e4 \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e, tili hwars utr\u00f6nande fordras, att\u003cbr\u003eben br\u00e4nda alfw\u00e9n, fout nyttjas till f\u00f6rs\u00f6ket, sorgf\u00e4lligt skiljes\u003cbr\u003efr\u00e4n astan af det br\u00e4nsle, - s\u00f6m blifrvit anw\u00e4ndr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18200216_145120_19_0002_alto.xml-10-72\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1955.2, "y": 1684.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19227291_18300407_145289_14_0002_alto.xml-18-65", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan ma \u00bb p\u00e4 derra st\u00e4lle uppslagit ett t\u00e4lt p\u00e4 en udde as\u003cbr\u003estranden, h^-de m: n tillf\u00e4lle alt anst\u00e4lla gr\u00e4fningar i jorde \u00bb,\u003cbr\u003ehwilken war bet\u00e4ckt med wexcer, och man fann med f\u00f6rw\u00e4ning, atr denna\u003cbr\u003eudde war erc isberg, af 160 fors h\u00f6jd, f\u00f6renad med fasta landec ocd\u003cbr\u003ebet\u00e4ckt ined ett jordhwarf, foin hade en liflig\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18300407_145289_14_0002_alto.xml-18-65\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1396.0, "y": 1107.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-10-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evon * jafm trodde fig hafwa m\u00e4rkt, att m\u00e4nfaiten wid foten af\u003cbr\u003ebergen emot flutet ak d-st dag ante lo en annan colorit, likasom\u003cbr\u003estulle solstr\u00e4larne, rmder don tw\u00e4 weckyrS l\u00e4nga dagen, dufwa\u003cbr\u003eframlockat en ny \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-10-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1121.0, "y": 1461.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eAlt Salker \u00e4ro i allm\u00e4nhet skadliga f\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eoch att, da man unVantar nngra \u0026 gt; vaxt-arter, som triswas\u003cbr\u003enaturlizen i saltsj\u00f6n eller p\u00e4 dcst str\u00e4nder, alla f\u00f6rn^Haa mer eiler\u003cbr\u003emindre fort, nar de wattnas med saltsj\u00f6watken, eller nar man s\u00e4tter\u003cbr\u003edem i en jord impregnerad med salt, \u00e4r g\u00abnom \u00e4tstillige Naturforffares\u003cbr\u003er\u00f6n och f\u00f6rsik l\u00e4ngesedan bckant.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 914.85, "y": 1083.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280513_144028_110_0003_alto.xml-3-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ener h\u00e4r ett \u003cb\u003evegetationens\u003c/b\u003e fenomen: en fparrisstengel af\u003cbr\u003en\u00e4ra ett st\u00e4lpunds w Zj! \u00bb flapad som ett nystan och s\u00e4 m\u00f6r som den\u003cbr\u003eallrab\u00e4sta af denua wcxt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280513_144028_110_0003_alto.xml-3-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1787.2, "y": 1277.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300607_144030_128_0001_alto.xml-7-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e--- W\u00e4derleken, som hela f\u00f6rra manaden wari: kall och regnig,\u003cbr\u003ehar hejdat \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e i de^fart; n\u00e4gra starks frostn\u00e4tter\u003cbr\u003ehafwa \u00e4fwen infunnit sig; det oaktadt \u00e4r R\u00e4gen i allm\u00e4nhet mycket\u003cbr\u003elofwande och p\u00e4 siere st\u00e4llen betndligt f\u00f6rsigkommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300607_144030_128_0001_alto.xml-7-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1739.75, "y": 155.77}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003est\u00f6 na nar lir\u00e9n \u00e4r mi i sin f\u00e4gring; och, just svin man\u003cbr\u003e\u00f6nffade \u2022bet, in ira stade sedan i f\u00f6rrg\u00e5rs ett fatta regn, som\u003cbr\u003ef\u00f6rherrligar ben och alltmer uppliswar \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1831.25, "y": 1002.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib15650837_18290930_146391_78_0001_alto.xml-9-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^farande regn har ingifwit det mest oroande bekymkfwer\u003cbr\u003ew\u00e4rsadens inbergande: \u00e4nnu star den p\u00e4, stallen gr\u00f6n och p\u00e4 andra \u00e4ter\u003cbr\u003essuren och n\u00e4ra vorad; och ett lika underwerk af torka beh\u00f6swes som,\u003cbr\u003ekort efter midsommar, ett w\u00e4lg\u00f6rande regn d\u00e5de och undersamt beredde\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e och skinide w\u00e4ra sarh\u00e4gor f\u00f6r misiwert, onl den ej\u003cbr\u003eh\u00e4r i ort nu mera ssall wara gifwen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18290930_146391_78_0001_alto.xml-9-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2137.3, "y": 889.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^ edan jellin sommarw\u00e4rma infunnit sig, sch w\u00e4derleken \u00e4fwen\u003cbr\u003ewarit torr under en west\u00e5s tid, ehuru ben mi \u00e4ter blifwit regnaktig,\u003cbr\u003ehafwa utsigterna f\u00f6r w\u00e4rf\u00e4dsgr\u00f6dan mycket f\u00f6rb\u00e4ttrats och\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e i allm\u00e4nhet wunnit kraftig utweckling, dock minst\u003cbr\u003epotatoes-wcxten, emedan stor del af uts\u00e4det ruttnat i jorden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1284.05, "y": 812.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib19225772_18051112_148004_130_0004_alto.xml-0-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e4n sil\u00f6 och gleischerivaltnel som ax olje,, ligt f\u00f6r all\u003cbr\u003eflags \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18051112_148004_130_0004_alto.xml-0-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1496.6, "y": 1066.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270626_144010_146_0001_alto.xml-12-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOfwcrallt i L\u00e4net har Kornsadden blifwit i b\u00f6rjair af denna\u003cbr\u003emecka slutad, och br\u00e4dden \u00e4r redan p\u00e4 de flesta st\u00e4llen synlig,\u003cbr\u003ehwilkct h\u00e4rr\u00f6r till n\u00e5gon del af tidig roar och en f\u00f6r denna \u00e5rstid\u003cbr\u003euti orten omanlig w\u00e4rma samt f\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e i \u00f6frigt gynnande\u003cbr\u003ew\u00e4deriek.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270626_144010_146_0001_alto.xml-12-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1112.95, "y": 954.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300209_144010_32_0001_alto.xml-23-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEfter Jalcas f\u00f6ljer en IZ-regiorr; ingen \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esynes, \u00f6fwerchlc h\u00f6ljes marken af en ewig sn\u00f6, Men s\u00e4 snart ruan\u003cbr\u003enedstiger \u00e4t Br\u00e4sili-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300209_144010_32_0001_alto.xml-23-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1736.15, "y": 1199.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290812_144028_184_0001_alto.xml-8-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4ngde sig str\u00e5larne af denna morgonrodnad p\u00e5 Schreckhorns *)\u003cbr\u003eoch Jungfuns *) hjessor, och deras skimmer uppf\u00e5ngades af dessa ishafs\u003cbr\u003eom\u00e4tliga spegel; vintern derofvanf\u00f6re, der all \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e \u00e4r\u003cbr\u003eutd\u00f6d, tyckes uppeldas af dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290812_144028_184_0001_alto.xml-8-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 771.8, "y": 759.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300302_144028_50_0002_alto.xml-0-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rfattaren meddelar h\u00e4refter en uppst\u00e4llning af vexterne,\u003cbr\u003eefter Ordines Naturales, \u00f6fver hvilka en tabell \u00e4r utf\u00f6rd nied\u003cbr\u003ejemf\u00f6relse af Sk\u00e5nska och Lappska \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300302_144028_50_0002_alto.xml-0-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1037.5, "y": 1782.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110723_148004_81_0002_alto.xml-1-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 En 2 m\u00e4naders fortfarande torka och r\u00f6lm\u00e4naosheka har nastan\u003cbr\u003ealldeles f\u00f6rst\u00f6rt all \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e i flera trakter af Ungern P\u00e4\u003cbr\u003estora landstr\u00e4ckor \u00e4r allt f\u00f6rtorkadt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110723_148004_81_0002_alto.xml-1-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2072.9, "y": 1301.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653825_18180606_145134_65_0002_alto.xml-0-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 h\u00f6gk\u00e4ndtare st\u00e4llen, som icke lidit af wat * tufloden, ar\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e o-vanligt stark, och lofwar en god f\u00e4des- och\u003cbr\u003emnfl\u00f6rd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18180606_145134_65_0002_alto.xml-0-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1792.15, "y": 496.565}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301021_144028_244_0001_alto.xml-4-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden redan n\u00e4rmar sig de sn\u00f6bet\u00e4ckta fj\u00e4llar \u2014 ne, s\u00e5 visar den,\u003cbr\u003edet oaktadt, en temligen kraftig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, hvilken emedlertid\u003cbr\u003een betydlig m\u00e4ngd insekter har ali tacka f\u00f6r deras tillvaro, bland\u003cbr\u003ehvilka ocks\u00e5 Annas m\u00e5ng\u00e5 egna k\u00f6r denna trakt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301021_144028_244_0001_alto.xml-4-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2144.2, "y": 955.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270605_144028_128_0003_alto.xml-11-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esam framkallat en, f\u00f6r denna \u00e4rstid owanligt yppig,\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, lockar naturligtwis hwarje stadsbo hellre ut i den\u003cbr\u003efria \u0027 luften, \u00e4n inom murarnas st\u00e4ngsel och gwalm.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270605_144028_128_0003_alto.xml-11-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 783.65, "y": 1094.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18251203_144028_281_0004_alto.xml-18-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eken gr\u00e4s eller mossa, men derutom tr\u00e4ffar man den yppigaste\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18251203_144028_281_0004_alto.xml-18-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 614.5, "y": 1091.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18211022_144028_247_0001_alto.xml-5-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett ymnigt regn har ncdstr\u00f6mmat och kl\u00e4dt f\u00e4lten med en\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, som g\u00f6r att ma n!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18211022_144028_247_0001_alto.xml-5-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 748.45, "y": 578.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300301_144028_49_0002_alto.xml-9-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe longitudinella vext-regionerna (Zerne magis longitadinales)\u003cbr\u003el\u00e4g\u00e5s \u00e4fven i betraktande fr\u00e5n Lappland, hvarifr\u00e5n fjellen l\u00e4ngst\u003cbr\u003eNorrska gr\u00e4nsen, insj\u00f6-regionen lill Dalarna, oell Hafskust-regionen\u003cbr\u003ef\u00e5 sina skiljda r\u00e5-m\u00e4rken ur \u003cb\u003evegetationens\u003c/b\u003e geografi.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300301_144028_49_0002_alto.xml-9-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 781.95, "y": 1369.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300419_144028_88_0004_alto.xml-4-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egr\u00e4fning i jorden fann man, att denna f\u00f6rmenta landtudde var\u003cbr\u003eett isberg af 100 fots h\u00f6jd, bet\u00e4ckt af ett jord\u00f6fverdrag med eri\u003cbr\u003eliflig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300419_144028_88_0004_alto.xml-4-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1425.75, "y": 1392.1}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653828_18240524_144028_119_0004_alto.xml-10-20", "label": 4, "to": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300603_144030_125_0001_alto.xml-1-33", "label": 4, "to": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18251001_146391_78_0001_alto.xml-5-3", "label": 4, "to": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib11653828_18110716_144028_162_0003_alto.xml-2-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib15650837_18290603_146391_44_0001_alto.xml-12-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib13506739_18221211_144030_289_0005_alto.xml-14-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": 3, "to": "bib13506739_18261213_144030_279_0001_alto.xml-16-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib11653806_18200216_145120_19_0002_alto.xml-10-72", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib11653828_18070609_144028_130_0003_alto.xml-7-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib11653823_18300209_144010_32_0001_alto.xml-23-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib11653825_18110712_145134_79_0003_alto.xml-9-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib19277277_18280221_147682_44_0001_alto.xml-25-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": 3, "to": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": 4, "to": "bib19277277_18270517_147682_114_0001_alto.xml-10-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18221211_144030_289_0005_alto.xml-14-25", "label": 4, "to": "bib11653828_18210629_144028_149_0002_alto.xml-2-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18221211_144030_289_0005_alto.xml-14-25", "label": 4, "to": "bib19225772_18110723_148004_81_0002_alto.xml-1-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160430_144028_99_0003_alto.xml-10-8", "label": 4, "to": "bib19227306_18280603_147700_23_0003_alto.xml-3-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300609_146391_46_0001_alto.xml-9-34", "label": 4, "to": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300609_146391_46_0001_alto.xml-9-34", "label": 4, "to": "bib11653823_18220720_144010_166_0001_alto.xml-0-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300609_146391_46_0001_alto.xml-9-34", "label": 4, "to": "bib11653828_18100908_144028_210_0001_alto.xml-2-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-0-0", "label": 4, "to": "bib19227291_18170115_145289_3_0002_alto.xml-6-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": 4, "to": "bib11653828_18060625_144028_142_0003_alto.xml-1-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": 4, "to": "bib19277277_18300608_147682_129_0001_alto.xml-5-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": 4, "to": "bib11653828_18280513_144028_110_0003_alto.xml-3-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": 4, "to": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": 4, "to": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": 4, "to": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270702_147682_151_0001_alto.xml-32-1", "label": 4, "to": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300505_147682_102_0001_alto.xml-9-14", "label": 4, "to": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": 4, "to": "bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-10-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": 4, "to": "bib11653828_18240805_144028_179_0003_alto.xml-9-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": 4, "to": "bib11653828_18300301_144028_49_0002_alto.xml-4-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": 3, "to": "bib19277277_18280607_147682_131_0001_alto.xml-15-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": 4, "to": "bib19227291_18300407_145289_14_0002_alto.xml-18-65", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": 4, "to": "bib11653828_18300301_144028_49_0002_alto.xml-9-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": 3.5, "to": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": 4, "to": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": 4, "to": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18250704_144010_150_0003_alto.xml-14-6", "label": 4, "to": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301122_144028_271_0002_alto.xml-0-10", "label": 4, "to": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301122_144028_271_0002_alto.xml-0-10", "label": 4, "to": "bib11653828_18251203_144028_281_0004_alto.xml-18-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18161116_144028_268_0001_alto.xml-3-66", "label": 4, "to": "bib11653828_18180221_144028_43_0002_alto.xml-10-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18250531_144010_122_0002_alto.xml-7-5", "label": 4, "to": "bib13506739_18300607_144030_128_0001_alto.xml-7-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210529_144028_124_0007_alto.xml-5-6", "label": 4, "to": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210529_144028_124_0007_alto.xml-5-6", "label": 4, "to": "bib11653823_18300209_144010_32_0001_alto.xml-23-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210529_144028_124_0007_alto.xml-5-6", "label": 4, "to": "bib11653828_18121216_144028_293_0003_alto.xml-10-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-6-24", "label": 4, "to": "bib11653828_18300301_144028_49_0002_alto.xml-9-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270711_147682_159_0001_alto.xml-9-19", "label": 4, "to": "bib11653828_18100908_144028_210_0001_alto.xml-2-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18161116_144028_268_0001_alto.xml-4-12", "label": 4, "to": "bib19225772_18051112_148004_130_0004_alto.xml-0-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010724_144028_165_0002_alto.xml-7-9", "label": 4, "to": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180221_144028_43_0002_alto.xml-10-41", "label": 4, "to": "bib11653828_18300302_144028_50_0002_alto.xml-0-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180221_144028_43_0002_alto.xml-10-41", "label": 4, "to": "bib11653823_18220720_144010_166_0001_alto.xml-0-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180221_144028_43_0002_alto.xml-10-41", "label": 4, "to": "bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-10-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18291019_144028_242_0002_alto.xml-1-40", "label": 4, "to": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300904_144028_204_0002_alto.xml-12-28", "label": 4, "to": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240805_144028_179_0003_alto.xml-9-8", "label": 4, "to": "bib11653828_18290812_144028_184_0001_alto.xml-8-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270820_147682_193_0001_alto.xml-23-15", "label": 4, "to": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": 4, "to": "bib11653828_18270605_144028_128_0003_alto.xml-11-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": 4, "to": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": 4, "to": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": 4, "to": "bib11653828_18300219_144028_41_0002_alto.xml-2-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260714_144010_160_0002_alto.xml-4-21", "label": 4, "to": "bib11653823_18220720_144010_166_0001_alto.xml-0-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0002_alto.xml-2-20", "label": 4, "to": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280821_147682_194_0001_alto.xml-10-29", "label": 4, "to": "bib11653828_18300302_144028_50_0002_alto.xml-0-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270517_147682_114_0001_alto.xml-10-7", "label": 4, "to": "bib11653806_18110827_145120_99_0002_alto.xml-3-75", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "label": 4, "to": "bib11653828_18211022_144028_247_0001_alto.xml-5-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "label": 4, "to": "bib11653828_18290812_144028_184_0001_alto.xml-8-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "label": 4, "to": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "label": 4, "to": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18070609_144028_130_0003_alto.xml-7-5", "label": 4, "to": "bib19225772_18110723_148004_81_0002_alto.xml-1-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-8-12", "label": 4, "to": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-8-12", "label": 4, "to": "bib11653828_18270605_144028_128_0003_alto.xml-11-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18110716_144028_162_0003_alto.xml-2-13", "label": 4, "to": "bib11653828_18270718_144028_165_0004_alto.xml-5-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300128_144010_22_0002_alto.xml-11-15", "label": 4, "to": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210629_144028_149_0002_alto.xml-2-7", "label": 4, "to": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210629_144028_149_0002_alto.xml-2-7", "label": 4, "to": "bib15650837_18290603_146391_44_0001_alto.xml-12-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300608_147682_129_0001_alto.xml-5-7", "label": 4, "to": "bib11653828_18040911_144028_211_0002_alto.xml-2-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18140222_145120_28_0002_alto.xml-4-39", "label": 4, "to": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18121216_144028_293_0003_alto.xml-10-66", "label": 4, "to": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18291110_0_261_0002_alto.xml-9-1", "label": 4, "to": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18170115_145289_3_0002_alto.xml-6-9", "label": 4, "to": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "label": 4, "to": "bib11653825_18180606_145134_65_0002_alto.xml-0-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "label": 4, "to": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "label": 4, "to": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "label": 4, "to": "bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-10-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "label": 4, "to": "bib11653828_18251203_144028_281_0004_alto.xml-18-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "label": 4, "to": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": 4, "to": "bib11653828_18301021_144028_244_0001_alto.xml-4-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": 4, "to": "bib19225772_18110723_148004_81_0002_alto.xml-1-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": 4, "to": "bib15650837_18290930_146391_78_0001_alto.xml-9-47", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": 4, "to": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "label": 4, "to": "bib11653823_18270626_144010_146_0001_alto.xml-12-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18051112_148004_130_0004_alto.xml-0-13", "label": 3, "to": "bib11653828_18300419_144028_88_0004_alto.xml-4-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270605_144028_128_0003_alto.xml-11-10", "label": 4, "to": "bib11653828_18300301_144028_49_0002_alto.xml-9-32", "weight": 4.0, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>