<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#f781bf", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i37", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJedem ist ja bekannt, da\u00df in beide Gew\u00e4sser jetzt noch\u003cbr\u003egereinigtes Abwasser aus den Rieselfeldern \u003cb\u003eeinm\u00fcndet\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 898.44, "y": 280.9}, {"color": "#4daf4a", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i42", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Ampel steht hier an einer Stelle, wo zwei den ganzen Tag\u003cbr\u003e\u00fcber au\u00dferordentlich wenig befahrene Nebenstra\u00dfen (die Schillerstra\u00dfe\u003cbr\u003eund die Sch\u00f6nhauser Stra\u00dfe), in die Magistrale\u003cbr\u003e\u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1134.5, "y": 690.25}, {"color": "#4daf4a", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i30", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eW\u00e4hrend ich diese Zeilen schreibe, sind diese beiden Stra\u00dfen\u003cbr\u003eund der Singtagma-Platz. in dem sie \u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e, von einer\u003cbr\u003ebuntfarbigen Menschenmenge erf\u00fcllt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1037.2, "y": 719.22}, {"color": "#4daf4a", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i2", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDurch die Werkleitung ist zu sichern, da\u00df die Christoph-Wehner-\u003cbr\u003eMethode als Massenbewegung und die t\u00e4gliche Planaufschl\u00fcsselung als\u003cbr\u003eorganisierteste Form in das gemeinsame Ziel \u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e, alle\u003cbr\u003eWerkt\u00e4tigen zu einer bewu\u00dften Einflu\u00dfnahme auf die Leitung der\u003cbr\u003eProduktion zu erziehen und an die t\u00e4gliche Plankontrolle\u003cbr\u003eheranzuf\u00fchren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 899.37, "y": 450.03}, {"color": "#4daf4a", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i58", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie DKP erachte es als m\u00f6glich, da\u00df \u201eder Kampf um eine Wende zu\u003cbr\u003edemokratischem und sozialem Fortschritt in eine antimonopolistische\u003cbr\u003eDemokratie \u003cb\u003eeinm\u00fcndet\u003c/b\u003e\", die geeignet sei, den Weg zum\u003cbr\u003eSozialismus zu \u00f6ffnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i58\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 789.27, "y": 93.254}, {"color": "#ff7f00", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i23", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKunja-Urgentsch ist eine Stadt mit engen, f\u00fcr das alte Asien\u003cbr\u003etypischen Stra\u00dfen, die, wie sich schlangelnde B\u00e4che, in die wenigen\u003cbr\u003ebreiten, modernen Stra\u00dfen \u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 969.91, "y": 1208.9}, {"color": "#ff7f00", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i24", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBlick vom anderen Ufer des Spreckanals auf jene SteHe, wo \u00ab\u003cbr\u003einst di Alte Leipziger StraBe \u003cb\u003eeinm\u00fcndete\u003c/b\u003e Fotos: ND/ Lenke:\u003cbr\u003eM\u00e4rkisches Museum\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1397.3, "y": 849.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Krise, in die nach der Au\u00dfenpolitik nun auch Bonns\u003cbr\u003eWirtschaft \u003cb\u003eeinm\u00fcndet\u003c/b\u003e, soll mit gr\u00f6\u00dferen R\u00fcstungen und h\u00f6herer\u003cbr\u003eAggressionsbereitschaft abgeholfen werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 504.22, "y": 484.63}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuf dieser Grundlage d\u00fcrfe von der Belgrader Nachfolgekonferenz\u003cbr\u003eerwartet werden, da\u00df die vorliegenden positiven Erfahrungen gr\u00fcndlich\u003cbr\u003eausgewertet werden und in Empfehlungen f\u00fcr die weitere Entwicklung der\u003cbr\u003eZusammenarbeit und die Fortsetzung des Entspannungsprozesses\u003cbr\u003e\u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1104.7, "y": 820.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egleich mit abstrakten Welterl\u00f6sungsgedanken auch religi\u00f6se\u003cbr\u003eVorstellungen in die proletarische Revolution \u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e zu\u003cbr\u003elassen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 987.28, "y": 547.26}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Vielzahl der geographischen Theorien des Imperialismus, die\u003cbr\u003ein die Geopolitik \u003cb\u003eeinm\u00fcndeten\u003c/b\u003e, wurden in politisch-\u003cbr\u003eideologischen Auseinandersetzungen \u00fcberwunden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 803.63, "y": 696.67}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i54", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs war kennzeichnend f\u00fcr diesen Kongre\u00df, da\u00df die oft scharfe\u003cbr\u003eKritik der Referenten nicht in greifbare Vorschlage \u003cb\u003eeinm\u00fcndete\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003edem Kampf gegen die Atomr\u00fcstung in Westdeutschland einen neuen\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1176.5, "y": 636.66}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDarum sagt Genosse Chruschtschow. da\u00df friedliche Koexistenz\u003cbr\u003e\u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e m\u00fcsse In den friedlichen Wettbewerb, in den\u003cbr\u003eWettstrelt um die beste Befriedigung aller Bed\u00fcrfnisse der\u003cbr\u003eMenschen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 368.79, "y": 496.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuf einer Veranstaltung, mit der die Betriebsfestspiele\u003cbr\u003eunmittelbar in die 13. Arbeiterfestspiele \u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e, wird die\u003cbr\u003eZusammenarbeit von K\u00fcnstlern und Arbeiterkollektiven noch einmal\u003cbr\u003edemonstriert:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 914.68, "y": 736.79}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAugust Bebel und seine Genossen kamen zu dem Schlu\u00df, da\u00df\u003cbr\u003ezumindest in Deutschland der Kampf um Demokratie notwendig in den\u003cbr\u003eKampf um den Sozialismus \u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e m\u00fcsse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1272.4, "y": 478.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSchon in den einleitenden Darlegungen im ersten Kapitel \u00fcber\u003cbr\u003edie Konflikte zwischen Naturwissenschaft und Religion in der Gescmchte\u003cbr\u003ezeigt sich, da\u00df es Klohr nicht um eine Behandlung \u00e4lterer historischer\u003cbr\u003eFakten gehl, sondern da\u00df diese notwendigen Ausfuhrungen sofort\u003cbr\u003e\u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e in die offensive und leidenschaftliche, dabei aber\u003cbr\u003estets sachliche Auseinandersetzung mit den religi\u00f6sen Argumenten\u003cbr\u003eunserer Zeit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 827.19, "y": 936.73}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZum Ende ihrer Beratungen am Dienstag und Mittwoch haben dann\u003cbr\u003edie Minister aus mehr als 100 L\u00e4ndern das Wort \u2014 forderten die\u003cbr\u003eWissenschaftler die Natio-\u0027 nen auf, unverz\u00fcglich Verhandlungen zu\u003cbr\u003ebeginnen, die 1992 in eine Weltklimakonvention \u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esollen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 574.36, "y": 717.89}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiet\u00a3 rgebnisse sollen in Methodiklehrb\u00fccher f\u00fcr alle\u003cbr\u003eUnterrichtsf\u00e4cher \u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 281.67, "y": 659.79}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Wettbewerb zum 30. Jahrestag der DDR wird im Bezirk Dresden\u003cbr\u003ein eine gro\u00dfe Manifestation der sozialistischen Intelligenz im\u003cbr\u003eKulturpalast der Elbestadt \u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 75.393, "y": 420.01}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i61", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese und andere Aktionen werden \u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e in die\u003cbr\u003ediesj\u00e4hrige Weltkonferenz f\u00fcr das Verbot der nuklearen\u003cbr\u003eMassenvernichtungsmittel, die in der ersten Augusth\u00e4lfte in Tokio,\u003cbr\u003eHiroshima und Nagasaki tagt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 739.42, "y": 321.16}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie kulturellen Festtage im Bezirk Magdeburg sollen\u003cbr\u003e\u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e in die gute Bilanz der auf das Wohl des Volkes\u003cbr\u003egerichteten Politik unserer Partei der Arbeiterklasse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1542.9, "y": 302.78}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer 2. Sekret\u00e4r der SED-Bezirksleitung, Otto Heckert, regte an,\u003cbr\u003edas Volkssportprogramm des Winters \u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e zu lassen in die\u003cbr\u003eFeierlichkeiten zum 1. Mai 1960.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1305.8, "y": 794.29}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i49", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs. ist das die Dynamik einer Assoziation von Menschen, die\u003cbr\u003eihre physischen und geistigen Kr\u00e4fte frei entfalten, die in\u003cbr\u003e\u00dcbereinstimmung mit den objektiven gesellschaftlichen\u003cbr\u003eEntwicklungsgesetzen denken und handeln, die aus diesem Bewu\u00dftsein\u003cbr\u003eZielklarheit und Einheitlichkeit des Wirkens sch\u00f6pfen und deren\u003cbr\u003eLeistungswille in den Willen zur revolution\u00e4ren Weltver\u00e4nderung\u003cbr\u003e\u003cb\u003eeinm\u00fcndet\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i49\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 191.56, "y": 977.28}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDDR-Delegationsmitglied Dr. Hubert Thiehcke erkl\u00e4rte auf der\u003cbr\u003ePlenarsitzung am Donnerstag, f\u00fcr die Mitglieder des Genfer\u003cbr\u003eAbr\u00fcstungsausschusses bedeute dies, endlich eine politische\u003cbr\u003eEntscheidung zu f\u00e4llen, die die bisherigen technischen Gespr\u00e4che in\u003cbr\u003eechte Verhandlungen \u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e l\u00e4\u00dft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 450.83, "y": 809.76}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "einm\u00fcnden-c2-i0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie gemeinsamen Anstrengungen m\u00fc\u00dften jetzt darauf gerichtet\u003cbr\u003ewerden, die Initiativen der Sowjetunion und ihrer Verb\u00fcndeten in\u003cbr\u003einternationale Vertr\u00e4ge \u003cb\u003eeinm\u00fcnden\u003c/b\u003e zu lassen, die beide Seiten\u003cbr\u003edauerhaft auf einen Weg f\u00fchren, der Kriege als Mittel der Politik\u003cbr\u003eausschlie\u00dft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: einm\u00fcnden-c2-i0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 271.34, "y": 781.14}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i53", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i53", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i44", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i53", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i61", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i56", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i56", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i56", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i56", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i42", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i37", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i61", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i9", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i54", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i9", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i42", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i39", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i39", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i39", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i39", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i44", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i30", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i54", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i54", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i54", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i31", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i31", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i6", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i25", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i43", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i41", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i44", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i44", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i57", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i57", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "einm\u00fcnden-c2-i49", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "einm\u00fcnden-c2-i37", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "einm\u00fcnden-c2-i37", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "einm\u00fcnden-c2-i9", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i42", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "einm\u00fcnden-c2-i42", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i43", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "einm\u00fcnden-c2-i42", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "einm\u00fcnden-c2-i42", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "einm\u00fcnden-c2-i30", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "einm\u00fcnden-c2-i23", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "einm\u00fcnden-c2-i23", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "einm\u00fcnden-c2-i23", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "einm\u00fcnden-c2-i2", "weight": 2.0, "width": 2}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>