<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i49", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNoch bevor in Thailand der Sommer anbricht und die Regierung in\u003cbr\u003eden Urlaub geht, erlebt das s\u00fcdasiatische \u003cb\u003eK\u00f6nigreich\u003c/b\u003e eine\u003cbr\u003ez\u00fcnftige F\u00fchrungskrise.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i49\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 888.27, "y": 993.98}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVolkskammerpr\u00e4sident Prof. Dr. Johannes Dieckmann empfing\u003cbr\u003eFreitag die Abgeordneten des Stortings des \u003cb\u003eK\u00f6nigreichs\u003c/b\u003e Norwegen\u003cbr\u003eMinister a. D. Jens Haugland und Lars Holen sowie den Direktor der\u003cbr\u003enorwegischen Zollbeh\u00f6rde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1268.8, "y": 910.42}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDDR macht Jedoch das Au\u00dfenministerium des \u003cb\u003eK\u00f6nigreiches\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eSchweden darauf aufmerksam, da\u00df die staatlichen Organe der DDR k\u00fcnftig\u003cbr\u003enicht mehr dulden werden, da\u00df Jansson das Territorium der DDR betritt\u003cbr\u003eDas Ministerium f\u00fcr Ausw\u00e4rtige Angelegenheiten der DDR erwartet, da\u00df\u003cbr\u003edas Au\u00dfenministerium des K\u00f6nigreiches Schweden die notwendigen\u003cbr\u003eMa\u00dfnahmen ergreift, um Jansson wegen seiner strafbaren Handlungen zur\u003cbr\u003eVerantwortung zu ziehen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 902.9, "y": 716.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i97", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Generalsekret\u00e4r des ZK der SED und Vorsitzende des\u003cbr\u003eStaatsrates der DDR, Erich Honecker, empfing am Dienstag im Amtssitz\u003cbr\u003edes Staatsrates den Minister f\u00fcr Ausw\u00e4rtige und Commonwealth-\u003cbr\u003eAngelegenheiten des Vereinigten \u003cb\u003eK\u00f6nigreiches\u003c/b\u003e von Gro\u00dfbritannien\u003cbr\u003eund Nordirland, Sir Geoffrey Howe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i97\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1158.0, "y": 859.86}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie heute aus 21 L\u00e4ndern und der Pal\u00e4stinensischen\u003cbr\u003eBefreiungsorganisation (PLO) bestehende Liga der Arabischen Staaten,\u003cbr\u003ekurz Arabische Liga, wurde am 22. M\u00e4rz 1945 in Kairo gegr\u00fcndet, An der\u003cbr\u003edamaligen Konferenz in der \u00e4gyptischen Hauptstadt nahmen \u00c4gypten,\u003cbr\u003eIrak, das Emirat Transiordanien (das sp\u00e4tere \u003cb\u003eK\u00f6nigreich\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eJordanien), Libanon, Saudi-Arabien und Syrien teil.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1067.7, "y": 1048.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin Bus mit 71 Pilgern, den bewaffnete M\u00e4nner 24 Stunden zuvor\u003cbr\u003ein Maseru, der Hauptstadt des \u003cb\u003eK\u00f6nigreiches\u003c/b\u003e Lesotho, in Ihre\u003cbr\u003eGewalt gebracht hatten, wurde am Mittwochabend gest\u00fcrmt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1116.8, "y": 670.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Generalsekret\u00e4r des ZK der SED und Vorsitzende des\u003cbr\u003eStaatsrates der DDR, Erich Honecker, und der Ministerpr\u00e4sident des\u003cbr\u003e\u003cb\u003eK\u00f6nigreiches\u003c/b\u003e Schweden, Ingvar Carisson, setzten am Donnerstag\u003cbr\u003eIhre Be-*\" TTll Q ^** \u00bb W \u00bb W\u00a7 \u00bb** **W* V*4 \u00bb VA* VW ratungen fort, in\u003cbr\u003ederen Mittel-Punkt der am Vortage begonnene Meinungsaustausch zu\u003cbr\u003einternationalen Fragen stand.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1009.3, "y": 1205.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit j\u00e4hrlich einer Milliarde Pfund Sterling von allen\u003cbr\u003e\u201eEntwicklungsgebieten\" am st\u00e4rksten subventioniert verk\u00f6rpert\u003cbr\u003eNordirland gleichwohl das Armenhaus des Vereinigten\u003cbr\u003e\u003cb\u003eK\u00f6nigreichs\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1169.4, "y": 1154.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Vorsitzende des Staatsrates der DDR, Willi Stoph, empfing\u003cbr\u003egestern den Botschafter des \u003cb\u003eK\u00f6nigreiches\u003c/b\u003e D\u00e4nemark, Per Groot,\u003cbr\u003eanl\u00e4\u00dflich der bevorstehenden Beendigung seiner T\u00e4tigkeit in der DDR zu\u003cbr\u003eeinem Abschiedsbesuch.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 508.47, "y": 722.44}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i89", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHorst Sindermann, Mitglied des Politb\u00fcros des ZK der SED,\u003cbr\u003eempfing am Freitag den neuernannten Au\u00dferordentlichen und\u003cbr\u003eBevollm\u00e4chtigten Botschafter des \u003cb\u003eK\u00f6nigreiches\u003c/b\u003e Norwegen in der\u003cbr\u003eDDR, Erik Dons, zum Antrittsbesuch.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i89\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1519.5, "y": 1182.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i71", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllein Ende M\u00e4rz und Anfang April dieses Jahres drangen\u003cbr\u003ezahlreiche USA-Hubschrauber und -Flugzeuge achtmal in\u0027 den Luftraum\u003cbr\u003edes \u003cb\u003eK\u00f6nigreiches\u003c/b\u003e Kambodscha ein.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i71\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 855.2, "y": 573.48}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie geht nmaus in die Provinz, leistet unerm\u00fcdlich\u003cbr\u003eWahlagitation und ist Redner in gie\u00dfen Massenversammlungen,-Im Jahre\u003cbr\u003eIG02 wird ihr die Leitung der \u201eLeiozi-rer Vplkszeitung\" \u00fcbertragen\u003cbr\u003eGleichzeitig arbeitet sie an dem theoretischen Organ der\u003cbr\u003eSozialdemokratie des \u003cb\u003eK\u00f6nigreichs\u003c/b\u003e Pelen und Litauen \u201ePrzeglad\u003cbr\u003eSQCiaWDpmpkratycahy\" (Sozialdemokratische Rundschau) mit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 722.02, "y": 1276.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Vorsitzende des Ministerrates unterstrich den festen Willen\u003cbr\u003eder DDR, die Beziehungen zum \u003cb\u003eK\u00f6nigreich\u003c/b\u003e D\u00e4nemark in\u003cbr\u003e\u00dcbereinstimmung mit den Prinzipien der friedlichen Koexistenz zu\u003cbr\u003evertiefen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 372.4, "y": 839.08}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i58", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Regierungsdelegation des \u003cb\u003eK\u00f6nigreichs\u003c/b\u003e Kambodscha, der\u003cbr\u003eLeiter der indonesischen Regierungsdelegation und Botschafter der\u003cbr\u003eRepublik Indonesien in Prag, Armunanto, und das Mitglied des\u003cbr\u003ePolitb\u00fcros der Kommunistischen Partei Frankreichs George Frischmann\u003cbr\u003esind am Donnerstag abgereist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i58\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1890.9, "y": 1306.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnd der konservative \u201eDaily Telegraph\" frohlockte, \u201eeine neue\u003cbr\u003e\u00c4ra in der Sozialgeschichte des Vereinigten \u003cb\u003eK\u00f6nigreiches\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ebeginnt\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 777.86, "y": 699.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i80", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDarin wird der \u00dcberzeugung Ausdruck verliehen. \u201eda\u00df sich die\u003cbr\u003eBeziehungen zwischen der Deutschen Demokratischen Republik und dem\u003cbr\u003eVereinigten \u003cb\u003eK\u00f6nigreich\u003c/b\u003e von Gro\u00dfbritannien und Nordirland\u003cbr\u003eentsprechend der Schlu\u00dfakte von Helsinki im Interesse des Friedens und\u003cbr\u003eder internationalen Entspannung weiter entwickeln werden\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i80\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 666.81, "y": 946.24}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBeide Minister brachten Ihre \u00dcberzeugung zum Ausdruck, da\u00df der\u003cbr\u003eBesuch des Ministers f\u00fcr Ausw\u00e4rtige Angelegenheiten des\u003cbr\u003e\u003cb\u003eK\u00f6nigreiches\u003c/b\u003e Kambodscha in der DDR einen wichtigen Beitrag zur\u003cbr\u003eWeiterentwicklung und Festigung der zwischen beiden Staaten\u003cbr\u003ebestehenden freundschaftlichen Beziehungen darstellt\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 600.4, "y": 1438.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i67", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin Abkommen zwischen den Regierungen der DDR und des\u003cbr\u003e\u003cb\u003eK\u00f6nigreiches\u003c/b\u003e Belgien \u00fcber die Zusammenarbeit auf dem Gebiet des\u003cbr\u003eGesundheitswesens und der medizinischen Wissenschaft ist am Mittwoch\u003cbr\u003ein Br\u00fcssel von DDR-Botschafter Heinz Hoffmann und dem belgischen\u003cbr\u003eAu\u00dfenminister Henri Simonet unterzeichnet worden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i67\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 108.51, "y": 897.09}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBritische Truppen haben dieser \u0027 Tage mit einem brutalen\u003cbr\u003emilit\u00e4rischen \u00dcberfall auf das \u003cb\u003eK\u00f6nigreich\u003c/b\u003e Jemen\u003cbr\u003ebegonnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 999.16, "y": 979.57}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00fcr Riyadh, die Metropole des \u003cb\u003eK\u00f6nigreiches\u003c/b\u003e Saudi-\u003cbr\u003eArabien, steht diesen Herbst ein Jubil\u00e4um an.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1146.6, "y": 1319.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i85", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Vorsitzende des Ministerrates der DDR, Willi Stoph,\u003cbr\u003eMitglied des Politb\u00fcros des ZK der SED, empfing am Dienstagnachmittag\u003cbr\u003eden Ministerpr\u00e4sidenten des \u003cb\u003eK\u00f6nigreiches\u003c/b\u003e D\u00e4nemark, Poul\u003cbr\u003eSchl\u00fcter, zu einem Gespr\u00e4ch.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i85\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1172.0, "y": 685.07}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i81", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEine Auswahl von in der DDR verlegten B\u00fcchern des d\u00e4nischen\u003cbr\u003eM\u00e4r-; chendichters Hans Christian Andersen \u00fcbergab am Mittwoch der\u003cbr\u003eAu\u00dferordentliche und Bevollm\u00e4chtigte Botschafter der DDR im\u003cbr\u003e\u003cb\u003eK\u00f6nigreich\u003c/b\u003e D\u00e4nemark, Norbert Jaeschke, dem Hans-Christian-\u003cbr\u003eAndersen-Museum in Odense, der Geburtsstadt des Dichters.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i81\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 75.393, "y": 1354.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i65", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEine Vielzahl von Vertr\u00e4gen gibt heute den Beziehungen zwischen\u003cbr\u003edem \u003cb\u003eK\u00f6nigreich\u003c/b\u003e Belgien und der DDR eine tragf\u00e4hige\u003cbr\u003eGrundlage.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i65\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 920.87, "y": 782.22}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eANTWORT: Die Einladung zum Besuch des \u003cb\u003eK\u00f6nigreiches\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eSpanien habe ich gern angenommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 342.3, "y": 956.37}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "K\u00f6nigreich-c2-i1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer wei\u00dfe Terror war nicht nur die Rache der Gro\u00dfgrundbesitzer\u003cbr\u003eund der Bourgeoisie an der Arbeiterklasse, weil sie es gewagt hatte,\u003cbr\u003edie Macht zu ergreifen und die Ausbeutung zu beseitigen, sondern auch\u003cbr\u003eeine Vorbereitung der Wahl Horthys zum Regenten des wiedererrichteten\u003cbr\u003e\u201e\u003cb\u003eK\u00f6nigreiches\u003c/b\u003e\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: K\u00f6nigreich-c2-i1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1297.9, "y": 1227.3}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i49", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i97", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i41", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i41", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i65", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i41", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i41", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i89", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i30", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i71", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i30", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i97", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i30", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i32", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i30", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i80", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i30", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i85", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i97", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i97", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i15", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i15", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i15", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i85", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i32", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i32", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i32", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i85", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i45", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i17", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i39", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i17", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i67", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i17", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i65", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i89", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i58", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i89", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i71", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i85", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i71", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i65", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i71", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i80", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i46", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i80", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i16", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i52", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i39", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i39", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i65", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i80", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i24", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "K\u00f6nigreich-c2-i22", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "K\u00f6nigreich-c2-i1", "weight": 4.0, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>