<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i85", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTrude teilt mir soeben brieflich mit, da\u00df Du, Richard, Deinen\u003cbr\u003e\u00c4ltesten Knall und Fall aus dem Hause geworfen hast, weil er als\u003cbr\u003e\u201e\u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e der verbotenen FDJ\" im Gef\u00e4ngnis war, wodurch\u003cbr\u003enach Deiner Meinung \u201eDein guter Name verschandelt\" worden w\u00e4re.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i85\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 395.17, "y": 290.92}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i68", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSchacht war einer der \u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e der deutschen\u003cbr\u003eReaktion, die entscheidend dazu beitrugen, Hitler zur Macht zu\u003cbr\u003everhelfen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i68\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 941.08, "y": 457.49}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i59", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn M\u00fcnchen wurden durch das amerikanische Obere Milit\u00e4rgericht\u003cbr\u003edie vier \u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e der k\u00fcrzlich aufgedeckten nazistischen\u003cbr\u003eUntergrundbewegung, Wiezonke, Ditter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 884.76, "y": 641.64}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e400 \u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e und besonders aggressive Teilnehmer an\u003cbr\u003eden gewaltsamen Ausschreitungen in Peking sind bis zum Wochenende\u003cbr\u003everhaftet worden, meldete das zentrale chinesische Fernsehen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1599.6, "y": 731.13}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGemeinsam mit der Bev\u00f6lkerung werden unsere Staatsorgane daf\u00fcr\u003cbr\u003esorgen, da\u00df die \u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e und Hinterm\u00e4nner des\u003cbr\u003efaschistischen Putschversuches ihner verdienten Strafe nicht\u003cbr\u003eentgehen,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1055.5, "y": 918.98}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMarkwirth und 15 Komplicen waren die \u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e und\u003cbr\u003eHauptbeteiligten dieser Ausschreitungen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1341.6, "y": 990.09}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i88", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201e... Wer wird eine Staatsanwaltschaft hindern, bei\u003cbr\u003eangek\u00fcndigten Demonstrationen (Go-ins, Besetzungen usw.) Haftbefehle\u003cbr\u003egegen \u00ab \u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e \u0027 zu erlassen mit der Begr\u00fcndung, da\u00df in\u003cbr\u003esolchen F\u00e4llen K\u00f6rperverletzungen (Gruppe Schl\u00e4ger im Gesetzentwurf)\u003cbr\u003eund Diebst\u00e4hle (Gruppe Diebe) zu bef\u00fcrchten seien\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i88\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1416.6, "y": 749.52}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls \u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e einer Gruppe von BDJ-Mitgliedern nahm\u003cbr\u003eer an 60 Aktionen gegen den demokratischen Sektor teil.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 923.12, "y": 744.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i71", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIhr Ziel ist klar \u2014 die Imperialisten brauchen das, um das Volk\u003cbr\u003eungestraft auszupl\u00fcndern, durch riesige Steuern die R\u00fcstungsindustrie\u003cbr\u003ezu entwickeln, woran die \u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e der Monopole interessiert\u003cbr\u003esind, die f\u00fcr den Krieg arbeiten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i71\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1077.0, "y": 18.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSowohl die Themenstellung zur Geschichte der deutschen\u003cbr\u003eArbeiterbewegung im 19. und 20. Jahrhundert wie diejenige zur\u003cbr\u003eGeschichte der spontanen Bauernrebelhonen, die im 17. und 18.\u003cbr\u003eJahrhundert immer wieder aufflammten und zu deren Unterdr\u00fcckung so\u003cbr\u003eViele. \u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e \u0027 festgenommen wurden, da\u00df z. B. in den\u003cbr\u003eJahren nach 1790 die \u0027 kurf\u00fcrstlichs\u00e4chsische Festung K\u00f6nigstein Von\u003cbr\u003einhaftierten Bauern zeitweise \u00dcberf\u00fcllt war, k\u00f6nnte dadurch nur\u003cbr\u003egewinnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1182.7, "y": 526.56}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i67", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTut er es dazu noch laut und vernehmlich und an sichtbarer\u003cbr\u003eStelle\", hei\u00dft es weiter, \u201eso erkl\u00e4rt man ihn zi\"n\u003cbr\u003e\u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e, und die Polizeimascnmerie setzt sich gegen ihn in\u003cbr\u003eBewegung.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i67\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1000.1, "y": 410.31}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i66", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVon Westberlin gesteuerte Bande in der Nacht vom 16. zum 17.\u003cbr\u003eJuni durch unsere Grenzsicherungsorgane gestellt / Arbeitsscheue\u003cbr\u003ekriminelle Elemente planten gewaltsamen Durchbruch der Staatsgrenze /\u003cbr\u003eBandenh\u00e4uptling sollte auf Hetzkundgebung am 17. Juni in Sch\u00f6neberg\u003cbr\u003emit Adenauerund Brandt auftreten / Mit Rias waren bereits \u201eInterviews\"\u003cbr\u003evereinbart / \u201eFeuerschutz\" war von Frontstadtpolizei zugesichert /\u003cbr\u003eVerleitete jugendliche Bandenmitglieder sollten f\u00fcr Interessen der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e und ihrer Auftraggeber geopfert werden\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1244.5, "y": 156.81}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGrund hierf\u00fcr war folgender: Einer der \u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e der\u003cbr\u003eBande, die unsere \u201eBinz\" am 18. August zu entf\u00fchren versuchten, war\u003cbr\u003eein Schm\u00f6ckwitzer B\u00fcrger, der Sohn des Pfarrers Wiehert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1235.4, "y": 654.11}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie KPF fordert das Verbot der faschistischen Presseorgane,\u003cbr\u003escharfe Sanktionen gegen die Komplizen der Faschistenorganisationen in\u003cbr\u003eder Armee und der Polizei sowie die beschleunigte Verurteilung der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e der Revolte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1066.1, "y": 1012.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAus Djakarta wird mitgeteilt, da\u00df die dort befindlichen\u003cbr\u003eWohnhauser der \u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e der Rebellen Zentralsumatras von\u003cbr\u003eden Milit\u00e4rbeh\u00f6rden versiegelt worden sind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1100.5, "y": 737.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlle JslPD-Aktivisten, die als \u201e\u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e einschl\u00e4gig\u003cbr\u003ebekannt waren\" \u2014 so ein P\u00f6lizeisprecher seien auf freiem Fu\u00df,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 740.0, "y": 645.58}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i70", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e500 M\u00e4dchen und Frauen des BGW, die w\u00e4hrend einer Schicht von\u003cbr\u003eFunktion\u00e4ren \u201eunter Druck gesetzt\" worden seien und als\u003cbr\u003e\u201e\u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e verhaftete und verh\u00f6rte M\u00e4dchen sind die\u003cbr\u003eAusw\u00fcchse der \u201eMorgenpost*-L\u00fcgen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i70\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 805.63, "y": 460.39}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i62", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNa-ch der Vernehmung der Angeklagten F\u00fcldner und Oassa wurde am\u003cbr\u003eSonnabenumiltag die Beweisaufnahme im Proze\u00df gegen Dr. Silgradt und\u003cbr\u003eandere \u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e der faschistischen Provokation vom 17. Juni\u003cbr\u003evorigen Jahres vor dem Strafsenat lies Obersten Gerichts der DDR\u003cbr\u003egeschlossen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i62\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1399.7, "y": 422.88}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i84", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRund 300 Personen wurden festgenommen, jedoch noch nicht die\u003cbr\u003ef\u00fcnf \u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i84\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 591.35, "y": 787.77}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMarauardt und vier seiner Freunde wurden daraufhin verhaftet\u003cbr\u003eund vom Sondergericht Berlin wegen Hochverrats verurteilt, und zwar\u003cbr\u003eM.. als \u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e zu 1 Jahren Zuchthaus und die \u00fcbrigen zu \u0027\u003cbr\u003eGef\u00e4ngnisstrafen von I Monaten bis zu 2 Jahren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1237.3, "y": 1163.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDanach werden \u201e\u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e\" einer Vereinigung bestraft,\u003cbr\u003ederen Ziele sich gegen die \u201everfassungsm\u00e4\u00dfige Ordnung\" richten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1082.5, "y": 591.92}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch nach dem gescheiterten \u201eTag X\" organisierten diese\u003cbr\u003e\u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e \u2014 wiederum im direkten Auftrag westlicher\u003cbr\u003eGeheimdienste\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 887.6, "y": 78.879}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlf geh\u00f6rte zu den \u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrern\u003c/b\u003e einer Gruppe\u003cbr\u003ereaktion\u00e4rer Studenten im internationalen Studentenheim Eichkamp, die\u003cbr\u003eplanm\u00e4\u00dfig und systematisch versuchte, die Sicherungsma\u00dfnahmen der DDR-\u003cbr\u003eRegierung vom 13. August 1961 zu durchkreuzen, und organisierte\u003cbr\u003eAbwerbung von DDR-Burgern betrieb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 706.05, "y": 916.11}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls \u201egeistiger \u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e\" wurde Genosse Einig zu se\u003c\u003cbr\u003ehs Jahren Zuchthaus und dauernder Stellung unter\u003cbr\u003ePolizeiaufsicht\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1339.7, "y": 1107.7}, {"color": "#ff7f00", "date": "1968", "id": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i72", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDlo \u003cb\u003eR\u00e4delsf\u00fchrer\u003c/b\u003e des amerikanischen Kapitals verstanden,\u003cbr\u003ewas die Gro\u00dfe Sozialistische Oktoberrevolution der Welt brachte,\u003cbr\u003ewelche Bedrohung f\u00fcr ihre r\u00e4uberische Politik der Erdrosselung der\u003cbr\u003eV\u00f6lker die Tatsache der Gr\u00fcndung der Sowjetrepublik der Arbeiter und\u003cbr\u003eBauern selbst darstellt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i72\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 216.36, "y": 934.51}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i85", "label": "-/-/-/-/3/-/-/4", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i70", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i85", "label": "-/-/-/-/-/-/-/4", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i85", "label": "-/-/-/-/-/-/4/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i84", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i68", "label": "-/-/-/-/-/-/3/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i71", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i68", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i68", "label": "-/-/-/-/3/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i68", "label": "-/-/-/-/3/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i59", "label": "-/-/-/-/-/-/3/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i59", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i59", "label": "-/-/-/-/-/-/4/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i84", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i59", "label": "-/-/-/-/-/-/4/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i35", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i35", "label": "-/-/-/-/3/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i1", "label": "-/-/-/-/-/-/4/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i1", "label": "-/-/-/-/-/-/4/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i84", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i1", "label": "-/-/-/-/-/-/-/4", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i1", "label": "-/-/-/-/-/-/-/4", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i18", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i18", "label": "-/-/-/-/3/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i88", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i88", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i67", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i88", "label": "-/-/-/-/3/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i88", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i88", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i88", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i32", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i32", "label": "-/-/-/-/-/3/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i67", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i32", "label": "-/-/-/-/3/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i71", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i71", "label": "-/-/-/-/-/-/-/4", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i8", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i8", "label": "-/-/-/-/3/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i38", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i67", "label": "-/-/-/-/-/-/3/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i70", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i67", "label": "-/-/-/-/3/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i62", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i67", "label": "-/-/-/-/-/3/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i66", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i66", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i66", "label": "-/-/-/-/-/-/-/4", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i66", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i62", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i66", "label": "-/-/-/-/-/-/-/4", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i2", "label": "-/-/-/-/-/-/-/4", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i62", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i2", "label": "-/-/-/-/-/-/4/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i2", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i28", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i28", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i28", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i84", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i28", "label": "-/-/-/-/-/-/4/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i0", "label": "-/-/-/-/3/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i70", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i70", "label": "-/-/-/-/3/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i33", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i70", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i45", "label": "-/-/-/-/-/-/3/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i33", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i45", "label": "-/-/-/-/-/3/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i38", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i35", "label": "-/-/-/-/-/-/2/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i72", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i18", "label": "-/-/-/-/2/-/-/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i72", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i71", "label": "-/-/-/-/-/-/1/-", "to": "R\u00e4delsf\u00fchrer-c2-i67", "weight": 1.0, "width": 2}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>