<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#ff7f00", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i18", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 Der Plan sieht unter anderem vor: dio W\u00fcrdigung bedeutender\u003cbr\u003ehistorischer und kultureller Gedenktage beider L\u00e4nder, den Austausch\u003cbr\u003emehrerer Theaterensembles und Ausstellungen, einen umfangreichen\u003cbr\u003eAustausch von Wissenschaftlern und Kulturschaffenden sowie\u003cbr\u003egegenseitige kulturelle Veranstaltungen anl\u00e4\u00dflich des 10. Jahrestages\u003cbr\u003eder DDR. des 15. Jahrestages der Volksrepublik Polen, der Ostseewoche,\u003cbr\u003eder \u201eBerliner Festtage\" und des \u201e\u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e Herbstes\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 516.31, "y": 776.98}, {"color": "#ff7f00", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i51", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn diesem Zusammenhang bezeichnete der Kernmacher Zygmund\u003cbr\u003eWronski aus den \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e \u201eUrsus\" -Werken die Registrierung\u003cbr\u003evon \u201eSolidarnosc\" als einen Fehler der Regierung.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 760.31, "y": 481.82}, {"color": "#ff7f00", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i4", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm s\u00fcdlichen Bereich wird er \u00fcber Friedrichstra\u00dfe Franz\u00f6sische\u003cbr\u003eStra\u00dfe beziehungsweise Leipziger Stra\u00dfe \u2014 M\u00fchlendamm \u2014 Autotunnel oder\u003cbr\u003eStralauer Stra\u00dfe \u2014 Holzmarktstra\u00dfe \u2014 M\u00fchlenstra\u00dfe \u2014 \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eStra\u00dfe \u2014 Frankfurter Allee ausw\u00e4rts ge-Von 9.45 bis 11 Uhr ist das\u003cbr\u003eBefahren der Bersannstra\u00dfe von Leninallee bis Frankfurter Tor nicht\u003cbr\u003em\u00f6glich.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 839.89, "y": 444.38}, {"color": "#f781bf", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i11", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnterbrochen wird der Zugverkehr zwischen \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eStra\u00dfe und Treptower Park von Freitag, 20 Uhr, bis Montag, 3.30\u003cbr\u003eUhr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 922.25, "y": 275.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i65", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs gen\u00fcgt nicht nur,. ernsthaft zu pr\u00fcfen\u0027, sondern notwendig\u003cbr\u003eist, die Bereitschaft zum Abschlu\u00df eines solchen Vertrages zu\u003cbr\u003ebekr\u00e4ftigen, den Dialog \u00fcber den Vorschlag der \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eVertragsstaaten zu f\u00f6rdern und den Vorschlag, in multilaterale\u003cbr\u003eKonsultationen einzutreten, positiv zu beantworten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i65\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 940.93, "y": 844.58}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM\u00e4nner und Frauen aller Bev\u00f6lkerungsschichten bringen darin\u003cbr\u003eihre \u00dcberzeugung zum Ausdruck, da\u00df die Konferenz In Prag dem Frieden\u003cbr\u003eden gr\u00f6\u00dften Dienst erwiesen hat und da\u00df jedem friedliebenden Menschen\u003cbr\u003edie Pflicht obliegt, die Ziele der \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e Vertragspartner\u003cbr\u003eerreichen zu helfen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1224.6, "y": 1165.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie L\u00e4nder des \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e Vertrages haben der NATO den\u003cbr\u003eAbschlu\u00df eines Nichtangriffsabkommens vorgeschlagen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1124.1, "y": 912.36}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i98", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn diesem Zusammenhang haben sich die Teilnehmerstaaten des\u003cbr\u003e\u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e Vertrages bereit erkl\u00e4rt, allseitige Beziehungen zu\u003cbr\u003eWestberlin zu unterhalten und auszubauen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i98\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1148.7, "y": 816.36}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn der Tagung nahm auch der Oberkommandierende der Vereinigten\u003cbr\u003eStreitkr\u00e4fte der Teilnehmerstaaten des \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e Vertrages,\u003cbr\u003eMarschall der Sowjetunion I. I. Jakubowski, teil.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1467.3, "y": 498.78}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i70", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Minister f\u00fcr Nationale Verteidigung, Armeegeneral Heinz\u003cbr\u003eHoffmann,. empfing am Montagmittag die leitenden Jugendfunktion\u00e4re der\u003cbr\u003eArmeen des \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e Vertrages in der Hauptstadt der DDR zu\u003cbr\u003eeinem freundschaftlichen Gespr\u00e4ch.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i70\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 948.97, "y": 437.23}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr charakterisierte das Verh\u00e4ltnis zu Sowjetunion als den nach\u003cbr\u003ewie vor ausschlaggebenden Pr\u00fcfstein f\u00fcr den proletarischen\u003cbr\u003eInternationalismus und betonte, da\u00df \u201edie Bedeutung des\u003cbr\u003e\u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e Vertrages vom Gesichtspunkt des internationalen\u003cbr\u003eFriedens und der Sicherheit unsch\u00e4tzbar\" ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1224.1, "y": 481.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i49", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin m\u00e4chtiger Wall und ein sicherer Schild gegen die\u003cbr\u003eimperialistischen Aggressoren in Europa ist die \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eVertragsorganisation, In der die Sowjetarmee die Hauptkraft darstellt\u003cbr\u003eIn den letzten Jahren haben die Einsatzm\u00f6glichkeiten der\u003cbr\u003eLandstreitkr\u00e4fte der verb\u00fcndeten Armeen wesentlich zugenommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i49\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1016.3, "y": 753.58}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eGanz besonders werden die Vorschl\u00e4ge des Politischen\u003cbr\u003eBeratenden Ausschusses der Teilnehmerstaaten des \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eVertrages in Berlin unterst\u00fctzt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1254.4, "y": 842.57}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnd die Beschl\u00fcsse der Teilnehmerstaaten des \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eVertrages \u00fcber die Festigung des Friedens und der Sicherheit in Europa\u003cbr\u003evom Juli 1966 haben die Irrealit\u00e4t der Bonner Aggressionspl\u00e4ne noch\u003cbr\u003esichtbarer gemacht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1189.7, "y": 563.79}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i66", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2022 Man kann bereits auf den ersten Blick erkennen, da\u00df dies\u003cbr\u003eErgebnis von Bem\u00fchungen bekannter Pers\u00f6nlichkeiten des \u00f6ffentlichen\u003cbr\u003eLebens -sowohl aus L\u00e4ndern des \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e Vertrages als auch\u003cbr\u003eaus jenen der NATO \u2014 in Geist und sachlichem Inhalt mit der Forderung\u003cbr\u003enach Abschlu\u00df eines Friedensvertrages und mit dem Sieben-Punkte-Plan\u003cbr\u003eWalter Ulbrichts auf dem VI. Parteitag \u00fcbereinstimmt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1122.3, "y": 647.11}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFrage: Halten Sie den Vorschlag, einen Nichtangriffspakt\u003cbr\u003ezwischen den L\u00e4ndern der NATO und jenen des \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eVertrages zu schlie\u00dfen, f\u00fcr realisierbar und w\u00fcnschenswert?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1011.3, "y": 314.71}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Staaten des \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e Vertrags sind deshalb f\u00fcr-\u003cbr\u003eeine gegenseitige Reduzierung der R\u00fcstungen nach dem Prinzip\u003cbr\u003ederGleichheit und der gleichen Sicherheit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1034.5, "y": 386.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMarschall der Sowietunion Ustinow unterstnch. da\u00df die UdSSR\u003cbr\u003egemeinsam mit der DDR und den anderen Teilnehmerstaaten des\u003cbr\u003e\u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e Vertrages auch k\u00fcnftig hohe Wachsamkeit und\u003cbr\u003eGefechtsbereitschaft ihrer Streitkr\u00e4fte aufrechterhalten wird\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1353.9, "y": 323.11}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i64", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Pr\u00e4sidium hatten gemeinsam mit den G\u00e4sten Platz genommen der\u003cbr\u003eAu\u00dferordentliche und Bevollm\u00e4chtigte Botschafter der UdSSR in der DDR,\u003cbr\u003eWjatscheslaw Kotschemassow, der Oberkommandierende der GSSD,\u003cbr\u003eArmeegeneral Waleri Belikow, das Mitglied des Milit\u00e4rrates und Chef\u003cbr\u003eder Politischen Verwaltung der GSSD, Generalleutnant Nikolai\u003cbr\u003eMoissejew, und der Vertreter des Oberkommandierenden der Vereinten\u003cbr\u003eStreitkr\u00e4fte der Teilnehmerstaaten des \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e Vertrages in\u003cbr\u003eder NVA\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i64\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 947.86, "y": 976.12}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i78", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eeung jener ausl\u00e4ndischen Emmischungspolitik, die das\u003cbr\u003eVertragswerk von Paris den Westmachten gew\u00e4hrleistet und die\u003cbr\u003eandererseits der \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e Vertrag gegen\u00fcber der DDR von\u003cbr\u003evornherein ausschlie\u00dft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i78\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1252.8, "y": 615.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i79", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 Der\" Experte sprach sich f\u00fcr \u00a6 Verhandlungen auch \u00fcber das\u003cbr\u003ekonventionelle Kr\u00e4fteverh\u00e4ltnis zwischen NATO und \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ePakt aus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i79\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1064.3, "y": 528.86}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i60", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie vor der Tagung des Politischen Beratenden Ausschusses des\u003cbr\u003e\u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e Vertrages in Moskau stattgefundene Konferenz der\u003cbr\u003ekommunistischen und Arbeiterparteien der L\u00e4nder des Rates f\u00fcr\u003cbr\u003eGegenseitige Wirtschaftshilfe veranschaulicht eindeutig, da\u00df die\u003cbr\u003esozialistischen Staaten f\u00fcr ihren weiteren gro\u00dfen Aufstieg und\u003cbr\u003eVormarsch f\u00fcr ihren Sieg keine Kriegsabenteuer gebrauchen k\u00f6nnen,\u003cbr\u003esondern im friedlichen Wettbewerb dem Kapitalismus \u00fcberlegen sind und\u003cbr\u003eihn besiegen werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i60\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 923.88, "y": 639.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e2. Ausscheiden der beiden deutschen Staaten aus der NATO und\u003cbr\u003edem \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e Vertrag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1151.9, "y": 354.84}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs wurden gleichfalls Beschl\u00fcsse u einigen organisatorischen\u003cbr\u003eFragen gefa\u00dft, die die T\u00e4tigkeit der Verem ten Streitkr\u00e4fte der\u003cbr\u003eMitgliedstaaten des \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e Vertrages betreffen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1335.8, "y": 727.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Warschauer-c2-i88", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJan Debr\u00f6uwere wies darauf hin, da\u00df eine derartige Initiative\u003cbr\u003ezum erstenmal von politischen Organisationen zweier L\u00e4nder ergriffen\u003cbr\u003ewurde, die dem \u003cb\u003eWarschauer\u003c/b\u003e Vertrag und der NATO\u003cbr\u003eangeh\u00f6ren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Warschauer-c2-i88\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 852.17, "y": 168.07}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i18", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i18", "label": "-/2/3/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i65", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i65", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i78", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i65", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i65", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i65", "label": "-/4/3/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i98", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i65", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i38", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i64", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i38", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i38", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i98", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i3", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i98", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i3", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i70", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i3", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i98", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i79", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i98", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i60", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i98", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i78", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i98", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i51", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i98", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i64", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i98", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i98", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i2", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i2", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i2", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i2", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i79", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i70", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i70", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i70", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i70", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i70", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i70", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i70", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i57", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i57", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i57", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i79", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i57", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i60", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i49", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i78", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i49", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i49", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i49", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i6", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i6", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i6", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i53", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i60", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i53", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i78", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i53", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i53", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i66", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i66", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i64", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i66", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i78", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i66", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i26", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i78", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i26", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i88", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i26", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i1", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i51", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i1", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i79", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i1", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i88", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i37", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i79", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i64", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i60", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i64", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i78", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i78", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i60", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i78", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i79", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i79", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i79", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i51", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i60", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i88", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i8", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i88", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Warschauer-c2-i4", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i33", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i18", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i49", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i18", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i64", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i18", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i70", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i65", "label": "-/1/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i38", "label": "-/1/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i3", "label": "-/1/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i2", "label": "-/1/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i49", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i51", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i49", "label": "-/1/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i6", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i51", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i6", "label": "-/1/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i66", "label": "-/1/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i66", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i51", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i26", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i51", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i26", "label": "-/1/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i26", "label": "-/1/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i1", "label": "-/1/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i37", "label": "-/1/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Warschauer-c2-i79", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "Warschauer-c2-i51", "weight": 2.0, "width": 2}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>