<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1977-06-28_01_080.tcf.xml-7-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZugleich kn\u00fcpft sie an die Beratung leitender Funktion\u00e4re der\u003cbr\u003eJugendverb\u00e4nde 1974 in Petrosawodsk und an das gemeinsame\u003cbr\u003e\u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e im Fr\u00fchjahr dieses Jahres in Leipzig an.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1977-06-28_01_080.tcf.xml-7-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 752.25, "y": 1167.95}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1980-02-19_01_161.tcf.xml-2-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVortr\u00e4ge und \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e werden den Lehrern helfen, sich\u003cbr\u003eauf die T\u00e4tigkeit nach \u00fcberarbeiteten Lehrpl\u00e4nen vorzubereiten, die ab\u003cbr\u003e1. September 1980 schrittweise f\u00fcr die Abiturstufe eingef\u00fchrt\u003cbr\u003ewerden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-02-19_01_161.tcf.xml-2-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 534.1, "y": 590.65}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1986_06_03_01_240.tcf.xml-10-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn einem \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e mit der nationalen Leitung der\u003cbr\u003e\u201eChristlichen Arbeitervereinigung Italiens\" wurden spezifische Aspekte\u003cbr\u003edes Wirkens der katholischen Kirche f\u00fcr Frieden und soziale\u003cbr\u003eGerechtigkeit diskutiert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1986_06_03_01_240.tcf.xml-10-2\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 384.035, "y": 747.15}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1948-07-21_01_054.tcf.xml-40-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eIch werde es ihnen zeigen, Frants geht neben ihm und begreift\u003cbr\u003enicht, was pl\u00f6tzlich in Hammer vorgeht, und w\u00e4hrend er dar\u00fcber\u003cbr\u003enachgr\u00fcbelt, entdeckt er. da\u00df er ihn trotz zweij\u00e4hriger Kameradschaft\u003cbr\u003eund gemeinsamem Zimmer im \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e eigentlich \u00fcberhaupt nicht\u003cbr\u003ekennt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1948\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1948-07-21_01_054.tcf.xml-40-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1245.25, "y": 810.5}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1985-07-26_01_117.tcf.xml-1-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlgier Das erste \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e islamischer Staaten zu\u003cbr\u003eHandelsfragen findet in der tunesischen Stadt Monastir statt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1985\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1985-07-26_01_117.tcf.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 670.45, "y": 742.05}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1950-10-12_01_041.tcf.xml-22-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie H\u00f6rer werden in \u003cb\u003eSeminaren\u003c/b\u003e zusammengefa\u00dft unter\u003cbr\u003eLeitung eines st\u00e4ndigen Assistenten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1950\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1950-10-12_01_041.tcf.xml-22-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 396.92, "y": 1126.15}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1964-10-06_01_030.tcf.xml-7-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUns kamen sie wieder in den Sinn, als wir dieser Tage zwei\u003cbr\u003eDokumente \u00fcber das Leben des deutschen Arbeiters von heute in den\u003cbr\u003eH\u00e4nden hielten: den ausf\u00fchrlichen Lebenslauf des 33j\u00e4hrigen\u003cbr\u003eKupferschmieds Gert Wohllebe aus Grimma in der DDR und die Berichte\u003cbr\u003ejunger Pfarrer vor dem \u201e\u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e f\u00fcr kirchlichen Dienst in der\u003cbr\u003eIndustrie\" in Mainz-Kastel in der Bundesrepublik (Horst Symanowski und\u003cbr\u003eFritz Vilmar:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1964\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1964-10-06_01_030.tcf.xml-7-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1106.1, "y": 141.17}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1971-11-20_01_261.tcf.xml-99-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e war ein gro\u00dfer Erfahrungsaustausch und\u003cbr\u003ebereicherte den gemeinsamen Erkenntnissehatz der Partei.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1971-11-20_01_261.tcf.xml-99-1\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 800.6, "y": 846.1}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1969_07_17_01_188.tcf.xml-61-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr berichtete, da\u00df Seminarhinweise f\u00fcr jedes \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eerarbeitet wurden, die auf betriebliche Probleme Bezug nehmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1969\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1969_07_17_01_188.tcf.xml-61-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 810.45, "y": 953.05}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1988_07_29_01_084.tcf.xml-5-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWie der Rektor der Musikhochschule, Prof. Dr. Diethelm M\u00fcller-\u003cbr\u003eNilsson, in einem Pressegespr\u00e4ch einsch\u00e4tzte, habe das \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eerneut seinen Ruf als eine der vielseitigsten\u003cbr\u003eWeiterbildungsveranstaltungen in der Welt f\u00fcr talentierte\u003cbr\u003eNachwuchss\u00e4nger und -instrumentallsten best\u00e4tigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1988_07_29_01_084.tcf.xml-5-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 209.65, "y": 889.3}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1960_11_20_01_291.tcf.xml-19-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eImmer wieder fragten die Teilnehmer des \u003cb\u003eSeminars\u003c/b\u003e nach\u003cbr\u003eEinzelheiten der Lage in Deutschland, um in ihrer Heimat dar\u00fcber\u003cbr\u003eberichten zu k\u00f6nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1960\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1960_11_20_01_291.tcf.xml-19-6\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 873.6, "y": 1116.15}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1969_11_23_01_349.tcf.xml-15-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn einem Lenin-\u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e der fortschrittlichen\u003cbr\u003eWeltstudentenbewegung in Krakow nahmen Delegationen aus 29 L\u00e4ndern\u003cbr\u003eEuropos, Asiens, Afrikas und Lateinamerikas teil.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1969\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1969_11_23_01_349.tcf.xml-15-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 741.95, "y": 639.7}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1978-05-18_01_012.tcf.xml-5-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn den 16 Vortr\u00e4gen und \u003cb\u003eSeminaren\u003c/b\u003e die in jedem\u003cbr\u003eVeranstaltungsort durchgef\u00fchrt wurden, beteiligten sich mehr als 900\u003cbr\u003eUSA-Vertreter der Industrie, des Handels, von Banken und der\u003cbr\u003eWissenschaft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1978-05-18_01_012.tcf.xml-5-5\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 651.0, "y": 15.8855}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1983-07-18_01_043.tcf.xml-13-57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie erzielte einen Produktionszuwachs von 4,5 Prozent und eine\u003cbr\u003eSteigerung der Arbeitsproduktivit\u00e4t-auf der Basis Nettoproduktion von\u003cbr\u003e5,3 Prozent Erzeugnisse im Wert von 2,1 Milliarden Mark \u00fcber den Plon\u003cbr\u003esind das bisherige Resultat der Verpflichtungen, die nach der Beratung\u003cbr\u003eErich Honedters mit den 1. Sekret\u00e4ren der Kreisleitungen der SED von\u003cbr\u003eden Generaldirektoren der Industriekombinate auf dem \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e\u003cbr\u003edes ZK In Leipzig\u0027 \u00fcbernommen worden sind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1983-07-18_01_043.tcf.xml-13-57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 171.38, "y": 618.05}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1972-11-22_01_218.tcf.xml-29-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWir sind froh dar\u00fcber, feststellen zu k\u00f6nnen, da\u00df zur\u003cbr\u003eVorbereitung des 50. Jahrestages der UdSSR die Hochschullehrer vor\u003cbr\u003eallem der naturwissenschaftlich-technischen Disziplinen zu Beginn\u003cbr\u003edieses Studienjahres \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e \u00fcber die Entwicklung der\u003cbr\u003eSowjetunion, \u00fcber die Zusammenarbeit der RGW-Staaten in der\u003cbr\u003esozialistischen \u00f6konomischen Integration und \u00fcber den Anteil ihrer\u003cbr\u003eeigenen Fachrichtung bei der engeren Zusammenarbeit mit der\u003cbr\u003eSowjetunion gehalten haben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1972-11-22_01_218.tcf.xml-29-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 836.05, "y": 891.85}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1973-06-13_01_112.tcf.xml-24-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuf einem gemeinsamen \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e von Studenten der\u003cbr\u003eUniversit\u00e4ten von Moskau und Helsinki in der finnischen Hauptstadt\u003cbr\u003eerkl\u00e4rte der Au\u00dfenminister Finnlands, Ahti Kajalainen:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1973-06-13_01_112.tcf.xml-24-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 938.55, "y": 764.85}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1979-06-07_01_036.tcf.xml-56-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNach einem Bericht des 1. Sekret\u00e4rs \u00fcber die Lage und die\u003cbr\u003ebesten Initiativen wird anschlie\u00dfend in \u003cb\u003eSeminaren\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ediskutiert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1979-06-07_01_036.tcf.xml-56-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 469.185, "y": 1097.6}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1976-01-16_01_029.tcf.xml-3-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn dem \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e nahmen mehr als 60 kirchliche Amtstr\u00e4ger\u003cbr\u003eund engagierte Laien teil, darunter Vertreter des Bundes der\u003cbr\u003eEvangelischen Kirchen in der DDR.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1976\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1976-01-16_01_029.tcf.xml-3-2\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1330.0, "y": 409.71}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1980-06-13_01_069.tcf.xml-8-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePlenum und in \u003cb\u003eSeminaren\u003c/b\u003e liegen den Delegierten aus 36\u003cbr\u003eL\u00e4ndern zahlreiche Arbeitsberichte vor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-06-13_01_069.tcf.xml-8-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 959.5, "y": 296.38}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1972-01-04_01_075.tcf.xml-6-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo wurden z. B. an Bord internationale \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e im\u003cbr\u003eSchwarzen Meer und im Mittelmeer so-wie an der K\u00fcste S\u00fcdamerikas und\u003cbr\u003eAfrikas durchgef\u00fchrt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1972-01-04_01_075.tcf.xml-6-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 779.65, "y": 343.345}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1953_03_15_01_188.tcf.xml-5-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas 2. \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e f\u00fcr die Mitglieder der Volkav Gro\u00df-Berlin\u003cbr\u003efindet am Sonnabend, dem 21. M\u00e4rz von 14 bis 18 Uhr im Neuen\u003cbr\u003eStadthaus, Parochialstr. 1\u20143, statt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1953\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1953_03_15_01_188.tcf.xml-5-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 113.08, "y": 495.115}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1950_09_09_01_097.tcf.xml-32-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnd dann, als er sah, da\u00df das \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e die Kenntnisse\u003cbr\u003enicht nur der Arbeiter, sondern auch der Lehrkr\u00e4fte erg\u00e4nzt, beschlo\u00df\u003cbr\u003eDozent Deschewoi, einen der Anrei\u00dfer zu beauftragen, selbst eine\u003cbr\u003eVorlesung f\u00fcr die Studenten zu halten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1950\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1950_09_09_01_097.tcf.xml-32-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 195.695, "y": 969.05}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1952-06-14_01_046.tcf.xml-22-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese vorbildlichen Leistungen im Landkreis Erfurt soll die\u003cbr\u003eneue Kreisleitung zur Grundlage eines \u003cb\u003eSeminars\u003c/b\u003e mit den\u003cbr\u003eSekret\u00e4ren der Grundorganisationen zur Verbesserung der\u003cbr\u003eAgitationsarbeit machen, um das B\u00fcndnis zwischen Arbeltern und\u003cbr\u003ewerkt\u00e4tigen Bauern weiter zu festigen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1952\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1952-06-14_01_046.tcf.xml-22-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 308.525, "y": 295.475}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1962-07-14_01_099.tcf.xml-34-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00a6 Auf \u00e4hnlicher Ebene liegen Formulierungen, besagen, da\u00df die\u003cbr\u003eParteimitglieder die parteilosen Studenten im\u003cbr\u003e\u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e..beschn\u00fcffeln \u0027.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1962\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1962-07-14_01_099.tcf.xml-34-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1009.4, "y": 355.33}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1990-03-10_01_120.tcf.xml-7-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie ND-Sportredaktion hatte zu diesem \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e zum Thema\u003cbr\u003eSponsoring \u00f6ffentlich eingeladen, und als vielgefragte Partner standen\u003cbr\u003edrei Stunden lang Hans-Peter Reinberger und sein Partner\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1990-03-10_01_120.tcf.xml-7-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 413.295, "y": 158.23}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1983-10-04_01_119.tcf.xml-3-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZyklus: Probleme der Mllit\u00e4r-Dolitik der SED und der\u003cbr\u003esozialistischen Wehrerziehung Die n\u00e4chste Veranstaltung\u003cbr\u003e(\u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e) findet am Mittwoch, dem 5. Oktober, um 16 Uhr in der\u003cbr\u003eBildungsst\u00e4tte der SED-Bezirksleitung, Franz\u00f6sische Stra\u00dfe 35,\u003cbr\u003estatt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1983-10-04_01_119.tcf.xml-3-16\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 983.45, "y": 57.865}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1986-02-05_01_206.tcf.xml-2-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit der Lage der in der Landwirtschaft t\u00e4tigen afrikanischen\u003cbr\u003eFrauen besch\u00e4ftigt sich ein \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e in der Hauptstadt\u003cbr\u003eKameruns.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1986-02-05_01_206.tcf.xml-2-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 621.15, "y": 778.05}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1970-04-17_01_082.tcf.xml-9-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie n\u00e4chste Veranstaltung (3. \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e) findet planm\u00e4\u00dfig\u003cbr\u003eam Sonnabend, dem 18. April, statt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1970-04-17_01_082.tcf.xml-9-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 696.65, "y": 972.85}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1981-02-24_01_017.tcf.xml-1812-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan darf nicht auf eine \u00fcberm\u00e4\u00dfige Vergr\u00f6\u00dferung der Horerzahl\u003cbr\u003ein den \u003cb\u003eSeminaren\u003c/b\u003e bedacht sein, sondern mu\u00df eine entschiedene\u003cbr\u003eWende zur h\u00f6heren Qualit\u00e4t des Studiums, in erster Linie der\u003cbr\u003eKommunisten. erreichen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1981\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1981-02-24_01_017.tcf.xml-1812-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 882.45, "y": 522.0}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1960-09-17_01_077.tcf.xml-4-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePrenzlauer Bere: 15 Uhr, \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e zum Thema V des\u003cbr\u003eLehrbuches \u201eGrundlagen des Marxismus-Leninismus\" f\u00fcr leitende\u003cbr\u003eFunktion\u00e4re im Institut f\u00fcr Berufsausbildung, Sch\u00f6nflie\u00dfer Stra\u00dfe\u003cbr\u003e7.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1960\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1960-09-17_01_077.tcf.xml-4-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1127.15, "y": 202.845}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1951-07-07_01_071.tcf.xml-18-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlle Aufkl\u00e4rer und Agitatoren wurden in \u003cb\u003eSeminaren\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ezusammengefa\u00dft, zwei Tage und wenn notwendig auch l\u00e4nger, und mit\u003cbr\u003eihnen ebenfalls alle Fragen gr\u00fcndlich diskutiert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1951\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1951-07-07_01_071.tcf.xml-18-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 93.66, "y": 854.1}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1956-03-10_01_081.tcf.xml-12-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePankow: 12. M\u00e4rz, von 15 bis 20 Uhr im Friedrich-Fr\u00f6bel-Haus-\u003cbr\u003eParteikabinett: Theoretische \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e der Bezirksleitung:\u003cbr\u003eMontag, 12. M\u00e4rz, Lektion erst um 14 bis 17 Uhr, Seminar 17 bis 19\u003cbr\u003eUhr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1956\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1956-03-10_01_081.tcf.xml-12-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1049.55, "y": 95.15}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1980_02_21_01_232.tcf.xml-4-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePatnaik, in Delhi auf einem internationalen \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e zu\u003cbr\u003eFragen der Arbeitslosigkeit in den Entwicklungsl\u00e4ndern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1980_02_21_01_232.tcf.xml-4-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1054.2, "y": 459.585}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1975-08-07_01_035.tcf.xml-11-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs finden ferner politische Vortr\u00e4ge, \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eVersammlungen sowie Kultisfe und Sportveranstaltungen statt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1975\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1975-08-07_01_035.tcf.xml-11-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 903.5, "y": 338.015}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1985-01-19_01_007.tcf.xml-17-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Teilnehmer des \u003cb\u003eSeminars\u003c/b\u003e nahmen auch zu den\u003cbr\u003egef\u00e4hrlichen Erscheinungen Stellung, die im internationalen Leben der\u003cbr\u003eletzten Jahre durch den aggressiven Kurs der USA-Administration\u003cbr\u003eentstanden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1985\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1985-01-19_01_007.tcf.xml-17-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 393.56, "y": 835.25}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1952-09-25_01_058.tcf.xml-13-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie m\u00e4ngelhafte Beitragskassierung macht eine generelle\u003cbr\u003eKontrolle der Parteidokumente notwendig, die in Verbindung mit einem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e \u00fcber die Bedeutung des Parteidokuments auf der\u003cbr\u003eGrundlage des Statuts durchgef\u00fchrt werden mu\u00df.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1952\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1952-09-25_01_058.tcf.xml-13-16\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 363.525, "y": 902.05}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1978-10-16_01_049.tcf.xml-4-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlle Zirkel und \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e behandeln als erstes Thema:.\u003cbr\u003eDie Gr\u00fcndung der DDR -ein Wendepunkt in der Geschichte des deutschen\u003cbr\u003eVolkes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1978-10-16_01_049.tcf.xml-4-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 713.25, "y": 303.115}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1970-01-18_01_023.tcf.xml-12-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Hinblick auf die gro\u00dfe Zahl und Kompliziertheit der mit\u003cbr\u003ekosmischen Objekten gewonnenen telemetrischen Informationen war es\u003cbr\u003eeine Aufgabe des \u003cb\u003eSeminars\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1970-01-18_01_023.tcf.xml-12-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 355.505, "y": 1075.55}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1961-10-03_01_077.tcf.xml-26-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn dem \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e werden der algerische Ministerpr\u00e4sident\u003cbr\u003eBen Khedda, der Pre? mierminister von Tanganjika, Nyerere, der\u003cbr\u003ePr\u00e4sident der Malawi-Partei von Njassaland, Dr. Hastings Banda,\u003cbr\u003ef\u00fchrende Vertreter der Befreiungsbewegung An-\u00a6 golas, Mozambiques und\u003cbr\u003eanderer portugiesischer Kolonien sowie Repr\u00e4sentanten\u003cbr\u003efortschrittlicher Parteien und Organisationen Nord-und S\u00fcdrhodesiens\u003cbr\u003eteilnehmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1961\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1961-10-03_01_077.tcf.xml-26-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 904.15, "y": 1023.2}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1971-05-06_01_026.tcf.xml-4-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Politiker werden auf Beschlu\u00df des UNO-Sonderausschusses an\u003cbr\u003eeinem \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e zum Thema \u201eDie Bedeutung der Beschl\u00fcsse der UNO\u003cbr\u003ef\u00fcr Aktionen gegen Rassismus, Rassendiskriminierung und\u003cbr\u003eNeokolonialismus teilnehmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1971-05-06_01_026.tcf.xml-4-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 426.385, "y": 474.25}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1973_12_12_01_005.tcf.xml-14-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\\ /! it derartigen Problemen be-1 Y1 sch\u00e4ftigte sich nln\u003cbr\u003eNovember 1972 ein internationales \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e in Bagdad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1973_12_12_01_005.tcf.xml-14-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1070.6, "y": 1027.2}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1951-10-17_01_051.tcf.xml-16-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDurchf\u00fchrung eines \u003cb\u003eSeminars\u003c/b\u003e mit den Genossen\u003cbr\u003eParteisekret\u00e4ren und BGL-Vorsitzenden der volkseigenen\u003cbr\u003eMetallbetriebe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1951\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1951-10-17_01_051.tcf.xml-16-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 111.825, "y": 702.05}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1975-08-06_01_036.tcf.xml-13-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Externstudenten k\u00f6nnen an den Vorlesungen, \u003cb\u003eSeminaren\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eund \u00dcbungen der Hoch-und Fachschulen teilnehmen, die Bibliotheken\u003cbr\u003ebenutzen und sich bei den zust\u00e4ndigen Lehrkr\u00e4ften zu Konsultationen\u003cbr\u003eanmelden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1975\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1975-08-06_01_036.tcf.xml-13-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1322.55, "y": 808.15}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1979-09-14_01_173.tcf.xml-23-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eWenn die Zirkel und \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e des Parteilehrjahres\u003cbr\u003eunl\u00f6sba mit der Arbeit der Parteiorganisa tionen verbunden sind, wenn\u003cbr\u003ein ihnen gl eicherma\u00dfen der Drang nach theore ischem Wissen wie die\u003cbr\u003eVerantwortung f\u00fcr die massenpolitische Arbeit vorhanden sind, dann\u003cbr\u003esind sie im besten Sinn Schulen der Parteiarbeit und des\u003cbr\u003evertrauensvollen Dialogs mit allen Schieb ten der Bev\u00f6lkerung. iXJte\u003cbr\u003eBrockhaus\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1979-09-14_01_173.tcf.xml-23-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 559.8, "y": 853.45}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1950-05-28_01_026.tcf.xml-208-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGleichzeitig w\u00e4re es erforderlich, da\u00df durch das\u003cbr\u003eVolksbildungsministenum und die zust\u00e4ndigen Fachministenen regelm\u00e4\u00dfig\u003cbr\u003e\u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e mit den Lektoren der Universit\u00e4ten und Hochschulen\u003cbr\u003edurchgef\u00fchrt werden, um sie \u00fcber die fortgeschrittensten Ergebnisse\u003cbr\u003eder wissenschaftlichen Forschung sowie \u00fcber die neuesten\u003cbr\u003eArbeitsmethoden zu informieren und einen systematischen\u003cbr\u003eErfahrungsaustausch zu pflegen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1950\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1950-05-28_01_026.tcf.xml-208-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 927.35, "y": 486.985}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1972_10_11_01_295.tcf.xml-20-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJoachim Pohl, Kontrollbeauftranter im VEB Fleischkombinat\u003cbr\u003eBerlin, Propagandist im \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e \u201eStudium der politischen\u003cbr\u003e\u00d6konomie des Sozialismus\";\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1972_10_11_01_295.tcf.xml-20-11\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 535.05, "y": 964.65}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1969-07-21_01_156.tcf.xml-29-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e 1969 hat z. B. die aktuellste Frage der\u003cbr\u003eGegenwart, die Verantwortung der Lehrer und Erzieher, der\u003cbr\u003ep\u00e4dagogischen Wissenschaftler und aller gesellschaftlichen Kr\u00e4fte f\u00fcr\u003cbr\u003edie Erziehung der Jugend im Geiste des Friedens und der\u003cbr\u003eV\u00f6lkerverst\u00e4ndigung behandelt Die Empfehlung an die Berufskollegen,\u003cbr\u003eWissenschaftler und Jugendorganisationen spielt nat\u00fcrlich auch in\u003cbr\u003eunserem Sommerkursus eine bedeutende Rolle.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1969\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1969-07-21_01_156.tcf.xml-29-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 699.95, "y": 424.28}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1978-10-18_01_031.tcf.xml-3-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKurt Kr\u00fcger, Generalsekret\u00e4r des Solidarit\u00e4tskomitees der DDR\u003cbr\u003ees veranstaltet das\" wissenschaftliche \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e im Auftrag der\u003cbr\u003eOrganisation f\u00fcr Afro-Asiatische V\u00f6lkersolidarit\u00e4t (. AAPSO) \u2014 konnte\u003cbr\u003eDelegierte aus mehr als 30 L\u00e4ndern, von Befreiungsbewegungen und\u003cbr\u003einternationalen Organisationen begr\u00fc\u00dfen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1978-10-18_01_031.tcf.xml-3-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1142.35, "y": 1105.85}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1972_08_12_01_216.tcf.xml-5-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWie in den beiden Jahren zuvor leiten erfahrene Schriftsteller\u003cbr\u003eund Literaturwissenschaftler wie G\u00fcnther Deicke, Martin Viertel und\u003cbr\u003eReinhard Weisbach \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e zum kulturellen Erbe und zur\u003cbr\u003ekulturpolitischen Tradition der Arbeiterklasse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1972_08_12_01_216.tcf.xml-5-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 858.75, "y": 285.05}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1946-10-22_01_118.tcf.xml-36-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eSeminaren\u003c/b\u003e ma\u00dfgeblich beteiligt werden, ued da\u00df der Arzt\u003cbr\u003eevtl. selbst zur Gestaltung einiger Unterrichtsstunden in den Schulen\u003cbr\u003eherangezogen wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1946\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1946-10-22_01_118.tcf.xml-36-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 947.75, "y": 701.95}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1977_05_05_01_062.tcf.xml-25-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo wurde u. vorgeschlagen, die Zusammenarbeit zwischen den\u003cbr\u003eFilmarchiven sozialistischer L\u00e4nder weiter zu verbessern, ein\u003cbr\u003e\u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e f\u00fcr Filmpubrizistik einzuf\u00fchren, um den\u003cbr\u003eGedankenaustausch \u00fcber die Rezeption von historischem Material zu\u003cbr\u003everbessern. Dei\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1977_05_05_01_062.tcf.xml-25-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 758.95, "y": 986.35}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1967-05-17_01_171.tcf.xml-2-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn der Deutschen Akademie f\u00fcr Staats-und\" Rechtswissenschaften\u003cbr\u003e\u201eWalter Ulbricht\" beginnt am Mittwoch ein zweit\u00e4giges \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00fcr die Direktoren der Betriebe und Einrichtungen, die 1967 und 1968\u003cbr\u003eeine elektronische Datenverarbeitungsanlage Robotron 300 erhalten Die\u003cbr\u003eBeratung wird vom Kandidaten des Politb\u00fcros des ZK der SED und\u003cbr\u003eStaatssekret\u00e4r f\u00fcr Datenverarbeitung, G\u00fcnther Kleiber,\u003cbr\u003egeleitet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1967-05-17_01_171.tcf.xml-2-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1187.9, "y": 996.3}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1988-10-29_01_008.tcf.xml-3-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas Zentrale \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e der Kreisschulr\u00e4te der DDR, mit dem\u003cbr\u003eeine entscheidende Etappe der Vorbereitung auf den IX.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1988-10-29_01_008.tcf.xml-3-2\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Bildungsanstalt\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Teilnehmer einer Lehrveranstaltung\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Bildungsanstalt\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 738.05, "y": 1046.75}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1978-09-07_01_052.tcf.xml-37-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBesonderes Anliegen der Zirkel und \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e ist die\u003cbr\u003eVorbereitung des 30. Jahrestages der Gr\u00fcndung der DDR.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1978-09-07_01_052.tcf.xml-37-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1210.6, "y": 908.6}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1967-11-25_01_063.tcf.xml-3-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Genosse Walter Ulbricht hat in seiner Schlu\u00dfansprache auf\u003cbr\u003edem \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e f\u00fcr leitende Kader der Partei, des Staates und der\u003cbr\u003eWirtschaft zu Fragen des wissenschaftlich-technischen Fortschritts und\u003cbr\u003ezur \u00dcberf\u00fchrung von Forschungsergebnissen in die Produktion gesprochen\u003cbr\u003eund in den zehn Punkten entwickelt, worauf es ankommt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1967-11-25_01_063.tcf.xml-3-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 790.0, "y": 1023.2}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1953-04-22_01_083.tcf.xml-9-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e17.30 Uhr: \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e f\u00fcr Agitationsleiter und\u003cbr\u003eAgitationsgruppenleiter im Parteihaus, gro\u00dfer Saal.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1953\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1953-04-22_01_083.tcf.xml-9-3\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 304.54, "y": 666.65}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1988-05-17_01_150.tcf.xml-3-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSeminar zur Entstehung und Entwicklung der DDR unter der\u003cbr\u003eF\u00fchrung der SED am Dienstag-, dem 17. Mai 1988, von 14.30 bis 17.30\u003cbr\u003eUhr; f\u00fcr die Zirkelkategorie \u2014 \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e zur politischen \u00d6konomie\u003cbr\u003edes Sozialismus und der \u00f6konomischen Strategie der SED am Mittwoch,\u003cbr\u003edem 18. Mai 1983, von 14.30 bis 17.30 Uhr statt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1988-05-17_01_150.tcf.xml-3-30\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1290.4, "y": 872.7}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1970-07-13_01_182.tcf.xml-10-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Teilnehmer des Treffens werden in einem \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e zum\u003cbr\u003eThema \u201eDer aktive Beitrag der Jugend-und Studentenorganisationen zur\u003cbr\u003eGew\u00e4hrleistung der europ\u00e4ischen Sicherheit\" beraten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1970-07-13_01_182.tcf.xml-10-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 771.3, "y": 43.4185}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1971_06_04_01_034.tcf.xml-22-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elistische Betriebswirtschaft teil, in den \u003cb\u003eSeminaren\u003c/b\u003e zu\u003cbr\u003eLektionen wurde so mancher Widerspruch in der bisherigen eigenen\u003cbr\u003eArbeit deutlich.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1971_06_04_01_034.tcf.xml-22-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 803.15, "y": 1078.15}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1972_05_17_01_059.tcf.xml-10-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWie bereiten sich die Studenten auf die \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e\u003cbr\u003evor?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1972_05_17_01_059.tcf.xml-10-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 181.515, "y": 780.75}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1970_08_09_01_044.tcf.xml-32-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGleichzeitig gab das \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e neue Anregungen zur\u003cbr\u003ebesseren L\u00f6sung der Rationalisierungsaufgaben, denn die Diskussion\u003cbr\u003eging in den Abteilungen, den Arbeitsgemeinschaften und Kollektiven\u003cbr\u003eweiter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1970_08_09_01_044.tcf.xml-32-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 582.8, "y": 73.995}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1976-07-22_01_064.tcf.xml-30-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEine informative Ausstellung der VVB Musikinstrumentenbau\u003cbr\u003eunterstreicht noch den \u00f6ffentlichen Charakter des\u003cbr\u003e\u003cb\u003eSeminars\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1976\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1976-07-22_01_064.tcf.xml-30-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 610.35, "y": 1128.15}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1969-01-04_01_285.tcf.xml-17-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00dcberhaupt war f\u00fcr die Diskussion auf dem Seminar kennzeichnend,\u003cbr\u003eda\u00df sich die rund 1200 Delegierten aus allen Teilen der Union\u003cbr\u003eumfassender als auf den beiden vorangegangenen \u003cb\u003eSeminaren\u003c/b\u003e 1965\u003cbr\u003eund 1966 f\u00fcr die L\u00f6sung wichtiger \u00f6konomischer Probleme\u003cbr\u003eeinsetzten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1969\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1969-01-04_01_285.tcf.xml-17-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 714.6, "y": 897.75}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1980-03-29_01_199.tcf.xml-3-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVon der Gr\u00fcndung des mathematischen \u003cb\u003eSeminars\u003c/b\u003e in Leipzig\u003cbr\u003e1881 bis zum heutigen breiten Wirkungsfeld der Sektion spannt sich der\u003cbr\u003eBogen, den Fotos, grafische Darstellungen und \u00dcbersichten\u003cbr\u003eillustrieren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-03-29_01_199.tcf.xml-3-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 547.55, "y": 767.85}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1980-08-12_01_171.tcf.xml-11-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Kongresse des WGB, seine internationalen Konferenzen und\u003cbr\u003e\u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e stehen allen Gewerkschaften offen, auch wenn sie ihm\u003cbr\u003enicht angeh\u00f6ren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-08-12_01_171.tcf.xml-11-9\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 882.25, "y": 833.25}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1971_09_15_01_275.tcf.xml-22-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin internationales Russischlehrer-\u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e auf der\u003cbr\u003eitalienischen Insel Ponza ging vorige Woche zu Ende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1971_09_15_01_275.tcf.xml-22-3\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 305.455, "y": 459.29}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1980-08-30_01_055.tcf.xml-5-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDavon zeugt unter anderem, da\u00df ab September 1980 f\u00fcr\u003cbr\u003eBeststudenten der Medizin ein theoretisches \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e eingef\u00fchrt\u003cbr\u003ewird, das sich mit Themen aus der Molekularbiologie und der\u003cbr\u003eEntwicklungsphysdologie befa\u00dft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-08-30_01_055.tcf.xml-5-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1226.55, "y": 706.4}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1951-09-04_01_030.tcf.xml-11-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn Oschersleben hat sich die Nationale Front die Aufgabe\u003cbr\u003egestellt, durch \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e in den MAS und volkseigenen G\u00fctern die\u003cbr\u003eWerkt\u00e4tigen mit dem Inhalt des Wei\u00dfbuches bekannt zu machen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1951\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1951-09-04_01_030.tcf.xml-11-12\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 833.0, "y": 547.9}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1985-07-12_01_007.tcf.xml-11-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn \u003cb\u003eSeminaren\u003c/b\u003e, Vorlesungen und Praktika werden unter\u003cbr\u003eanderem Fragen der P\u00e4dagogik und Psychologie, des Geographie-und\u003cbr\u003eSportunterrichts er\u00f6rtert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1985\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1985-07-12_01_007.tcf.xml-11-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 657.45, "y": 1064.75}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1984-03-10_01_160.tcf.xml-2-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin von DDR-Wissenschaftlern geleitetes \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e zu\u003cbr\u003eProblemen der Planung von Investitionen wurde in dieser Woche in\u003cbr\u003eAlgier veranstaltet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1984-03-10_01_160.tcf.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 727.1, "y": 686.35}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1987-05-25_01_114.tcf.xml-2-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen Ausbau der Zusammenarbeit zwischen dem Weltbund der\u003cbr\u003eDemokratischen Jugend (WBDJ) und der Internationalen Union der\u003cbr\u003eSozialistischen Jugend (IUSY) im Kampf f\u00fcr Frieden und sozialen\u003cbr\u003eFortschritt vereinbarten f\u00fchrende Vertreter beider Organisationen auf\u003cbr\u003eeinem \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e in Prag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1987-05-25_01_114.tcf.xml-2-37\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 351.195, "y": 632.9}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1975-02-22_01_127.tcf.xml-3-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e, Vortr\u00e4ge, Problemdiskussionen und ein-\u003cbr\u003eumfangreiches Selbststudium vermitteln in jedem Kursus 60 der\u003cbr\u003eaktivsten Vertreter der FDJ-Bezirksorganisation Anregungen und\u003cbr\u003eHinweise f\u00fcr die weitere erfolgreiche Verwirklichung der\u003cbr\u003esozialistischen Jugendpolitik.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1975\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1975-02-22_01_127.tcf.xml-3-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 982.15, "y": 480.46}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1988-04-26_01_072.tcf.xml-46-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSodann konstituierten sich die drei Arbeitsgruppen, in denen\u003cbr\u003edas \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e bis Freitag beraten wird, von denen die erste ihre\u003cbr\u003eDiskussion noch am Er\u00f6ffnungstag aufgenommen hat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1988-04-26_01_072.tcf.xml-46-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 362.0, "y": 455.435}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1980-07-19_01_504.tcf.xml-4-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e139 Teilnehmer, darunter 19 G\u00e4ste aus der UdSSR, aus Polen,\u003cbr\u003eUngarn, Kuba, Belgien und Zypern, hatten sich an den sieben Kursen des\u003cbr\u003e\u003cb\u003eSeminars\u003c/b\u003e beteiligt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-07-19_01_504.tcf.xml-4-28\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: wissenschaftliches Institut an einer Hochschule, das mit einer Fachbibliothek ausgestattet ist und in dem \u00dcbungen abgehalten werden\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 257.65, "y": 605.3}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1976_07_22_01_251.tcf.xml-5-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn Schulen, \u003cb\u003eSeminaren\u003c/b\u003e und Hochschulen meidet man wieder\u003cbr\u003epolitische Themen, die Bereitschaft zum politischen und\u003cbr\u003egewerkschaftlichen Engagement bei der Jugend geht wieder zur\u00fcck,\u003cbr\u003etotale Anpassung auf der Bandbreite des Regierungsdenkens ist wieder\u003cbr\u003eTrumpf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1976\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1976_07_22_01_251.tcf.xml-5-3\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: wissenschaftliches Institut an einer Hochschule, das mit einer Fachbibliothek ausgestattet ist und in dem \u00dcbungen abgehalten werden\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Bildungsanstalt\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Bildungsanstalt\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 359.14, "y": 1006.3}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1968_01_19_01_016.tcf.xml-3-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Erf\u00fcllung der Beschl\u00fcsse des VII. Parteitages der SED\u003cbr\u003ehinsichtlich der Erh\u00f6hung der f\u00fchrenden Rolle der SED in der NVA\u003cbr\u003ediente ein mehrt\u00e4giges \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e der politischen Hauptverwaltuns\u003cbr\u003eder Nationalen Volksarmee in Brandenburg mit leitenden\u003cbr\u003ePolitofnzieren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1968_01_19_01_016.tcf.xml-3-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 590.45, "y": 1246.35}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1985-03-16_01_385.tcf.xml-8-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas Leipziger \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e best\u00e4tigte uns nachdr\u00fccklich, da\u00df\u003cbr\u003esie vor allem darin bestehen, die in diesem Winter erreichten hohen\u003cbr\u003eLeistungen gem\u00e4\u00df des volkswirtschaftlichen Bedarfes wiederhol-\u0027 bar zu\u003cbr\u003emachen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1985\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1985-03-16_01_385.tcf.xml-8-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1012.3, "y": 631.65}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1957-05-25_01_110.tcf.xml-3-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGeoraenkirchplatz, 17 Uhr, Zyklus Schulpolitik\u003cbr\u003e(\u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1957\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1957-05-25_01_110.tcf.xml-3-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 674.15, "y": 216.715}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1953-06-12_01_057.tcf.xml-79-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Eltern bekamen im \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e so gute Antworten, da\u00df sie\u003cbr\u003eden Lehrer Tobolt liebgewannen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1953\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1953-06-12_01_057.tcf.xml-79-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1062.75, "y": 622.15}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1972-07-22_01_176.tcf.xml-4-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn den Samarkander Instituten wurden wiederholt von der UNO\u003cbr\u003eorganisierte internationale \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e \u00fcber Karakulzucht\u003cbr\u003edurchgef\u00fchrt Wissenschaftler aus Polen, Jugoslawien, Marokko,\u003cbr\u003eAfghanistan,. Pakistan, Indien, \u00c4thiopien, Kenia, Iran, der T\u00fcrkei und\u003cbr\u003eanderen L\u00e4ndern studierten die von den Mitarbeitern des Institutes\u003cbr\u003eausgearbeiteten Methoden der Aufzucht der Tiere und die Prinzipien\u003cbr\u003eihrer Klassifizierung\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1972-07-22_01_176.tcf.xml-4-11\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 917.9, "y": 137.84}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1955-12-18_01_046.tcf.xml-57-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egeb. 8. September 1919, Leiter der kaufm\u00e4nnischen Berufsschule\u003cbr\u003ein Magdeburg, vermittelt seine Kenntnisse auf dem Gebiet der\u003cbr\u003epolitischen \u00d6konomie durch gute Lektionen und \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e im\u003cbr\u003eMethodischen Kabinett vielen Lehrern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1955\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1955-12-18_01_046.tcf.xml-57-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 662.7, "y": 934.95}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1984_01_21_01_398.tcf.xml-1-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Anleitungen der Kreispropagandistenaktive und\u003cbr\u003eLeitpropagandisten zum Thema 6 des Parteilehrjahres der\u003cbr\u003eZirkelkategorien Zirkel zum Studium der Biographie Ernst Th\u00e4lmanns und\u003cbr\u003e\u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e zur aktuellen Bedeutung der Leninschen Theorie \u00fcber den\u003cbr\u003eImperialismus findet Dienstag, 24. Januar, von 14.30 bis 17.30 Uhr;\u003cbr\u003eSeminar zum Studium von Grundproblemen der politischen \u00d6konomie des\u003cbr\u003eSozialismus und der Wirtschaftspolitik der SED Mittwoch, 25. Januar,\u003cbr\u003evon 14.30 bis 17.30 Uhr in der Bildungsst\u00e4tte der Bezirksleitung\u003cbr\u003eBerlin der SED, 1080 Berlin, Franz\u00f6sische Stra\u00dfe 35, statt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1984_01_21_01_398.tcf.xml-1-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 440.99, "y": 225.85}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1984-06-23_01_286.tcf.xml-2-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin internationales \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e zu Fragen der Festigung des\u003cbr\u003epolitischen und milit\u00e4rischen Vertrauens in Europa begann in\u003cbr\u003ePrag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1984-06-23_01_286.tcf.xml-2-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 447.305, "y": 109.085}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1961-08-04_01_091.tcf.xml-2-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin wissenschaftliches \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e \u00fcber Fr agen der\u003cbr\u003eK\u00f6rpererziehung an den Schulen, an dem sich Wissenschaftler aus\u003cbr\u003ezehn\u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1961\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1961-08-04_01_091.tcf.xml-2-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1230.75, "y": 377.62}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1973_05_29_01_008.tcf.xml-23-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiesem Thema entsprechen die zahlreichen t\u00e4glichen Meetings,\u003cbr\u003eKonferenzen, \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1973_05_29_01_008.tcf.xml-23-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 451.745, "y": 409.16}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1954-03-02_01_080.tcf.xml-5-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMittwoch. 3. M\u00e4rz 1954 Prenzlauer Berg: \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e mit den\u003cbr\u003eAgitationsgruppenleitern im Th\u00e4lmann-Zimmer des Kreishauses Dimi\u003cbr\u003e-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1954\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1954-03-02_01_080.tcf.xml-5-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1454.25, "y": 932.65}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1978-09-07_01_052.tcf.xml-18-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e0 Zirkel zum Studium von Grundlagen des Marxismus-Leninismus 0\u003cbr\u003eZirkel zum Studium der Geschichte der SED 0 \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e zum Studium\u003cbr\u003evon Grundproblemen des revolution\u00e4ren Weltprozesses\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1978-09-07_01_052.tcf.xml-18-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 193.255, "y": 707.65}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1976-05-29_01_117.tcf.xml-9-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn dem auf dem \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e angenommenen Aktionsprogramm wird\u003cbr\u003ees als dringend notwendig hervorgehoben, wirksame Aktionen der UNO,\u003cbr\u003eder Bewegung nichtpaktgebundener Staaten, der Arabischen Liga und\u003cbr\u003ealler fortschrittlichen Bewegungen f\u00fcr Freiheit und Menschenw\u00fcrde der\u003cbr\u003eV\u00f6lker im S\u00fcden Afrikas in die Wege zu leiten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1976\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1976-05-29_01_117.tcf.xml-9-4\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 556.6, "y": 145.405}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1987_09_14_01_207.tcf.xml-5-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elistischen Gesellschaft der DDR und \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e zur\u003cbr\u003eEntwicklung der DDR unter F\u00fchrung der SED am 22. 9. 1987 von 8.00 bis\u003cbr\u003e17.00 Uhr; f\u00fcr die Zirkelkategonen Seminar zur politischen \u00d6konomie\u003cbr\u003edes Sozialismus und der \u00f6konomischen Strategie der SED am 23. 9. 1987\u003cbr\u003evon 8.00 bis 17.00 Uhr; Seminar zur internationalen Entwicklung und zu\u003cbr\u003eaktuellen Aufgaben des Kampfes f\u00fcr die Sicherung des Friedens am 29.\u003cbr\u003e9. 1987 von 8.00 bis 17.00 Uhr; Seminar zur Leninschen Theorie Ober\u003cbr\u003eden Imperialismus am 30. 9. 1987 von 8.00 bis 17.00 Uhr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1987_09_14_01_207.tcf.xml-5-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1134.8, "y": 353.49}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1978_04_25_01_199.tcf.xml-1-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTheoretische \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e \u201eGrundprobleme der Entwicklung der\u003cbr\u003eVolkswirtschaft der DDR und der sozialistischen \u00f6konomischen\u003cbr\u003eIntegration\" und \u201eGeschichte der KPdSU\": Die n\u00e4chsten Seminare f\u00fcr\u003cbr\u003eMitglieder der Kreispropagandistenaktive und die Leitpropagandisten\u003cbr\u003edes Parteilehrjahres zum Thema 9 finden am Mittwoch, dem 26. April,\u003cbr\u003evon 14.30 bis 18 Uhr in der Bildungsst\u00e4tte der Bezirksleitung,\u003cbr\u003eFranz\u00f6sische Str Nr. 35. statt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1978_04_25_01_199.tcf.xml-1-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 284.05, "y": 795.7}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1980_07_11_01_040.tcf.xml-48-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePartnerschaft wird aber auch gebildet durch die T\u00e4tigkeit im\u003cbr\u003e\u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e, in der Arbeit auf der Station, durch das Bekenntnis\u003cbr\u003edes Hochschullehrers zu seinem politisch-erzieherischen\u003cbr\u003eAuftrag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1980_07_11_01_040.tcf.xml-48-9\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Bildungsanstalt\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: wissenschaftliches Institut an einer Hochschule, das mit einer Fachbibliothek ausgestattet ist und in dem \u00dcbungen abgehalten werden\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Bildungsanstalt\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 920.25, "y": 408.845}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1953-10-04_01_059.tcf.xml-41-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e f\u00fcr Politische Grundschule, Kreis Prenzlauer\u003cbr\u003eBerg, der zum ersten Mal ein solches Seminar leitete, gab sich gro\u00dfe\u003cbr\u003eM\u00fche.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1953\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1953-10-04_01_059.tcf.xml-41-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 951.5, "y": 1124.3}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1951-01-04_01_069.tcf.xml-11-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e, ehe z. B. durch die Kreisleitung\u003cbr\u003eeinberufen werden / behandeln em bestimmtes \u00a6 wichtiges politisches, \u00a6\u003cbr\u003ewirtschaftliches oder kulturelles Problem, woLei das Studium der\u003cbr\u003eParteiarbeit in den betreffenden Betrieben einen breiten Raum\u003cbr\u003eeinnehmen mu\u00df.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1951\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1951-01-04_01_069.tcf.xml-11-1\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 955.25, "y": 646.8}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1958-07-26_01_040.tcf.xml-22-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs sieht u. a. \u003cb\u003eSeminare\u003c/b\u003e, Konsultationen und Aussprachen\u003cbr\u003e\u00fcber die Politik unserer Partei, wie sie auf dem V. Parteitag\u003cbr\u003edargelegt wurde, vor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1958\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1958-07-26_01_040.tcf.xml-22-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 863.3, "y": 412.93}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1970_07_15_01_159.tcf.xml-4-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAm diesj\u00e4hrigen Weiterbildungskurs nehmen rund 120 P\u00e4dagogen\u003cbr\u003eund trzieher teil, die durch ihre Teiln\u00e4hme an Vortr\u00e4gen,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eSeminaren\u003c/b\u003e und Exkursionen die Gelegenheit haben, sich \u00fcber\u003cbr\u003eliteraturwissenschaft iena Prob eme tu informieren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1970_07_15_01_159.tcf.xml-4-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 890.15, "y": 82.765}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1983-06-22_01_205.tcf.xml-12-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAm Nachmittag des ersten Konferenztages trafen die Teilnehmer\u003cbr\u003ein \u003cb\u003eSeminaren\u003c/b\u003e zusammen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1983-06-22_01_205.tcf.xml-12-9\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 693.55, "y": 591.55}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1981-01-03_01_474.tcf.xml-9-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBeim Studium aber wird nicht nur gefordert, den Vorlesungsstoff\u003cbr\u003eaktiv aufzunehmen, ihn in den \u003cb\u003eSeminaren\u003c/b\u003e anzuwenden und zu\u003cbr\u003evertiefen, sondern vor allem im Selbststudium sein Wissen zu\u003cbr\u003eerweitern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1981\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1981-01-03_01_474.tcf.xml-9-16\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 515.45, "y": 528.05}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1953-02-28_01_133.tcf.xml-2-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBeginn des Lehrganges im Parteikabinett der Bezirksleitung am\u003cbr\u003eMontag, dem 2. M\u00e4rz 1953. 8 Uhr. im \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e 9, Eingang\u003cbr\u003eFranzosische Stra\u00dfe 35/39.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1953\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1953-02-28_01_133.tcf.xml-2-19\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: wissenschaftliches Institut an einer Hochschule, das mit einer Fachbibliothek ausgestattet ist und in dem \u00dcbungen abgehalten werden\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 307.295, "y": 554.85}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1988-12-17_01_354.tcf.xml-5-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00dcber seinen Ertragsanstieg berieten auf einem \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e in\u003cbr\u003eDabendorf, Kreis Zossen, LPG-Vorsitzende, VEG-Direktoren, Spezialisten\u003cbr\u003eder n\u00f6rdlichen und mittleren Bezirke, die auf leichten B\u00f6den\u003cbr\u003ewirtschaften.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1988-12-17_01_354.tcf.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 687.9, "y": 843.65}, {"color": "k", "id": "2532889X_1955-03-13_01_096.tcf.xml-5-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Teilnehmer die jetzt an dem \u003cb\u003eSeminar\u003c/b\u003e f\u00fcr\u003cbr\u003ePolit\u00f6konomie teilnehmen, sind ebenfalls verpflichtet, daran\u003cbr\u003eteilzunehmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1955\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1955-03-13_01_096.tcf.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Form der Lehrveranstaltung, besonders an Hochschulen, bei der das Studium in einer Arbeitsgemeinschaft unter der Leitung eines Wissenschaftlers oder Fachmannes durchgef\u00fchrt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 417.83, "y": 946.0}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "2532889X_1977-06-28_01_080.tcf.xml-7-17", "label": 4, "to": "26120215_1968_01_19_01_016.tcf.xml-3-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1977-06-28_01_080.tcf.xml-7-17", "label": 3, "to": "26120215_1977_05_05_01_062.tcf.xml-25-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1977-06-28_01_080.tcf.xml-7-17", "label": 4, "to": "26120215_1969_07_17_01_188.tcf.xml-61-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1977-06-28_01_080.tcf.xml-7-17", "label": 4, "to": "2532889X_1967-11-25_01_063.tcf.xml-3-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1977-06-28_01_080.tcf.xml-7-17", "label": 3, "to": "2532889X_1985-07-12_01_007.tcf.xml-11-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1980-02-19_01_161.tcf.xml-2-2", "label": 4, "to": "2532889X_1979-09-14_01_173.tcf.xml-23-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1980-02-19_01_161.tcf.xml-2-2", "label": 3, "to": "2532889X_1969-07-21_01_156.tcf.xml-29-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_06_03_01_240.tcf.xml-10-2", "label": 4, "to": "2532889X_1951-10-17_01_051.tcf.xml-16-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_06_03_01_240.tcf.xml-10-2", "label": 4, "to": "26120215_1972_05_17_01_059.tcf.xml-10-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_06_03_01_240.tcf.xml-10-2", "label": 4, "to": "2532889X_1985-07-26_01_117.tcf.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_06_03_01_240.tcf.xml-10-2", "label": 3.5, "to": "26120215_1988_07_29_01_084.tcf.xml-5-19", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_06_03_01_240.tcf.xml-10-2", "label": 3, "to": "2532889X_1978-09-07_01_052.tcf.xml-18-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_06_03_01_240.tcf.xml-10-2", "label": 3, "to": "2532889X_1979-09-14_01_173.tcf.xml-23-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_06_03_01_240.tcf.xml-10-2", "label": 3.5, "to": "2532889X_1951-07-07_01_071.tcf.xml-18-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_06_03_01_240.tcf.xml-10-2", "label": 4, "to": "26120215_1950_09_09_01_097.tcf.xml-32-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_06_03_01_240.tcf.xml-10-2", "label": 3.5, "to": "2532889X_1986-02-05_01_206.tcf.xml-2-13", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1948-07-21_01_054.tcf.xml-40-40", "label": 3, "to": "2532889X_1954-03-02_01_080.tcf.xml-5-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1985-07-26_01_117.tcf.xml-1-3", "label": 3, "to": "2532889X_1946-10-22_01_118.tcf.xml-36-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1950-10-12_01_041.tcf.xml-22-4", "label": 3.5, "to": "2532889X_1979-09-14_01_173.tcf.xml-23-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1964-10-06_01_030.tcf.xml-7-48", "label": 3, "to": "2532889X_1975-08-07_01_035.tcf.xml-11-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1971-11-20_01_261.tcf.xml-99-1", "label": 4, "to": "2532889X_1946-10-22_01_118.tcf.xml-36-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1971-11-20_01_261.tcf.xml-99-1", "label": 4, "to": "26120215_1977_05_05_01_062.tcf.xml-25-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1969_07_17_01_188.tcf.xml-61-7", "label": 3.5, "to": "2532889X_1986-02-05_01_206.tcf.xml-2-13", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1969_07_17_01_188.tcf.xml-61-7", "label": 3, "to": "2532889X_1955-12-18_01_046.tcf.xml-57-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1969_07_17_01_188.tcf.xml-61-7", "label": 4, "to": "2532889X_1985-07-12_01_007.tcf.xml-11-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1960_11_20_01_291.tcf.xml-19-6", "label": 3, "to": "2532889X_1970-04-17_01_082.tcf.xml-9-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1960_11_20_01_291.tcf.xml-19-6", "label": 4, "to": "2532889X_1967-11-25_01_063.tcf.xml-3-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1969_11_23_01_349.tcf.xml-15-3", "label": 4, "to": "2532889X_1986-02-05_01_206.tcf.xml-2-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-05-18_01_012.tcf.xml-5-5", "label": 4, "to": "2532889X_1978-10-16_01_049.tcf.xml-4-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1983-07-18_01_043.tcf.xml-13-57", "label": 2.5, "to": "26120215_1978_04_25_01_199.tcf.xml-1-1", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1972-11-22_01_218.tcf.xml-29-28", "label": 4, "to": "2532889X_1955-12-18_01_046.tcf.xml-57-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1973-06-13_01_112.tcf.xml-24-3", "label": 4, "to": "2532889X_1984-03-10_01_160.tcf.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-06-07_01_036.tcf.xml-56-16", "label": 3.5, "to": "2532889X_1979-09-14_01_173.tcf.xml-23-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-06-07_01_036.tcf.xml-56-16", "label": 4, "to": "2532889X_1985-07-12_01_007.tcf.xml-11-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1976-01-16_01_029.tcf.xml-3-2", "label": 4, "to": "26120215_1980_02_21_01_232.tcf.xml-4-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1972-01-04_01_075.tcf.xml-6-7", "label": 4, "to": "2532889X_1975-08-07_01_035.tcf.xml-11-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1972-01-04_01_075.tcf.xml-6-7", "label": 4, "to": "2532889X_1983-06-22_01_205.tcf.xml-12-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1962-07-14_01_099.tcf.xml-34-16", "label": 3, "to": "2532889X_1950-05-28_01_026.tcf.xml-208-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1983-10-04_01_119.tcf.xml-3-16", "label": 4, "to": "2532889X_1975-08-07_01_035.tcf.xml-11-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1986-02-05_01_206.tcf.xml-2-13", "label": 4, "to": "2532889X_1952-09-25_01_058.tcf.xml-13-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1986-02-05_01_206.tcf.xml-2-13", "label": 4, "to": "26120215_1972_10_11_01_295.tcf.xml-20-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1986-02-05_01_206.tcf.xml-2-13", "label": 3.5, "to": "26120215_1971_06_04_01_034.tcf.xml-22-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1986-02-05_01_206.tcf.xml-2-13", "label": 4, "to": "2532889X_1985-01-19_01_007.tcf.xml-17-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1986-02-05_01_206.tcf.xml-2-13", "label": 3, "to": "2532889X_1955-03-13_01_096.tcf.xml-5-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1986-02-05_01_206.tcf.xml-2-13", "label": 4, "to": "2532889X_1980-08-12_01_171.tcf.xml-11-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1986-02-05_01_206.tcf.xml-2-13", "label": 3, "to": "2532889X_1979-09-14_01_173.tcf.xml-23-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1986-02-05_01_206.tcf.xml-2-13", "label": 3, "to": "2532889X_1978-10-16_01_049.tcf.xml-4-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1970-04-17_01_082.tcf.xml-9-5", "label": 4, "to": "2532889X_1985-07-12_01_007.tcf.xml-11-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1970-04-17_01_082.tcf.xml-9-5", "label": 3, "to": "2532889X_1988-10-29_01_008.tcf.xml-3-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1981-02-24_01_017.tcf.xml-1812-11", "label": 4, "to": "2532889X_1951-01-04_01_069.tcf.xml-11-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1960-09-17_01_077.tcf.xml-4-6", "label": 4, "to": "2532889X_1975-08-07_01_035.tcf.xml-11-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1956-03-10_01_081.tcf.xml-12-15", "label": 4, "to": "2532889X_1975-08-07_01_035.tcf.xml-11-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1980_02_21_01_232.tcf.xml-4-7", "label": 4, "to": "2532889X_1961-08-04_01_091.tcf.xml-2-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1980_02_21_01_232.tcf.xml-4-7", "label": 3, "to": "2532889X_1978-10-16_01_049.tcf.xml-4-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1975-08-07_01_035.tcf.xml-11-6", "label": 3.5, "to": "2532889X_1969-07-21_01_156.tcf.xml-29-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1975-08-07_01_035.tcf.xml-11-6", "label": 3, "to": "2532889X_1985-03-16_01_385.tcf.xml-8-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1975-08-07_01_035.tcf.xml-11-6", "label": 4, "to": "26120215_1970_07_15_01_159.tcf.xml-4-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1975-08-07_01_035.tcf.xml-11-6", "label": 4, "to": "2532889X_1972-07-22_01_176.tcf.xml-4-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1975-08-07_01_035.tcf.xml-11-6", "label": 4, "to": "26120215_1972_08_12_01_216.tcf.xml-5-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1975-08-07_01_035.tcf.xml-11-6", "label": 3.5, "to": "2532889X_1946-10-22_01_118.tcf.xml-36-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1952-09-25_01_058.tcf.xml-13-16", "label": 2.5, "to": "26120215_1976_07_22_01_251.tcf.xml-5-3", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-10-16_01_049.tcf.xml-4-3", "label": 4, "to": "2532889X_1970-07-13_01_182.tcf.xml-10-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1970-01-18_01_023.tcf.xml-12-20", "label": 3, "to": "2532889X_1979-09-14_01_173.tcf.xml-23-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1961-10-03_01_077.tcf.xml-26-2", "label": 4, "to": "2532889X_1969-01-04_01_285.tcf.xml-17-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-09-14_01_173.tcf.xml-23-5", "label": 4, "to": "26120215_1978_04_25_01_199.tcf.xml-1-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-09-14_01_173.tcf.xml-23-5", "label": 4, "to": "26120215_1976_07_22_01_251.tcf.xml-5-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-09-14_01_173.tcf.xml-23-5", "label": 3, "to": "2532889X_1976-07-22_01_064.tcf.xml-30-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-09-14_01_173.tcf.xml-23-5", "label": 3, "to": "2532889X_1946-10-22_01_118.tcf.xml-36-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1972_10_11_01_295.tcf.xml-20-11", "label": 3.5, "to": "2532889X_1969-01-04_01_285.tcf.xml-17-27", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1972_08_12_01_216.tcf.xml-5-20", "label": 4, "to": "2532889X_1957-05-25_01_110.tcf.xml-3-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1946-10-22_01_118.tcf.xml-36-0", "label": 4, "to": "2532889X_1980-08-30_01_055.tcf.xml-5-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1977_05_05_01_062.tcf.xml-25-17", "label": 3, "to": "2532889X_1976-07-22_01_064.tcf.xml-30-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1977_05_05_01_062.tcf.xml-25-17", "label": 3, "to": "2532889X_1969-01-04_01_285.tcf.xml-17-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1977_05_05_01_062.tcf.xml-25-17", "label": 3, "to": "2532889X_1988-12-17_01_354.tcf.xml-5-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1977_05_05_01_062.tcf.xml-25-17", "label": 3, "to": "2532889X_1980-08-12_01_171.tcf.xml-11-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1988-10-29_01_008.tcf.xml-3-2", "label": 3, "to": "2532889X_1955-12-18_01_046.tcf.xml-57-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1988-10-29_01_008.tcf.xml-3-2", "label": 4, "to": "2532889X_1967-11-25_01_063.tcf.xml-3-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1967-11-25_01_063.tcf.xml-3-10", "label": 4, "to": "2532889X_1969-01-04_01_285.tcf.xml-17-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1953-04-22_01_083.tcf.xml-9-3", "label": 4, "to": "2532889X_1978-09-07_01_052.tcf.xml-18-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1971_06_04_01_034.tcf.xml-22-6", "label": 3, "to": "2532889X_1953-10-04_01_059.tcf.xml-41-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1969-01-04_01_285.tcf.xml-17-27", "label": 4, "to": "2532889X_1988-12-17_01_354.tcf.xml-5-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1980-03-29_01_199.tcf.xml-3-5", "label": 3, "to": "2532889X_1988-12-17_01_354.tcf.xml-5-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1980-08-12_01_171.tcf.xml-11-9", "label": 3, "to": "2532889X_1985-03-16_01_385.tcf.xml-8-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1955-12-18_01_046.tcf.xml-57-25", "label": 4, "to": "2532889X_1988-12-17_01_354.tcf.xml-5-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1983-06-22_01_205.tcf.xml-12-9", "label": 4, "to": "2532889X_1988-12-17_01_354.tcf.xml-5-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1948-07-21_01_054.tcf.xml-40-40", "label": 2, "to": "2532889X_1985-07-12_01_007.tcf.xml-11-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1978-10-16_01_049.tcf.xml-4-3", "label": 2, "to": "2532889X_1967-11-25_01_063.tcf.xml-3-10", "weight": 2.0, "width": 2}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>