<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>full</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19225772_18300219_148004_20_0002_alto.xml-1-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ede diplomatiska \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e mellan de stora\u003cbr\u003eCabinetterna icke stulle kunna tvinnas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18300219_148004_20_0002_alto.xml-1-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 812.9, "y": 397.94}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19225772_18300430_148004_48_0002_alto.xml-9-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarnes\u003c/b\u003e flut-prorokoll ang\u00e5ende Greklands\u003cbr\u003eangel\u00e4genheter intr\u00e4ffat h\u00e4r genom en kurir hos harwarande Engelsta\u003cbr\u003elegationen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18300430_148004_48_0002_alto.xml-9-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1589.65, "y": 266.775}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270927_144030_226_0001_alto.xml-0-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHof-R\u00e4tten tillk\u00e4nna, att sedan Rikets St\u00e4nders Herr\u003cbr\u003eJustitieombudsman i underd\u00e5nighet anm\u00e4lt, del han, ivid granstning \u0026\u003cbr\u003elt;, f inkomne f\u00e4nglistor, erfarit, hurusom Underdomare, s\u00e4rdeles inom\u003cbr\u003eSkaraborgs och Kronobergs L\u00e4n, wid bilers \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e till\u003cbr\u003ekroppsstraff^ ofta antagit till grund hwarje b\u00f6tesbelopp\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270927_144030_226_0001_alto.xml-0-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1485.9, "y": 984.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18301230_144030_303_0004_alto.xml-13-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5 \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e i Jen inf\u00f6r Franska Pairskamma * ren\u003cbr\u003enu anb\u00e4ngiga r\u00e4lti \u0027 g\u00e5ng mot f. d. Ministrarna Q Po / igtiac\u003cbr\u003ePejronnet, Guernon de Ranviltem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18301230_144030_303_0004_alto.xml-13-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 585.55, "y": 1284.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290126_144030_20_0001_alto.xml-7-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eutan i synnerhet d\u00e4 ojsieiella dociimenter och\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e upp, \u0027 \u00e4rtas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290126_144030_20_0001_alto.xml-7-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1209.55, "y": 428.705}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225772_18271023_148004_123_0002_alto.xml-1-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebring \u00e4gt runi i Qttomannista regeringens t\u00e4nkes\u00e4tt; densamma\u003cbr\u003eyttrade icke heller \u00bb agon lnst att aker taga deras f\u00f6rklaring i\u003cbr\u003e\u00f6fwerw\u00e4gande, och ater b\u00f6r \u00bb ja de diplomatiska\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18271023_148004_123_0002_alto.xml-1-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 645.15, "y": 1067.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19225772_18300324_148004_34_0001_alto.xml-1-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eka Divansf\u00f6rsamiingarne, och man stuiar deraf, att\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e af st\u00f6rsta wigt stro i werket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18300324_148004_34_0001_alto.xml-1-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 823.4, "y": 891.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291001_144030_227_0002_alto.xml-1-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom war, till f\u00f6ljd af sitt afskiljda och kringflutna l\u00e4ge, sin\u003cbr\u003ebristande rikedom och sina naturf\u00f6th\u00f6llynde i allm\u00e4nhet mafie iakttaga\u003cbr\u003een i vttersti marto paKiv politik borde man \u00e5tminstone ega den\u003cbr\u003ef\u00f6rdelen att icke beh\u00f6fwa se Styrelsens politik rigtas 8t desia \u00bb\u003cbr\u003evidstr\u00e4cktare och m\u00e4ktiga politiska \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, som\u003cbr\u003eaiiringen aktift monverka \u0027 folkens framg\u00e5ng p8 upvlySnifhenS och\u003cbr\u003efrihetens flrSt, eller pasiift nudwerka till ctr sad\u00e4nt mSt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291001_144030_227_0002_alto.xml-1-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1740.35, "y": 1101.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227291_18290318_145289_12_0001_alto.xml-0-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esward yttrade, det han nri Srars-llrstotrecs \u00e4sigrer fann en\u003cbr\u003eafgjord b\u00f6jelse till undseende med styrelsens \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, p\u00e4\u003cbr\u003eden stadgade ordningens bekostnad, och Friherren trodde sifl b\u00f6ra\u003cbr\u003efordra, att Utskottet best\u00e4mdt f\u00f6rklarar, p\u00e4 hwilka grunder\u003cbr\u003eRevisorernes anm\u00e4rkningar warit otillb\u00f6rlig?, eller att Utskottet \u00e4t\u003cbr\u003edessa anm\u00e4rkningar lemnar der afseende, de i annar fall\u003cbr\u003ef\u00f6rtjena.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18290318_145289_12_0001_alto.xml-0-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 704.1, "y": 470.44}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277346_18271215_147394_49_0003_alto.xml-2-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei detta \u00f6gonblick \u00e4r Frankcrnes skydd och best\u00e4rm, har\u003cbr\u003eoafbrutit \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e nied de tre makternas S\u00e4ndebud, hwilka\u003cbr\u003ebedrifma pacifikationen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18271215_147394_49_0003_alto.xml-2-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1140.65, "y": 1332.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225772_18270904_148004_102_0002_alto.xml-6-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHr Ribeaupierre hade hos ReisEffendi beg\u00e4rt en conference i\u003cbr\u003eanledning af den Akiermanlka conventionen ang\u00e4ende Serbien; men Reis-\u003cbr\u003eEffendi \u00f6nstade att denna \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e f\u00f6rdes blott genom\u003cbr\u003eDragomaner, f\u00f6rmodligen emedan Hr Ribeaupierre h\u00f6gtidligen protesterat\u003cbr\u003emot Reis-Effendis yttrande, att Ryst \u00bb land i Akierman lofwat att lata\u003cbr\u003eden Grekista fr\u00e4gan falla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18270904_148004_102_0002_alto.xml-6-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 335.41, "y": 310.355}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18291016_144028_240_0002_alto.xml-20-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet mellan Ryssland och Porten aislutada fredsinstrumentet\u003cbr\u003ebest\u00e5r, enligt de underr\u00e4ttelser - sorn med handelsstafetter hit\u003cbr\u003eankommit, af Irenne s\u00e4rskilta \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, nemligen den\u003cbr\u003eegentliga fredstraktaten i 16 artiklar, en upplysande konvention i 4\u003cbr\u003eartiklar och en separat- akt r\u00f6rande furstend\u00f6mena Moldau oell\u003cbr\u003eWallachiet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18291016_144028_240_0002_alto.xml-20-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1344.5, "y": 312.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19225772_18290220_148004_21_0002_alto.xml-3-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ek\u00e4lla, alt han i de f\u00f6rhakligasie uttryck niet Rystland\u003cbr\u003eh\u00e4nwisat p\u00e4 de f\u00f6rra \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e i Akjerman och\u003cbr\u003efruklchsheten af ben a PortenS fida bewisade eftergifwenhet, och\u003cbr\u003etillaggt, att Porten m\u00e4ste f\u00f6rst l\u00e4ra k\u00e4nna en basis, p\u00e4 hwilken stall\u003cbr\u003eunderhandlas; ja till och med en sadan basis sifwer annu f\u00f6ga hopp om\u003cbr\u003en\u00e4got n\u00e4rmande, emedan Sultans misttroende har stigit f\u00f6r h\u00f6gt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18290220_148004_21_0002_alto.xml-3-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 798.3, "y": 1655.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19225772_18290825_148004_95_0003_alto.xml-0-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efredstillbudens antagande; men hittills har \u00e4fwen berta, ehuru\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18290825_148004_95_0003_alto.xml-0-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1228.0, "y": 158.06}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19225772_18300604_148004_62_0001_alto.xml-4-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Man f\u00f6rnimmer, att n\u00e4gra f\u00e5 biomst\u00e4ndigheter \u00e4nnu \u00e4ro i\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e mellan Jp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18300604_148004_62_0001_alto.xml-4-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1210.9, "y": 949.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290519_144030_114_0006_alto.xml-13-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet sednare Contractet eller \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingen\u003c/b\u003e om den sista\u003cbr\u003eSkeppshandeln innefattar, besynnerligt nog, icke samma\u003cbr\u003ewinglerif\u00f6rh8llande, i anseende till salsta k\u00f6peskillingar, men saknar\u003cbr\u003ederf\u00f6re icke sin stora m\u00e4rkw\u00e4rdighet, f\u00f6rst och fr\u00e4mst i anseende till\u003cbr\u003eolikheten emellan K\u00f6parens och S\u00e4ljarens Contracter, och sedan i\u003cbr\u003eanseende till den owanliga lydelsen af 4:de Mom. af k\u00f6peafhandlingen,\"\u003cbr\u003eatt om Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290519_144030_114_0006_alto.xml-13-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1929.35, "y": 1002.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19225772_18290213_148004_18_0002_alto.xml-6-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ediplomatien \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e tills sista posiens ankomst\u003cbr\u003efr\u00e4n Smyrna, hwiiken medf\u00f6rde depecder fr\u00e4n Hr Stratford Canning ti \u00bb\u003cbr\u003edet Nederlandsta s\u00e4ndebudet, efter hwilkas mottagande dest tolk genast\u003cbr\u003ebegaf sig till Port palatset, och hade ect l\u00e4ngt samtal med Portens\u003cbr\u003etolk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18290213_148004_18_0002_alto.xml-6-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 943.9, "y": 798.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290207_147682_31_0002_alto.xml-17-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt i de Cirhul\u00e4rer, hwilka n\u00e4gra KabiFctts-Minisirae afl\u00e4tit\u003cbr\u003etill fine w\u00e4nner, ytkraS dea Kustan, all de tidigt och mangrant m\u00e4tte\u003cbr\u003einfinna sig wid b\u00f6rjan af Sessionen, i anseende till n\u00e4gra wigtiga\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290207_147682_31_0002_alto.xml-17-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1726.15, "y": 740.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227291_18290722_145289_30_0001_alto.xml-3-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esamh\u00e4ller ingen \u00bb vigrigare \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e finnes, \u00e4n den\u003cbr\u003eart \u00e4rerf\u00f6ra ordning, s\u00e4kerhet och stadga inom myntw\u00e4sender, h \u00bb vars\u003cbr\u003eoreda hirrills s\u00e4 \u00bb verksamr bidragit rill den \u00bb vanrresnad, h \u00bb varaf\u003cbr\u003eS \u00bb venska Srarskroppen redan pl\u00e4gats under cn l\u00e4ngre rid af \u00e4r, \u2014 ser\u003cbr\u003eman h\u00e4rnri err besynnerligt tidens tecken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18290722_145289_30_0001_alto.xml-3-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 685.3, "y": 827.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19225772_18250111_148004_4_0001_alto.xml-3-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei Wien \u00e4r gansta mycket sysielsatt; Kurirer g\u00e4 och komma, och\u003cbr\u003eom nian far tro rykten, s\u00e4 hofwa de n\u00e4rwarande biplomatiffa\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e afseende p\u00e4 Greklands \u00f6de.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18250111_148004_4_0001_alto.xml-3-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1940.6, "y": 1376.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225772_18231210_148004_142_0003_alto.xml-5-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch nied i de \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e / som stulle erkanna deras\u003cbr\u003eoafh\u00e4ngighet, stulle denna upph\u00f6jda politik, svin of\u00f6rryckt bl i siv\u003cbr\u003eer r\u00e4klwisans och moralens grundsattser trogen / \u00e4nbock weta att hylla\u003cbr\u003emoderlandets r\u00e4ttigheter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18231210_148004_142_0003_alto.xml-5-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1244.45, "y": 329.465}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18271231_147682_305_0001_alto.xml-19-109", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ere l\u00e4tit underr\u00e4tta de handlande om hwad de f\u00f6rmodade stola\u003cbr\u003este, och att sannolikt intet hindct st\u00e4lle l\u00e4ggas dem i w\u00e4gen, f\u00e4 wida\u003cbr\u003ede bnstade att inskeppa sig tillika med Gesandierne, ehuruw\u00e4l det icke\u003cbr\u003egerna wore att f\u00f6rmoda, alt man stulld tillst\u00e4dja dem att medf\u00f6ra\u003cbr\u003ederas egi?ktdoin \u00bb De fleste handlande lyckte\u00f6 einedlcrtid wara\u003cbr\u003esinnade att qwarbliswa till bestyddande as sin egendom, och det blef\u003cbr\u003es\u00e5ledes Ministrarnes pligt, att s\u00e4 godt de kunde s\u00f6rja f\u00f6r si * na\u003cbr\u003elandsm\u00e4ns personliga s\u00e4kerhet \u00bb Man hade kommit \u00f6ft werenS, att de af\u003cbr\u003ed-e url\u00e4ndsta Gesandierne, som icke hade n\u00e4gon del i f\u00f6rewarandc\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18271231_147682_305_0001_alto.xml-19-109\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1517.45, "y": 1129.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300907_144010_206_0001_alto.xml-3-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett best\u00e4mdare k\u00e4nnetecken p\u00e4 de afsigtcr, i hwika d-enna\u003cbr\u003eexaltation underh\u00e4lles, \u00e4n det factum, att alla de\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e inom Fransta Depiirerade\u00c4aminaren, soln af\u003cbr\u003esansadt och w\u00e4lmenande folk inom w\u00e4rl land betraktas, s\u00e4som mer eller\u003cbr\u003elnindre cftert\u00e4nkliga, af det parti, wi nyss omtalat, lust f\u00f6reh\u00e4llas\u003cbr\u003eoss s\u00e4som de interessantajie och lnest ^f\u00f6rtjenta af\u003cbr\u003eefterf\u00f6ljd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300907_144010_206_0001_alto.xml-3-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1223.45, "y": 1548.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290930_144028_226_0001_alto.xml-5-62", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e5llning i papper och tryck utgifver \u00e4fven s\u00e5dana arbeten, sorn\u003cbr\u003en\u00e4stan dagligen, och af alla slags l\u00e4sare, beh\u00f6fva r\u00e5dfr\u00e5gas, t \u00bb ex.\u003cbr\u003eEncyklopedler, Historiska, Biografiska, Geografiska och Spr\u00e5k-Lexiker\u003cbr\u003e(i hvilka man icke s\u00e4llan finn\u00e9r den finaste stil), l\u00e5ta de 8venska\u003cbr\u003eSt\u00e4nderna, sorn s\u00e5 mycket yrka hush\u00e5llning med Statsmedlen, trycka\u003cbr\u003esina \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e sora ingen eller ganska f\u00e5 l\u00e4sa, med en\u003cbr\u003everkligen i alla afseenden on\u00f6dig lax \u2014 p\u00e5 ett, i f\u00f6rh\u00e5llande till\u003cbr\u003epapperet, litet format, och med ett, sora det tyckes, af s\u00e4ttarens\u003cbr\u003eegennytta blott best\u00e4mdt spati\u00f6st tryck, hvars f\u00f6rsta naturliga f\u00f6ljd\u003cbr\u003eblifver den, att m\u00e5ngen enskilt, sorn, om dessa Handlingar inskr\u00e4nktes\u003cbr\u003etill en eller ett par vanliga qvartvolumer (hvilket p\u00e5 det f\u00f6,\u003cbr\u003ereslagna s\u00e4ltet l\u00e4tt v\u00f6re m\u00f6jligt), gerna skulle f\u00f6rskaffa sig och\u003cbr\u003egenombl\u00e4ddra dem, nu at det stora volum-antalet och den plats de\u003cbr\u003eintaga, afskrackes fr\u00e5n b\u00e5de det ena oell det andra \u2014 \u00e4fven \u00f6rn priset\u003cbr\u003eicke skulle ega n\u00e5got afskr\u00e4ckande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290930_144028_226_0001_alto.xml-5-62\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 642.8, "y": 1528.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290122_144030_17_0002_alto.xml-3-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Till \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e i Bondc-Sr\u00e4ndetS plenum \u00e5terkomma\u003cbr\u003ewt i morgon.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290122_144030_17_0002_alto.xml-3-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 389.14, "y": 1654.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290520_147682_115_0001_alto.xml-21-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6fwertygad, akt hela orsaken till handelns \u00e4terg\u00e4ng endast war\u003cbr\u003een felaktig ber\u00e4kning hos Styrelsen \u00e4 egande moralist kraft, alt\u003cbr\u003egenoindrifwa en \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e, fom, utan w\u00e4ldfbrande af folkr\u00e4tt,\u003cbr\u003eaf inga yttre omst\u00e4ndigheter kunnat hindras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290520_147682_115_0001_alto.xml-21-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 977.8, "y": 258.31}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290309_147682_56_0001_alto.xml-9-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eresa fr\u00e4n Nizza till Neapel, f\u00f6r alt \u00e4 Frankrikes w\u00e4gnar leda\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e i Grekista fr\u00e4gan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290309_147682_56_0001_alto.xml-9-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 940.95, "y": 1113.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290716_144028_161_0004_alto.xml-7-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag fr\u00e5gar deremot den v\u00e4rda Deputeraden, p\u00e5 hvilka\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e och dokumenter han grundar en s\u00e5 allvarsam\u003cbr\u003ebeskyllning emot Ministrame?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290716_144028_161_0004_alto.xml-7-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 207.7, "y": 1183.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib19225772_17951211_148003_99_0001_alto.xml-1-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMarbois sade harwid: S\u00e4 wifligt, som man gar l\u00e4ngsamt tilwaga i\u003cbr\u003ebada Kamrarne uti asg\u00f6randet af de \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, som\u003cbr\u003eConstitutionen s\u00f6restrifwer, maste man dock derifr\u00e5n afg\u00e4 i detta\u003cbr\u003etr\u00e4ngande n\u00f6dfall, medan det ankommer p\u00e4 medel, at fl\u00e4 fiende \u00bb\u003cbr\u003etilbaka med eftertryck.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17951211_148003_99_0001_alto.xml-1-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 127.63, "y": 1122.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290519_147682_114_0001_alto.xml-23-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag tar mig den friheten fr\u00e5ga, huru man i allm\u00e4nna lifwet\u003cbr\u003eanser \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e af delilia natur; och olli dek, cnstlldta\u003cbr\u003eemellan, anses s\u00f6r fweksullt ha\u0026gt; ttlingss\u00e4lt \u00bb 0 \u00bb t\u003cbr\u003eCoMiliission\u00e4ker, genom sig etil, ll\u00e4n bsiverenskoMna blott stenbara\u003cbr\u003ek\u00f6vestillingar, s\u00f6ka iillwagabriiiga f\u00f6rdelar \u00e4t en af\u003cbr\u003eCommission\u00e4rerne, eller \u00e4l deni b\u00e4da, p\u00e4 n\u00e4gon Principals bekostnad;\u003cbr\u003es\u00e4 m\u00e4tte det, lindrigast sandt, wara kr\u00e4nkanoc f\u00f6r Statens w\u00e4rdighek,\u003cbr\u003eolli en s\u00e4 h\u00f6gt Uppsatt CoiNMlssion\u00e4k, s\u00f6ul en General Auiirai, l\u00e4rer\u003cbr\u003e\u00f6fwcrtala sig till tippf\u00f6rande af en s\u00e4lst summa i ett k\u00f6pecontrart,\u003cbr\u003esbr att lemna den andra Commission\u00e4rcn tillf\u00e4lle att f\u00f6r sig sjelf\u003cbr\u003ebest\u00e4mma en f\u00f6rs\u00e4ljningsprovision, f\u00f6rn efter alla begrepp om r\u00e4tt,\u003cbr\u003evili redlighet i handel, endast katt blifwa eli f\u00f6lid af ordentligt\u003cbr\u003eaftal, mellan Commissl0n\u00e4r och bett Principal, hwilken han\u003cbr\u003ebetjenar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290519_147682_114_0001_alto.xml-23-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 908.5, "y": 1328.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290605_144028_128_0001_alto.xml-2-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkulle man vilja karakterisera alla \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, alla\u003cbr\u003etal och alla projekter i denna vigtiga fr\u00e5ga, hvilka genom enskildta\u003cbr\u003epersover inom de fyra St\u00e5nden blifvit bragte a bane, kunde man, kanske\u003cbr\u003eej utan skal, likna deras deri framlysta behjertande af indelta arm\u00e9ns\u003cbr\u003eh\u00f6gst bekymmersamma bel\u00e4genhet vid allvaret hos en person, som ger med\u003cbr\u003eena handen och h\u00e5ller tillbaka g\u00e5fvan med den andra, \u00ab \\ ier vid\u003cbr\u003ef\u00f6rdr\u00f6jande af L\u00e4karens tillkallande\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290605_144028_128_0001_alto.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1640.25, "y": 1418.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290220_144028_42_0003_alto.xml-18-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMorningjournal och Courier en lugn, af de vanliga\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e om katolska \u00e4renderna f\u00f6ga st\u00f6rd\u003cbr\u003esession.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290220_144028_42_0003_alto.xml-18-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 292.76, "y": 348.215}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18281209_144030_288_0001_alto.xml-6-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eqnanta och syntes mera \u00f6nst\u00ab att ge allm\u00e4nheten en f\u00f6rstr\u00f6else\u003cbr\u003e\u00e4n att medt-ela hemie n\u00e5gon nyttig kunffap om representationens\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18281209_144030_288_0001_alto.xml-6-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1182.8, "y": 602.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290429_144030_97_0001_alto.xml-2-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ec) ang. f\u00f6rm\u00e5nsr\u00e4tt f\u00f6r Academien i Upsala hos dctz\u003cbr\u003euppb\u00f6rdsman, i afseende a medel, som af dem, f\u00f6r Academiens rakning,\u003cbr\u003ebiifwit uppbnrne eller f\u00f6rwaleade; d) ang. den lagf\u00f6rklaring, r\u00f6rande\u003cbr\u003egrunden f\u00f6r \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e till f\u00e4ngelse wid matten och br\u00f6d af\u003cbr\u003eb\u00f6ter f\u00f6r s\u00c4dan st\u00f6ld, som enligt Lag ligger i twebote emot annan\u003cbr\u003etjufnad,\" att nemligen st\u00f6ldens enkla warde f\u00f6rst b\u00f6r f\u00f6rdubblaZ och\u003cbr\u003edet salunda uppkommande dubbla belopp tjena till grund f\u00f6r\u003cbr\u003ef\u00e4ngelsetidens best\u00e4mmande, pa s\u00e4tt i 5 Cap.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290429_144030_97_0001_alto.xml-2-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 398.56, "y": 433.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290427_144028_95_0004_alto.xml-4-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHastigt \u00f6ppnade sig, midtunder diskussionen, flygeld\u00f6rrarne\u003cbr\u003etill venster, Hrr Martignac och Portalis intr\u00e4dde, och den f\u00f6rre\u003cbr\u003eafbr\u00f6t \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingens\u003c/b\u003e forts\u00e4ttande genom uppl\u00e4sning af en\u003cbr\u003ekongl, f\u00f6rordning, hvarigenom s\u00e5v\u00e4l Departemental- som Kommunal-\u003cbr\u003elagforslagen \u00e5tertogos.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290427_144028_95_0004_alto.xml-4-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 456.005, "y": 1096.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300504_147682_101_0001_alto.xml-1-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r cmcdlcrtid att en owanlig werkfamhct \u00e4r synbar i Kabinettet,\u003cbr\u003eester Kejsarens \u00e5terkomst, och att de t\u00e4ta kurirwcxlingarna med\u003cbr\u003eorienten a s\u00f6dern antyda wigtiga \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300504_147682_101_0001_alto.xml-1-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 109.84, "y": 210.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19225772_18281021_148004_121_0001_alto.xml-6-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewit f\u00f6rberedda, f\u00f6rsamlade Intendenten den iz Juni inw\u00e4narne i\u003cbr\u003eBogota, som befl\u00f6ko, att ick- erk\u00e4nna \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003econventet i Ocanna och blott h\u00f6rsamma Befriare-Prefidcnten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18281021_148004_121_0001_alto.xml-6-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1070.5, "y": 690.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290519_147682_114_0001_alto.xml-1-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekullii\u00e4ndigdet iag finner mig befogad att anm\u00e4rka; men i samma\u003cbr\u003em\u00e4n Ucstoitets Uppgifter inneb\u00e4ra h\u00f6gst m\u00e4rkw\u00e4rdiga Siyrelsens\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, f\u00f6rundras Man bfwer de instr\u00e4nsla rcsultakcr,\u003cbr\u003ehwartill Uistottct kommit, i anseende till deli iv\u00e4gledning sbr Rikets\u003cbr\u003eSl\u00e4ndcrs flitt\u00e4tg\u00e4rder, mi en s\u00e4 makip\u00e4liggande sak, s\u00f6r hwars\u003cbr\u003egrundlagsenliga behandling man in\u00e4h\u00e4nda ej saknat r\u00e4tt att alUtstottcl\u003cbr\u003eferdra en annan h\u00e4nwisning, \u00e4n den solli blifwit lemnad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290519_147682_114_0001_alto.xml-1-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 563.85, "y": 743.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290119_144030_14_0001_alto.xml-27-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esamband i k\u00e4nnedomen^ af \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e, fom b\u00f6r utg\u00f6ra\u003cbr\u003ef\u00f6rem\u00e5let af hans n\u00e4rwaro.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290119_144030_14_0001_alto.xml-27-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1931.3, "y": 1064.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290930_144028_226_0002_alto.xml-9-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf Riks8t\u00e5ndens \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e oell den kostnad sorn\u003cbr\u003eanv\u00e4ndes p\u00e5 deras utgifvande, synes man likv\u00e4l ber\u00e4ttigad att fordra,\u003cbr\u003edet de i principenlig korrekthet icke st\u00e5 efter de hesta slagdangor\u003cbr\u003esorn af trycket utgifvasi\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290930_144028_226_0002_alto.xml-9-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 480.895, "y": 647.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290217_144030_39_0002_alto.xml-9-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUtom hwad n i f\u00f6ru ineddelat sni Bondest\u00e5ndets\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e den 6 den, nes, torde f\u00f6ljande, s\u0026gt; m d\u00e4\u003cbr\u003eyttrades, f\u00f6rtjena uppm\u00e4rksamhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290217_144030_39_0002_alto.xml-9-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 784.7, "y": 670.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eParlaments sestion agt ruin, som den 6 dennes, da\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e \u00f6fwer Sir Francis Burdetts resolution till\u003cbr\u003eKatholikernas f\u00f6rman fortsattes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 506.25, "y": 863.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300420_144030_89_0001_alto.xml-1-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ev\u00e4l de i offentliga Tidningar framlagd \u00bb och obestridda fakta,\u003cbr\u003esom deanedlatta U\u0026gt; tder \u0027 \u00f6kning\u00ab-Kommi^cnens \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ec\u0026gt; r det upplyst, huruledes fredliga Medborgare med toroS hustrur\u003cbr\u003eoch barn blinvit, n\u00e4mnda dag, f\u00f6rol\u00e4mpade, genom anw\u00e4ndandet mor dem\u003cbr\u003eaf \u00bb \u00f6pitad makt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300420_144030_89_0001_alto.xml-1-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 115.355, "y": 814.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18281121_144030_273_0002_alto.xml-1-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDr \u00bb 4:di \u0027 dennes hade Cuwberlanl-f\u00f6rening-n i Dublin en stor\u003cbr\u003esammankomst, ock m\u00f6tets \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e \u00e4rv ganska\u003cbr\u003etr\u00f6gl\u00e4ste.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18281121_144030_273_0002_alto.xml-1-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 759.7, "y": 466.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290515_147682_111_0001_alto.xml-24-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esig endast kunna r\u00e4tta sin efter ftelfwa eonlracl\u00f6rne, samt\u003cbr\u003etror icke dera- werkan kunna f\u00f6rringas af de \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ehwilka emellan Gen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290515_147682_111_0001_alto.xml-24-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1449.3, "y": 1358.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18301204_147682_283_0001_alto.xml-4-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eF\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e i b8da parlamciitshusen ststu\u00e4mnde dag,\u003cbr\u003ew\u00f6r\u00f6 af mindre wigt, da man undantager cn Motion af herr Brcnghani,\u003cbr\u003eatt d\u00f6dsstraffet matte afstaffaS, urom i de fall d8 det g\u00e4ller lif f\u00f6r\u003cbr\u003elif.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18301204_147682_283_0001_alto.xml-4-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1810.25, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300115_144030_11_0001_alto.xml-28-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBonde-Standets \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e i \u00f6frigt den ti och 13\u003cbr\u003eJan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300115_144030_11_0001_alto.xml-28-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 137.53, "y": 1174.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653823_18290706_144010_152_0001_alto.xml-7-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePairsRammarens \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, hwilka s\u00e4ltan \u00e4ga det\u003cbr\u003einteresie, som den andra Kammarens, hade likw\u00e4l i gar stn egen\u003cbr\u003em\u00e4rkw\u00e4rdigher.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18290706_144010_152_0001_alto.xml-7-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1377.95, "y": 487.525}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225772_18270613_148004_67_0001_alto.xml-2-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emig att gifwa n\u00e5gra upplysningar om en \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e, som\u003cbr\u003ef\u00f6rewarit i Deputerade-Kammaren i afseende p\u00e4 de Grekiste\u003cbr\u003esj\u00f6r\u00f6frarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18270613_148004_67_0001_alto.xml-2-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 167.76, "y": 660.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291001_144030_227_0002_alto.xml-0-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti \u00e4ndra representativa Sander leMnade Styrelsens\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e rned andra Stater ett \u00bb vidstr\u00e4ckt f\u00e4lt f\u00f6r\u003cbr\u003e\u00f6fiverl\u00e4ggningar inom de r\u00e5dsl\u00e5ende F\u00f6rs.mlingarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291001_144030_227_0002_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 181.56, "y": 1236.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18301206_144010_283_0002_alto.xml-15-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e* 7 cchdelc\u00f6 nejda \u00bb ned resultaten af stora R\u00e4dets\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e; derenwt ZAtta de sitt f\u00f6rtroende till framtiden,\u003cbr\u003e\u00bb inder dct Regeringen i detta fall hoppas p\u00e4 den lugnare och klokare\u003cbr\u003edelen, fem Sr densamma.t\u00c4Mweu.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18301206_144010_283_0002_alto.xml-15-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 207.42, "y": 504.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290520_147682_115_0001_alto.xml-7-138", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDel komitier alltid att k\u00f6r mig wisa sig obegripligt, hwarf\u00f6re\u003cbr\u003eStats llllkoitct icke \u00f6 \u0027 wer de b\u00e4ta transaaionerna, i affeende \u00e4\u003cbr\u003eSkeppshandeln, f\u00f6rfattat 2:nc Bei\u00e4ukanden, eniedaiu de bada\u003cbr\u003eakb\u00e4wdlingarn.c.c nied hwarandra icke \u00e4ga den ringaste gemenst\u00e4p,\u003cbr\u003eannorlunda \u00e4n font Nistotlet begagnadt ben f\u00f6rsta handeln till \u0027\u003cbr\u003eutw\u00e4g, att wisa f\u00f6rlusterna p\u00e4 den sednare mindre betydlige, \u00e4n de i\u003cbr\u003esjelfma w rket \u00e4ro det- I anseende till Ntstottets calciiler bfwcr de\u003cbr\u003eifr\u00e4n f\u00f6rsta handeln influlnc medel, kan jag ej lemna oanm\u00e4lkt, alt\u003cbr\u003eUtstoltet icke ifr\u00e4n bnitto-inkomsten af 677,111 R:dr aff\u00e9rt\u003cbr\u003eutrustningskostnaden, Cotti, sidan 69 \u00bb sinnes upptagen tued 20.750\u003cbr\u003eNwr, hwarigenom neklobeh\u00e4llningen p\u00e4 handeln endack bli floer 666,461\u003cbr\u003eN:dr, hwilkct, i Ulin lauka, af Uistotlet hade bort observeras Det\u003cbr\u003esednare contraclet eller \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingen\u003c/b\u003e om den sista\u003cbr\u003eSkeppshandeln, innefattar, besynnerligt nog, icke samma winzleri-\u003cbr\u003efbrh\u00e4llande, i anseende lill salsta k\u00f6pestillin \u00bb gar; ilten saknar\u003cbr\u003ederf\u00f6re icke sin stora m\u00e4rkw\u00e4rdighet, f\u00f6rst och \u00bb r\u00e4mst i anseende\u003cbr\u003ekill olikheten emellan k\u00f6parens och s\u00e4ljarens eomraeier, och sedan i a\u003cbr\u003e-- wende lill den owanliga lydelsen af 4 Mont.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290520_147682_115_0001_alto.xml-7-138\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 716.65, "y": 1495.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19225772_18301103_148004_126_0001_alto.xml-5-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEngland och Frankrike torde inbjudas att deltaga i vesta\u003cbr\u003ewigtiga \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, \u00e4r icke att betwifla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18301103_148004_126_0001_alto.xml-5-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1300.95, "y": 1501.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290207_147682_31_0002_alto.xml-16-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eflit \u00f6ppnandet af Parlamentet stall utm\u00e4rka sig genom\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e af v\u00e4gra gansta wigtiga \u00e4mnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290207_147682_31_0002_alto.xml-16-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 568.25, "y": 283.825}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19225772_18280815_148004_93_0002_alto.xml-5-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, utan man \u00bb lall r\u00e4dpl\u00e4ga och bestula utan\u003cbr\u003ePortens h\u00f6rande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18280815_148004_93_0002_alto.xml-5-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1573.45, "y": 1210.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225772_18271207_148004_143_0001_alto.xml-10-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei detta \u00f6gonblick \u00e4r Frankernes stydd och best\u00e4rm, har\u003cbr\u003eoafbrutet \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e metz de tre makternas S\u00e4ndebud, hwilka\u003cbr\u003ebedrifwa pacificationenHwad de sednare stola g\u00f6ra, \u00e4r \u00e4nnu icke\u003cbr\u003eafgjordt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18271207_148004_143_0001_alto.xml-10-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 985.15, "y": 306.99}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290711_144030_157_0001_alto.xml-7-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMlinera \u00e5tf\u00f6ljer Bankens tillst\u00e4lld och \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003elemnar i \u00f6frigt hivar och en tillr\u00e4ckligt tillf\u00e4lle att bed\u00f6mma detz\u003cbr\u003estallning, och denna st\u00e4llning kan 8t * minstone icke f\u00f6rs\u00e4mras; om\u003cbr\u003edet nuwarande forhallandet far orubbadt fortfara, vch Rikets St\u00e4nder\u003cbr\u003ewid denna Riksdag \u0026 gt; cke genom n8gon aiinan till\u00f6kning i\u003cbr\u003esedelstocken, \u00e4n den f\u00f6r silfwerk\u00f6p.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290711_144030_157_0001_alto.xml-7-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 970.5, "y": 1554.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18301221_144010_296_0001_alto.xml-22-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elocalf\u00f6rh\u00e4llandena ber\u00e4knad offentlighet af stora R\u00e5dets\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, jeinte publicisternas medgifna \u00f6fwerwaro.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18301221_144010_296_0001_alto.xml-22-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1382.95, "y": 1131.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300916_144028_214_0003_alto.xml-19-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehet vid alla administrativa och juridiska \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e;\u003cbr\u003elika f\u00f6rdelning mellan s\u00f6dern och norden offentliga embeten;\u003cbr\u003eafskaflande af millionen f\u00f6r industriens uppmuntran, hvars\u003cbr\u003eotillb\u00f6rliga f\u00f6rdelning s\u00e5 mycket bidragit till industriens f\u00f6rlamande\u003cbr\u003eoch den allm\u00e4nna oviljan hos alla\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300916_144028_214_0003_alto.xml-19-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 583.75, "y": 455.42}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291130_144030_278_0004_alto.xml-12-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5 l\u00e4nge de Inrikes Nyheterne angftende Riksdags\u00e4rendiTlii\u003cbr\u003efortfara att upptaga uiii-met, m\u00e5ste Utrikes Njfheterna lem nas mindre\u003cbr\u003efullst\u00e4ndiga; men s\u00e5 snart Riksdagen och underr\u00e4ttQlserne om\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e dervid * ppIi\u00f6rt, \u00e5terg\u00e5r bladet till sin f\u00f6rra\u003cbr\u003efullst\u00e4ndighet i afseende p\u00e5 de politiska underr\u00e4ttelserna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291130_144030_278_0004_alto.xml-12-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 883.45, "y": 921.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19225772_18290918_148004_106_0002_alto.xml-15-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eicke mer, s\u00e4som f\u00f6r n\u00e4gra dagar sedan, tror, att Rystarne\u003cbr\u003ebem\u00e4ktigat sig Turkiffa hufwudstaden, eller st\u00e4tt f\u00f6r densamma, f\u00e4\u003cbr\u003emotser man likw\u00e4l dagligen denna underr\u00e4ttelse, emedan man nu anser\u003cbr\u003edetta upptr\u00e4de s\u00e4som det n\u00f6dw\u00e4ndiga flutet p\u00e4 krigsdramat, och w\u00e4ntar\u003cbr\u003esedan ett nytt ff\u00e4despel af \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, hwilka ffola afg\u00f6ra\u003cbr\u003eThracienS tillkommande \u00f6de.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18290918_148004_106_0002_alto.xml-15-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 664.7, "y": 889.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib15650837_18291114_146391_91_0002_alto.xml-15-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch i denna egenskap deltaga uti de definitiva\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e om Greklands angel\u00e4genheter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18291114_146391_91_0002_alto.xml-15-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1463.15, "y": 375.63}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden totala f\u00f6rnyelsen i f\u00f6rstag, och efter en listig\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e, wid hwilken Herr de Labourdonnaye och Hyde de\u003cbr\u003eNeuville tala h\u00f6gt f\u00f6r detta steg, blek del af Kammaren antaget med en\u003cbr\u003ebetydlig pluralitet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 895.6, "y": 1227.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290402_144030_76_0001_alto.xml-13-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRefererandet af \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e pa Riddarhuset har s\u00e5\u003cbr\u003emedtagit utrnmmet, att wi icke haft tillf\u00e4lle art f\u00f6re \u00e4n nu meddela \u0027\u003cbr\u003elagot af hre.iv j Bonde-St\u00e5ndets plenum den 30 ftflf, Mals\u003cbr\u003ef\u00f6rehadeS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290402_144030_76_0001_alto.xml-13-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 889.2, "y": 1613.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19225772_18280723_148004_83_0002_alto.xml-5-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePrester, kapel ssulle f\u00f6rsamla sig i kyrkan St. Antonio da Se,\u003cbr\u003eAdelil i kyrkan S. Roque och folkets deputerade i S. Francisco, f\u00f6r\u003cbr\u003eatt forts\u00e4tta sina \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18280723_148004_83_0002_alto.xml-5-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1273.0, "y": 1353.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290119_147682_14_0001_alto.xml-8-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN o\u0026gt; A:s \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e under innewarande Riksdag\u003cbr\u003emeddeltes i Dagbladen 12 a 18 timmar ester hwarjc faniman \u0027 lonist, f\u00e4\u003cbr\u003eftresunnes i fjelfwa werkct all den offentlighet, fom allm\u00e4nheten\u003cbr\u003ekunde sordra, och att leinna intr\u00e4de \u00e4r n\u00e4gra f\u00e4 personer p\u00e4 L\u00e4ktaren,\u003cbr\u003ewore endast att tillsredsu\u00e4lla den popul\u00e4ra nyfikenheten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290119_147682_14_0001_alto.xml-8-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1925.15, "y": 1118.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290721_144030_165_0002_alto.xml-2-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUkstottet l\u00e4rer w\u00e4l icke nndgZ, art med hela Europa inse, hur.\u003cbr\u003e\u00bb hindret f\u00f6r den tillt\u00e4nkta expeditionen, och meo det samma f\u00f6r\u003cbr\u003esjclfwa Skeppshandeln, genast intr\u00e4ffade med det politissa felstrgct,\u003cbr\u003eatt i \u00bb iga i c \u00bb \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e, husars p\u00e4f\u00f6ljd man likw\u00e4l\u003cbr\u003ef\u00f6rutsett, neml.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290721_144030_165_0002_alto.xml-2-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 929.5, "y": 1026.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290807_144030_180_0006_alto.xml-31-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHerr Gr. Cederstr\u00f6in anser jag b\u00f6ra tilltalas inf\u00f6r wedcrb\u00f6rlig\u003cbr\u003edonistol, och d \u0027.r d\u00f6mas f\u00f6r sitt exeinpell\u00f6ia f\u00f6rjiarande i den\u003cbr\u003ebedr\u00f6fliga Skeppshandeln; emedan stor ssillnad f\u00f6reter sig Emellan de\u003cbr\u003e\u00e4lg\u00e4rder, som af ett Star \u00bb - Rad i \u00bb tt\u00f6n \u00bb ngen af sitt Embete\u003cbr\u003ewidtagas, och de \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, som af cttStatS-R\u00e4d i cgenssap\u003cbr\u003eaf enssild \u00bb nan werkst\u00e4llas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290807_144030_180_0006_alto.xml-31-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1202.05, "y": 1061.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290307_147682_55_0002_alto.xml-26-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een afgjord b\u00f6jelse till undseende med Styrtlsens\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, p\u00e4 den stadgade ordningens bckonnad, och jag\u003cbr\u003elror liiijj b\u00f6ra fordra, ai\u00a3 illstottet best\u00e4mt f\u00f6rklarar, p\u00e4 hwilka\u003cbr\u003egrunder Revisorernas anm\u00e4rkningar warit olillb\u00f6riigc, eller att\u003cbr\u003eUlstvttet \u00e4t de sa anm\u00e4rkningar lcmnar det asfccnd?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290307_147682_55_0002_alto.xml-26-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 872.7, "y": 1486.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290822_144028_193_0002_alto.xml-3-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rst\u00e5, att r\u00e4ttvisan i Frankrike skip\u00e5s af domstolar, enligt\u003cbr\u003elagar sora ingen eger makt att \u00d6fvertr\u00e4da, och h\u00e4nvisade honom s\u00e5 till\u003cbr\u003ebeh\u00f6rig ort. \u201d \u2014 Courrier Frangais gl\u00e4djer sig \u00e5t processen och de\u003cbr\u003eoffentliga \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e dervid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290822_144028_193_0002_alto.xml-3-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 854.85, "y": 510.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19225772_18300817_148004_92_0001_alto.xml-4-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm Kammarens \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e \u00e4ro f\u00f6ljande rykten i omlopp,\u003cbr\u003ehwilka wi anf\u00f6ra f forn sadane: General Gerard gaf tillk\u00e4nna, att\u003cbr\u003eHertigen af Ang\u00f6n \u00bb l\u00e9me hade witz St. Cloud m\u00f6nstrat io, ooc\u0026gt; man\u003cbr\u003eoch uppmanat dem till ett f\u00f6rs\u00f6k mot Paris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18300817_148004_92_0001_alto.xml-4-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 294.08, "y": 1336.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290519_144030_114_0006_alto.xml-37-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6fwertygad, att hela orsaken till handelns atergiing endast \u00bb\u003cbr\u003evar en felaktig ber\u00e4kning hoS Styrelsen 8 \u00e4gande moralist kraft, att\u003cbr\u003egenomdrif \u00bb va en \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e, som, utan \u00bb valdf\u00f6rande af\u003cbr\u003efolkr\u00e4tt, af inga ytrre omst\u00e4ndigheter kunnat hindras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290519_144030_114_0006_alto.xml-37-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 903.95, "y": 382.275}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-2-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eF\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e b\u00f6rjades den 6 kl. 5 e. m. och\u003cbr\u003efortsattes till kl 5\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-2-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 675.75, "y": 706.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18301221_144030_296_0004_alto.xml-5-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5 \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e i den inf\u00f6r Franska Pairskammaren nu\u003cbr\u003eanh\u00e4ngig \u00bb r\u00e4tteg\u00e5ng mot f. d. Ministrarna QPohgnac j Peyronnetj\u003cbr\u003eGuernon de Ranvillej m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18301221_144030_296_0004_alto.xml-5-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1134.45, "y": 805.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300205_144030_29_0001_alto.xml-6-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDetta \u00e4r ett stort, ett gl\u00e4djande framsteg i den\u003cbr\u003eparlementariffa deliberatio \u00bb ens former: det bidrager hufwndsakligen\u003cbr\u003etill syftet af alla en lagstiftande myndighets \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003efym \u00e4r, ay genom en lugn werling af idier och o, ptuioner, utreda\u003cbr\u003eft8gorna, upplysa hlvaraudra och frambringa fullmognade beAut.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300205_144030_29_0001_alto.xml-6-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 139.99, "y": 1023.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-19-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e, C~ lag w\u00e4nder mig nu ift\u00b08n dcssa ledsamma betraktelser till\u003cbr\u003eett f\u00f6r mitt hjcrr\u00e4^^^^ \u0027 dyrbarare \u00e4mne, det nemligen, att 8nyo\u003cbr\u003ebetyga Talmannen och Sccrckerarcn min warmaste och f\u00f6rbindligaste\u003cbr\u003eerk\u00e4nsla f\u00f6r det nit och den st8ndaktighct, de wisat wid Riksdagens\u003cbr\u003ealla \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, samt f\u00f6r dcn w\u00e4lwilja, saktmod och\u003cbr\u003eundseende med alla mina brister, hwaraf jag r\u00f6nt de mcst oj\u00e4faktiga\u003cbr\u003eprof.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-19-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1246.25, "y": 710.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290929_147682_225_0001_alto.xml-9-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehwarS \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e cknnu ej \u00e4ro bekanta Bref fr\u00e4n Korfu\u003cbr\u003eomf\u00f6rm\u00e4la, att Engelsta Regeringen f\u00f6rklarat fig nUliiera, j n^got\u003cbr\u003eemot Grefwe CadoviflriaS befallning o \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290929_147682_225_0001_alto.xml-9-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 390.46, "y": 1235.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18291020_144028_243_0001_alto.xml-4-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e4rvarande brochyr har gjort den till en diner och med\u003cbr\u003eingenting l\u00e5ter den v\u00e4l ocks\u00e5 snarare jernnf\u00f6ra sig, \u00e4n med * en\u003cbr\u003em\u00e5ltid, ty en stor del af dess \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e upptagas af fr\u00e5gor\u003cbr\u003eom mat, och denna artikel \u00e4r i statsbudgeten i sanning icke den minst\u003cbr\u003ebetydande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18291020_144028_243_0001_alto.xml-4-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 936.4, "y": 218.195}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225772_18270130_148004_12_0002_alto.xml-8-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet f\u00f6rra, s\u00e5 l\u00e4t sake \u00bb l\u00e4ktare och hastigare werkst\u00e4lla stg,\u003cbr\u003eoch \u00e4r det sednare fallet, s\u00e5 m\u00e5ste \u00f6fwen de diplomatista\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e gansta snart lemna plats f\u00f6r kraftigare\u003cbr\u003emesurer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18270130_148004_12_0002_alto.xml-8-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 539.15, "y": 630.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib15650837_18290422_146391_32_0001_alto.xml-1-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003end och Frankrike stola, till folie af den fran erh\u00e4llna\u003cbr\u003einbjitdniiigcn, begifwa sig fran Neal Constantinopel, f\u00f6r att\u003cbr\u003eframl\u00e4gga f\u00f6r Porten efnltat af deras \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, och att\u003cbr\u003emedcill detfanimas antagande a SuttanS sida.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18290422_146391_32_0001_alto.xml-1-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1623.0, "y": 523.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300403_144030_77_0002_alto.xml-0-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMdrinaar af StZndets \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e under Riksdagen och\u003cbr\u003edjerfwa allusioner pS 9 \\ ifcts St\u00e4nder i allm\u00e4nhet, samt Bonde-\u003cbr\u003eSl8ndet och dess Styresm\u00e4n isynnerhet, som de, med hwilka Anders\u003cbr\u003eDanielssons skrift finnes uppfylld.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300403_144030_77_0002_alto.xml-0-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1513.95, "y": 419.72}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280108_147682_6_0001_alto.xml-6-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRegeringen, i medwetante af denna kraft, b\u00f6rjar i desi\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e med andra nuflfr, f\u00f6ra ett s\u00e4krare och best\u00e4mdare\u003cbr\u003espr\u00e5k.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280108_147682_6_0001_alto.xml-6-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 778.4, "y": 996.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290716_144028_161_0004_alto.xml-6-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eframst\u00e4llningar, s\u00e4ger den v\u00e4rda Deputeraden, att Brasilianska\u003cbr\u003ediplomaterna genom \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e inblandat sig uti Portugisiska\u003cbr\u003eangel\u00e4genheterna och i och f\u00f6r dem sl\u00f6sat med Brasiliens skaller, samt\u003cbr\u003eslutar med att fr\u00e5ga, hvad v\u00e5ra Ministrar gjort?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290716_144028_161_0004_alto.xml-6-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 630.4, "y": 959.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300416_144030_86_0001_alto.xml-12-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4en i gar ankomna Notrska Posten f\u00f6r den 9, 10, ti cch 12\u003cbr\u003edcnncS inne \u00bb h\u00e4ller inga underr\u00e4ttelser vin TtorrhiiigctS\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, och ej eller n\u00e4got annat af inteketze.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300416_144030_86_0001_alto.xml-12-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 694.35, "y": 396.665}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlcrandria pa turkista sprack, hwilkcn skulle inneh\u00e5lla hans\u003cbr\u003edivans \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 799.35, "y": 1024.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290706_144030_152_0001_alto.xml-7-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehwarom wittnade Grefwe Wedel Jarlsbergs fruktl\u00f6sa misiion till\u003cbr\u003eLondon och resultaterna af Fransta Handels- och Tull-Committens\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e detta ar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290706_144030_152_0001_alto.xml-7-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1104.6, "y": 1681.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290119_144030_14_0001_alto.xml-14-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet^en ^en nog inskr\u00e4nkt publik, som under loppet af en Riksdag\u003cbr\u003efinge tillf\u00e4lle att om St\u00e5ndets \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e g\u00f6ra sig n\u00e4rmare\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290119_144030_14_0001_alto.xml-14-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1509.0, "y": 1320.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18301220_144030_295_0004_alto.xml-5-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5 \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e i den inf\u00f6r Franska Pairskammaren nu\u003cbr\u003eanhiingiga r\u00e4tteg\u00e4ng mot f. d. Ministrarna QPofignac, j, Peyronnet,\u003cbr\u003eGuernon de Ran-ville, m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18301220_144030_295_0004_alto.xml-5-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1022.65, "y": 1170.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653823_18291023_0_246_0001_alto.xml-13-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rfarande m\u00e4ste i sadant fall r\u00e4tta sig efter\u003cbr\u003eomst\u00e4ndigheterna, men best\u00e5 omst\u00e4ndigheter sunna f\u00f6rst fa sin riktiga\u003cbr\u003egestalt, medelst en hop mellan, \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18291023_0_246_0001_alto.xml-13-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 649.45, "y": 562.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291202_144030_280_0004_alto.xml-21-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5 l\u00e4nge de Inrikes Nyhet erne ang\u00e5ende Riksdags\u00e4renderna\u003cbr\u003efortfara att upplaga rmnrnet, m\u00e5ste Utrikes Nyheterna lemnas mindre\u003cbr\u003efullst\u00e4ndiga; men s\u00e5 snart Riksdagen och underr\u00e4tlelserne om\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e dervid upph\u00f6rt, \u00e5terg\u00e5r bladet till sin f\u00f6rra\u003cbr\u003efullst\u00e4ndighet i afseende p\u00e5 de politiska underr\u00e4ttelserna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291202_144030_280_0004_alto.xml-21-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 773.45, "y": 1329.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19225772_18291204_148004_139_0002_alto.xml-0-68", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etan att tr\u00e4da aktningen f\u00f6r Sultan f\u00f6r nara, s\u00f6ker att fa\u003cbr\u003emycket som m\u00f6jligt afstyra best\u00e5 s\u00e4rskilta utm\u00e4rkningar, och ger\u003cbr\u003ederigenom tydligt tillk\u00e4nna, att de Europeista makternas politik icke\u003cbr\u003elebes af n\u00e5gra sm\u00e4aktiga interetzen, att ben innerligaste w\u00e4nikap\u003cbr\u003er\u00e4der mestan alia h\u00f6fwen, i hwars waraklighet hwarje en \u00bb stills\u003cbr\u003ew\u00e4lf\u00e4rd \u00e4r grundad, och atr Porten, kulle g\u00f6ra w\u00e4l, alt mia\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e nied de Christna cobinetterna antaga ett\u003cbr\u003emoderat och eftergifwande system, och derigenom f\u00f6rw\u00e4rfwa sig ter\u00e5s\u003cbr\u003eaktning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18291204_148004_139_0002_alto.xml-0-68\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 354.24, "y": 775.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225772_18270905_148004_103_0001_alto.xml-9-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4ndebud haftva ofta \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e med hivarandra och\u003cbr\u003eafs\u00e4nda ofta ku-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18270905_148004_103_0001_alto.xml-9-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 724.5, "y": 1206.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290309_144030_56_0001_alto.xml-6-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003epater funne en afgjord b\u00f6jelse till undseende \u00bb ned Styrelsens\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, v \u00bb den stadgade ordningens bekostnad, och\u003cbr\u003eFriheirn trodde sig b\u00f6ra fordra, att Utskottet best\u00e4mdt f\u00f6rklarade, pu\u003cbr\u003ehwilka grunder RevisorerneS anm\u00e4rkningar want oiillb\u00f6rlige, eller att\u003cbr\u003eUtskottet \u00e5t des-a anm\u00e4rkningar lemnade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290309_144030_56_0001_alto.xml-6-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 753.05, "y": 297.92}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290521_147682_116_0001_alto.xml-22-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFriherre Anckarsw\u00e4rd yttrar r\u00f6rande anledningarne till\u003cbr\u003e\u00e4lerg\u00e4ngcn af af Handelnr\" Jag \u00e4r bfwertygad, att hela orsaken till\u003cbr\u003ehandelns \u00e4terg\u00e4ng endast mar en felaktig ber\u00e4kning hos Styrelsen 5\u003cbr\u003eegande moralisk krust alt genomdrifwa en \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e, svin,\u003cbr\u003eutan tv\u00e4ldf\u00f6rande af folkr\u00e4tt, af inga yttre omstandlghcter ku: nat\u003cbr\u003ehindraS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290521_147682_116_0001_alto.xml-22-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1556.25, "y": 1038.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19225772_18250831_148004_100_0001_alto.xml-6-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e4ml. en sw\u00e4righet, som utan twifwel har hindrat Frankrike i\u003cbr\u003edesi \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e med Spanien ang\u00e5ende Sydamericanffa\u003cbr\u003eStalerne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18250831_148004_100_0001_alto.xml-6-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 538.2, "y": 1187.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030131_145317_18_0002_alto.xml-141-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch de under \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e d\u00e4rom i stortinget\u003cbr\u003eframkomna uttalandena fr\u00e5n svensk sida upptagna diskussion, hvarj\u00e4mte\u003cbr\u003edet fr\u00e5n samma sida framh\u00f6lls, att det skulle vara \u00f6nskligt innan\u003cbr\u003ef\u00f6rhandlingarna fortsattes att f\u00e5 en autentisk f\u00f6rklaring p\u00e5\u003cbr\u003ebetydelsen af dagordningen och den p\u00e5 den norska regeringens v\u00e4gnar\u003cbr\u003euttalade tillslutningen till densamma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030131_145317_18_0002_alto.xml-141-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1688.65, "y": 1362.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950917_146401_110_0002_alto.xml-1-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan k. mits f\u00f6rordnande f\u00f6r vice h\u00e4radsh\u00f6fdingen F. F.\u003cbr\u003eMaechel att vara landstingets ordf\u00f6rande uppl\u00e4sts, \u00f6ppnade hr\u003cbr\u003eordf\u00f6randen tingets \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, \u00f6nskande ledam\u00f6terna\u003cbr\u003ev\u00e4lkomna samt erinrande d\u00e4rom, att vid detta landsting \u00e5tskilliga\u003cbr\u003e\u00e4renden af stor omfattning och vigt skulle behandlas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950917_146401_110_0002_alto.xml-1-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 184.99, "y": 774.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950906_146968_102_0002_alto.xml-150-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom alla \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e vid m\u00f6tet gick som en r\u00f6d\u003cbr\u003etr\u00e5d, att raan m\u00e5ste vara f\u00f6rberedd p\u00e5, att skyttef\u00f6reningarna skulle\u003cbr\u003etr\u00e4da under vapen, och till den grad f\u00f6rberedd har man allts\u00e5 varit,\u003cbr\u003eatt Foosnaes utan att inv\u00e4nta stortingets anslag anskaffade p\u00e4ngar\u003cbr\u003egenom enskildt l\u00e5n f\u00f6r att k\u00f6pa skarp ammunition.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950906_146968_102_0002_alto.xml-150-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1139.2, "y": 1200.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950607_145648_24_0005_alto.xml-31-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ep\u00e5 annat st\u00e4lle onin\u00e4mda f\u00f6r\u00e4ndringarna inneh\u00e5ller n\u00e4mligen den\u003cbr\u003emycket omtalade f\u00f6rhandlingsdagordningen ingenting annat \u00e4n ett rent\u003cbr\u003evensterprogram, som ej vill veta af annan \u00bb \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e \u00bb \u00e4n en\u003cbr\u003eren eftergift fr\u00e5n Sveriges sida.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950607_145648_24_0005_alto.xml-31-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 511.15, "y": 1386.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950417_146365_89_0003_alto.xml-147-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e5 fall tillgripa allvarliga m\u00e5tt oell steg, \u00f6rn diplomatiska\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e bli resultatl\u00f6sa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950417_146365_89_0003_alto.xml-147-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 926.45, "y": 878.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950909_147683_245_0006_alto.xml-0-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt venstern nu omsider afkastat masken, hvarefter tidningen\u003cbr\u003eyttrar: Det radikala partiets st\u00e5ndpunkt \u00e4r denna: Om vi f\u00e5 lof att\u003cbr\u003ebilda regering, skola vi vara med \u00f6rn f\u00f6rhandling, ehuru mietau\u003cbr\u003eh\u00e4lften af oss anser \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e som landsf\u00f6rr\u00e4deri.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950909_147683_245_0006_alto.xml-0-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2068.55, "y": 660.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib19227291_18970304_145289_27_0002_alto.xml-2-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 en af Carl XILs s\u00e4ndebud vid \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003eAltranstadt \u2014 bref till sekreteraren Barck, f\u00f6rvarade i arkivet \u00e5\u003cbr\u003eEriksberg, och dels det kejserliga s\u00e4ndebudet VVratislaws rapporter\u003cbr\u003etill kejsar Josef, f\u00f6rvarade i det kejserliga arkivet i Wien: De\u003cbr\u003ef\u00f6rhandlingar, som Carl XII f\u00f6rde med kejsar Josef, och som ledde till\u003cbr\u003ef\u00f6rdraget i Altranstadt 1707, voro typiska drag f\u00f6r Carl XII:s\u003cbr\u003estatskonst med all dess nyckfullhet, djerfhet och anspr\u00e5ksfullhet samt\u003cbr\u003eett bevis p\u00e5, huru han kunde genomdrifva sin vilja gentemot en af\u003cbr\u003eEuropas m\u00e4gtigaste monarker.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18970304_145289_27_0002_alto.xml-2-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 326.105, "y": 1256.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950227_144022_49_0003_alto.xml-183-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEj s\u00e5 att f\u00f6rst\u00e5, som skullo n\u00e5gon vilja, att f\u00e4derneslandets\u003cbr\u003e\u00e4ra och r\u00e4tt skola uppgifvas f\u00f6r den materiella vinningens skull, men\u003cbr\u003ev\u00e4l s\u00e5, att man ej genom knytn\u00e4fvepolitik skall s\u00e4tta landets v\u00e4lf\u00e4rd\u003cbr\u003ep\u00e5 spel, n\u00e4r dess r\u00e4tt som sj\u00e4lfst\u00e4ndig nation kan vinnas p\u00e5\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingens\u003c/b\u003e besinningsfulla och hederliga v\u00e4g.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950227_144022_49_0003_alto.xml-183-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1222.45, "y": 1235.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950911_146176_149_0002_alto.xml-42-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet radikala partiets st\u00e5ndpunkt \u00e4r denna: \u00d6rn vi f\u00e5 lof att\u003cbr\u003ebilda regering, skola vi vara med om f\u00f6rhandling, ehuru n\u00e4stan h\u00e4lften\u003cbr\u003eaf oss anser \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e som landsf\u00f6rr\u00e4deri.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950911_146176_149_0002_alto.xml-42-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1336.05, "y": 694.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951128_147683_325_0004_alto.xml-87-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e h\u00e4refter f\u00f6rklarats afslutade,\u003cbr\u003ehembar landsh\u00f6fdingen frih.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951128_147683_325_0004_alto.xml-87-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 413.79, "y": 507.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277301_18950117_145146_5_0002_alto.xml-142-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMidt under de listiga \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e mellan den\u003cbr\u003el\u00e4ttr\u00f6rda, \u00bb varmblodige fr\u00e4mlingen och de kallblodiga nordista\u003cbr\u003elagm\u00e4nnen uppstod ett betydelsefullt intermezzo.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18950117_145146_5_0002_alto.xml-142-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1113.95, "y": 1021.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950513_145050_73_0001_alto.xml-30-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" Verbens Gang\" meddelar: Inom den moderata gruppen l\u00e4r r\u00e4da\u003cbr\u003eenighet om att sordra bildande af en flertalsminist\u00e4r p\u00e4 gmndwal af\u003cbr\u003efri \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950513_145050_73_0001_alto.xml-30-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1017.3, "y": 1115.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950310_147683_68_0005_alto.xml-100-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een hel m\u00e4ngd af underhusets medlemmar \u00e4ro ock insjuknade i\u003cbr\u003einfluensa, hvaraf parlamentets \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e lida.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950310_147683_68_0005_alto.xml-100-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 995.5, "y": 931.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18970902_146968_70_0004_alto.xml-22-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ealla h\u00f6fdingarne tillsamman och h\u00f6ll en l\u00e5ng \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e\u003cbr\u003emed dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18970902_146968_70_0004_alto.xml-22-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1462.35, "y": 1237.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950613_148377_69_0002_alto.xml-4-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt m\u00e4rka, att n\u00e4mda tidning f\u00f6rut varit den, som allra\u003cbr\u003eifrigast gallskrikit: \u00bb Ingen \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e med broderlandet\u003cbr\u003e\u00bb!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950613_148377_69_0002_alto.xml-4-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1243.75, "y": 1462.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18950803_145289_92_0002_alto.xml-26-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ese ang\u00e5ende mellanrikslagen och dervid f\u00f6r Sveriges del fattat\u003cbr\u003ebeslut om n\u00e4mda lags upps\u00e4gande, i f\u00f6ljd hvaraf den samma skall\u003cbr\u003eupph\u00f6ra att vara g\u00e4llande den 12 Juli 1897, dels ock f\u00f6rordnat att\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e mellan b\u00e5da rikena skola f\u00f6retagas i syfte att\u003cbr\u003eutarbeta f\u00f6rslag till ny mellanrikslag att f\u00f6rl\u00e4ggas b\u00e5da rikenas\u003cbr\u003erepresentationer samt att f\u00f6r s\u00e5dant \u00e4ndam\u00e5l skola utses 3 ombud fr\u00e5n\u003cbr\u003ehvartdera andet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18950803_145289_92_0002_alto.xml-26-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 496.17, "y": 529.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKristiania: \u00bb Sveriges landtm\u00e4terik\u00e5r, talrikt samlad till m\u00f6te\u003cbr\u003ei hufvudstaden, anh\u00e5ller i djupaste underd\u00e5nighet ari p\u00e5 detta s\u00e4tt f\u00e5\u003cbr\u003ebetyga sin unders\u00e5tliga v\u00f6rdnad och tillgifvenhet. \u00bb\u003cbr\u003e\u003cb\u003eF\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e, som i dag redan kl. 1,15 afslutades, b\u00f6rja i\u003cbr\u003emorgon kl. 12.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1107.75, "y": 519.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950914_144022_214_0003_alto.xml-35-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ediplomatiska \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e i \u00e4mnet egt rum, bar k. m:t\u003cbr\u003efastst\u00e4llt nya best\u00e4mmelser om erk\u00e4nnande af tyska fartygs\u003cbr\u003em\u00e4tbref.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950914_144022_214_0003_alto.xml-35-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1756.95, "y": 1206.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSlutligen skulle h\u00e4r anm\u00e4rkas att riksdagsmannen Olsson under\u003cbr\u003em\u00e5lets handl\u00e4ggning uppf\u00f6rt sig p\u00e5 ett oskickligt samt mot domaren och\u003cbr\u003edomstolen vanv\u00f6rdigt s\u00e4tt, i det han dels med pockande och myndig ton\u003cbr\u003ep\u00e5fordrat att \u00e5tskilliga under \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingen\u003c/b\u003e f\u00f6rekomna\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1416.75, "y": 593.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950305_146391_54_0003_alto.xml-135-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKonungen BTarade dertill, att ban andel\u00f6s ej s\u00e4rskildt t\u00e4nkt p\u00e5\u003cbr\u003edenna dagordning utan blett framh\u00e5llit, att intet stortingibeslat, som\u003cbr\u003est\u00f6de hindrande i v\u00e4gen f\u00f6r \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e mod Sverige, finge\u003cbr\u003evidh\u00e5llas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950305_146391_54_0003_alto.xml-135-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1571.05, "y": 689.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950529_144022_123_0004_alto.xml-130-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e5 h\u00f6gerns m\u00f6te i g\u00e5r kv\u00e4ll fattades f\u00f6ljande beslut: Under\u003cbr\u003efasth\u00e5llande vid, att f\u00f6rhandling mellan rikena p\u00e5 fri grundval\u003cbr\u003ekr\u00e4fves, linner h\u00f6gerns grupp enh\u00e4lligt de af v\u00e4nstern uppst\u00e4llda\u003cbr\u003ef\u00f6ruts\u00e4ttningarna otj\u00e4nligasom grundval f\u00f6r \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950529_144022_123_0004_alto.xml-130-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1603.35, "y": 1060.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18961228_145317_199_0003_alto.xml-101-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb\u00f6rjade i g\u00e5r i f\u00f6rsta instansen \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003euppskjutna m\u00e5let mot Stambulows m\u00f6rdare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18961228_145317_199_0003_alto.xml-101-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1297.1, "y": 1100.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950220_146968_22_0002_alto.xml-99-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r att icke hafva l\u00e4mnat n\u00e5got medel till fredlig uppg\u00f6relse\u003cbr\u003eof\u00f6rs\u00f6kt som konungen l\u00e5nat sig \u00e5t vensterns uppmaning att inleda\u003cbr\u003emuntliga \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, utan att dock d\u00e4rvid \u201d tillf\u00f6lgetage\"\u003cbr\u003ef\u00f6reskriften \u00f6rn att dessa skulle\u201c f\u00f6ras med den man, \u00e5t hvilken Eders\u003cbr\u003eMajest\u00e4t kan vilja uppdraga bildandet af en parlamentarisk\u003cbr\u003eregering.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950220_146968_22_0002_alto.xml-99-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1155.6, "y": 904.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-228-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan ordf\u00f6randen till generaldirekt\u00f6ren Martin uttalat m\u00f6tets\u003cbr\u003etack f\u00f6r det intresse han visat \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e och sedan hr\u003cbr\u003eMartin h\u00e4rp\u00e5 svarat, afslutade ordf\u00f6randen m\u00f6tet nied att upprepa sin\u003cbr\u003evid m\u00f6tets b\u00f6rjan uttalade tor viss ning, att det mi fullbordade\u003cbr\u003e\u00e4rliga oell redliga arbetet skulle b\u00e4ra goc frukter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-228-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 957.55, "y": 1707.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950508_147683_124_0007_alto.xml-15-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSk\u00e5nska inteckningsakttebolaget bade i m\u00e5ndags ordinarie\u003cbr\u003ebolagsst\u00e4mma i Malm\u00f6, hvars \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e leddes af konsul B.\u003cbr\u003eFlensburg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950508_147683_124_0007_alto.xml-15-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 828.6, "y": 311.37}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950928_147683_264_0005_alto.xml-24-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehit: M\u00f6tets \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e inleddes af lektor Mac\u003cbr\u003eBerlin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950928_147683_264_0005_alto.xml-24-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 480.55, "y": 332.315}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950606_145112_151_0003_alto.xml-80-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDat heter vidare, att det \u00e4r v\u00e4l, att begge rikenas\u003cbr\u003elikst\u00e4llighet under \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e yrkas af h\u00f6gern, \u00e4fven \u00f6rn\u003cbr\u003edetta kraf icke kan f\u00f6renas med svenskarnes kraf p\u00e5 \u00f6fverh\u00f6ghetd; och\u003cbr\u003ederaf f\u00f6ljande beslut \u00f6rn revision af riksakten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950606_145112_151_0003_alto.xml-80-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 623.5, "y": 1336.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950513_144022_110_0002_alto.xml-205-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen i min vidare utveckling visade det sig snart, att det var\u003cbr\u003en\u00e5got annat och mera, jag afsett, \u00e4n det resultat f\u00f6r \u00f6gonblicket ett\u003cbr\u003eanbud om fri \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e kunde medf\u00f6ra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950513_144022_110_0002_alto.xml-205-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 890.95, "y": 1081.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950610_145050_87_0002_alto.xml-43-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWid n\u00e4sta wal flola norfla walm\u00e4n icke st\u00e4 inf\u00f6r fr\u00e5gan om\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e, ulan endast inf\u00f6r walet mellan realiteter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950610_145050_87_0002_alto.xml-43-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 968.1, "y": 1653.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950503_146472_39_0002_alto.xml-60-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egenom fredlig \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e, f\u00f6redraga wi vet f\u00e4ttet\u003cbr\u003eframf\u00f6r s\u00e4ttet med de stora s\u00f6rswarsbudgeterna, om hwilket ingen p\u00e4\u003cbr\u003ef\u00f6rhand kan weta, om det f\u00f6r till seger eller \u2014 nederlag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950503_146472_39_0002_alto.xml-60-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1233.2, "y": 1765.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653790_18981104_145648_85_0003_alto.xml-54-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEftermiddagens \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e b\u00f6rjade med diskussion\u003cbr\u003e\u00f6fver f\u00f6ljande fr\u00e5gor: D\u00e5 det nu allm\u00e4nt anses, alt man allt f\u00f6r\u003cbr\u003emycket lagt an p\u00e5 odlandet af barnens f\u00f6rst\u00e5nd och att bibringa dem\u003cbr\u003ekunskap, meri att k\u00e4nslan och viljans b\u00f6jande till det goda blifvit\u003cbr\u003ef\u00f6rbisedda, huru skall en r\u00e4ttelse h\u00e4rutinnan kunna ske?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18981104_145648_85_0003_alto.xml-54-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1025.85, "y": 651.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950709_146401_80_0002_alto.xml-8-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStatsadvokat Engelhart inledde fredagens debatt med att betona,\u003cbr\u003eatt en \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e i enlighet med 7-juni-beslutet endast kunde\u003cbr\u003einledas af \u00bb en med stortinget samarbetande regering \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950709_146401_80_0002_alto.xml-8-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1534.9, "y": 488.225}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950319_146365_67_0002_alto.xml-17-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDess v\u00e4rre f\u00f6r de nyfikna kommer det faktiska att f\u00f6rbli en\u003cbr\u003ehemlighet, d\u00e4rest konungen st\u00e4ller utskottets \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eunder tysthetsedens insegel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950319_146365_67_0002_alto.xml-17-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1319.6, "y": 1407.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653838_19030410_147024_15_0003_alto.xml-98-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan skulle ock trygga oss, sedan vi sp\u00e4ckat v\u00e5r gr\u00e4ns med\u003cbr\u003ef\u00e4stningar, mot att lida nederlag vid v\u00e5ra \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e med\u003cbr\u003eSverige.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19030410_147024_15_0003_alto.xml-98-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1690.3, "y": 1097.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970223_145648_15_0002_alto.xml-99-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt leda m\u00f6tets \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, uppl\u00e4stes af honom ett af\u003cbr\u003estyrelsen uppr\u00e4ttadt f\u00f6rslag till omredigering af de nuvarande\u003cbr\u003estadgarne, hvilket sedan, med en ringa \u00e4ndring, blef af sammantr\u00e4det\u003cbr\u003eenh\u00e4lligt godk\u00e4ndt och antaget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970223_145648_15_0002_alto.xml-99-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 250.395, "y": 400.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950306_147683_64_0003_alto.xml-59-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStranda \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e p\u00e5 svensk orimlighet \u2014 n\u00e5v\u00e4l, s\u00e5\u003cbr\u003eha vi dock n\u00e5tt fram till en national samling.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950306_147683_64_0003_alto.xml-59-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1258.45, "y": 896.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951001_147640_228_0002_alto.xml-121-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eliberala pressen r\u00e4der stor f\u00f6rbittring \u00f6fver nederlaget, och\u003cbr\u003eden \u00e5sigten blifver allt mera allm\u00e4n, att det fallna partiet skall\u003cbr\u003eg\u00f6ra strejk och afh\u00e5lla sig fr\u00e5n allt deltagande i kommunalr\u00e5dets\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951001_147640_228_0002_alto.xml-121-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1826.95, "y": 864.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18950109_146176_6_0003_alto.xml-150-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDetta nya inl\u00e4gg i fredsprelimin\u00e4rerna har synbarligen gjort\u003cbr\u003em\u00e4klarne tveksamma om \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarnas\u003c/b\u003e slutliga framg\u00e5ng, en\u00e4r\u003cbr\u003eman kan f\u00f6rmoda att Japans unga \u00e4relystnad icke skall tillfredsst\u00e4llas\u003cbr\u003emed mindre \u00e4n en i landaftr\u00e4delse konstaterad f\u00f6r\u00f6dmjukelse f\u00f6r\u003cbr\u003eKina.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18950109_146176_6_0003_alto.xml-150-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1135.4, "y": 755.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950221_144022_44_0002_alto.xml-245-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEnligt det secaste telegrammet hafva nu de olika partierna valt\u003cbr\u003etillitsm\u00e4n till gemensam \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950221_144022_44_0002_alto.xml-245-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1696.05, "y": 1258.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950808_145112_213_0001_alto.xml-24-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden f\u00f6rhoppning, att de f\u00f6rarbeten f\u00f6r m\u00f6tet, som af\u003cbr\u003ebestyrelsen blifvit gjorda, m\u00e5tte visa sig utg\u00f6ra en l\u00e4mplig\u003cbr\u003eutg\u00e5ngspunkt f\u00f6r och ledning vid dessa dagars \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e;\u003cbr\u003eatt hvar och en sedan m\u00e5 i sin m\u00e5n lemna bidrag fr\u00e5n egen erfarenhet\u003cbr\u003eooh eget vetande, ty genom s\u00e5dant gifvande och mottagande blifva alla\u003cbr\u003erikare, utan att n\u00e5gon blir fattigare; att v\u00e5ra \u00f6fveri\u00e4ggningar m\u00e5\u003cbr\u003ekomma att pregias af allvar och f\u00f6rdragsamhet, s\u00e5 att olika t\u00e4nkandes\u003cbr\u003emeningar mottagas med aktning, begrundas och sofras samt att vistandet\u003cbr\u003ev\u00e5r stad, Stockholm, m\u00e5 i \u00f6frigt blifva angen\u00e4mt, s\u00e5 att efter dessa\u003cbr\u003edagars samvaro en hvar, d\u00e5 han \u00e5ter betiunes sig i eget hem, m\u00e5 kunna\u003cbr\u003es\u00e4ga: det har varit en god resa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950808_145112_213_0001_alto.xml-24-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1277.45, "y": 996.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950212_147683_42_0003_alto.xml-21-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVilkoret h\u00e4rf\u00f6r \u00e4r att \u00bb stickord \u00bb afl\u00e4gsnas och ers\u00e4ttas med\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e om realiteter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950212_147683_42_0003_alto.xml-21-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 123.205, "y": 860.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e4ringslagon hade efter \u00e5rsl\u00e5nga \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e tillsatts\u003cbr\u003eon komit\u00e9, hvars derefter uppgjorda f\u00f6rslag af regeringen i stympadt\u003cbr\u003eskick f\u00f6relagts riksdagen till antagande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 986.4, "y": 1321.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951024_146401_126_0002_alto.xml-16-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen naturligtvis \u00e4r det icke meningen, att dessa\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e skola vara en politisk marknad, d\u00e4r det skall\u003cbr\u003ek\u00f6pas och s\u00e4ljas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951024_146401_126_0002_alto.xml-16-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 191.7, "y": 1109.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950709_146401_80_0002_alto.xml-18-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF. statsministern Blehr s\u00e5g i Stang enda hindret f\u00f6r\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950709_146401_80_0002_alto.xml-18-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 765.85, "y": 1574.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15869824_18951130_145700_96_0002_alto.xml-118-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnionskomit\u00e9ns norska afdelning hade i onsdags i Kristiania ett\u003cbr\u003esammantr\u00e4de hvarvid endast f\u00f6rberedande \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6rekommo.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18951130_145700_96_0002_alto.xml-118-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1697.05, "y": 369.355}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eningspressen har egnat h\u00f6gst ringa uppm\u00e4rksamhet \u00e5t kongressen,\u003cbr\u003ehvars \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e blott st\u00e5 \u00f6ppna f\u00f6r referenter f\u00f6r tekniska\u003cbr\u003etidningar, men \u00e4fven de ha ej kunnat afh\u00e5lla sig fr\u00e5n att kritisera \u2014\u003cbr\u003esom man ser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 508.8, "y": 1018.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950418_146365_90_0003_alto.xml-40-78", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e5 annat st\u00e4lle i Aftenposten heter det: 1 cu artikel i \u00bb\u003cbr\u003eVard\u00e9n \u00bb f\u00f6r i l\u00f6rdags, som tydligen f\u00f6rskrifver sig fr\u00e5n herr Ullmann\u003cbr\u003esj\u00e4lf, erk\u00e4nnes riktigheten af det, som under valkampen s\u00e5 ofta blef\u003cbr\u003epreciseradt fr\u00e5n de f\u00f6rfattningstrogna och unionsv\u00e4nliga partiernas\u003cbr\u003esida, men som man d\u00e5 fr\u00e5n det motsatta h\u00e5llet icke tulle veta af,\u003cbr\u003en\u00e4mligen \u2014 som lierr Ullmann mi skrifver \u2014 att \u00bb valen f\u00f6rst och\u003cbr\u003efr\u00e4mst r\u00f6rde sig \u00f6rn \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e eller icke-f\u00f6rhandliug med\u003cbr\u003eSverige \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950418_146365_90_0003_alto.xml-40-78\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 489.355, "y": 786.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950115_148377_6_0002_alto.xml-91-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eordf\u00f6randens yttrande var dock icke s\u00e5dant, utan hr ordf.\u003cbr\u003ef\u00f6rmenade tydligen, att som platsen f\u00f6r hr L:s framst\u00e4llning icke var\u003cbr\u003eden r\u00e4tta, s\u00e5 hemst\u00e4lldes, att utan vidare \u00f6fverg\u00e5 till dagens\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950115_148377_6_0002_alto.xml-91-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1715.85, "y": 1015.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950816_144022_189_0002_alto.xml-18-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid de forts\u00e4tta \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e diskuterades fr\u00e5gan: \u00bb\u003cbr\u003eHuru skola uppgifterna f\u00f6r de obligatoriska feriearbetena i de\u003cbr\u003es\u00e4rskilda \u00e4mnena v\u00e4ljas, och huru skola dessa arbeten f\u00f6rberedas och\u003cbr\u003ekontrolleras? \u00bb Fr\u00e5gan inleddes af icke mindre \u00e4n fyra rektorer,\u003cbr\u003en\u00e4mligen hrr Klingberg, Johansson, Kajerdt och Romdahl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950816_144022_189_0002_alto.xml-18-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 401.225, "y": 890.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950405_144022_80_0003_alto.xml-175-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evet jag, att under de f\u00f6rberedande \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e i och\u003cbr\u003ef\u00f6r best\u00e4mmande af platsen f\u00f6r en f\u00f6renad post- och telegrafanstalt\u003cbr\u003einom Majorna eller Masthugget, fr\u00e5n n\u00e4mnda v\u00e4rks sida p\u00e5yrkades att\u003cbr\u003edenna anstalt skulle f\u00f6rl\u00e4ggas vid Masthuggstorget; i hvilket fall\u003cbr\u003eMajornas poststation borde bibeh\u00e5llas, m\u00f6jligen med f\u00f6rflyttning till\u003cbr\u003eKusttorget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950405_144022_80_0003_alto.xml-175-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1391.65, "y": 926.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6rn, att \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e, fullt fri f\u00f6rhaudhng, \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig\u003cbr\u003eoch \u00e4r den enda utv\u00e4g, sorn nu \u00e4r lemnad \u00f6ppen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1364.1, "y": 978.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950626_146968_71_0004_alto.xml-8-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStyrelsen redog\u00f6r derefter utf\u00f6rligt f\u00f6r de\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e i \u00e4mnet, som styrelsen, med anledning deraf att\u003cbr\u003e\u00e4ndringar i statsbanetaxan ber\u00f6r samtrafiken med de enskilda banorna,\u003cbr\u003ei \u00e4mnet f\u00f6rt med sist n\u00e4mda banor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950626_146968_71_0004_alto.xml-8-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1597.15, "y": 453.765}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950722_144022_167_0001_alto.xml-35-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eradikale, som r\u00f6stade f\u00f6r dessa budgeter, i det flere af dem,\u003cbr\u003esom r\u00f6stade mot \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e, funno sig b\u00f6ra upptr\u00e4da lojalt mot\u003cbr\u003eett stortingsbeslut, \u00e4fven om de varit emot det.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950722_144022_167_0001_alto.xml-35-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 828.0, "y": 1577.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19020805_145648_60_0002_alto.xml-1-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e5n Morg\u00e5rdshammar, hvarp\u00e5 hyflaren Carl Grad uts\u00e5gs att leda\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e och skomakaren G. Johansson till\u003cbr\u003esekreterare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19020805_145648_60_0002_alto.xml-1-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 399.835, "y": 1387.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950521_147640_117_0003_alto.xml-173-71", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSien t edakiionskottiit\u00e9, som \u00e4r tillsatt f\u00f6r att, om m\u00f6jligt,\u003cbr\u003eutarbeta f\u00f6rslag till ett stortingsultalande, hvarom de 59 skulle\u003cbr\u003ekunna samla sig, \u00e4r sammansatt p\u00e5 f\u00f6lj inde s\u00e4tt: f. stktsr\u00e5det Qvam,\u003cbr\u003esorn representerar dem, hvilka alldeles icke vilja veta af n\u00e5gon\u003cbr\u003ef\u00f6rhandiing, f. statsr\u00e5det, Engelhart, representerande de\u003cbr\u003et\u00f6rh\u00e4tidlingsvillige, och f. statsministern Blehr, representant f\u00f6r\u003cbr\u003edaul, som vilja \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e \u00bb under vissa inskr\u00e4nkande vilkor\u003cbr\u003e\u2019.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950521_147640_117_0003_alto.xml-173-71\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 949.2, "y": 558.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950518_144022_115_0002_alto.xml-233-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evanlig enkel klokhet f\u00f6rbjuder att i en tid, d\u00e5 norrm\u00e4nnen\u003cbr\u003esynas ena sig f\u00f6r f\u00f6rhandling, f\u00f6retaga en demonstration, sorn\u003cbr\u003e\u00f6gonblickligen skulle samla dem emot \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950518_144022_115_0002_alto.xml-233-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1033.15, "y": 1595.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI g\u00e5r afton telegraferar v\u00e5r korrespon dont i Kristiania:\u003cbr\u003eRegeringen har beslutat anmoda konungen att \u00e5terupptaga\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e om bildandet af en ny minist\u00e9r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 755.15, "y": 634.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950819_147683_224_0005_alto.xml-168-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUpphetsningen bland underhusledam\u00f6terna \u00f6fver hvad som passerat\u003cbr\u003evar s\u00e5 stor, att \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e icke kunde forts\u00e4ttas och, som\u003cbr\u003edet var n\u00e4ra midnatt, ajournerades sammantr\u00e4det.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950819_147683_224_0005_alto.xml-168-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1559.8, "y": 300.48}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277349_18950221_147403_25_0002_alto.xml-14-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKonungens villkor till Steen, skriftligt affattade, \u00e4ro\u003cbr\u003ef\u00f6ljande: Intet stortingets tidigare beslut m\u00e5 hindra\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277349_18950221_147403_25_0002_alto.xml-14-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 118.95, "y": 1069.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653815_18950319_146944_33_0002_alto.xml-39-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBetr\u00e4ffande \u201d Aftecpostens \u201d f\u00f6rslag \u00f6rn nya\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e mellan do norska partierna skrifver\u003cbr\u003ev\u00e4nstertidningeu Dagbladet: \u201d V\u00e4nstern har genom sina f\u00f6rtroendem\u00e4n i\u003cbr\u003eniomnnnakollegiet framlagt eu grundval f\u00f6r gemensamt\u003cbr\u003eupptr\u00e4dande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18950319_146944_33_0002_alto.xml-39-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1066.4, "y": 429.905}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15869824_18950223_145700_16_0003_alto.xml-69-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSteen, hvilka i tisdags \u00f6fverlemnades och voro skriftligt\u003cbr\u003eaflattade inneh\u00e5lla: Intet stortingets tidigare beslut m\u00e5 hindra\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e med Sverige.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18950223_145700_16_0003_alto.xml-69-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 629.65, "y": 254.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950405_145596_53_0002_alto.xml-36-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eslagna utv\u00e4gen att \u00e5nyo upptaga \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e med\u003cbr\u003estortingets flertal kan jag dock icke f\u00f6lja.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950405_145596_53_0002_alto.xml-36-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 635.6, "y": 407.06}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950225_144022_47_0002_alto.xml-143-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eF\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e mellan de tre partiernas f\u00f6rtroendem\u00e4n\u003cbr\u003eang\u00e5ende gemensamt upptr\u00e4dande i anledning af st\u00e4llningen eller en\u003cbr\u003e\u00f6fverenskommelse \u00f6rn krisens l\u00f6sning hafva, s\u00e4rskildt under\u003cbr\u003efredagsm\u00f6tet, varit af en delvis stormig karakt\u00e4r, meddelas det\u003cbr\u003eensk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950225_144022_47_0002_alto.xml-143-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 970.2, "y": 697.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950315_144022_63_0003_alto.xml-97-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Gifvetvis kan det, ocks\u00e5 f\u00f6r genomf\u00f6 rande af denna\u003cbr\u003euppfattning, t\u00e4nkas olika s\u00e4tt; men sj\u00e4lfva grundvalen uppgifves eller\u003cbr\u003el\u00e4mnas icke af en enda v\u00e4nsterman Och vill icke den f\u00f6renade h\u00f6gerns\u003cbr\u003egrup per och m\u00e4n taga sin utg\u00e5ngspunkt detta, kunna de g\u00e4rna spara sig\u003cbr\u003eomaket med nya \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950315_144022_63_0003_alto.xml-97-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 976.7, "y": 463.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e kunna vi efter \u00d6rebro Tidning lemna\u003cbr\u003ef\u00f6ljande redog\u00f6relse: Diskussionen inleddes af friherre\u003cbr\u003eDjurklou.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 570.8, "y": 618.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e4remot f\u00e5r konungens skrifvelse icke dragas in i\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e; det \u00e4r ej n\u00e5got statsdokument.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 932.4, "y": 623.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990905_145648_69_0003_alto.xml-110-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDagens \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e b\u00f6rjade som vanligt kl. 6,3 0 p\u00e5\u003cbr\u003emorgonen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990905_145648_69_0003_alto.xml-110-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 576.45, "y": 1498.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950220_147640_43_0002_alto.xml-9-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill f. statsministern Steen \u00f6fverlemnade skrifvelse, i hvilken\u003cbr\u003emeddelas de f\u00f6rut vid det muntliga samtalet samma dags eftermiddag\u003cbr\u003etill Steen framst\u00e4lda vilkoren, har f\u00f6ljande ordalydelse: \u00bb Intet af\u003cbr\u003estortingets tidigare uttalanden eiler beslut f\u00e5r st\u00e4llas hindrande i\u003cbr\u003ev\u00e4gen f\u00f6r \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e, och s\u00e4rskildt f\u00e5 dagordningarna af den 1\u003cbr\u003emars 1892 oell den 17 mars 1893, som afvisa hvarje\u003cbr\u003erealitetsf\u00f6rhandling mellan rike?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950220_147640_43_0002_alto.xml-9-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1242.2, "y": 492.905}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18961214_145317_193_0002_alto.xml-71-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e/ Sedan hr Dahlgren till hr ordf. framburit de n\u00e4rvarandes\u003cbr\u003etacksamhet f\u00f6r det utm\u00e4rkta s\u00e4tt, hvarp\u00e5 han ledt f\u00f6rhandlingarne,\u003cbr\u003eafsl\u00f6ts m\u00f6tet, som var bes\u00f6kt af omkring 100 personer och hvars\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e upptogo en tid af \u00f6fver tv\u00e5 timmar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18961214_145317_193_0002_alto.xml-71-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1615.9, "y": 733.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950506_145050_69_0001_alto.xml-33-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ew\u00e4gen till \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e m\u00e4 icke t\u00e4nkas lagd \u00f6fwer n\u00e4got\u003cbr\u003epartis f\u00f6r\u00f6dmjukelse; ty detta pris flulle i l\u00e4ngden falla sig allt\u003cbr\u003ef\u00f6r dyrt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950506_145050_69_0001_alto.xml-33-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1337.75, "y": 1320.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950615_147385_70_0002_alto.xml-104-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ev\u00e4l i dem ingenting som b\u00f6r om\u00f6jligg\u00f6ra en uppg\u00f6relse, ehuru i\u003cbr\u003erealiteten naturligtvis m\u00e5nga omst\u00e4ndigheter kunna finnas eller\u003cbr\u003e\u00e5v\u00e4gabringas, som g\u00f6ra en blifvande \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eresultatl\u00f6s.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950615_147385_70_0002_alto.xml-104-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1423.7, "y": 624.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950216_145112_47_0003_alto.xml-87-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e med den enskilda person, till hvilken\u003cbr\u003evenstern har h\u00e4nvisat, skall kungen f\u00e5 ytterligare bekr\u00e4ftelse h\u00e4rp\u00e5,\u003cbr\u003e\u00f6rn det visar sig, att kungen har menat mellan riksf\u00f6rhandlingar \u00f6rn\u003cbr\u003eannat \u00e4n afvecklingtn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950216_145112_47_0003_alto.xml-87-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 632.8, "y": 1255.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15869824_18961219_145700_101_0002_alto.xml-216-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eInstundande riksdags \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e kommer tidningen att\u003cbr\u003evaket f\u00f6lja och redog\u00f6ra f\u00f6r; likas\u00e5 skall tidningen tillhandag\u00e5 med\u003cbr\u003ereferat fr\u00e5n landstinget, fr\u00e5n st\u00e4mmor och m\u00f6ten af mera vigtig\u003cbr\u003ebetydelse, \u00e4fvensom fr\u00e5n r\u00e5dstugans och h\u00e4radstings\u003cbr\u003ef\u00f6rhandlingar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18961219_145700_101_0002_alto.xml-216-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1908.45, "y": 1175.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eenligt detta blad med full best\u00e4mdhet hvarje \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00f6rn uppr\u00e4ttande s\u00e5v\u00e4l af s\u00e4rskildt konsulatv\u00e4sen sorn af s\u00e4rskild\u003cbr\u003eutrikess ty reise.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1265.6, "y": 676.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990915_145317_141_0004_alto.xml-36-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet uppseende, denna process v\u00e4ckt \u00f6fver hela verlden, \u00e4r det\u003cbr\u003eganska l\u00e4tt f\u00f6rklarligt, att \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e upptagas\u003cbr\u003estenografiskt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990915_145317_141_0004_alto.xml-36-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1513.25, "y": 906.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653811_18951016_145317_160_0002_alto.xml-115-118", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e5 ett af 400 \u2014 500 personer bes\u00f6kt m\u00f6te i Karlstad under\u003cbr\u003eriksdagsmannen lektor Elowsons auspicier antogs f\u00f6ljande resolution:\u003cbr\u003eMot den af ett stormansparti inom v\u00e5rt land bedrifna agitation, hvars\u003cbr\u003emer eller mindre of\u00f6rt\u00e4ckt uttalade syftem\u00e5l \u00e4r att f\u00f6rm\u00e5 Sveriges\u003cbr\u003eregering att, om s\u00e5 erfordras, med v\u00e5ld p\u00e5tvinga Norge en of\u00f6rdr\u00f6jlig\u003cbr\u003eoch full st\u00e4ndig revision af unionsf\u00f6rdraget mellan de b\u00e5da\u003cbr\u003eskandinaviska rikena i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med ber\u00f6rda partis\u003cbr\u003e\u00f6nskningar, uttalar m\u00f6tet som sin mening, att ett slut p\u00e5 de unionella\u003cbr\u003estridigheterna, hvilka lange st\u00f6rande ingripit i b\u00e5da landens inre\u003cbr\u003epolitiska lif, \u00e4r h\u00f6gligen efterstr\u00e4fvansv\u00e4rdt, men att en s\u00e5dan\u003cbr\u003el\u00f6sning af unionskonflikten om\u00f6jligen kan uppn\u00e5s annorlunda \u00e4n genom\u003cbr\u003een p\u00e5 fri \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e och b\u00e5da folkens samtycke grundad\u003cbr\u003euppg\u00f6relse och allra minst genom n\u00e5got fr\u00e5n det ena f\u00f6reningslandets\u003cbr\u003esida m. it det andras sjelfbest\u00e4mningsr\u00e4tt f\u00f6r\u00f6fvadt v\u00e5ld, hvilket s\u00e5\u003cbr\u003el\u00e5ngt ifr\u00e5n skulle bef\u00e4sta f\u00f6reningen mellan folken, att det tv\u00e4rtom\u003cbr\u003ef\u00f6r o\u00f6fversk\u00e5dliga tider skulle s\u00f6ndra dem i hat och hftmdlust och\u003cbr\u003elemna den s\u00e5lunda vanm\u00e4ktiga skandinaviska half\u00f6n som ett l\u00e4tt byte\u003cbr\u003ef\u00f6r yttre fiender; samt slutligen att det \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r de tv\u00e5 folken\u003cbr\u003eatt skiljas i s\u00e4mja, om det skulle visa sig om\u00f6jligt att uppr\u00e4tth\u00e5lla\u003cbr\u003ef\u00f6reningen, \u00e4n att skiljas genom ett skamligt br\u00f6drakrig, som skulle\u003cbr\u003es\u00e4tta b\u00e5daderas nationella tillvaro p\u00e5 spel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18951016_145317_160_0002_alto.xml-115-118\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1366.95, "y": 219.725}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951001_147683_267_0005_alto.xml-122-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar aldrig r\u00e4knat mer \u00e4n 60 medlemmar men g\u00e5tt jemt och stadigt\u003cbr\u003efram\u00e5t och alla dess \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e ha preglats af f\u00f6rtroende\u003cbr\u003eoch upprigtighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951001_147683_267_0005_alto.xml-122-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 341.305, "y": 580.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950919_146365_219_0002_alto.xml-160-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekade landsh\u00f6fding Svedelius f\u00f6r det intresse han visat f\u00f6r\u003cbr\u003elandstingets \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e genom att, s\u00e5 l\u00e5ngt hans tid\u003cbr\u003emeagifvit, bevista dess sammantr\u00e4den.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950919_146365_219_0002_alto.xml-160-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 939.6, "y": 974.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePortarne \u00e4ro st\u00e4ngda, och under det \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e\u003cbr\u003efortg\u00e5, \u00e4r en stark polisstyrka posterad utanf\u00f6r byggnaden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 795.9, "y": 771.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000829_145317_133_0002_alto.xml-22-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEfter \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarnas\u003c/b\u003e slut intogo representanterna\u003cbr\u003ejemte ett antal \u00f6friga tillst\u00e4deskomna skyttar fr\u00e5n olika f\u00f6reningar\u003cbr\u003egemensam sup\u00e9.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000829_145317_133_0002_alto.xml-22-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1057.15, "y": 736.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950812_147640_185_0003_alto.xml-157-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00f6ndagsskolm\u00f6tets deltagare, djupt beklagande, att svenska\u003cbr\u003ebestyrelsens ordf\u00f6rande \u00e4r hindrad att leda \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003es\u00e4nda honom uttrycken af sin hjertliga tacksamhet och en v\u00f6rdnadsfull\u003cbr\u003ehelsning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950812_147640_185_0003_alto.xml-157-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1163.25, "y": 143.02}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950212_146401_18_0003_alto.xml-133-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eV\u00e4nstertidningen\u201c Intelliyentsedlerne\u201c meddelar:\u201c Konungen har\u003cbr\u003egenom stortingspresidenten Sivert Nielsen, som i dag varit uppkallad\u003cbr\u003ep\u00e5 slottet, erbjudit v\u00e4nstern att bilda den nya minist\u00e4ren p\u00e5 det\u003cbr\u003eprogrammet, att konsulatsaken f\u00f6rel\u00e4gges i sammansatt statsr\u00e5d efter\u003cbr\u003ef\u00f6reg\u00e5ngen \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e med Sverige ang\u00e5ende det gemensamma\u003cbr\u003ekonsulatv\u00e4sendes upph\u00f6rande samt ang\u00e5ende utrikesstyrelsen.\u201c relsen.\u201c\u003cbr\u003eD\u00e5 denna grundval f\u00f6r den nya minist\u00e4ren synes alldeles afgjordt\u003cbr\u003estrida mot det radikala partiprogrammet, torde konungens anbud\u003cbr\u003e\u00e5tminstone f\u00f6r n\u00e4rvarande icke komma att af v\u00e4nsterkoryfeerna\u003cbr\u003eaccepteras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950212_146401_18_0003_alto.xml-133-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 127.105, "y": 755.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990117_145648_4_0003_alto.xml-169-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt gifva en assessor i uppdrag att upptaga referat af de\u003cbr\u003esenare f\u00f6ljande \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e r\u00f6rande definitiv\u003cbr\u003erevision.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990117_145648_4_0003_alto.xml-169-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1735.7, "y": 440.46}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960723_145289_88_0002_alto.xml-92-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen 13 forts\u00e4ttas \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e till aftonen, d\u00e5\u003cbr\u003edeltagarne i m\u00f6tet samlas till afslutningssexa i Helsan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960723_145289_88_0002_alto.xml-92-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 532.75, "y": 1314.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960305_147385_27_0003_alto.xml-83-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt detta yrkande fallit gifver vid handen, att i stortinget\u003cbr\u003evunnits flertal f\u00f6r att l\u00e5ta vapenhvila r\u00e5da under den nuvarande\u003cbr\u003eregeringen och under de p\u00e5g\u00e5ende unionella\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960305_147385_27_0003_alto.xml-83-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1266.45, "y": 1167.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960206_146968_11_0003_alto.xml-65-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSist n\u00e4mda tidning f\u00e4ster uppm\u00e4rksamheten p\u00e5, att Verdens Gang\u003cbr\u003eantyder, att det m\u00f6jligen kan vara opportunt alt v\u00e4nta till n\u00e4sta \u00e5r\u003cbr\u003emed flaggfr\u00e5gan och att f\u00f6r den kommunala r\u00f6str\u00e4ttsfr\u00e5gan s\u00f6ka finna\u003cbr\u003een form f\u00f6r en \u201d f\u00f6rberedande * \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e genom en komit\u00e9 \u2014\u003cbr\u003ehvilket unget\u00e4r \u00e4r det samma som att tillsvidare l\u00e5ta fr\u00e5gan vara\u003cbr\u003ehvilande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960206_146968_11_0003_alto.xml-65-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1116.8, "y": 887.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951112_146365_265_0002_alto.xml-82-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emera, \u00e4n att fr\u00e5n den svenska afdelningen eller ett\u003cbr\u003e\u00f6fverv\u00e4gande flertal d\u00e4rinom Upsalapro grammet framlades som ultimatum\u003cbr\u003eeller villkor f\u00f6r vidare \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, f\u00f6r att kommitteen\u003cbr\u003eskulle vara spr\u00e4ngd, innan den begynnt f\u00f6rhandla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951112_146365_265_0002_alto.xml-82-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 695.1, "y": 1354.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950524_145596_79_0002_alto.xml-159-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom sistn\u00e4mnda villkor, som i f\u00f6rv\u00e4g fastst\u00e4ller Norges\u003cbr\u003efordringar, \u00e4r emellertid m\u00f6jligheten af \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e utesluten,\u003cbr\u003eoch v\u00e4nstern intager i sj\u00e4lfva verket sin gamla st\u00e4llning emot \u00bb\u003cbr\u003ehalfva Norge och hela Sverige \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950524_145596_79_0002_alto.xml-159-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 861.8, "y": 236.91}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951216_145112_343_0005_alto.xml-24-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00e4derneslandet skall jemv\u00e4l fortfarande bjuda sina l\u00e4sare\u003cbr\u003esakrika och fullt tillf\u00f6rlitliga referat af rlhsrtagrens\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e, sk\u00e4mtsamma uppsatser 1 Li oell bunden stil, en\u003cbr\u003erikhaltig korrespondensafdelning, en uppm\u00e4rksamt sk\u00f6tt\u003cbr\u003er\u00e4tteg\u00e5ugsafdelniug, f\u00f6rteckning \u00f6fver alla slags lediga tjenster,\u003cbr\u003esatiriska Illustrationer till dagskr\u00f6nikan, portr\u00e4tt af m\u00e4rkliga\u003cbr\u003ef\u00f6rbrytare m. m., m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951216_145112_343_0005_alto.xml-24-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1564.85, "y": 912.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950226_144022_48_0003_alto.xml-214-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDenna \u00bb f\u00f6rhandling \u00bb m\u00e5ste s\u00e4gas vara Originel, om man skall\u003cbr\u003ekalla s\u00e5dant \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950226_144022_48_0003_alto.xml-214-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 134.285, "y": 905.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960518_146968_40_0003_alto.xml-51-54", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ede framtidsl\u00f6ften och f\u00f6rhoppningar, som kn\u00f6to sig vid denna\u003cbr\u003ereform och den nya representationens verksamhet, blifvit upp fylda\u003cbr\u003eeller icke, derom tillkommer det icke mig och icke oss att d\u00f6ma, s\u00e5\u003cbr\u003emyc ket hellre som vi under st\u00f6rre eller mindre del af denna tid\u003cbr\u003esjelfve hafva delta git i riksdagens \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960518_146968_40_0003_alto.xml-51-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 690.95, "y": 1293.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970127_145317_14_0003_alto.xml-6-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOrdf\u00f6randen inledde \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e med att f\u00f6redraga en\u003cbr\u003eskrifvelse fr\u00e5n styrelsen till aktieegarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970127_145317_14_0003_alto.xml-6-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 828.85, "y": 656.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18951224_0_152_0002_alto.xml-94-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf Upsala L\u00e4karef\u00f6renings \u003cb\u003eF\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e har utkommit Ny\u003cbr\u003ef\u00f6ljd, l:a bandets 2:a h\u00e4fte med f\u00f6ljande inneh\u00e5ll: \u00d6rn betydelsen af\u003cbr\u003einfekti\u00f6sa oell toxiska inflytelser f\u00f6r uppkomsten af psykoser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18951224_0_152_0002_alto.xml-94-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 856.1, "y": 779.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653830_18960127_146968_8_0002_alto.xml-136-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOrdensschefen frambar en sista helsning fr\u00e5n r\u00e5det, i hvars\u003cbr\u003e\u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e den nu d\u00f6de ofta deltagit, och fr\u00e5n de\u003cbr\u003ehundratusenden nykterhetsv\u00e4nner, sorn nu s\u00f6rja den bortg\u00e5ngne\u003cbr\u003enykterhetsk\u00e4mpen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18960127_146968_8_0002_alto.xml-136-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1047.05, "y": 1712.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653790_19020819_145648_64_0002_alto.xml-55-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eYid \u00e5terkomsten till Falun fortsattes \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ehvarefter m\u00f6tet p\u00e5 aftonen afslutades med en gemensam\u003cbr\u003ekollation.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19020819_145648_64_0002_alto.xml-55-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 543.25, "y": 1226.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950520_147640_116_0003_alto.xml-23-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePublicistklubbens v\u00e5rsantmanlio nist, som af \u00e5lder \u00e4r egnaa\u003cbr\u003emera \u00e5t angen\u00e4m samvaro \u00e4n \u00e5t \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingar\u003c/b\u003e och till hvilken\u003cbr\u003ederf\u00f6r medlemmarne ofta medf\u00f6ra sina damer, eger i \u00e5r rum ute vid\u003cbr\u003eSaltsj\u00f6baden redan na om onsdag, den 22 maj.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950520_147640_116_0003_alto.xml-23-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 262.155, "y": 684.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950402_145020_39_0003_alto.xml-88-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt leda \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarne\u003c/b\u003e f\u00f6r detta m\u00f6te valdes\u003cbr\u003einbjudaren, C. Smedberg, till sekreterare uts\u00e5gs skoll\u00e4rare O. Bogren\u003cbr\u003ei H\u00f6ssna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950402_145020_39_0003_alto.xml-88-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 649.45, "y": 1760.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950608_147683_153_0006_alto.xml-13-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch \u00f6fver allt att hvarje \u003cb\u003ef\u00f6rhandling\u003c/b\u003e inneh\u00f6ll ett\u003cbr\u003euppgifvande af Norges r\u00e4tt, ja, at Norges sjelfst\u00e4ndighet I Och nu \u2014\u003cbr\u003ehar det i alla fall varit den tidpunkt, d\u00e4 blott 6 \u2014 6 af partiet icke\u003cbr\u003evoro villiga till f\u00f6rhandling \u00f6fver hela linien p\u00e5 fri\u003cbr\u003egrundval.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950608_147683_153_0006_alto.xml-13-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1676.85, "y": 899.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950219_144022_42_0002_alto.xml-82-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rhoppning \u00f6rn ett f\u00f6r landtbruket gagne ligt resultat af nu\u003cbr\u003ep\u00e5g\u00e5ende f\u00f6rhandlingar statsr\u00e5det samt slutade nied f\u00f6ljande ord: \u00bb\u003cbr\u003eM\u00e5tte ni, mina herrar, afh\u00e5lla eder fr\u00e5n all sensationell agitation\u003cbr\u003eoch bedja Gud att \u003cb\u003ef\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e inom statsr\u00e5det m\u00e5 leda till\u003cbr\u003eett godt resultat! \u00bb Agrarf\u00f6reningen \u0026 gt; Blind der LandwirIlie \u00bb\u003cbr\u003eh\u00f6ll i g\u00e5r sammantr\u00e4de, hvarom telegraferas Ordf\u00f6randen von Ploelz\u003cbr\u003el\u00e4mnade redog\u00f6 reise f\u00f6r audiensen hos k\u00e4jsareD, hvilket meddelande\u003cbr\u003emottogs med entusiasm.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950219_144022_42_0002_alto.xml-82-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 478.93, "y": 1462.6}, {"color": "k", "date": "1901", "id": "bib11653790_19011203_145648_95_0002_alto.xml-2-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eF\u00f6rhandlingarna\u003c/b\u003e vid den i hufvudstaden i f\u00f6rra veckan\u003cbr\u003esamlade \u00bb skytterikadagen \u00bb f\u00f6ljdes, s\u00e5som naturligt 8r, rundt \u00f6rn i\u003cbr\u003elandet med det st\u00f6rsta intresse, d\u00e5 de best\u00e4mmelser, hvilka af de\u003cbr\u003efattade besluten skola blifva en f\u00f6ljd, anses skola blifva afg\u00f6rande\u003cbr\u003ef\u00f6r hela denna fosterl\u00e4ndska r\u00f6relses framtid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19011203_145648_95_0002_alto.xml-2-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 371.61, "y": 692.75}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19225772_18300219_148004_20_0002_alto.xml-1-2", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18300219_148004_20_0002_alto.xml-1-2", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18300430_148004_48_0002_alto.xml-9-0", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18301204_147682_283_0001_alto.xml-4-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18300430_148004_48_0002_alto.xml-9-0", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18270927_144030_226_0001_alto.xml-0-40", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18270927_144030_226_0001_alto.xml-0-40", "label": "0/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225772_18300604_148004_62_0001_alto.xml-4-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301230_144030_303_0004_alto.xml-13-1", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301230_144030_303_0004_alto.xml-13-1", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301230_144030_303_0004_alto.xml-13-1", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19227291_18970304_145289_27_0002_alto.xml-2-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290126_144030_20_0001_alto.xml-7-7", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19000829_145317_133_0002_alto.xml-22-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290126_144030_20_0001_alto.xml-7-7", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19227462_18950220_147640_43_0002_alto.xml-9-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18271023_148004_123_0002_alto.xml-1-30", "label": "4/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18271023_148004_123_0002_alto.xml-1-30", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225758_18950219_144022_42_0002_alto.xml-82-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18271023_148004_123_0002_alto.xml-1-30", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib13506739_18290721_144030_165_0002_alto.xml-2-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18300324_148004_34_0001_alto.xml-1-9", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950225_144022_47_0002_alto.xml-143-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18300324_148004_34_0001_alto.xml-1-9", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18280108_147682_6_0001_alto.xml-6-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18300324_148004_34_0001_alto.xml-1-9", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950513_144022_110_0002_alto.xml-205-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291001_144030_227_0002_alto.xml-1-48", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18301221_144010_296_0001_alto.xml-22-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291001_144030_227_0002_alto.xml-1-48", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19277277_18950608_147683_153_0006_alto.xml-13-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290318_145289_12_0001_alto.xml-0-16", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290318_145289_12_0001_alto.xml-0-16", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950928_147683_264_0005_alto.xml-24-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290318_145289_12_0001_alto.xml-0-16", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277277_18951128_147683_325_0004_alto.xml-87-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290318_145289_12_0001_alto.xml-0-16", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18271215_147394_49_0003_alto.xml-2-11", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960305_147385_27_0003_alto.xml-83-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18271215_147394_49_0003_alto.xml-2-11", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18290309_147682_56_0001_alto.xml-9-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270904_148004_102_0002_alto.xml-6-22", "label": "-/-/4/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18291016_144028_240_0002_alto.xml-20-22", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18291016_144028_240_0002_alto.xml-20-22", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653815_18950319_146944_33_0002_alto.xml-39-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18290220_148004_21_0002_alto.xml-3-14", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18290220_148004_21_0002_alto.xml-3-14", "label": "3/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653828_18290930_144028_226_0001_alto.xml-5-62", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18290825_148004_95_0003_alto.xml-0-10", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18300604_148004_62_0001_alto.xml-4-11", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18300604_148004_62_0001_alto.xml-4-11", "label": "-/-/-/4/-/4/4", "to": "bib19277330_18951224_0_152_0002_alto.xml-94-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18300604_148004_62_0001_alto.xml-4-11", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15760690_18950506_145050_69_0001_alto.xml-33-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18300604_148004_62_0001_alto.xml-4-11", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950227_144022_49_0003_alto.xml-183-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18300604_148004_62_0001_alto.xml-4-11", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18290807_144030_180_0006_alto.xml-31-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290519_144030_114_0006_alto.xml-13-4", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18290521_147682_116_0001_alto.xml-22-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18290213_148004_18_0002_alto.xml-6-1", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950513_144022_110_0002_alto.xml-205-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18290213_148004_18_0002_alto.xml-6-1", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18290722_145289_30_0001_alto.xml-3-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18290213_148004_18_0002_alto.xml-6-1", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib13506739_18281209_144030_288_0001_alto.xml-6-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290207_147682_31_0002_alto.xml-17-35", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950909_147683_245_0006_alto.xml-0-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290207_147682_31_0002_alto.xml-17-35", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18950615_147385_70_0002_alto.xml-104-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290207_147682_31_0002_alto.xml-17-35", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290722_145289_30_0001_alto.xml-3-4", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18950803_145289_92_0002_alto.xml-26-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290722_145289_30_0001_alto.xml-3-4", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18291204_148004_139_0002_alto.xml-0-68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290722_145289_30_0001_alto.xml-3-4", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18270130_148004_12_0002_alto.xml-8-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290722_145289_30_0001_alto.xml-3-4", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18270905_148004_103_0001_alto.xml-9-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290722_145289_30_0001_alto.xml-3-4", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18950220_146968_22_0002_alto.xml-99-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290722_145289_30_0001_alto.xml-3-4", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_19011203_145648_95_0002_alto.xml-2-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290722_145289_30_0001_alto.xml-3-4", "label": "-/4/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290722_145289_30_0001_alto.xml-3-4", "label": "4/-/4/3/-/-/-", "to": "bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290722_145289_30_0001_alto.xml-3-4", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290722_145289_30_0001_alto.xml-3-4", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290722_145289_30_0001_alto.xml-3-4", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18291130_144030_278_0004_alto.xml-12-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290722_145289_30_0001_alto.xml-3-4", "label": "3/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225772_18290918_148004_106_0002_alto.xml-15-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290722_145289_30_0001_alto.xml-3-4", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653828_18300916_144028_214_0003_alto.xml-19-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18250111_148004_4_0001_alto.xml-3-24", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19225758_18950221_144022_44_0002_alto.xml-245-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18250111_148004_4_0001_alto.xml-3-24", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950914_144022_214_0003_alto.xml-35-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18231210_148004_142_0003_alto.xml-5-4", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18281209_144030_288_0001_alto.xml-6-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18231210_148004_142_0003_alto.xml-5-4", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18271231_147682_305_0001_alto.xml-19-109", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18290521_147682_116_0001_alto.xml-22-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18271231_147682_305_0001_alto.xml-19-109", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225758_18950405_144022_80_0003_alto.xml-175-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18271231_147682_305_0001_alto.xml-19-109", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873936_18960305_147385_27_0003_alto.xml-83-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300907_144010_206_0001_alto.xml-3-20", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300907_144010_206_0001_alto.xml-3-20", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15760690_18950506_145050_69_0001_alto.xml-33-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290930_144028_226_0001_alto.xml-5-62", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290930_144028_226_0001_alto.xml-5-62", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653790_19020805_145648_60_0002_alto.xml-1-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290122_144030_17_0002_alto.xml-3-2", "label": "-/-/-/4/4/-/-", "to": "bib11653790_18990905_145648_69_0003_alto.xml-110-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290122_144030_17_0002_alto.xml-3-2", "label": "3/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653790_18950607_145648_24_0005_alto.xml-31-25", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290520_147682_115_0001_alto.xml-21-23", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290520_147682_115_0001_alto.xml-21-23", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib13506739_18290519_144030_114_0006_alto.xml-37-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290309_147682_56_0001_alto.xml-9-12", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290716_144028_161_0004_alto.xml-7-9", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17951211_148003_99_0001_alto.xml-1-19", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290519_147682_114_0001_alto.xml-23-13", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18290711_144030_157_0001_alto.xml-7-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290519_147682_114_0001_alto.xml-23-13", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290519_147682_114_0001_alto.xml-23-13", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15760690_18950513_145050_73_0001_alto.xml-30-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290605_144028_128_0001_alto.xml-2-5", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18301221_144010_296_0001_alto.xml-22-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290220_144028_42_0003_alto.xml-18-9", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18281209_144030_288_0001_alto.xml-6-19", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18960206_146968_11_0003_alto.xml-65-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18281209_144030_288_0001_alto.xml-6-19", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18281209_144030_288_0001_alto.xml-6-19", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18981104_145648_85_0003_alto.xml-54-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290429_144030_97_0001_alto.xml-2-39", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19277277_18300504_147682_101_0001_alto.xml-1-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290429_144030_97_0001_alto.xml-2-39", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290427_144028_95_0004_alto.xml-4-21", "label": "-/-/4/3/-/-/-", "to": "bib19277277_18280108_147682_6_0001_alto.xml-6-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18281021_148004_121_0001_alto.xml-6-18", "label": "-/-/4/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18281021_148004_121_0001_alto.xml-6-18", "label": "3/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650814_18950919_146365_219_0002_alto.xml-160-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290519_147682_114_0001_alto.xml-1-18", "label": "4/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290519_147682_114_0001_alto.xml-1-18", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277330_18951224_0_152_0002_alto.xml-94-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290119_144030_14_0001_alto.xml-27-4", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18290521_147682_116_0001_alto.xml-22-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290930_144028_226_0002_alto.xml-9-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290217_144030_39_0002_alto.xml-9-8", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290217_144030_39_0002_alto.xml-9-8", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18280108_147682_6_0001_alto.xml-6-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290217_144030_39_0002_alto.xml-9-8", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277330_18951224_0_152_0002_alto.xml-94-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290217_144030_39_0002_alto.xml-9-8", "label": "3/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225772_18270130_148004_12_0002_alto.xml-8-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290217_144030_39_0002_alto.xml-9-8", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653823_18291023_0_246_0001_alto.xml-13-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18300420_144030_89_0001_alto.xml-1-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15760600_18950212_146401_18_0003_alto.xml-133-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950226_144022_48_0003_alto.xml-214-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18290929_147682_225_0001_alto.xml-9-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951001_147683_267_0005_alto.xml-122-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18270613_148004_67_0001_alto.xml-2-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15760600_18950917_146401_110_0002_alto.xml-1-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950212_147683_42_0003_alto.xml-21-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19000829_145317_133_0002_alto.xml-22-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11", "label": "-/4/4/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18291130_144030_278_0004_alto.xml-12-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11", "label": "4/4/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-0-11", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18950310_147683_68_0005_alto.xml-100-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18281121_144030_273_0002_alto.xml-1-15", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18281121_144030_273_0002_alto.xml-1-15", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950508_147683_124_0007_alto.xml-15-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18281121_144030_273_0002_alto.xml-1-15", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290515_147682_111_0001_alto.xml-24-18", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290515_147682_111_0001_alto.xml-24-18", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950319_146365_67_0002_alto.xml-17-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290515_147682_111_0001_alto.xml-24-18", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225772_18301103_148004_126_0001_alto.xml-5-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300115_144030_11_0001_alto.xml-28-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18290706_144010_152_0001_alto.xml-7-1", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653811_18961214_145317_193_0002_alto.xml-71-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18290706_144010_152_0001_alto.xml-7-1", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18290706_144010_152_0001_alto.xml-7-1", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225758_18950315_144022_63_0003_alto.xml-97-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270613_148004_67_0001_alto.xml-2-7", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653823_18301206_144010_283_0002_alto.xml-15-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291001_144030_227_0002_alto.xml-0-6", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301206_144010_283_0002_alto.xml-15-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290520_147682_115_0001_alto.xml-7-138", "label": "-/-/4/4/4/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0003_alto.xml-80-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290520_147682_115_0001_alto.xml-7-138", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18301103_148004_126_0001_alto.xml-5-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18301103_148004_126_0001_alto.xml-5-10", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15760690_18950506_145050_69_0001_alto.xml-33-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290207_147682_31_0002_alto.xml-16-8", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18280815_148004_93_0002_alto.xml-5-0", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18301221_144010_296_0001_alto.xml-22-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18280815_148004_93_0002_alto.xml-5-0", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225772_18280723_148004_83_0002_alto.xml-5-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18280815_148004_93_0002_alto.xml-5-0", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950608_147683_153_0006_alto.xml-13-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18271207_148004_143_0001_alto.xml-10-11", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18271207_148004_143_0001_alto.xml-10-11", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225758_18950315_144022_63_0003_alto.xml-97-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290711_144030_157_0001_alto.xml-7-5", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301221_144010_296_0001_alto.xml-22-6", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18950613_148377_69_0002_alto.xml-4-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301221_144010_296_0001_alto.xml-22-6", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950319_146365_67_0002_alto.xml-17-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301221_144010_296_0001_alto.xml-22-6", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950310_147683_68_0005_alto.xml-100-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301221_144010_296_0001_alto.xml-22-6", "label": "4/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18951216_145112_343_0005_alto.xml-24-14", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301221_144010_296_0001_alto.xml-22-6", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19030131_145317_18_0002_alto.xml-141-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301221_144010_296_0001_alto.xml-22-6", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15760690_18950506_145050_69_0001_alto.xml-33-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301221_144010_296_0001_alto.xml-22-6", "label": "-/4/4/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301221_144010_296_0001_alto.xml-22-6", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18291130_144030_278_0004_alto.xml-12-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301221_144010_296_0001_alto.xml-22-6", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225758_18950529_144022_123_0004_alto.xml-130-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300916_144028_214_0003_alto.xml-19-6", "label": "4/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19277277_18950508_147683_124_0007_alto.xml-15-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300916_144028_214_0003_alto.xml-19-6", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18290309_144030_56_0001_alto.xml-6-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300916_144028_214_0003_alto.xml-19-6", "label": "3/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277277_18951001_147683_267_0005_alto.xml-122-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291130_144030_278_0004_alto.xml-12-27", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950417_146365_89_0003_alto.xml-147-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291130_144030_278_0004_alto.xml-12-27", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18960206_146968_11_0003_alto.xml-65-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291130_144030_278_0004_alto.xml-12-27", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291130_144030_278_0004_alto.xml-12-27", "label": "-/4/-/3/-/-/-", "to": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291130_144030_278_0004_alto.xml-12-27", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291130_144030_278_0004_alto.xml-12-27", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291130_144030_278_0004_alto.xml-12-27", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291130_144030_278_0004_alto.xml-12-27", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277330_18951224_0_152_0002_alto.xml-94-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291130_144030_278_0004_alto.xml-12-27", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18981104_145648_85_0003_alto.xml-54-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18290918_148004_106_0002_alto.xml-15-51", "label": "4/-/4/3/-/-/-", "to": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18290918_148004_106_0002_alto.xml-15-51", "label": "3/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277330_18951224_0_152_0002_alto.xml-94-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18291114_146391_91_0002_alto.xml-15-8", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10", "label": "4/-/4/3/-/-/-", "to": "bib19225758_18950722_144022_167_0001_alto.xml-35-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950518_144022_115_0002_alto.xml-233-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15760600_18950709_146401_80_0002_alto.xml-18-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950919_146365_219_0002_alto.xml-160-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18280723_148004_83_0002_alto.xml-5-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950227_144022_49_0003_alto.xml-183-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18290716_144028_161_0004_alto.xml-6-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18290807_144030_180_0006_alto.xml-31-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18290402_144030_76_0001_alto.xml-13-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18280108_147682_6_0001_alto.xml-6-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18231121_148004_134_0002_alto.xml-12-10", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290402_144030_76_0001_alto.xml-13-2", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-228-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290119_147682_14_0001_alto.xml-8-4", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19277277_18290521_147682_116_0001_alto.xml-22-35", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290721_144030_165_0002_alto.xml-2-43", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290721_144030_165_0002_alto.xml-2-43", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18961228_145317_199_0003_alto.xml-101-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290721_144030_165_0002_alto.xml-2-43", "label": "3/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290721_144030_165_0002_alto.xml-2-43", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960305_147385_27_0003_alto.xml-83-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290807_144030_180_0006_alto.xml-31-53", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18990915_145317_141_0004_alto.xml-36-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290807_144030_180_0006_alto.xml-31-53", "label": "3/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277277_18950310_147683_68_0005_alto.xml-100-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290307_147682_55_0002_alto.xml-26-7", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290307_147682_55_0002_alto.xml-26-7", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950518_144022_115_0002_alto.xml-233-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290307_147682_55_0002_alto.xml-26-7", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225772_18270905_148004_103_0001_alto.xml-9-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290822_144028_193_0002_alto.xml-3-38", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290822_144028_193_0002_alto.xml-3-38", "label": "3/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277330_18951224_0_152_0002_alto.xml-94-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18300817_148004_92_0001_alto.xml-4-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18300817_148004_92_0001_alto.xml-4-2", "label": "3/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225758_18950219_144022_42_0002_alto.xml-82-36", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290519_144030_114_0006_alto.xml-37-26", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290519_144030_114_0006_alto.xml-37-26", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_18970127_145317_14_0003_alto.xml-6-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-2-0", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270327_148004_36_0001_alto.xml-2-0", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650814_18950417_146365_89_0003_alto.xml-147-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301221_144030_296_0004_alto.xml-5-1", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18280108_147682_6_0001_alto.xml-6-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301221_144030_296_0004_alto.xml-5-1", "label": "3/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15873936_18950615_147385_70_0002_alto.xml-104-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300205_144030_29_0001_alto.xml-6-26", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-19-45", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950405_144022_80_0003_alto.xml-175-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-19-45", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290929_147682_225_0001_alto.xml-9-1", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653790_18990905_145648_69_0003_alto.xml-110-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18291020_144028_243_0001_alto.xml-4-31", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18290422_146391_32_0001_alto.xml-1-27", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18290422_146391_32_0001_alto.xml-1-27", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653790_18990117_145648_4_0003_alto.xml-169-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300403_144030_77_0002_alto.xml-0-3", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280108_147682_6_0001_alto.xml-6-11", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18250831_148004_100_0001_alto.xml-6-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280108_147682_6_0001_alto.xml-6-11", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950816_144022_189_0002_alto.xml-18-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280108_147682_6_0001_alto.xml-6-11", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277301_18950117_145146_5_0002_alto.xml-142-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280108_147682_6_0001_alto.xml-6-11", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950607_145648_24_0005_alto.xml-31-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280108_147682_6_0001_alto.xml-6-11", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950513_145050_73_0001_alto.xml-30-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280108_147682_6_0001_alto.xml-6-11", "label": "-/4/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280108_147682_6_0001_alto.xml-6-11", "label": "4/4/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280108_147682_6_0001_alto.xml-6-11", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280108_147682_6_0001_alto.xml-6-11", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15650814_18950919_146365_219_0002_alto.xml-160-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290716_144028_161_0004_alto.xml-6-11", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300416_144030_86_0001_alto.xml-12-23", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300416_144030_86_0001_alto.xml-12-23", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0003_alto.xml-80-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18951112_146365_265_0002_alto.xml-82-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950225_144022_47_0002_alto.xml-143-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18960518_146968_40_0003_alto.xml-51-54", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18960723_145289_88_0002_alto.xml-92-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970127_145317_14_0003_alto.xml-6-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "label": "4/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15873371_18950216_145112_47_0003_alto.xml-87-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "label": "4/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653790_19020819_145648_64_0002_alto.xml-55-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950418_146365_90_0003_alto.xml-40-78", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18291202_144030_280_0004_alto.xml-21-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "label": "-/4/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19000829_145317_133_0002_alto.xml-22-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "label": "-/4/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "label": "-/4/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300129_144030_23_0001_alto.xml-13-10", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290706_144030_152_0001_alto.xml-7-16", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290119_144030_14_0001_alto.xml-14-17", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290119_144030_14_0001_alto.xml-14-17", "label": "3/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15975090_18950613_148377_69_0002_alto.xml-4-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290119_144030_14_0001_alto.xml-14-17", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225758_18950221_144022_44_0002_alto.xml-245-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301220_144030_295_0004_alto.xml-5-1", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301220_144030_295_0004_alto.xml-5-1", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15975090_18950613_148377_69_0002_alto.xml-4-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18291023_0_246_0001_alto.xml-13-25", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290309_144030_56_0001_alto.xml-6-10", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290309_144030_56_0001_alto.xml-6-10", "label": "3/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15975087_18950524_145596_79_0002_alto.xml-159-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290521_147682_116_0001_alto.xml-22-35", "label": "4/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18961228_145317_199_0003_alto.xml-101-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290521_147682_116_0001_alto.xml-22-35", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18990915_145317_141_0004_alto.xml-36-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290521_147682_116_0001_alto.xml-22-35", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15869824_18961219_145700_101_0002_alto.xml-216-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290521_147682_116_0001_alto.xml-22-35", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951001_147640_228_0002_alto.xml-121-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290521_147682_116_0001_alto.xml-22-35", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290521_147682_116_0001_alto.xml-22-35", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290521_147682_116_0001_alto.xml-22-35", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18950220_146968_22_0002_alto.xml-99-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18250831_148004_100_0001_alto.xml-6-12", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873371_18950606_145112_151_0003_alto.xml-80-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950917_146401_110_0002_alto.xml-1-20", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227462_18950520_147640_116_0003_alto.xml-23-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950906_146968_102_0002_alto.xml-150-2", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18960206_146968_11_0003_alto.xml-65-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950906_146968_102_0002_alto.xml-150-2", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950417_146365_89_0003_alto.xml-147-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950417_146365_89_0003_alto.xml-147-10", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib15761570_18950109_146176_6_0003_alto.xml-150-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950417_146365_89_0003_alto.xml-147-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950521_147640_117_0003_alto.xml-173-71", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950417_146365_89_0003_alto.xml-147-10", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277330_18951224_0_152_0002_alto.xml-94-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18970304_145289_27_0002_alto.xml-2-7", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950227_144022_49_0003_alto.xml-183-48", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18970902_146968_70_0004_alto.xml-22-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950911_146176_149_0002_alto.xml-42-28", "label": "4/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950911_146176_149_0002_alto.xml-42-28", "label": "3/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15873371_18951216_145112_343_0005_alto.xml-24-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951128_147683_325_0004_alto.xml-87-1", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15650814_18950418_146365_90_0003_alto.xml-40-78", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18950117_145146_5_0002_alto.xml-142-4", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950405_144022_80_0003_alto.xml-175-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950513_145050_73_0001_alto.xml-30-24", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277277_18950306_147683_64_0003_alto.xml-59-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950310_147683_68_0005_alto.xml-100-14", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950310_147683_68_0005_alto.xml-100-14", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873371_18950808_145112_213_0001_alto.xml-24-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18970902_146968_70_0004_alto.xml-22-7", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950613_148377_69_0002_alto.xml-4-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650835_18950503_146472_39_0002_alto.xml-60-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950613_148377_69_0002_alto.xml-4-17", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18950610_145050_87_0002_alto.xml-43-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18950803_145289_92_0002_alto.xml-26-34", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15975087_18950405_145596_53_0002_alto.xml-36-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950812_147640_185_0003_alto.xml-157-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950508_147683_124_0007_alto.xml-15-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18951016_145317_160_0002_alto.xml-115-118", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951105_147640_258_0003_alto.xml-133-30", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19000829_145317_133_0002_alto.xml-22-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950914_144022_214_0003_alto.xml-35-1", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18990117_145648_4_0003_alto.xml-169-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": "4/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950608_147683_153_0006_alto.xml-13-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15869824_18951130_145700_96_0002_alto.xml-118-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950220_147640_43_0002_alto.xml-9-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19000829_145317_133_0002_alto.xml-22-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950305_146391_54_0003_alto.xml-135-27", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950305_146391_54_0003_alto.xml-135-27", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_18990915_145317_141_0004_alto.xml-36-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950529_144022_123_0004_alto.xml-130-35", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950529_144022_123_0004_alto.xml-130-35", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15873371_18951216_145112_343_0005_alto.xml-24-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950220_146968_22_0002_alto.xml-99-21", "label": "3/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653830_18960206_146968_11_0003_alto.xml-65-40", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951108_147640_261_0003_alto.xml-228-13", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950928_147683_264_0005_alto.xml-24-3", "label": "-/-/4/3/-/-/-", "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950513_144022_110_0002_alto.xml-205-30", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950610_145050_87_0002_alto.xml-43-11", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950610_145050_87_0002_alto.xml-43-11", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15761097_18950402_145020_39_0003_alto.xml-88-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950503_146472_39_0002_alto.xml-60-2", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225758_18950518_144022_115_0002_alto.xml-233-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18981104_145648_85_0003_alto.xml-54-1", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950709_146401_80_0002_alto.xml-8-11", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950319_146365_67_0002_alto.xml-17-17", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19030410_147024_15_0003_alto.xml-98-20", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18970223_145648_15_0002_alto.xml-99-3", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950306_147683_64_0003_alto.xml-59-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951001_147640_228_0002_alto.xml-121-31", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653811_18961214_145317_193_0002_alto.xml-71-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18950109_146176_6_0003_alto.xml-150-11", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18960206_146968_11_0003_alto.xml-65-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950221_144022_44_0002_alto.xml-245-13", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950808_145112_213_0001_alto.xml-24-28", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18960127_146968_8_0002_alto.xml-136-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18990905_145648_69_0003_alto.xml-110-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950826_147683_231_0006_alto.xml-65-4", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18951024_146401_126_0002_alto.xml-16-9", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15869824_18951130_145700_96_0002_alto.xml-118-13", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18950626_146968_71_0004_alto.xml-8-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_19020805_145648_60_0002_alto.xml-1-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277349_18950221_147403_25_0002_alto.xml-14-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950713_147683_187_0005_alto.xml-128-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18950115_148377_6_0002_alto.xml-91-34", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950816_144022_189_0002_alto.xml-18-3", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227462_18950520_147640_116_0003_alto.xml-23-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18961214_145317_193_0002_alto.xml-71-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960305_147385_27_0003_alto.xml-83-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950913_145112_249_0002_alto.xml-107-3", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19000829_145317_133_0002_alto.xml-22-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950626_146968_71_0004_alto.xml-8-6", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950521_147640_117_0003_alto.xml-173-71", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950521_147640_117_0003_alto.xml-173-71", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15975087_18950405_145596_53_0002_alto.xml-36-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15869824_18950223_145700_16_0003_alto.xml-69-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "label": "-/4/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950710_147683_184_0003_alto.xml-24-17", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950819_147683_224_0005_alto.xml-168-12", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib15873936_18950615_147385_70_0002_alto.xml-104-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950819_147683_224_0005_alto.xml-168-12", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_18951016_145317_160_0002_alto.xml-115-118", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18950319_146944_33_0002_alto.xml-39-7", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950405_145596_53_0002_alto.xml-36-5", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950225_144022_47_0002_alto.xml-143-0", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950220_147640_43_0002_alto.xml-9-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950225_144022_47_0002_alto.xml-143-0", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950315_144022_63_0003_alto.xml-97-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950315_144022_63_0003_alto.xml-97-51", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950520_147640_116_0003_alto.xml-23-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950909_147640_209_0003_alto.xml-18-1", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15975087_18950524_145596_79_0002_alto.xml-159-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950223_144022_46_0002_alto.xml-83-8", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950615_147385_70_0002_alto.xml-104-25", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19000829_145317_133_0002_alto.xml-22-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-137-7", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18971129_145317_185_0004_alto.xml-80-7", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19000829_145317_133_0002_alto.xml-22-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960723_145289_88_0002_alto.xml-92-3", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950219_144022_42_0002_alto.xml-82-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18950402_145020_39_0003_alto.xml-88-2", "label": "4/-/4/-/4/-/-", "to": "bib19225758_18950219_144022_42_0002_alto.xml-82-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18300604_148004_62_0001_alto.xml-4-11", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950919_146365_219_0002_alto.xml-160-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975090_18950806_148377_92_0002_alto.xml-71-36", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19277330_18951224_0_152_0002_alto.xml-94-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270927_144030_226_0001_alto.xml-0-40", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19011203_145648_95_0002_alto.xml-2-0", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>