<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>full</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib19225772_18000604_148004_62_0007_alto.xml-3-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Detze mina tankar f\u00f6r Rikets \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, f\u00f6r mine trogne\u003cbr\u003eUaderf\u00e4tares walfard, stola \u00e4tf\u00f6lja Utstottets Betankande; jag har mig\u003cbr\u003ean ytterligare f\u00f6rbeh\u00e4llit at efter bestaffenheten af det Beslut,\u003cbr\u003eStanderne fatta i hwad til deras afg\u00f6rande afg\u00e4r, kunna lemna Eder och\u003cbr\u003eesterwerlden et nytt och \u00f6swertygande wedcrmale af min \u00f6nstan och\u003cbr\u003ef\u00f6resats at befr\u00e4mja DratzelVerkets s\u00e4kerhet och upratth\u00e4llande, s\u00e4\u003cbr\u003ewidt manstlig f\u00f6rsigtighet kan f\u00f6rutse h\u00e4ndelfer och misi\u00f6den och\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00e4 at dem f\u00f6rekomma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18000604_148004_62_0007_alto.xml-3-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 843.7, "y": 1241.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653828_18120219_144028_41_0002_alto.xml-2-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen \u00e4n en g\u00e4ng widr\u00f6reS i unders\u00f6kningen\" den fl\u00e4da, som b\u00e4de\u003cbr\u003eNorarne och Soldaten siola lida geiwni hans commeNdcrande till publikt\u003cbr\u003earbet-; ber p\u00e4si\u00e4s till och med, alt honom derigenom w\u00e4gras ur\u00f6fwa\u003cbr\u003esina \u00e4dlare pligter n\u00e4rmare sitt hemwist, och att dista pligter i\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r Slaten \u00f6frverlvager det af honom utkr\u00e4fva\u003cbr\u003earbete.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18120219_144028_41_0002_alto.xml-2-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2052.45, "y": 379.995}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib13506739_18130317_144030_63_0001_alto.xml-18-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUpplysning, in\u00e4nsslighii och Statens \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e fordra d\u00e4 atr\u003cbr\u003een n\u00e4rmare\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18130317_144030_63_0001_alto.xml-18-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 805.35, "y": 1201.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ety man ej n\u00e4got \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e kan g\u00f6ra, oin man ej denna lyckan\u003cbr\u003ehar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1411.85, "y": 1137.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653823_18281106_144010_260_0001_alto.xml-5-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erus listigaste och uppriktigaste tacksamhet ser walet af en\u003cbr\u003eStyresman, hwilken, kraftfull och lugn, lcka w\u00f6rdands 5^o \u00bb ungci!S,\u003cbr\u003eFosterlandets och Medbo-gareS alltio oskiljaktiga w\u00e4l och rakt, i sin\u003cbr\u003eKonungs n\u00e4d, sitt Foli.nandS \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, och sine Medborgares\u003cbr\u003etacks^mhe \u0027, sett sine ge.ningar \u00bb vitsordad, och sk\u00f6rdat den fhrfti\u003cbr\u003ebel\u00f6ning f\u00f6r en \u00e4del nian.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18281106_144010_260_0001_alto.xml-5-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 921.8, "y": 707.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653823_18291002_0_228_0003_alto.xml-31-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etid han, enligt denna w\u00e5r disposition, kommer att Hemmanet till\u003cbr\u003esitt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och basta nyttja och brula, answarande han endaft\u003cbr\u003ederf\u00f6re, att de, samma under han \u00bb hand ej m\u00e5 blifwa genom w\u00e5rdSlvSbet\u003cbr\u003ewinst\u00f6it eller f\u00f6rst\u00f6idt- BegrafningSkostnad och alla andra utgifter\u003cbr\u003ef\u00f6r Sterbhulet \u00bb r\u00e4kning \u00e4ger Hr Kyrkoherden att \u00bb vid sitt aftr\u00e4 \u00bb de\u003cbr\u003eoch wid blifwande flutliga \u00c4rfsdelning af SterbhusetS lillg\u00e4ngar sig\u003cbr\u003egodtg\u00f6ra, ulan afkortning p\u00e4 den frukl han af Hemmane \u00bb njutit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18291002_0_228_0003_alto.xml-31-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2556.45, "y": 343.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edes att de, ffisoni ej ordinarier, saknade tour-ber\u00e4kning; h\u00e4r\u003cbr\u003etill\u00e4qges, ott de ock soknade pensionsr\u00e4tt, som, n\u00e4r de wid sin\u003cbr\u003ebefordran \u00e4ndtligen wunno den, icke medf\u00f6rde Ssvttadt\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1231.5, "y": 1139.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt samtycka till Znqvisilisnens \u00e4t-ruvpr\u00e4tlande, icke mera \u00e4ro\u003cbr\u003ef\u00f6rbanden, l\u00e4 blir detta institut onyttigt och \u00e4ndam\u00e4lsl\u00f6st, och Hans\u003cbr\u003eHelighet anser det dessutom i n\u00e4rtv\u00e4rande \u00f6gonblick s\u00e4som opolitiskt,\u003cbr\u003eemedan de l\u00e4gande passionerna, i f\u00f6rening tued Menflliga swagheten,\u003cbr\u003el\u00e4tt skulle kunna g\u00f6ra Inqvisitions tribunalct ffadligt i parti, ernns\u003cbr\u003eh\u00e4nder, om de asw\u00e4nde del fr\u00e4n ben heliga, ursprungliga afstglen nied\u003cbr\u003edess inr\u00e4ttande, hwarigenom det flulle \u00c5stadkomma mera stada \u00e4n\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1727.35, "y": 1032.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653825_18120512_145134_55_0004_alto.xml-5-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebehof vnyitiee, mm f\u00f6r Privat \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e brukbara,.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18120512_145134_55_0004_alto.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1066.35, "y": 1421.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290328_144030_72_0001_alto.xml-7-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFrZn denna sida syntes det ingalunda likgiltigt, om desiucet\u003cbr\u003elipph\u00e4fdes \u2014 och man trodde, att en i!in utw.-ci?ii \u00bb g w gtig\u003cbr\u003evrincrpe oftast re ward mera uppm\u00e4rksamhet \u00e4n den alltid sw^rr och\u003cbr\u003eos\u00e4kert uppgjorda b \u0027 r\u00e4kningen \u0027 r\u00e4kningen af \u003cb\u003egagnet\u003c/b\u003e f\u00f6r det\u003cbr\u003en\u00e4rwarand\u00bb.\u00f6gonblicket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290328_144030_72_0001_alto.xml-7-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1131.05, "y": 616.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib13506739_18061219_144030_293_0006_alto.xml-3-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e4r \u00bb irara vmt\u00e4nkte att g\u00f6ra stna Barn nugot n\u00f6je, har man\u003cbr\u003en?elat genom s\u00e4dune tillredningar lemna t\u00e4t till ett medel, som \u00bb\u003cbr\u003ewerkltgt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e torde finnas swara mvt m\u00e4nga andra \u00e4mnen som wid\u003cbr\u003edetta ulIf\u00e4Bc \u2022nmitfo *.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18061219_144030_293_0006_alto.xml-3-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1686.15, "y": 1439.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18101205_144028_285_0004_alto.xml-2-75", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDo t nr till f\u00f6rmodande att Ladet de valich, font cjjcri sig\u003cbr\u003ekand for \u00e4lfiillige npttige uppfinningar, torde lila \u00bb bel\u00f6ning\u003cbr\u003eben\u00e4get uppgifw en fullst\u00e4ndig befirifning p\u00e4 sattet, s\u00e4 mai att\u003cbr\u003etillreda soll, tionen, svin huru ben l\u00f6r nyttjas till \u00e4ndam\u00e5lets\u003cbr\u003eminnande, om Lonna upplvsning hos honom s\u00f6kes; meri oni ock \u00bb \u00e4gon\u003cbr\u003ewcoorg\u00e4llnixg ffulle fordras, borde den ej sparas f\u00f6r en uvpt\u00e4ckt som\u003cbr\u003emedf\u00f6rde s\u00e4 allm\u00e4nt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18101205_144028_285_0004_alto.xml-2-75\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1050.05, "y": 1146.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib11653828_17960222_144028_43_0004_alto.xml-0-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNi hade inte s\u00e4 brodd om; ffcfre efter min raklapp, \u2014 tanker\u003cbr\u003eresa nr.sian; brukar eljest inte s\u00e4dant hemm\u00e4 \u2014 en bie papper g\u00f6r\u003cbr\u003esamma \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17960222_144028_43_0004_alto.xml-0-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2132.75, "y": 474.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260628_144030_135_0007_alto.xml-19-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewilja f\u00f6r att l\u00e4ra hwad honom I ett eller annat afseende ka \u00bb\u003cbr\u003ebljswa till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260628_144030_135_0007_alto.xml-19-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1367.15, "y": 1395.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib19520388_18030406_147487_14_0003_alto.xml-2-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r en billig fordran, akt wertenstavernes idkare b\u00f6ra ivid\u003cbr\u003eall theori, ej blott bafwa den systematista nyttan till \u00e4ndam\u00e5l, utan\u003cbr\u003e\u00e4fiven desi \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, brukbarhet och anwandande i allm\u00e4nna\u003cbr\u003elefwerner Me \u00bb s\u00e4 har det ltkwal ej alkid stelt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18030406_147487_14_0003_alto.xml-2-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1160.05, "y": 757.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib13506739_18100913_144030_214_0002_alto.xml-6-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" iorde man kunna anm\u00e4la den starf som man genom besw\u00e4ret och\u003cbr\u003eomkostnaden med denna inr\u00e4ttning welat offra till F\u00e4derneslandets\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18100913_144030_214_0002_alto.xml-6-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1606.3, "y": 748.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib11653828_17961019_144028_239_0003_alto.xml-7-136", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eix intagen af f\u00f6rdomar, hwilkas uipl\u00e4nande och ombyte mot andre\u003cbr\u003ed\u00e4 altid bl r swLrare vch fordrar en st\u00f6rre m\u00f6da och l\u00e4ngre lid \u00bb P\u00e4\u003cbr\u003edenna gennd lare mi d\u00e4 med sk\u00e4l p\u00e4st\u00e4, at den ordning, ben mildhet och\u003cbr\u003e\u00f6mhet, som ofta g\u00f6r Musiken l\u00e4 angen\u00e4m f\u00f6r osi, n\u00f6dw\u00e4ndigt b\u00f6r meddela\u003cbr\u003eimrvcken deraf \u00e4t w\u00e4rk hjerta och w\u00e4ra b\u00f6jelser, hwarigenom besia s\u00f6r\u003cbr\u003emanstkia samsmtdslcfnaden s\u00e4 dyrbara fbrem-l kunna upwackas vch\u003cbr\u003est\u00e4rkas \u00bb Ordning l bwilkcn egenstap hos medborgare af alka St\u00e4nd l\u003cbr\u003eDet \u00e4r den stom g\u00f6r-den \u00bb befallande wcrksam och driftig i stt koll,\u003cbr\u003esom benpar l onom en lid och m\u00f6da, hwilken f\u00f6rhastande och f\u00f6rwirriiig\u003cbr\u003eofta f\u00f6rspilla \u00bb som utstakar de gr\u00e4nsor Logen salt f\u00f6r dest\u003cbr\u003emyndighet, och g\u00f6r alla hans \u00f6gonblick nvniga til nedm\u00e4nnistjors\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e eller egen uvmumran.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17961019_144028_239_0003_alto.xml-7-136\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2101.6, "y": 1247.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib11653828_17970812_144028_182_0004_alto.xml-2-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ederemot sedermera anwandas i tr\u00e4ngarx gr\u00e4nder som haftva til \u00bb\u003cbr\u003erackeligt stuttande affall, dcr de tcgo mindre rum och lifrool gjorde\u003cbr\u003egodt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17970812_144028_182_0004_alto.xml-2-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1597.65, "y": 1312.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653828_18090109_144028_6_0001_alto.xml-1-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" F\u00f6r fl\u00f6n \u00e4r din hand till s\u00e4 m\u00f6dosamt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, din kropp\u003cbr\u003etill s\u00e4 tcufliga kl\u00e4der; bin f-t Sr s\u00e4 sp\u00e4d _ kom och \u00e4k i min\u003cbr\u003ewagn.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18090109_144028_6_0001_alto.xml-1-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1086.15, "y": 588.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib11653806_18000509_145120_53_0002_alto.xml-3-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllm\u00e4nhet l\u00e4rer j\u00e4mw\u00e4l icke underl\u00e4ta, al med manligt \u00e4delmod\u003cbr\u003ebidraga til en Allmoges hjelp och underst\u00f6d, som med s\u00e4 stora cnstilda\u003cbr\u003eupoffringar st\u00e4ndaktigt arbetat f\u00f6r allm\u00e4nt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, och derigenom\u003cbr\u003ewerkeligen r\u00e4kat uti en bel\u00e4genhet, som i flera affeenden s\u00f6rtjenar at\u003cbr\u003eaf \u00f6msinte Landsm\u00e4n behjert\u00e5s, h\u00e4lst des kostnad och f\u00f6rlust ej mindre\u003cbr\u003ewid arbete?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18000509_145120_53_0002_alto.xml-3-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1845.6, "y": 986.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653828_18120219_144028_41_0002_alto.xml-1-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eende lill sin Regering, all en s\u00e4dan r\u00e4ttighet ej mifibrukas,\u003cbr\u003eoch att privat nian \u0026 lt; ll\u25a0 krig l\u00e4rer underst\u00f6djas uj o Kronans\u003cbr\u003eManssap till f\u00f6retag, joni ej \u00f6ro af ckt gifwet och betydligt\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, och ej hasna siri grund i annat \u00e4n leir, iller ensidiga\u003cbr\u003especulaiisncr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18120219_144028_41_0002_alto.xml-1-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1354.75, "y": 929.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib11653828_17950825_144028_192_0003_alto.xml-6-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eErfarenheten har l\u00e4nge satt utom twifwclsm\u00e4l, at f\u00f6r m\u00e4nga\u003cbr\u003eUpst\u00e4der i cn pro\u0026gt; ^ tun\u00e9 gora m\u00e4ngfaldigt Bier stada \u00e4n\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, s\u00e4rdeles dernied at de draga f\u00f6r m\u00e4nga arbetande h\u00e4nder\u003cbr\u003eifr\u00e4n plogen, befordra yppighet, h\u00f6gf\u00e4rd, l\u00e4ttja, dyrhet, fattigdom,\u003cbr\u003esamt hindra hwarandras Handelsr\u00f6relse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17950825_144028_192_0003_alto.xml-6-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 973.35, "y": 1393.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkulle granstningen s\u00e4ll\u00e5s ivid de samlingar i dessa h\u00e4gge\u003cbr\u003eGallerier, liksom de \u00f6fre rummen til alm\u00e4nt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e \u00e4ro iipsakte,\u003cbr\u003efelades icke rika \u00e4mnen f\u00f6r tilfrcdsst\u00e4llclscn och hoppet at se\u003cbr\u003eKonsierne ^ \u00e5terbringas til ut\u00f6fning af d\u0026gt; ct adla och stora som,\u003cbr\u003egenom denna goda eftersyn, st\u00e4k at erh\u00e4lla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1589.75, "y": 1387.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653792_18081001_146919_39_0002_alto.xml-6-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evfiver mina medolyckiiges smara \u00f6de \u2014 fanste \u00e4r denna tuktan\u003cbr\u003eofi och.w\u00e4nga andra titt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och w\u00e4lsignelse \u2014 utan f\u00f6r att\u003cbr\u003eh\u00e4rigenom h\u00e4mta anledning att till\u00e4ta mitt r\u00f6rda hjerta n\u00e4got utbrott\u003cbr\u003eaf ben myckna gl\u00e4dje och \u00f6dmjukaste tacksamhet det hyser \u0027 f\u00f6r de\u003cbr\u003e\u00e4beisinnade Znw\u00e4gare i huswudstaden vch Medborgare i Otterne som\u003cbr\u003esammanflutit s\u00e4 betydligt g\u00e4nvvr till mine \u00f6mkadr och \u00f6mkansw\u00e4ide\u003cbr\u003eLandsm\u00e4ns underst\u00f6d: vckU f\u00f6r att \u2014 jag w\u00e4gar hoppas det \u2014 anleda\u003cbr\u003eflere godhjerjgde ochchemedla.de medm\u00e4nniflor att f\u00f6lja f\u00e4 wackra, f\u00e4\u003cbr\u003es\u00e4llhetgifwan-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18081001_146919_39_0002_alto.xml-6-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1741.95, "y": 625.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18251018_144028_241_0003_alto.xml-4-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etre s\u00f6tter, hwilket giorde samma \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e som ett med fem\u003cbr\u003es\u00f6tter af Engelske Mekan,.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18251018_144028_241_0003_alto.xml-4-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1478.35, "y": 1430.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib13506739_17960617_144030_135_0002_alto.xml-3-59", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4lst den b\u00f6r gj\u00f6rai swarande mot en sidan R\u00e4tSherres Namn och\u003cbr\u003eF\u00f6rtjenster c ni Riket: s\u00e4ledeS \u00f6nskade jag, at n\u00e4gon annan f\u00f6r\u003cbr\u003eSwenffa Historien nit\u00e4lskande Medborgare behagade s\u00f6rssjuta F\u00f6rlags-\u003cbr\u003ekostnaden; d\u00e4 jag med n\u00f6je ssall \u00c5taga niig ulgiiningS-m\u00f6dan med d\u0026gt;\u003cbr\u003e\u0026 gt; n granstning, som emot c \u00bb s\u00e4dant Arbetes w\u00e4rdc \u00bb ch \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eswarar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17960617_144030_135_0002_alto.xml-3-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1908.7, "y": 1061.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19225772_18290901_148004_98_0004_alto.xml-5-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSweriges M\u00e4n och detta Landet tiU \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, frid och\u003cbr\u003eenighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18290901_148004_98_0004_alto.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 939.85, "y": 1670.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib11653828_18070314_144028_61_0002_alto.xml-4-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePotatses Qwarn, hwarcfter den rifua mastan strax g\u00f6res till deg\u003cbr\u003emev s\u00e4 mycket s\u00e4des \u00bb mj\u00f6l, som fordras, f\u00f6r att gifwa densamma en\u003cbr\u003edertill n\u00f6dig tjocklek; och f\u00f6rs\u00e4kras, att.en tunna Pocatoes d\u00e4 stall\u003cbr\u003eg\u00f6ra lika \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e metz en holftunna R\u00e4g.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18070314_144028_61_0002_alto.xml-4-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1651.15, "y": 334.025}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19227291_18270214_145289_7_0005_alto.xml-0-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDesse Hingstar Leo i W\u00e4r till allm\u00e4nt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, mot\u003cbr\u003eerl\u00e4ggande * f En Lunna Hafre F\u00f6l-afgift.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18270214_145289_7_0005_alto.xml-0-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 430.625, "y": 1092.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib15650837_18270623_146391_50_0003_alto.xml-3-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHos Bokbindaren H\u00e4llstr\u00f6m: Tolken, eller Swensta och Fransta\u003cbr\u003eSamtal, till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r resande och\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18270623_146391_50_0003_alto.xml-3-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 926.15, "y": 275.78}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653828_18190211_144028_34_0001_alto.xml-5-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom dnut\u00f6swer s\u00f6rt\u00e4rcs g\u00f6r mera stada, \u00e4n \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, och\u003cbr\u003ederf\u00f6re ser man s\u00e4 m\u00e4nga stor \u00bb itare magra, och personer, som \u00e4ta\u003cbr\u003elitet, deremot feta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18190211_144028_34_0001_alto.xml-5-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2015.3, "y": 972.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib11653828_18070314_144028_61_0001_alto.xml-1-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett en tillverkande af potatoes, samt Pot\u00e4ters anw\u00e4ndandc till\u003cbr\u003eBr\u00f6dbakning, p\u00e5 enkelt och f\u00f6rm\u00e5nligt f\u00e5tt, s\u00e5 att en tunna potatoes\u003cbr\u003eg\u00f6r lika \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, som half tunna R\u00e5g, med bifogade Lrgurer p\u00e5 2:ne\u003cbr\u003ePotatoes-Dmarnar \u0027; \u0027; af A. ISegerstedt; tryckt t Strengn\u00e4s J806, 76\u003cbr\u003esid. i g:o utom Titeln och F\u00f6retalen till d\u00f6da Upplagorne, samt en i\u003cbr\u003ekoppar stucken Tabell Egentliga afhandlingen om B an- wins\u003cbr\u003etillwcrkande af S\u00e4d ar alldeles lika nied den Upplaga, som \u00e5r 1804\u003cbr\u003eutkom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18070314_144028_61_0001_alto.xml-1-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1688.85, "y": 1216.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180414_144028_84_0004_alto.xml-9-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efall fomine \u00f6ftvcrsattningsf\u00f6rs\u00f6ket att sprida obest\u00e4mda eller\u003cbr\u003eorigtiga begrepp om f\u00f6r, st\u00e4drens Gudal\u00e4ra, bedrifter och seder; och\u003cbr\u003el\u00e4ndt d\u00e4 mera till stava, \u00e4n \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180414_144028_84_0004_alto.xml-9-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 712.25, "y": 1198.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib19223423_18200506_145063_36_0001_alto.xml-2-145", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehet anm\u00e4idte sk\u00e4l och omst\u00e4ndigheter, samt till befr\u00e4mjande af\u003cbr\u003edel h\u00e4r i Staden u\u0026gt; noer W\u00e4r H\u00f6gl\u00e4lsteiig,, Gem\u00e4lo, Hennes Moj:t\u003cbr\u003eDrottningens H\u00f6ga Beffydd wa\u00ab \u0027 tande Instituts f\u00f6r BUnde rch\u003cbr\u003eD\u00f6fstumme fortfarande nytta och best\u00e4nd, funnit f\u00f6r godt i R\u00e4der\u003cbr\u003ebifrlla och forerdna, det en Kollekt, till f\u00f6rm\u00e4n f\u00f6r samma In \u00bb\u003cbr\u003er\u00e4ttning, kommer att \u00f6swer hela W\u00e4rk Rike upptagas f\u00f6r innewarande \u00e4r\u003cbr\u003e1822; S\u00e4 \u00f6r derf\u00f6re lill E er W\u00e4r N\u00e4oiga wilja och befallning, det Z\u003cbr\u003edragen f\u00f6rsorg, \u00f6st ifr\u00e4gawo, rande Kollekt, s\u00e4 s\u00e4tt och med de\u003cbr\u003eundantog F\u00f6rfattningarne medgif, wa, warder uii Lyrkorne inom de Eder\u003cbr\u003eanf\u00f6rtrodde F\u00f6rsamlingar upphemtad, hwarwld Wi Ost i R\u00e4der tillf\u00f6rse,\u003cbr\u003eatt W\u00e4e trogne Unders\u00e4tare med w\u00e4lwilja och m\u00f6jlig frikostighet\u003cbr\u003ebidraga, aft underst\u00f6dja och fullkomna en Inr\u00e4ttning, hwarS w\u00e4lgvrande\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e af menfll-gtzet och famh\u00e4lls-pligk f\u00e4 h\u00f6gt\u003cbr\u003epSkallaS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18200506_145063_36_0001_alto.xml-2-145\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1120.4, "y": 1263.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120311_144030_59_0008_alto.xml-16-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00d6ra Hdfloii som idkar en l\u00f6nande borgerlig r\u00f6relse, eller \u00e4ger\u003cbr\u003eindustri att p\u00e4finna en hittills ok\u00e4nd N\u00e4ringsgren - ill allm\u00e4nt och\u003cbr\u003eenstildt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, stulie \u00e5stunda \u00abt^ ing\u00e5 i Bolag mcd ca dederlig\u003cbr\u003eoch bemedlad Man; sa behagade drnfammc upxgifwa fin adr^e \u0026 gt; nme\u003cbr\u003er\u00f6rttsenS bestaff^npet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120311_144030_59_0008_alto.xml-16-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1678.7, "y": 1286.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653828_18110306_144028_55_0003_alto.xml-4-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewid m\u00abtrcdning sa, uma \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, som g\u00e4sister, och kan\u003cbr\u003ejenuv\u00e4l nytljech i lampor i st\u00e4llet f\u00f6r o^a eller tran.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18110306_144028_55_0003_alto.xml-4-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1421.95, "y": 692.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260703_144030_139_0004_alto.xml-23-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZr att \u00bb \u00bb mera till medborgares och eget \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00e4 lika\u003cbr\u003eoegennyttigt helga sin \u00e4terst\u00e4ende leinad, som ban hittills gjort i\u003cbr\u003ef\u00e4derneslandets tjenst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260703_144030_139_0004_alto.xml-23-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1212.5, "y": 1620.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241116_144028_267_0004_alto.xml-8-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDesta linor g\u00f6ra icke allenast, i anseende till sin st\u00f6rre\u003cbr\u003estyrka, mera \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241116_144028_267_0004_alto.xml-8-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 801.0, "y": 1393.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18231031_144028_253_0002_alto.xml-6-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt en milit\u00e4r, hwars utst\u00e4ndna m\u00f6dor och s\u00e4r f\u00f6r\u003cbr\u003ef\u00e4derneslandet \u00bb eka honom att widare forts\u00e4tta sin bana, men hwars\u003cbr\u003ewerksamhet i annan \u00bb \u00e4g kan blifwa till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, om han, s\u00e4ga wi,\u003cbr\u003eerh\u00e4ller en plats, som \u00f6swerensst\u00e4mnier med dest \u00e4lerst\u00e4cnde\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00e4ga?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18231031_144028_253_0002_alto.xml-6-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1396.25, "y": 1263.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653828_18190924_144028_221_0003_alto.xml-1-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ealili- obehindradt ester behag kunna an\u00ab w\u00e4nda fin siyrka, no\u003cbr\u003etill eget \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, 2:0 till alt medwerka med eel \u00f6friga Europa,\u003cbr\u003ealt hejda de b\u00e4gge w\u00e4ldigi Magterna, som gemensamt hota till lands och\u003cbr\u003etill sj\u00f6s.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18190924_144028_221_0003_alto.xml-1-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 903.9, "y": 505.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653792_18090318_146919_11_0003_alto.xml-5-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehafra och h\u00e4lften af s\u00e4mre flagS R\u00e4g, samt l\u00e4tit deraf baka\u003cbr\u003etrod \u00e4t h\u00e4starne, och p\u00e4 det afdetta br\u00f6det m\u00e4 komma h\u00e4starna allena\u003cbr\u003etil \u003cb\u003egagns\u003c/b\u003e, g\u00f6res degsradet saltare \u00e4n annars manligt \u00e4rtil br\u00f6d\u003cbr\u003ef\u00f6r m\u00e4nnistor, hwaraf h\u00e4starne m\u00e4 w\u00e4l och dricka b\u00e4ttre.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18090318_146919_11_0003_alto.xml-5-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1414.1, "y": 836.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen h\u00f6ga Lass-bespanda wagn, Midt fram f\u00f6r \u00f6pna Logd\u00f6rrn\u003cbr\u003estannar, Si Gubben man nt g\u00f6ra \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, I gvlfwet gossen \u00bb Arm\u003cbr\u003ebemannar!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1424.95, "y": 1073.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib11653828_18070218_144028_40_0004_alto.xml-2-185", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003em\u00f6tande \u00bb i nita bem\u00f6danden f\u00f6r dest w\u00e4l, ofta de mest\u003cbr\u003eof\u00f6rsedda hinder; uppch\u00e4llen icke s\u00e4llan i Sina wisaste anstalter af\u003cbr\u003eof\u00f6rst\u00e4ndet, eller f\u00f6rdomen, eller egennyttan, eller misst\u00e4nk \u00bb\u003cbr\u003esamheten, eller w\u00f6rdnadcn f\u00f6r en gammal mana; missk\u00e4nd till sina\u003cbr\u003eafstgter af illwil \u00bb jan, eller till Sitt ljus och insigt af\u003cbr\u003esjelfklokheten; twungen, genom Sin st\u00e4llning, alt h\u00f6ra allas b\u00f6ner och\u003cbr\u003eatt afst\u00e4 de flestas; w\u00e4ckande, m\u00e4ngen g\u00e4ng, euflilta missn\u00f6jen \u00e4swen\u003cbr\u003egenom den tydligaste r\u00e4ttwisa; stur dont n\u00f6dgad att uppoffra\u003cbr\u003emildhetens b\u00f6jelse Li lagarnes och den allm\u00e4nna trygghetens kraf;\u003cbr\u003eofta, i granlaga bel\u00e4genheter och under stora mtv mots\u00e4tta intercssens\u003cbr\u003estrid, f\u00f6rl\u00e4gen om utw\u00e4gar lill s\u00e4nstans bibch\u00e4llan, de tued\u003cbr\u003efr\u00e4mmande; och wid allt detta i behof att oupph\u00f6rligen dela sin\u003cbr\u003euppm\u00e4rksam \u00bb het emellan det hela o\u00c4 dess delar, emellan bristerns och\u003cbr\u003ebotemedlen, em klan befallnin \u00bb gen och utf\u00f6randet, nien tillika akt\u003cbr\u003ef\u00f6r \u0027 Allm\u00e4nhetens spn d\u00f6lja m\u00e4nga hemliga be kvm \u00bb mer, af hwika, om\u003cbr\u003ede PPvavis, utaxi \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, ofta nied merklig \u0026 gt; kada, tess\u003cbr\u003ellign ffulie st\u00f6ras: huru stiille Han kunna umb\u00e4ra en hugswalclse af\u003cbr\u003ew\u00e4nstapcn, eller s\u00e4krare stil \u00bb na dea \u00e4n i kretsen af sin\u003cbr\u003efamilj?\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18070218_144028_40_0004_alto.xml-2-185\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 734.9, "y": 522.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653806_18031209_145120_134_0004_alto.xml-4-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill det af Prefessoren \u00e4fyftade \u00e4ndamiil rjcnlige wlitnande ej\u003cbr\u003emindre om han \u00bb erfarenhet i Barns!\u0026gt; \u00f6rdS; L\u00e4kare konsten, \u00e4n hans\u003cbr\u003emanliga nit f\u00f6r inedmenni?cr\u00ab \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e vch b\u00e4sta; bwiikct yttrande\u003cbr\u003egenom Utdrag af Protokollet skulle Professorrn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18031209_145120_134_0004_alto.xml-4-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 982.35, "y": 1045.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300623_146391_50_0001_alto.xml-5-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet allm\u00e4nna \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, font hans personliga \u00f6fwersigt af\u003cbr\u003eFlottans angel\u00e4genheter otwifwelaktigt b\u00f6r bereda, har man trott sig\u003cbr\u003eunder detta lref\u00f6k finna grundade anledningar till den f\u00f6rhoppning,\u003cbr\u003eatt F\u00f6rwaltnjngen as Sj\u00f6-\u00c4renderne och Bef\u00e4lhafwande Ainirals-Enibetet\u003cbr\u003eh\u00e4rst\u00e4des hetdanefter torde handla i tuera \u00f6fwercnsstanimclse an\u003cbr\u003ehittills, hwilket f\u00f6r flottans angel\u00e4genheter utan twiswel more att i\u003cbr\u003eh\u00f6g grad \u00f6nska, h\u00e4lst i en lid d\u00e5 man sett enhet inom samma\u003cbr\u003eStyrclsewerk yrkas s\u00e5som en sa wigtig n\u00f6dwandighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300623_146391_50_0001_alto.xml-5-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1696.8, "y": 1381.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r dem winna ett sundt begrepp och befordra tni\u00f6c eget, andras\u003cbr\u003eoch allm\u00e4nt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1145.8, "y": 945.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653806_18180819_145120_91_0001_alto.xml-6-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHr ProtoccllS.Secreteraren Borgs \u00f6nskan \u00e4r, ett as, de D\u00f6\u003cbr\u003estumma kunna gda liksom en Ccloni, ber desom fabrikanter och\u003cbr\u003ehandlwerkare, till sitt och St, c\u0026gt; nS \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, p\u00e4 en punkt\u003cbr\u003econe, ntrerad S unblr en Far och en styretft, der de med ett gemensamt\u003cbr\u003espr\u00e4k f\u00f6sstodo hwarandra och d\u0026gt; r d^ med k\u00e4.are och w\u00e4nner, som\u003cbr\u003ealdrig lemnade - erst s\u00f6r gtt\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18180819_145120_91_0001_alto.xml-6-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1101.45, "y": 195.355}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib11653828_17960111_144028_7_0002_alto.xml-5-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe m\u00e4nga Finaneeplancr som inkommit, hafwa gjort mera stada \u00abn\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17960111_144028_7_0002_alto.xml-5-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1116.5, "y": 1457.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib19277346_18180320_147394_12_0004_alto.xml-5-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00f6ker p\u00e4 allt s\u00e4tt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, mina Medborgare, \u00e4rnar jag att\u003cbr\u003eifra \u00bb n\u00e4stkommande April m\u00e4vad\u00f6 b\u00f6rjan, till Augusti m\u00e4nad\u00f6 - flut,\u003cbr\u003eom Gud f\u00f6rl\u00e4nar mig helsan, hwarje G\u00f6n- och Helgedags Eftermiddag,\u003cbr\u003eefter flutad Aftonf\u00e4ng, rller fr\u00e4n ti 4 lill6, lemna kostnadsfri\u003cbr\u003eunderwisning uti R\u00e4kning, Skrifning m. m. till Ges\u00e4ller och\u003cbr\u003eL\u00e4rogoffar, hwilka \u00e4ro uti knappa wilkor och hafwa lust att l\u00e4ra\u003cbr\u003en\u00e4got.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18180320_147394_12_0004_alto.xml-5-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 715.65, "y": 794.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib19225772_17980814_148003_64_0005_alto.xml-6-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebwarie sak sin r\u00e4tta st\u00e4mpel, och m\u00e4la hwarje persons f\u00f6rtjenst\u003cbr\u003eester det lanna \u00bb varde ben ager, ester det w\u00e4rkeliga \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e ben\u003cbr\u003estiftar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17980814_148003_64_0005_alto.xml-6-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1595.4, "y": 989.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653828_18060905_144028_204_0003_alto.xml-3-68", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNed all sorgf\u00e4llighet finnes den konda nyttan eller stadan af\u003cbr\u003ehwarje i hush\u00e4llningen brukbar w\u00e4xt uppgiftven, s\u00e4 \u00bb vida den dir cte\u003cbr\u003ewerkar p\u00e4 mennistons eller diet \u00bb rens h\u00e4lso \u0027; men four L\u00e4kemedel\u003cbr\u003ebetraktad omr\u00f6res dess anwandande icke lika omsiandeligcn, och \u00e4r\u003cbr\u003eibland f\u00f6rbig\u00e4nget, s\u00e4som i en popul\u00e4r strift n \u00bb i \u00bb \u00bb dre n\u00f6digt och\u003cbr\u003eofta snarare bidragande till stada \u00e4n \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e genoin till\u00e4mpning\u003cbr\u003eaf djerfwe och okunnige personer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18060905_144028_204_0003_alto.xml-3-68\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1920.2, "y": 1358.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18181116_144030_265_0003_alto.xml-0-151", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ederaf tydligt att riktigheten as hans r\u00e4kning kan t \u00f6gonblicket\u003cbr\u003epr\u00f6fwas, utan att l\u00e4raren kehZfwer flcttoni * r\u00e4kna n\u00e5got exempel: att\u003cbr\u003ehan winner mera vf.iing, ii deraf klart, att han, med brutet af detza\u003cbr\u003etabeller f\u00e4e rakna en lanfft st\u00f6rre dn manlig m\u00e4ngd af exempel, af\u003cbr\u003ehwilka, i pwarje f\u00e4rstilt r\u00e4knestag, Icke ett enda dt lift det andra\u003cbr\u003eOch att icfc widlyftigt orda f\u00f6r en sak, som, inf\u00f6r den t\u00e4nkande,\u003cbr\u003etalar f\u00f6r sig sjelf, n\u0026gt; w icke nytta \u00bb af denna underwisnings-\u003cbr\u003eiiiethod i r\u00e4knekonsten ak erfarenheten oj\u00e4faktigt besannad, hivarffe-\u003cbr\u003ercden wara allm r.nare antagen hos twenne Nationer, k\u00e4nda f\u00f6r\u003cbr\u003ebefordran af allt som fr\u00e4mjar dera \u00bb yngre niedvorgar s intellektuella\u003cbr\u003ebildning \u2014 I hopp att hwar och en, som har sig anf\u00f6rtrodd un,\u003cbr\u003edecwisningen, i synnerhet \u00f6r ett st\u00f6rre antal barn, in er\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagnet\u003c/b\u003e af detta arbete, wagar man beg\u00e4ra Prenumeracion dera \u0027\u003cbr\u003emed 32 \u00a7.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18181116_144030_265_0003_alto.xml-0-151\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1248.35, "y": 1402.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277346_18250319_147394_11_0002_alto.xml-10-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb ing, elter ind\u00e4mtad noga k\u00e4nnedom om hush\u00e4llningkn trin\u003cbr\u003eWerkets l\u00f6rsta anl\u00e4ggning samt in, stgterna f\u00f6r betz framtida drift,\u003cbr\u003etill b\u00e4de allm\u00e4nt och enstildr \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, upsattadl en historist\u003cbr\u003e\u00f6fwrr \u00bb pgt af detta Werk jemte wiikoren tor den aya Aktieteckningen:\u003cbr\u003ehwaras oiigta Sremplar bliftvtt \u00bb jg tills\u00e4nde, tor att till uvlySning\u003cbr\u003eiprida, inom L\u00e4ner, i d\u00e4ndelfe n\u00e5gra al betz inwanare stutt le finna\u003cbr\u003esig hugade inga s\u00e5som Aktie\u00e4gare i det noa Bolaget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18250319_147394_11_0002_alto.xml-10-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1171.5, "y": 516.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653828_18140119_144028_14_0001_alto.xml-8-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e kan jag m\u00e4nra af en man, hwars f\u00f6rnt\u00f6genhet ar\u003cbr\u003ef\u00f6rspilld \u00bb och son \u00bb, i fall jag inl\u00e5ter ung med honom i samtal, ej\u003cbr\u003eroar mig med gladare \u00e4mnen \u00e4n sina motg\u00e4ngar och sina hehof?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18140119_144028_14_0001_alto.xml-8-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1576.25, "y": 1493.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19227306_18300120_147700_3_0006_alto.xml-7-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehwilken summa, ehuru ej obetydlig, Directionen tror sig kunna\u003cbr\u003einbespara, genom den f\u00f6r\u00e4ndring uti Pr\u00e4mh\u00e4starnes foragering, som den\u003cbr\u003enu sattes i tillf\u00e4lle att inf\u00f6ra, vch det \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e h\u00e4starne kunna\u003cbr\u003eg\u00f6ra wintertiden wid Hamnen, nar de aro der att tillg\u00e4, i stallet f\u00f6r\u003cbr\u003eatt de f\u00f6rut utfodrats p\u00e4 en Landtegendom, hela den tiden de ej kunnat\u003cbr\u003ebegagnas f\u00f6r Mudderwerket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18300120_147700_3_0006_alto.xml-7-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1829.9, "y": 1212.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib13506739_17931129_144030_274_0001_alto.xml-4-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan \u00e4r ej sinnad at bestrida dega L\u00e4ro-s\u00e4ten\u00f6 betydeliga\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17931129_144030_274_0001_alto.xml-4-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1016.45, "y": 483.69}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib19225772_18090103_148004_1_0002_alto.xml-11-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e4 ej mera f\u00f6r sitt n\u00e4t allena Offrar guldets och f\u00e4fangans tra\u003cbr\u003e\u0027 l:j Allas krafter willigt sig f\u00f6rena S\u00e4 till enstilt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e som\u003cbr\u003eallm\u00e4nt w\u00e4l.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18090103_148004_1_0002_alto.xml-11-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 662.05, "y": 784.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18231018_144028_242_0003_alto.xml-4-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eninya-kon, mifsolierna till s\u00f6rckommande och afbbiaiide af\u003cbr\u003eprocesser och deras obe \u00bb hagligheter.. Eir l^ng erfarenhet har s\u00e4\u003cbr\u003ebekr\u00e4ftat deras owanligt walg\u00f6rande \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, akt man nied skal\u003cbr\u003ef\u00f6rundrar sig der\u00f6fwer^ att de \u00e4nnu ingen annorst\u00e4des blifwit in \u00bb\u003cbr\u003es\u00f6rda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18231018_144028_242_0003_alto.xml-4-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1972.2, "y": 1258.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250902_144028_202_0003_alto.xml-11-57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eforSf p\u00e4 dess ssydd och omw\u00e4rdnad; att bans frafttr \u00e4nnu\u003cbr\u003em\u00f6jligtivis, och i\u0026ttrt i de allraflesta fall, torde kunna anw\u00e4nvas\u003cbr\u003etill bans och dess b\u00e4tnad; akt detta l\u00e4mpligast kan sse genom\u003cbr\u003ef\u00e4ngelse-anstalter, som till en b\u00f6rjan g\u00f6ra hans wanart ostadlig f\u00f6r\u003cbr\u003edet allm\u00e4nna, och sedermera g\u00f6ra han\u00f6 f\u00f6rm\u00e4ga anw\u00e4ndbar lill dest\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e; att str\u00e4ngbet, men ek h\u00e4rdhet, mildhet, men ej flathet,\u003cbr\u003esyssels\u00e4ttning, men ej flas \u00bb wisst arbeie, bovo om b\u00e4ttre dagar och\u003cbr\u003em\u00f6jlig utsigt asen \u00e4tcrg\u00e4ng till frihet, heder och saiiih\u00e4lls-\u003cbr\u003ef\u00f6rill\u00e4ntr, tilen er wissbetcn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250902_144028_202_0003_alto.xml-11-57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 950.6, "y": 373.36}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib11653825_18000227_145134_22_0003_alto.xml-8-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eIfr\u00e4n denna dag \u00e4r det min stykdig, het och stall \u00e4fwen wara\u003cbr\u003emin ljufwaste, tilftedsst\u00e4llelse,, tilftedsst\u00e4llelse,\u003cbr\u003etilftedsst\u00e4llelse, nt uti alt hwad p\u00e4 min \u00c4mbets \u00e4kg\u00e4rd kan ankomma,\u003cbr\u003es\u00f6ka befordra Stadens \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och heder, nt maka f\u00f6r ordning och\u003cbr\u003es\u00e4kerhet och f\u00f6r des lugn willigt upoffra mit eget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18000227_145134_22_0003_alto.xml-8-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1850.7, "y": 1648.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653828_18041117_144028_268_0003_alto.xml-1-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e4d\u00e9n littemnas om w\u00e4ren och inbctalaS om h\u00f6sten, g\u00f6ra\u003cbr\u003eSpanm\u00e4lssaljaren \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e; ly konsumtionen kkas af l\u00e4tt tillg\u00e4ng;\u003cbr\u003emen Socknens wilker f\u00f6rs\u00e4mras, d\u00e4 nian wid nffffw\u00e4pens ankomst, utan\u003cbr\u003eatt hafwa n\u00e4gvt bespardt, satt sig i f\u00f6rtid i ffuld, fom annars\u003cbr\u003etroligen icke (fett.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18041117_144028_268_0003_alto.xml-1-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 824.9, "y": 898.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653828_18021208_144028_281_0003_alto.xml-6-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewisi del af \u00e4mner, inneh\u00e5lla m\u00e4nga goda och nyttiga uppgifter,\u003cbr\u003esom f\u00f6r ben upplysning eller \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, de timna lofwa, f\u00f6rtjena att\u003cbr\u003efr\u00e4n gl\u00f6msta \u00bb f\u00f6rmaras, i anseende, hwartist Afwcn flere utl\u00e4ndsta\u003cbr\u003eWctcnstapsSltadcmier och l\u00e4rda Samfund Pl\u00e4gat, ivid kung\u00f6randet af\u003cbr\u003esilia prlsamnen, g\u00f6ra f\u00f6rbeh\u00e5ll om r\u00e4ttigheten att bch\u00e4La, och derest\u003cbr\u003eF\u00f6rfattarns icke annorlunda om dem wilja disponera, p\u00e4 tjenligt s\u00e4tt\u003cbr\u003eg\u00f6ra bruk af alla de Skrifter, ssm om priset rastat; f\u00e5 ehuru\u003cbr\u003eSallstapct ilie ans\u00e4tt sig ber\u00e4ttigats, att emot en tonkilrer\u00abide\u003cbr\u003eF\u00f6rst.tt\u00abres uttryckligen f\u00f6rklarade wilja och \u00e4siundan att \u00e4terf\u00e4sin\u003cbr\u003eobel\u00f6nta Skrift, den samma, hos sig qwarh\u00e4lla, eller der\u00f6fwer taga sig\u003cbr\u003e\u00bb agon egen dispositionsr\u00e4tt; will^ dock S\u00e4ll stapet, r afseende p\u00e4\u003cbr\u003enuwarande och framtida pris\u00e4mnen, tillk\u00e4nn igifwa sin \u00f6nskan \u00abch sitt\u003cbr\u003ehopp att \u00e4fwen obrl\u00f6nte F\u00f6rfattare torde, f\u00f6r alli \u00bb \u00e4n upplysning och\u003cbr\u003egagn, \u00e4t Saklstapets f\u00f6rmer kackas \u00f6fwerl\u00e4la sina tankar ock\u003cbr\u003euppgifter, till hwilkas utgifwande af trycket, om Anktorn f\u00e4 will,\u003cbr\u003ehans r\u00e4ttighet icke desi \u00bb lindre \u00e4r futieligen f\u00f6rwarad, helst\u003cbr\u003eE\u00e4llstapet, d\u00e4 det icke gifwit honom n\u00e4gon bel\u00f6ninz, akldrig\u003cbr\u003eanivrlimda, \u00e4n stpckewis, kan wilja g\u00f6ra bruk af halis arbete.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18021208_144028_281_0003_alto.xml-6-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2272.2, "y": 1119.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib19225772_17960216_148003_13_0003_alto.xml-6-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejo: De som aro sneda och illa w\u00e4xt \u00bb kunna hofwa stort\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e af ek sn\u00f6rlif eller en Corsett, som ar pasiande til\u003cbr\u003ekroppen, emedan det onda annars tiltager.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17960216_148003_13_0003_alto.xml-6-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1772.0, "y": 1536.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270827_144030_199_0001_alto.xml-28-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar redan f\u00f6rst\u00f6rt munkklostren i Rio; deras wldstrackta\u003cbr\u003eetablistementer komin \u00bb hans trouver till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, och han ser\u003cbr\u003egerna, alt hela weriden k\u00e4nner det mec pastande bruk, han gjort af de\u003cbr\u003epr\u00e4kliga byggnader, som f\u00f6rut woro l\u00e4ttjans, tillh\u00e5ll.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270827_144030_199_0001_alto.xml-28-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1672.7, "y": 1115.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653823_18210615_144010_137_0010_alto.xml-13-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e4 Konungen alldeles icke will, att redlige och upplyste man\u003cbr\u003estola wara hindrade fr\u00e4n att ined frimodighet och anst\u00e4ndighet\u003cbr\u003eoffentligg\u00f6ra stna tankar, olli allt hwad forn efter deras\u003cbr\u003e\u00f6fwcrtygclse fair bidraga lill det allm\u00e4nnas \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e; f\u00e4 stall dct\u003cbr\u003eicke heller wara n\u00e4gon f\u00f6rbjudet att yttra sin mening, ang\u00e4ende hwad\u003cbr\u003edan tror bch\u00f6fwa f\u00f6rb\u00e4ttras eller r\u00e4ktas i Landets Lagar, F\u00f6rordningar\u003cbr\u003eoch allm\u00e4nna inr\u00e4ttningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18210615_144010_137_0010_alto.xml-13-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1902.8, "y": 921.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220715_144028_161_0001_alto.xml-3-76", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enationen i twenne N\u00e4ster, de bildade och ben stora r\u00e4a mastan;\u003cbr\u003eman har h\u00e4rigenom deni emellan bef\u00e4stat ett swalg som sekler icke\u003cbr\u003ewarit tillr\u00e4ckliga att fylla; man har skapat \u00e4 ena sidan st\u00f6rre\u003cbr\u003eanspr\u00e4k, \u00f6kad sjelfk\u00e4rlek, s\u00f6rcrgt f\u00f6r de ringare, \u00f6fwermod och\u003cbr\u003ebekymmcrsl\u00f6shet om deras r\u00e4ttighet, r, samt en \u00bb l\u00e4ngd t\u00e4rande\u003cbr\u003emedlemmar i samh\u00e4llskroppen, som, utan alt alltid hwarkcn wilja eller\u003cbr\u003ekunna wcrksamt befordra dest \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e eller \u00e4laga sig n\u00e5got af dest\u003cbr\u003ewarf, likw\u00e4l fordrat alla dest ractigheter och f\u00f6rm\u00e4ner samt fordrat\u003cbr\u003edem pa deras bekostnad, som stooo p\u00e4 bildningens l\u00e4gre grader; \u00e4 andra\u003cbr\u003esidan har man hos de ringare w\u00e4ckt missn\u00f6je med sin lott, f\u00f6rtrytelse\u003cbr\u003e\u00f6fwer deras f\u00f6rm\u00e4ner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220715_144028_161_0001_alto.xml-3-76\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1248.4, "y": 195.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19520388_18121125_147487_48_0003_alto.xml-2-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan nu min, ukom Lund\u00f6 Skavs w\u00e4stra Tull bel\u00e4gne, W\u00e4derqwarn\u003cbr\u003eUiidergati en tolai reparaiion, och \u00e4r s\u00e5ledes i vet st\u00e4nd, som\u003cbr\u003eerfordraf\u00f6r att kulius wara Allm\u00e4nheten till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, medelst\u003cbr\u003em\u00e5lning; f\u00e4 far jag ej allenast fadant tillk\u00e4nnagifiva, Utan \u00e4fwea,\u003cbr\u003eatt de som icke \u00e4ga egne h\u00e4star, kunna f\u00e4 millen in- och utk\u00f6rd, emot\u003cbr\u003een gansta billig afgift.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18121125_147487_48_0003_alto.xml-2-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 987.0, "y": 1308.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280104_144010_3_0002_alto.xml-5-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r den mindre bemedlade folk-elasten, och dem,\u003cbr\u003ehwilka af fromma Suftcher njuta oinwardnad och f\u00f6rsorg; wid\u003cbr\u003eproviantcring af ckdcrS ^ 0n\u00d6l- Ma,: tS flottaarme- o\u00e4sti\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280104_144010_3_0002_alto.xml-5-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 938.6, "y": 763.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100210_144028_34_0001_alto.xml-1-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ep\u00e4 ett s\u00e4 bestaffadt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e som Utgismarne f\u00f6rtjena den\u003cbr\u003est\u00f6rsta erk\u00e4nfla Det stall Mdrig anses f\u00f6r ett i \u0027 rvcrdnfwct ber\u00f6m,\u003cbr\u003eatt den Predikosamling, hwaraf f\u00f6rsta Delen \u201eu i ljuset framtr\u00e4dt,\u003cbr\u003ef\u00f6reter ett fullkomligt m\u00f6nster p\u00e4 w\u00e4rt fpr\u00e4k af c \u00bb fain, andelig\u003cbr\u003ewaltalighct, ett m\u00f6nster som stall obesegradt tafla med hwilka som\u003cbr\u003ehelst finnas i de v- bast sdlade spr\u00e4k, ett m\u00f6nster f\u00f6r s\u00e4ttet att\u003cbr\u003eleda begreppet och b\u00f6 / a hjertat till de migtigaste sanningar, och\u003cbr\u003esom, d\u00e4 F\u00f6rfattaren beklaglige \u00bb, icke mer ar till, stall liksom folla\u003cbr\u003eh^ins st\u00e4lle i merlden genom en f\u00f6rewigad uppbpggelfe, och ett \u00e4nnu\u003cbr\u003emer w\u00e4lsignadt an I-cunhradt minne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100210_144028_34_0001_alto.xml-1-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1023.9, "y": 972.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290424_144030_93_0005_alto.xml-9-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFranska Samtal, till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e k\u00f6r resande - och til\u003cbr\u003eunderwismng i Spr\u00e5ken f\u00f6r Ungdom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290424_144030_93_0005_alto.xml-9-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1804.0, "y": 924.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653828_18120219_144028_41_0003_alto.xml-3-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ening, och alt \u0026 gt; f\u00f6ljd deraf Utf\u00f6ra f\u00f6rr\u00e4ttningar af stort\u003cbr\u003eoch allm\u00e4nt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, denna p igt st, ille d\u00e4 maia mindre \u00e4del, \u00e4n\u003cbr\u003ede \u00bb, ait g\u00e4 hjelphjon och extra drang hos Noiionden och grannarnc i\u003cbr\u003etrakten!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18120219_144028_41_0003_alto.xml-3-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2011.65, "y": 651.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653825_18020320_145134_34_0007_alto.xml-1-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eErina Mirudvrffs lilla Dotter Johanna Jaeobinas rakning, desi\u003cbr\u003ealsta Syster- F\u00e4rg reeE - kan Dorotea Maria Adamsson derst\u00e4des stall\u003cbr\u003edisponera \u00e5terstoden till desi Dotter Maria Fr. \u0027 ricn\u00e9 nytta ock\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, p\u00e4 den grund, att denna Syster w\u00e4rdat vch st\u00f6tt\u003cbr\u003eTestamentsgifwaren under desi l\u00e4ngwariga sjukdom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18020320_145134_34_0007_alto.xml-1-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1530.9, "y": 1441.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib13506739_17951113_144030_260_0001_alto.xml-7-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eber pS Academien et Tal \u00f6twer FrSgan: Om llplvSam \u00bb g\u00f6r en Stat\u003cbr\u003emera \u003cb\u003eGagn\u003c/b\u003e \u00e4n Skada?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17951113_144030_260_0001_alto.xml-7-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1151.95, "y": 308.47}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib19225772_17941024_148003_85_0003_alto.xml-5-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ealdeles intet, eller icke r\u00e4tteligen weta, bwad den heliga\u003cbr\u003eSkrift ar, til nytta och \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e uptandt vch framsatt, 1777-\u003cbr\u003e8:0.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17941024_148003_85_0003_alto.xml-5-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1570.45, "y": 532.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib15650837_18080604_146391_45_0002_alto.xml-5-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etjenst \u00bb \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och b\u00e4sta, \u00e4n Capiten Malms och Lieutenant\u003cbr\u003eBurmans utm\u00e4rkt tappra od ber\u00f6mliga forh\u00e4llande, hwaruti de med all\u003cbr\u003enit blifwit underst\u00f6dde af Lieutenant Clement!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18080604_146391_45_0002_alto.xml-5-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 556.65, "y": 1060.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib15650837_17930209_146391_12_0003_alto.xml-2-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e?S \u00f6\u00f6men sself hwad \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e I g\u00f6ren i samh\u00e4llet, til hivad\u003cbr\u003etjenst I- \u00e4ren\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17930209_146391_12_0003_alto.xml-2-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 105.615, "y": 1144.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib13506739_17970905_144030_202_0001_alto.xml-9-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMaj:ts med det allm\u00e4nnas \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och b\u00e4sta i en s\u00e4\u003cbr\u003ew\u00e4sendtelig del f\u00f6renade h\u00f6^a \u00e5stundan!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17970905_144030_202_0001_alto.xml-9-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1447.85, "y": 555.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653806_18120305_145120_27_0001_alto.xml-2-61", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enen warandepark, hwilka f\u00f6rb\u00e4ttringar, ehuru de p\u00e4 s\u00e4 kort tid\u003cbr\u003e\u00e4nnu icke hunnit till den fullbordan som Aetic-\u00c4garnes frikostighet\u003cbr\u003eoch osparda omsorg synes lofwa, likwai redan medf\u00f6rt den werka \u00bb, att\u003cbr\u003eaf St\u00e4ndspcrsvncr 124 till antalet jemte en stor m\u00e4ngd Allmoge\u003cbr\u003ef\u00f6rliden sommar nyttjat denna Helso-brunn; hwilket f\u00f6rh\u00e4llandr, s\u00e4som\u003cbr\u003eledan, de till det allm\u00e4nnas \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, man trott f\u00f6r, tjena att\u003cbr\u003elomma till Allm\u00e4nhetens kunskap, nied uppgift af de St\u00e4ndspcrsoner som\u003cbr\u003ef\u00f6r, Uden sommar begagnat Lunds Bruun, nem \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18120305_145120_27_0001_alto.xml-2-61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1179.35, "y": 568.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653823_18220730_144010_174_0001_alto.xml-2-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder debatten om eanal-arbetena \u00e4dagalade Hr-De la\u003cbr\u003eBourdonnaye, att Regeringen gjorde b\u00e4ttre, att \u00f6fwerlemna s\u00e4dana i\u003cbr\u003eFrankrike h\u00f6gst nyttiga, men kostbara communications-medel, \u00e4c privata\u003cbr\u003eassociationer, dock under Regeringens \u00f6swerinseende; att desse, baltre\u003cbr\u003ean Srarswerket, kunde g\u00f6ra sig \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e deraf, och art Staren ej,\u003cbr\u003euran i n\u00f6dfall, b\u00f6r blanda fig i det, som i sin natur \u00e4r\u003cbr\u003eprivatforetag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18220730_144010_174_0001_alto.xml-2-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1836.5, "y": 1812.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib19225772_17930827_148003_67_0003_alto.xml-3-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet sednare, och ar segare ar stik\u00e5 p\u00e4; vey nar der en g\u00e4ng g\u00e4r\u003cbr\u003es\u00f6nder, kommer rudimaterien \u00e4 nyo lil \u00bb agot \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e; det\u003cbr\u003es\u00f6nderpl\u00e4ckas, kardas och spinnes til inflag j nya wafnader.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17930827_148003_67_0003_alto.xml-3-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1326.95, "y": 778.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18200224_144028_45_0006_alto.xml-8-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eArm\u00e9en i Tyskland: ar 1814, i Norrige, dels vid Arm\u00e9en, dels\u003cbr\u003es\u00e5som Commissarie vid StorTinget i Christiania: i sanning \u00e4rofulla\u003cbr\u003ef\u00f6rr\u00e4ttningar, dervid minnet af n\u00e5gong\u00e5ng utr\u00e4ttad t allm\u00e4nt\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, kan, utan egenk\u00e4rlek, \u00e5terh\u00e4mtas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18200224_144028_45_0006_alto.xml-8-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 560.75, "y": 524.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18261123_144028_273_0004_alto.xml-3-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUci Probsts och flere- Bokhandel i Stockholm siv Landsorterna:\u003cbr\u003eTolken eller Swensta vch Fransta Samtal, i hwarjchanda \u00e4mnen; till\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r resande och t:ll underwisning f\u00f6r ungdom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18261123_144028_273_0004_alto.xml-3-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1178.85, "y": 1327.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib11653828_18000705_144028_149_0003_alto.xml-17-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eForts\u00e4ttningen j\u00e4mngod med b\u00f6rjan, och if\u00f6lje deras war\u003cbr\u003eLitteratur riktad medel classtfft Arbete af det dii\u00f6bla \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003esom et f\u00f6r\u00e4dladt spr\u00e4k i f\u00f6rening med nyttiga kunsta, per\u003cbr\u003emedf\u00f6r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18000705_144028_149_0003_alto.xml-17-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1087.8, "y": 982.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18211005_144028_233_0002_alto.xml-1-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZ din str\u00e5lglans obem\u00e4rkt f\u00f6rsmalte Wanans planer och desi\u003cbr\u003elilla \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18211005_144028_233_0002_alto.xml-1-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1139.75, "y": 485.355}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653823_18290919_0_217_0004_alto.xml-19-83", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan undertecknad f\u00f6r n\u00e5gon tid tillbaka, b\u00e5de p\u00e4 fin\u003cbr\u003ewifielseort och fr\u00e5n andra stallen, dlif\u0026gt; oit anmodad och mcd \u0027\u003cbr\u003ef\u00f6rtroende bedr / id, att i Hel- och Halfpension mottaga n\u00e5gra Gostar,\u003cbr\u003e\u00bb vill I\u0026gt; an, med afseende p\u00e5 de F\u00f6r\u00e4ldrar, lnvilka kunde wara\u003cbr\u003ehugade, att \u00e5t hans bem\u00f6danden ijfirtrlemtui fina BarnS uppfostran, p\u00e5\u003cbr\u003edetta s\u00e4tt lillk\u00e4nnagistv \u00bb, det han, emedan tidsanwandumgen f\u00f6r f\u00e4rre\u003cbr\u003eeller flera n\u00e4stan \u00e4r densamma, men \u003cb\u003egagnet\u003c/b\u003e af en uppst\u00e5ende\u003cbr\u003et\u00e4flan m\u00f6jligen wida st\u00f6rre, bestulit, arr nud \u00e4nnu n\u00e5gra \u00f6ka de\u003cbr\u003enitivarande Eleoernes antal.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18290919_0_217_0004_alto.xml-19-83\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1920.45, "y": 1154.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110322_144030_69_0008_alto.xml-7-49", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eO, \u00ab n\u00e4gon hederlig bestedlig mennista wille wara si n\u00e4dig, att\u003cbr\u003ebjelca en fattig, w\u00e4rnl\u00f6s Enka med att taga emot en yr\u00e4rs, qwick GoHe,\u003cbr\u003eatt uppfostra och bilda till n\u00e5got, som f\u00f6r iionom och Riket, samt\u003cbr\u003ed\u0026gt; \u00a7 W\u00e4lg\u00f6rares heder och \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e wara fan, s\u00e4 heg\u00e4res, swar i\u003cbr\u003ef\u00f6rsegl\u00e4d biilet, ut!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110322_144030_69_0008_alto.xml-7-49\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2273.85, "y": 1050.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib19225772_18140615_148004_67_0002_alto.xml-4-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etillk\u00e4nna, och f\u00f6rklarade Landsh\u00f6fdingen De la Grange sitt\u003cbr\u003en\u00e4diga w\u00e4lvehag, s\u00e4 w\u00e4l \u00f6fwer denna som flera andra, af denna\u003cbr\u003es\u00f6rljenta och nitista Embetsman \u00bb till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r L\u00e4net och det\u003cbr\u003eallm\u00e4nna widtagne anstalter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18140615_148004_67_0002_alto.xml-4-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1525.35, "y": 1521.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18080604_145134_67_0005_alto.xml-9-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom jag utr\u00f6nt, att de h\u00f6r befintelige Sj\u00f6malmer gifwa i\u003cbr\u003egjuteri ett owanligt starkt jern, ty bar jag l\u00e4tit gjuta flere\u003cbr\u003epersedlar som fordra stark p\u00e5k\u00e4nning, och har jag med mine f\u00f6rs\u00f6k\u003cbr\u003efunnit det \u00e4fwen wara p\u00e4liteligt till St\u00e4ngjernShamrar, som g\u00f6ra samma\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e som smidde, s\u00e4rdele \u00bb sedan jag nu hunnit lur\u00f6na r\u00e4tta\u003cbr\u003eblandningS-s\u00e4t \u00bb tet as Malmerne, och har h\u00e4r smiditS med en s\u00e4dan\u003cbr\u003ehammare sedan sistl. Junii m\u00e4nads b\u00f6rjan samt befinneS den s\u00e4 stark,\u003cbr\u003eatt eburu ma \u00bb smider de tunnaste platta jernsorter, s\u00e4 existerar\u003cbr\u003eingen widare bristning, \u00e4n att n\u00e4gra smulor kunna utfalla ur kanterne\u003cbr\u003eaf p\u00e4nen, d\u00e4 p\u00e4ncn hackas j\u00e4mn igen med en st\u00e4lsatt hacka en och en\u003cbr\u003ehalf tum bred i \u00e4ggen, och gnideS efter\u00e4tj med ett stycke af en\u003cbr\u003eflipsten eller fin sandsten med wattenS p\u00e4st\u00e4nkande, s\u00e4 \u00e4r han \u00e4ter\u003cbr\u003elika bra och si\u00e4r det wackraste jern man will se.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18080604_145134_67_0005_alto.xml-9-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1015.15, "y": 757.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653828_18080420_144028_90_0001_alto.xml-1-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEhuru mindre l\u00e4mpeligt det \u00e4r, att h\u00e4r gifwa erforderligt\u003cbr\u003ebegrepp om deffa spi \u00bb sar, har man dock ansett sig b\u00f6ra lemna s\u00e4\u003cbr\u003emycken underr\u00e4ttelse derom, att okunnighet och mifftybningsr icke m\u00e4ge\u003cbr\u003ef\u00f6rhindra det betydliga \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e som allm\u00e4nheten nu b\u00f6rjat och\u003cbr\u003eframgent under jemnt fortskridande stall winna af dest \u00bb\u003cbr\u003ekokinr\u00e4ttningars antagan \u00bb de till dagligt bruk och nyttjande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18080420_144028_90_0001_alto.xml-1-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 723.9, "y": 856.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19227306_18280415_147700_16_0005_alto.xml-5-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekraftigaste driffj\u00e4der i alla f\u00f6retag, huruledes miinget\u003cbr\u003etjenstehjon och dagl\u00f6nare sparat en samlad penning till sramrida\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, \u0027 som \u0027 som annars, om den icke f\u00f6rt\u00e4rdes f\u00f6r dagen till\u003cbr\u003eutsw\u00e4fning, blifwit illa anw\u00e4nd, \u00e5tminstone utan gagn, huruledes\u003cbr\u003e\u00f6frige obemedlade klaffen, hwars f\u00f6rdel egenteligen ingar i\u003cbr\u003eSparbankens \u00e4ndam\u00e5l och functivner, iner och mer begagnar denna utw\u00e4g,\u003cbr\u003es\u00e5som en framtida tillg\u00e4ng i behvswets stund, derunder de f\u00f6r last och\u003cbr\u003ebrott sin frihet betagne personer t\u00e4nka pa deras framtid och f\u00f6rb\u00e4ttra\u003cbr\u003eomsorgen f\u00f6r loflig utw\u00e4g till bergning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18280415_147700_16_0005_alto.xml-5-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1366.8, "y": 1595.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib13506739_18100525_144030_121_0014_alto.xml-2-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e5tf\u00f6ljd af den lyckligaste framg\u00e4ng, sina Elevers m\u00f6jligaste\u003cbr\u003ebildning och deras F\u00f6r\u00e4ldrars ut!n\u00e4rkta aktning: lians Pretentioner\u003cbr\u003e\u00f6swerstiga tuipr icke det \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, lian tror sig kunna\u003cbr\u003e\u00e4stadkomma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18100525_144030_121_0014_alto.xml-2-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1331.1, "y": 471.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib13506739_17960226_144030_47_0001_alto.xml-3-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf detta omd\u00f6me, har man ej lZtit afffr\u00e4fa fiq af den nog\u003cbr\u003ebetydliga kostnad de?e BrefS utgifwandc fordrot, dZ man j\u00e4mte utsikten\u003cbr\u003eaf en m\u00e4tielig winst kunde \u00e4ga den tilfredSst\u00e4llelsen, at p\u00e4 n\u00e4got\u003cbr\u003es\u00e4tt bidraga til Swenssa Litteraturens \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och den t\u00e4iande\u003cbr\u003eAllm\u00e4nhetens n\u00f6je.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17960226_144030_47_0001_alto.xml-3-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1692.05, "y": 929.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib13506739_18060219_144030_41_0004_alto.xml-12-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn hederlig Borgersman som inneha^wer en f\u00f6rmonlig R\u00f6relse, med\u003cbr\u003edertill pakande Egendom, \u00e4stun \u00bb dar en Kompanion, som \u00e4r \u00e4gare as\u003cbr\u003ecirka 6000 Rd, Banko s\u00f6r att utwidga densamma: O\u00e4 utom ett s\u00e4kert\u003cbr\u003ereveny fria Rum kunna erh\u00e4llas, samt sjelf kunna dageligen f\u00e4 se och\u003cbr\u003ekontrollera n\u00e4mde r\u00f6relse till badas \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och nytta; widare\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttelse lemnas uti Huset N:o 39 i p\u00e5 S\u00f6der och Tullportsgatan, 3\u003cbr\u003etrappor upp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18060219_144030_41_0004_alto.xml-12-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1327.35, "y": 1147.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180924_144028_220_0003_alto.xml-3-119", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejemnare f\u00f6rdeladt arbete swarar emot ett st\u00f6rre och ger en\u003cbr\u003est\u00f6rre product, s\u00e4 kan icke den Swensta Bondens arbete jcmf\u00f6ras med\u003cbr\u003eandras under andra f\u00f6rh\u00e4llanden; \u00bb ch ett \u00f6gonkast p\u00e4 charran, hwar\u003cbr\u003el\u00e4ndcrne \u00e4ro bel\u00e4gne, samt k\u00e4nnedom af deras upp \u00bb h jning osmer\u003cbr\u003ehassytan, hwilkct tillstrifwts wara den f\u00f6rn\u00e4msta orsaken till\u003cbr\u003eclimatens olikhet, torde g\u00f6ra tillfyllest alt utwisa, med hwad\u003cbr\u003e\u00f6fwerl\u00e4gsenhet det ena folkllaget anw\u00e4nvcr sina krafter till \u00e4kerbruk\u003cbr\u003eframf\u00f6r ett annat, ob.r\u00e4knadt den b\u00e4ttre jord \u00bb manen och flera\u003cbr\u003egynnande emst\u00e4ndigheicr, hwilka kunna hajma fallit p\u00e4 det enas lolt\u003cbr\u003eframf\u00f6r det andras- Om upph\u00e4fwandct af Lif-egcnstapen och de stora\u003cbr\u003elandt-egendomarne\u00f6 styckning till sm\u00e4rre, har medf\u00f6rt \u00e4lffilligt flags\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r mennistoflagtet i allm\u00e4nhet, tnwcck \u00bb lat det i\u003cbr\u003eflerfaldigare f\u00f6rh\u00e5llanden, retat beg\u00e4ren, uppsporrat lankef\u00f6rm\u00e4gan,\u003cbr\u003ebefor \u00bb drat \u0027 wetenstaper och konster, s\u00e4 tar dock b\u00f6ra medgifwas,\u003cbr\u003eatt denna stora f\u00f6r\u00e4ndring wer \u00bb kar gansta of\u00f6rdelaktigt till\u003cbr\u003eerh\u00e4llande af ett l\u00e5gt spannm\u00e4lspris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180924_144028_220_0003_alto.xml-3-119\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1294.15, "y": 784.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib13506739_18050725_144030_169_0005_alto.xml-3-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ed\u0026lt; (i bela Bandet komplett utkommer, som icke l\u00e4nge stall\u003cbr\u003edr\u00f6ja, och redan warit we.fiMIbr, om icke F\u00f6rfattaren genoni en sw\u00e4r\u003cbr\u003esjukdom hindrats, att derwiS l\u00e4gga en st\u00e5telig \u00e5tg\u00e4rd, till Arbetets\u003cbr\u003efullkomligare \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och brukbarhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18050725_144030_169_0005_alto.xml-3-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1784.9, "y": 755.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220722_144028_167_0002_alto.xml-12-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eilia under denna kategori, sa ware det b\u00e4ttre att lota beiv\u003cbr\u003e\u00e4terg\u00e4 till stiftarenas arfwingar, s\u00e4lcdes titt n\u00e4gra enjkiltas\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, \u00e4n \u00e4nnu l\u00e4ngre fortfara till det allm\u00e4nnas \u0027 stada); nas\u003cbr\u003e\u0027 stada); \u0027 stada); att dessa afgifter borde tillfalla l\u00e4rarens,\u003cbr\u003es\u00e4soui p\u00e5\u00f6kning i deras l\u00f6ner, hwilka Staten af stna medel blott barde\u003cbr\u003ebestamma till ett m\u00e5ttligt belopp, emedan arbetaren \u00e4r sin l\u00f6n w\u00e4rd,\u003cbr\u003eoch de, hwilka betragtat sitt yrke som ett dagswerke, ej b\u00f6ra erh\u00e4lla\u003cbr\u003eiller \u00e4n betalningen derf\u00f6re; att deremot de indragna l\u00f6nerna\u003cbr\u003estulleanw\u00e4ndas, dels till folkskolornas underst\u00f6d, hwartill de b\u00e4de\u003cbr\u003estulle wara tillr\u00e4ckliga och w\u00e4lstgnelferika dels till den fanna\u003cbr\u003el\u00e4rdomens befr\u00e4mjande genom utm\u00e4rkta wctcnstapsm\u00e4ns frikall\u00e4ndc fr\u00e4n\u003cbr\u003elektionerna och deras f\u00f6rs\u00e4ttande i ett tillst\u00e5nd, der de, obekymrade\u003cbr\u003ef\u00f6r liftvets bergning kunde lcfwa f\u00f6r sin sak, f\u00f6r f\u00e4derneslandets och\u003cbr\u003efin egen \u00e4ra; till f\u00f6rlag f\u00f6r nyttiga arbetens \u00bb lgifwande fr\u00e4n\u003cbr\u003etrycket, hwartill nu incdel s\u00e4 ofta saknas, i anseende till\u003cbr\u003ebokhandelns fl\u00e4ta tillst\u00e4lld och ben l\u00e4sande puMtns knappa tillg\u00e4ngar\u003cbr\u003e(hmarigenom dessutom en f\u00f6rb\u00e4ttring i Profestorerncs l\u00f6ner\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220722_144028_167_0002_alto.xml-12-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1160.6, "y": 1532.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951001_146365_229_0001_alto.xml-13-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estr\u00e4fvan skall blifva att till allm\u00e4nhetens \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e p\u00e5\u003cbr\u003eb\u00e4sta s\u00e4tt sk\u00f6ta mitt Apotek.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951001_146365_229_0001_alto.xml-13-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1829.7, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761570_18951210_146176_204_0004_alto.xml-14-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eV\u00e5r fasta \u00f6fvertygelse \u00e4r att genom ett v\u00e4l villigt\u003cbr\u003etillm\u00f6tesg\u00e5ende fr\u00e5n hvarje till mogen \u00e5lder kommen samh\u00e4llsmedlems\u003cbr\u003esida en f\u00f6r- * \u00e4ndring till det b\u00e4ttre skall intr\u00e4de och detta till\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e ej blott f\u00f6r de unga utan \u00e4fven f\u00f6r samh\u00e4llet i sin\u003cbr\u003ehelhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761570_18951210_146176_204_0004_alto.xml-14-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2012.65, "y": 573.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951219_147640_296_0003_alto.xml-92-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 velat med denna minnesfest f\u00f6rena ett praktiskt \u00e4ndam\u00e5l, och\u003cbr\u003ederf\u00f6r var recetten af entr\u00e9ebiljetterna anslagen till en fond, som\u003cbr\u003eskall b\u00e4ra Viktor Rydbergs namn och vara l\u00e4roverksungdomen till\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951219_147640_296_0003_alto.xml-92-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2093.95, "y": 971.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950814_144022_187_0002_alto.xml-209-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6ppnade m\u00f6tets f\u00f6rhandlingar med uttalande af en liflig\u003cbr\u003ef\u00f6rhoppning om stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e af m\u00f6tets f\u00f6rhandlingar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950814_144022_187_0002_alto.xml-209-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1151.45, "y": 1167.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom \u00f6rn den rikedomsk\u00e4lla, sorn \u00f6arna \u00e4ga, skall kunna anv\u00e4ndas\u003cbr\u003ep\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt och s\u00e5lunda bli till stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1125.8, "y": 671.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950417_144022_88_0005_alto.xml-61-83", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIfr\u00e5ga \u00f6rn aktiebolagets inre r\u00e4ttsf\u00f6rh\u00e5llanden hade ju ock\u003cbr\u003ekunnat erinras, att d\u00e4rigenom att aktier f\u00e5 st\u00e4llas till innehafvaren,\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llandet mellan aktieegarne och styrelsen kan, till skada f\u00f6r\u003cbr\u003ebolagets v\u00e4rksamhet, blifva i h\u00f6g grad opersonligt samt, enligt hvad\u003cbr\u003eerfarenheten visat, ofta kan leda d\u00e4rh\u00e4n, att innehafvare af ett stort\u003cbr\u003eantal aktier kunna genom dessas tempor\u00e4ra f\u00f6rdelning och \u00f6fverl\u00e4mnande\u003cbr\u003eunder bolagsst\u00e4mmodagen till personer, som icke \u00e4ro i bolaget\u003cbr\u003eintresserade, genomdrifva beslut, sorn \u00e4ro till st\u00f6rre \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003en\u00e5gra visse aktieegare \u00e4n f\u00f6r bolaget i dess helhet Men d\u00e5 de\u003cbr\u003eol\u00e4genheter, som kunna f\u00f6lja af till\u00e5telsen att utf\u00e4rda aktier till\u003cbr\u003einnehafvaren kunna, p\u00e5 s\u00e4tt utskottet antydt, afhj\u00e4lpas genom andra\u003cbr\u003elagstiftnings\u00e5tg\u00e4rder samt det ju st\u00e5r hvarje blifvande aktiebolag\u003cbr\u003efritt att l\u00e5ta st\u00e4lla sina aktier till viss man, torde den af\u003cbr\u003emotion\u00e4ren f\u00f6reslagna inskr\u00e4nkning icke vara f\u00f6rtj\u00e4nt af bifall,\u003cbr\u003esynnerligen som f\u00f6r dess konsekventa genomf\u00f6rande erfordras, att ett\u003cbr\u003elegalt v\u00e5ld skulle ul\u00f6fvas mot de nu existerande aktiebolag, hvilka\u003cbr\u003eunder skydd af g\u00e4llande lag f\u00e5tt sanktion \u00e5 bolagsordningar, uti\u003cbr\u003ehvilka inrymme3 befogenhet att utgifva aktier st\u00e4lda till\u003cbr\u003einnehafvaren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950417_144022_88_0005_alto.xml-61-83\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1309.3, "y": 1634.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277301_18951230_145146_105_0003_alto.xml-106-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rdelning p\u00e4 ett st\u00f6rre antal personer inom orten stola allt\u003cbr\u003eflera rycka upp p\u00e4 de allm\u00e4nna \u00e4rendenas arena, och m\u00e4ngen nu\u003cbr\u003ef\u00f6rbisedd f\u00f6rm\u00e4ga komma till werksamhet och \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r det stora\u003cbr\u003eallm\u00e4nna och det sammas lifsintresscn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18951230_145146_105_0003_alto.xml-106-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1265.3, "y": 419.69}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950521_144022_117_0002_alto.xml-207-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn excedraanl\u00e4ggning eller annan med sittplatser ordnad\u003cbr\u003eunderbyggnad af granit skulle s\u00e4kerligen bli s\u00e5v\u00e4l statyn som platsen\u003cbr\u003etill \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e. \u00bb Och onekligen har denna plats f\u00f6r sig framf\u00f6r alla\u003cbr\u003eandra den omgifvande gr\u00f6nskan, n\u00e5got, som man i utlandet numera\u003cbr\u003eefterstr\u00e4fvar vid dylika st\u00f6der.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950521_144022_117_0002_alto.xml-207-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1048.75, "y": 214.195}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18951227_146391_301_0002_alto.xml-57-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDan obegr\u00e4nsade r\u00f6str\u00e4ttens f\u00f6rk\u00e4mpar hafva icke med saksk\u00e4l\u003cbr\u003ekunnat vederl\u00e4gga detta p\u00e5st\u00e5ende, lika litet som det att verkligt\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r folken icke betryggats genom maktens nominella\u003cbr\u003eutlemnande \u00e5t msssan \u2014 m\u00e4rk v\u00e4l: ordet \u00e4r icke illa menadt!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18951227_146391_301_0002_alto.xml-57-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1770.1, "y": 1098.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960620_148377_76_0002_alto.xml-83-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003er\u00e4knar f\u00f6r n\u00e4rvarande 40 medlemmar och har visat sig vara till\u003cbr\u003estort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r delegarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960620_148377_76_0002_alto.xml-83-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2083.8, "y": 1133.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950717_147683_191_0004_alto.xml-30-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm de silfverproducerande l\u00e4n darna k\u00f6pte flera europeiska\u003cbr\u003evaror till stegrade pris, blefve detta n\u00e4rmast till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003efabriksindustrien, icke f\u00f6r jordbruket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950717_147683_191_0004_alto.xml-30-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1634.55, "y": 631.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653815_18961111_146944_90_0002_alto.xml-11-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDetta dr\u00e4tselkammarens f\u00f6rslag \u00e4r synnerligen f\u00f6rst\u00e5ndigt och\u003cbr\u003epraktiskt, s\u00e5 att det b\u00f6r tilltala en hvar inom samh\u00e4llet, som inser\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagnet\u003c/b\u003e af att staden, p\u00e5 detta s\u00e4tt f\u00e5r tv\u00e5 tr\u00e4ngande behof\u003cbr\u003etillfredsst\u00e4llda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18961111_146944_90_0002_alto.xml-11-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 679.75, "y": 1300.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18950817_148383_97_0004_alto.xml-91-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDessutom har man vid st\u00f6rre skolm\u00f6ten ett indirekt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003esom ej kan ers\u00e4ttas med penningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18950817_148383_97_0004_alto.xml-91-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2018.75, "y": 744.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951220_144022_297_0003_alto.xml-47-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 velat med denna minnesfest f\u00f6rena ett praktiskt \u00e4ndam\u00e5l, och\u003cbr\u003ed\u00e4rf\u00f6r var reeetten af entr\u00e9ebiljetterna anslagen till en fond, som\u003cbr\u003eskall b\u00e4ra Viktor Rydbergs namn och vara l\u00e4roverksungdomen till\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951220_144022_297_0003_alto.xml-47-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1396.65, "y": 1344.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990419_145317_58_0002_alto.xml-55-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehrr kapten Jung, kontraktsprosten L\u00f6ttiger och kronofogden\u003cbr\u003eBergman yttrat sig och vitsordat banans \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och nytta f\u00f6r de\u003cbr\u003eorter den kommer att genomg\u00e5 besvarade de n\u00e4rvarande, uppg\u00e5ende till\u003cbr\u003eett 30-tal personer, med enh\u00e4lligt ja herr landsb\u00f6fdingens fr\u00e5ga, om\u003cbr\u003ebanan ans\u00e5gs nyttig och l\u00e4mplig f\u00f6r de trakter den kommer att\u003cbr\u003eber\u00f6ra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990419_145317_58_0002_alto.xml-55-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1792.65, "y": 1698.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950430_146391_99_0003_alto.xml-54-69", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVidare hade \u00f6fverstyrelsen framlagt f\u00f6lj \u00bb nde resolution i\u003cbr\u003eunionsfr\u00e5gao: Fosterl\u00e4ndska f\u00f6rbundets generalf\u00f6rsamling g\u00f6r sig till\u003cbr\u003etolk f\u00f6r de k\u00e4nslor, hvilka i denna f\u00f6r unionen brydsamma tid lifva\u003cbr\u003ealia fosterlands\u00e4lskande bjertan och uttalar den f\u00f6rhoppning, att de\u003cbr\u003esv\u00e4fvande nnionsfr\u00e4gorna m\u00e5 utan uppskof l\u00f6sas p\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt, som\u003cbr\u003e\u00f6fverensat\u00e5mnser med Sveriges r\u00e5tt och v\u00e4rdighet och som fastare och\u003cbr\u003evaraktigare tillknyter de band, hvilka till \u00f6msesidigt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eb\u00f6ra f\u00f6rena de begge folken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950430_146391_99_0003_alto.xml-54-69\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 843.25, "y": 816.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18951217_147385_148_0002_alto.xml-10-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eK\u00f6pingn-Posten, som under 1895 r\u00f6nt den uppmuntran att se sitt\u003cbr\u003eprenumerantantal afsev\u00e4rdt tillv\u00e4xa, s\u00e4rskildt i trakten n\u00e4rmast\u003cbr\u003eomkring K\u00f6pings stad, kommer allt fortfarande att arbeta f\u00f6r\u003cbr\u003ebibeh\u00e5llandet af ett v\u00e4l afv\u00e4gdt skyddssystem till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003es\u00e5v\u00e4l jordbrukaren som industriidkaren och handtverkaren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18951217_147385_148_0002_alto.xml-10-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 668.2, "y": 1402.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960305_148377_29_0003_alto.xml-37-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHelt visst skulle skolan haft \u00e4nnu mera \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e af hans\u003cbr\u003eembetsverksambet, om f\u00f6rh\u00e5llandet mellan honom och hans medl\u00e4rare\u003cbr\u003evarit b\u00e4ttre.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960305_148377_29_0003_alto.xml-37-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1314.75, "y": 1472.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19031003_145317_153_0003_alto.xml-9-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efinna annat \u00e4n att s\u00e5 \u00e4fven blir fallet med den f\u00f6rstn\u00e4mnda\u003cbr\u003ebanan, af hvilken \u00e4fven de ofvanf\u00f6r B\u00e4ckebo liggande socknarna komma\u003cbr\u003eatt f\u00e5 stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och genom densamma en bekv\u00e4m och billig\u003cbr\u003ef\u00f6rbindelseled med l\u00e4nsstaden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19031003_145317_153_0003_alto.xml-9-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1757.8, "y": 429.655}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970519_145317_76_0003_alto.xml-49-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r att arm\u00e9n kommer att bereda Europa \u00f6fverraskningar, n\u00e4r fred\u003cbr\u003eblifvit sluten, till och med \u00f6rn den till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r dynastiens\u003cbr\u003ebevarande uppl\u00f6ses och s\u00e4ndes till olika landsdelar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970519_145317_76_0003_alto.xml-49-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1195.15, "y": 925.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950701_148361_149_0003_alto.xml-49-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003earnar jag i ett par kommande uppsatser \u00e4gna en n\u00e4rmare\u003cbr\u003euppm\u00e4rksamhet och ifr\u00e5ga \u00f6rn densamma gifva r\u00e5d och anvisningar,\u003cbr\u003ehvilka, efter hvad jag v\u00e5gar hoppas, skola varda till mycket\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r den, som icke allenast l\u00e4ser, utan ock g\u00f6r sig till\u003cbr\u003egodo det under l\u00e4sningen inh\u00e4mtade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950701_148361_149_0003_alto.xml-49-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 562.95, "y": 951.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950427_146391_97_0003_alto.xml-1-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHr Sj\u00f6lin ans\u00e5g det alldeles n\u00f6dv\u00e4ndigt att f\u00f6rs\u00e4kringen, \u00f6rn\u003cbr\u003eden skulle medf\u00f6ra \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, blefvo obligatorisk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950427_146391_97_0003_alto.xml-1-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1468.55, "y": 435.495}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950612_145596_89_0004_alto.xml-72-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBevisar icke detta mer \u00e4n n\u00e5got annat behofvet och\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagnet\u003c/b\u003e af st\u00e4ngnings\u00e5tg\u00e4rden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950612_145596_89_0004_alto.xml-72-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1266.1, "y": 1564.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18970513_146968_38_0004_alto.xml-11-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rst i den m\u00e5n detta sker kan den stora reform af statens\u003cbr\u003eskogsv\u00e4sen som inleddes p\u00e5 1860-talet s\u00e4gas hafva \u00e5stadkommit allt det\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, som dermed \u00e5syftades.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18970513_146968_38_0004_alto.xml-11-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1369.9, "y": 1509.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18971204_145317_188_0003_alto.xml-72-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan denna tid har icke n\u00e5gon riksdag f\u00f6r g\u00e5tt utan motioner i\u003cbr\u003e\u00e4n det ena och \u00e4n det andra syftem\u00e5let, v\u00e4ckta af v\u00e5r \u00e4rade\u003cbr\u003eriksdagsman till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r orten och riket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18971204_145317_188_0003_alto.xml-72-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 846.2, "y": 1155.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950521_145112_137_0001_alto.xml-49-74", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ena valperiod \u00e5ter kan komma till n\u00e5gon samverkan emellan ett\u003cbr\u003eiandtmannaparti och dessa herrar, vare sig man talar \u00f6rn \u00bb Folkpartiet\u003cbr\u003e\u00bb eller den halfvilda centerqvarlefvan under hr Wijkanders ledning,\u003cbr\u003ehvilken f\u00e5taliga grupp ju inom sig visserligen hyser p\u00e5 samma g\u00e5ng\u003cbr\u003er\u00e4tt f\u00f6rnuftigt folk, men ocks\u00e5 n\u00e5gra af stockholmsradikalernas\u003cbr\u003en\u00e4rmaste sj\u00e4lsfr\u00e4nder, som \u00e4nnu aldrig r\u00f6stat f\u00f6r ett h\u00f6gre anslag f\u00f6r\u003cbr\u003ef\u00f6rsvars\u00e4ndam\u00e5l eller f\u00f6r n\u00e5got, sorn kunnat vara till minsta\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r v\u00e5ra kyrkliga institutioner, \u00e4fven om det varit fr\u00e5ga\u003cbr\u003e\u00f6rn tidsenliga f\u00f6rb\u00e4ttringar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950521_145112_137_0001_alto.xml-49-74\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 972.15, "y": 1177.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950408_145050_55_0003_alto.xml-21-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI detta afseende finnes ej anledning till twifwel derom, att,\u003cbr\u003eifall den af direkt\u00f6ren Hummel s\u00f6kta koncessionen affl\u00e4s, M\u00e5ler\u00e5s \u2014\u003cbr\u003eM\u00f6nster\u00e4sbygden kommer att fortfarande s\u00e4som hittills sakna den\u003cbr\u003ejernw\u00e4gss\u00f6rbindelse, sam m\u00e4ste anser och allm\u00e4nt erk\u00e4nneS wara f\u00f6r\u003cbr\u003eorten af synnerligt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950408_145050_55_0003_alto.xml-21-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1473.15, "y": 901.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950513_145112_129_0003_alto.xml-60-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emena vi fortfarande, att det icke skulle vara f\u00f6rst\u00e5ndigt eller\u003cbr\u003etill \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r Ian \u00bb det att tillbjuda n\u00e5gon\" underhandling\" af\u003cbr\u003eden art, att den skulle \u00e5nyo medf\u00f6ra uppgifvande eller afkortning af\u003cbr\u003evalmannaflertalets program.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950513_145112_129_0003_alto.xml-60-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 564.6, "y": 1120.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19000731_145648_60_0004_alto.xml-22-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r m\u00e5lskjutningens konst Men \u00f6rn man d\u00e4rmed f\u00f6rspiller\u003cbr\u003es\u00f6ndagarne, s\u00e5 g\u00f6r man fosterlandet oj\u00e4mf\u00f6rligt st\u00f6rre skada \u00e4n\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19000731_145648_60_0004_alto.xml-22-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 994.2, "y": 670.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950225_145112_55_0002_alto.xml-62-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt han fr\u00e5n s\u00f6dra och \u00f6stra Sverige f\u00e4lt besked \u00f6rn, att\u003cbr\u003eagenten gj\u00b0rt r\u00e4tt mycket \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, genm\u00e4lde hr Ljungman, ali hvad\u003cbr\u003eh\u00e4r kunde utr\u00e4ttas vore jemf\u00f6relsevis betydelsel\u00f6st, d\u00e4 det afs\u00e5ge\u003cbr\u003eegentligen afs\u00e4ttmng af \u00e5l.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950225_145112_55_0002_alto.xml-62-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 874.85, "y": 1546.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030417_145317_58_0002_alto.xml-31-50", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoperationerna kunna taga en ganska ober\u00e4knelig utstr\u00e4ckning och\u003cbr\u003eleda till sv\u00e5ra katastrofer, det vet man nog ge nom exemplen fr\u00e5n\u003cbr\u003eutlandet, men man vet ocks\u00e5, att en s\u00e5dau institution n\u00e4r den sk\u00f6tes\u003cbr\u003emed f\u00f6rst\u00e5nd och med \u00e4rlighet samt under sk\u00e4lig kontroll kan g\u00f6ra ett\u003cbr\u003elands n\u00e4ringslif ofantligt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030417_145317_58_0002_alto.xml-31-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1524.05, "y": 1256.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277330_18950622_0_73_0002_alto.xml-51-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r undervisningen b\u00f6r, \u00f6rn m\u00f6jligt, tillf\u00e4lle\u003cbr\u003eberedas l\u00e4rjungarne att under l\u00e4rares ledning taga k\u00e4nnedom om\u003cbr\u003ehush\u00e5llningen vid landtegendomar i nejden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277330_18950622_0_73_0002_alto.xml-51-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2256.05, "y": 1185.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950913_147640_213_0002_alto.xml-106-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet anf\u00f6rda, och d\u00e5 derjemte \u00e4fven f\u00f6r det gr\u00f6fre virket \u00f6ka e\u003cbr\u003eafs\u00e4ttningstillf\u00e4llen i viss m\u00e5n m\u00e5ste genom denna jernv\u00e4gsanl\u00e4ggniug\u003cbr\u003euppst\u00e5, anser styrelsen den samma skola medf\u00f6ra v\u00e4sentligt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6r kronan s\u00e5som skogs egare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950913_147640_213_0002_alto.xml-106-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 991.8, "y": 881.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950820_147683_225_0002_alto.xml-70-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e5ng tid \u00e5t emellan det \u00f6gonblick, d\u00e5 orden nedskrifvas, och\u003cbr\u003edet, d\u00e5 de l\u00e4sas, f\u00f6r att ett bref \u00f6fver hufvud kan vara till n\u00e5got\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950820_147683_225_0002_alto.xml-70-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 223.68, "y": 828.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950103_144022_2_0002_alto.xml-214-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVi erk\u00e4nna, att vi n\u00e5gon tid st\u00e5tt tve kande, \u00f6rn l\u00e4mpligheten\u003cbr\u003eoch \u003cb\u003egagnet\u003c/b\u003e af att Sverige skulle tilltr\u00e4da Bernerkonventionen\u003cbr\u003eS\u00e4rskildt torde det f\u00f6r tidningarnas f\u00f6ljetongsafdelning komma att\u003cbr\u003emedf\u00f6ra vissa sv\u00e5righeter, om \u00e4n uppoffringarna torde visa sig mindre\u003cbr\u003e\u00e4n man v\u00e4ntat \u00e5tminstone f\u00f6r st\u00f6rre tidningar, och hvad de mindre\u003cbr\u003eang\u00e5r st\u00e5r m\u00f6jligheten \u00f6ppen att v\u00e4lja arbeten \u00e4ldre \u00e4n 10 \u00e5r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950103_144022_2_0002_alto.xml-214-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 715.6, "y": 1144.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653790_18960410_145648_15_0005_alto.xml-24-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e5n fosforn, som \u00e5 andra sidan \u00e4fven numera tillvaratages f\u00f6r\u003cbr\u003eatt i Thomasslaggen komma jordbruket till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18960410_145648_15_0005_alto.xml-24-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1578.0, "y": 388.235}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18950502_148383_52_0002_alto.xml-88-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVid det gemensamma samqv\u00e4m, som h\u00e4refter f\u00f6ljde, uttalades\u003cbr\u003e\u00f6nskv\u00e4rdheten af att vederb\u00f6rande anordnade en b\u00e5thamn i stadens \u00f6stra\u003cbr\u003edel, s\u00e5som varande till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e ej blott tor s\u00e4llskapet utan \u00e4lven\u003cbr\u003ef\u00f6r stadens \u00f6friga b\u00e5tegare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18950502_148383_52_0002_alto.xml-88-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 283.36, "y": 344.07}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950813_147385_94_0002_alto.xml-37-81", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag skulle dock vilja f\u00f6resl\u00e5, att det till\u00e4gg gjordes i\u003cbr\u003elandtmannaskolans stadgar, att hennes hufvudl\u00e4rare egde att i\u003cbr\u003estyrelsens \u00f6fverl\u00e4ggningar, men icke i dess beslut, deltaga, hvarjemte\u003cbr\u003ehennes samtliga fasta l\u00e4rare (till antalet 4, enligt hvad framg\u00e5r af\u003cbr\u003edet f\u00f6ljande) b\u00f6ra utg\u00f6ra ett l\u00e4rarer\u00e5d, som f\u00f6rbereder de\u003cbr\u003eundervisningsfr\u00e5gor, hvilka af tyrelsen skola afg\u00f6ras, \u00f6fverl\u00e4gger om\u003cbr\u003el\u00e4rjungarnes framsteg, flit och uppf\u00f6rande samt om hvad i \u00f6frigt kan\u003cbr\u003el\u00e4nda skolan till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950813_147385_94_0002_alto.xml-37-81\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 791.95, "y": 1126.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950614_148361_136_0003_alto.xml-31-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan deltog sedermera i kriget mot Danmark och har \u00f6fver\u003cbr\u003ef\u00e4ltt\u00e5get i Sk\u00e5ne f\u00f6rt en dagbok, som varit senare tiders\u003cbr\u003ehistorieforskare till mycken \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950614_148361_136_0003_alto.xml-31-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1693.05, "y": 315.16}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960711_147385_79_0003_alto.xml-118-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emycket l\u00e4mplig att mottaga det viktiga uppdraget till\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r alla ber\u00e4ttigade samh\u00e4llsintressen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960711_147385_79_0003_alto.xml-118-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 916.7, "y": 1290.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eandra l\u00e4nder hade man \u00e4nnu icke kommit fr\u00e5n experimentens\u003cbr\u003eomr\u00e5de, och \u00f6rn vi d\u00e5 inv\u00e4ntade resultatet fr\u00e5n utlandet, trodde tal.,\u003cbr\u003eatt det endast skulle vara till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r fr\u00e5gan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 976.95, "y": 790.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950824_146365_197_0001_alto.xml-60-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evittnesm\u00e5l kunnat vara till Daves \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, nu var hon r\u00e4dd,\u003cbr\u003eatt \u00f6rn anklagelsen mot honom upptogs, det snarare skulle l\u00e4nda honom\u003cbr\u003etill skada.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950824_146365_197_0001_alto.xml-60-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1535.05, "y": 1173.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950301_145596_34_0006_alto.xml-36-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esann k\u00e4rlek till Gud och sina medm\u00e4nniskor, blir deras stora\u003cbr\u003eg\u00e4fwa icke till det \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, som den stulle blifwa, om de l\u00e4te sig\u003cbr\u003eledas\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950301_145596_34_0006_alto.xml-36-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1676.4, "y": 800.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950206_145112_36_0002_alto.xml-155-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI l\u00f6rdags hade mellersta Hallands landtmanr.af\u00f6rening ett\u003cbr\u003etalrikt bes\u00f6kt m\u00e4te i Falkenberg, hvarvid agrarfr\u00e4gaa f\u00f6rel\u00e5g, F.\u003cbr\u003eriksdagsman J. Eliasson i Olstorp rekommenderade agrarf\u00f6reningarna\u003cbr\u003es\u00e5som till stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r landtbruket oeh landt\u003cbr\u003ebruksrae.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950206_145112_36_0002_alto.xml-155-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1791.85, "y": 1330.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653790_19030526_12541_40_0001_alto.xml-55-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDetta var s\u00e4rdeles \u00e4ndam\u00e5lsenligt inredt med rum f\u00f6r karbad,\u003cbr\u003efinsk badstu och tempererade duscher, och kommer helt visst att blifva\u003cbr\u003etill stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r bruksfolket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19030526_12541_40_0001_alto.xml-55-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 334.475, "y": 674.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653790_18970126_145648_7_0001_alto.xml-51-57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJordbruket sitter kvar vid sina f\u00f6rutvarande\u003cbr\u003eutvecklingsm\u00f6jligheter med reducerade skatter och d\u00e4rj\u00e4mte granne med\u003cbr\u003een storindustri, som s\u00e4rskildt vintertjd kan an v\u00e4nda den arbetskraft\u003cbr\u003eaf folk och dragare, som jordbruket under denna \u00e5rstid kai) afvara,\u003cbr\u003eoch skogsbruket vinner en fastare arbetsstyrka och beh\u00f6fver ej s\u00e5som\u003cbr\u003ehittills anv\u00e4nda kringdrifvande arbetareskaror, detta till eget\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och framf\u00f6r allt till gagn i sedligt h\u00e4nseende f\u00f6r de\u003cbr\u003ekommuner, d\u00e4r afverkniugsarbetena bedrifvas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18970126_145648_7_0001_alto.xml-51-57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1396.4, "y": 973.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebland dessa, som redan v\u00e4ckt mycket upp seende, \u00e4r det ringa\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, som skulle beredas den nu i sin b\u00e4sta \u00e5lder varande\u003cbr\u003egenerationen, d\u00e5 f\u00f6rslaget i olikhet med 1895 \u00e5rs f\u00f6rslag fr\u00e5n\u003cbr\u003eobligatorisk f\u00f6rs\u00e4kriog utesluter hela den \u00e5ldersklass af\u003cbr\u003ebefolkningen, som nu \u00f6fverskridit 30 \u00e5r, och derigenom icke l\u00e5ter\u003cbr\u003epensioneringen tr\u00e4da i full verksamhet f\u00f6rr \u00e4n 35 \u00e5r efter det den\u003cbr\u003eh\u00f6rjat till\u00e4mpas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1132.5, "y": 1358.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehush\u00e5llning att uts\u00e5 annan \u00e4n fullt v\u00e4xt kraftig s\u00e4d \u2014 ty\u003cbr\u003esl\u00f6s\u00e4den, eller ilen s\u00e4d som icke eger full v\u00e4xtkraft, kan anv\u00e4ndas\u003cbr\u003etill kreaturens utfodring och s\u00e5lunda anv\u00e4nd g\u00f6ra b\u00e4ttre nytta \u00e4n\u003cbr\u003eutkastad p\u00e5 \u00e5kerf\u00e4ltet, d\u00e4r den snarare \u00e4r till skada \u00e4n till\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 927.5, "y": 1011.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960109_148377_4_0002_alto.xml-75-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e5tit borttransportera jord f\u00f6r att anv\u00e4nda den till enskildt\u003cbr\u003eeller jernv\u00e4gens \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960109_148377_4_0002_alto.xml-75-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 648.0, "y": 641.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18951026_148361_250_0002_alto.xml-92-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, men kunde v\u00e4nta sig af friherre Barnekows\u003cbr\u003eblifvande verksamhet inom riksdagens Andre kammare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18951026_148361_250_0002_alto.xml-92-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2095.1, "y": 1037.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950220_144022_43_0002_alto.xml-234-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4llskapet besl\u00f6t att f\u00f6rena sig om f\u00f6ljande af prof. Carlson\u003cbr\u003eformulerade uttalande: att undervisningsprofvet i sin nuvarande\u003cbr\u003egestalt eller reformeradt efter liknande principer m\u00e4ste blifva utan\u003cbr\u003en\u00e4mnv\u00e4rdt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r i\u00e4rovarken, men ^ill men f\u00f6r deras lugnil\u003cbr\u003ev\u00e4rksamhet och betungande s\u00e5v\u00e4l f\u00f6r den pr\u00f6fvande myndigheten som f\u00f6r\u003cbr\u003eden pr\u00f6fvande; att s\u00e5dant prof d\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r s\u00e5som kompetensvilkor f\u00f6r\u003cbr\u003eerh\u00e5llande af ordinarie plats vid l\u00e4rov\u00e4rken afskall\u00e4s; att f\u00f6r dylik\u003cbr\u003ekompetens borde fordras dels betyg \u00f6fver vederb\u00f6rligen aflagd\u003cbr\u003eakademisk examen, hvilken mer \u00e4n hittills b\u00f6r l\u00e4mpas efter l\u00e4rov\u00e4rkens\u003cbr\u003ebehof, dels ock \u00f6fver genomg\u00e5ngen prof\u00e4rskurs samt ett \u00e5rs d\u00e4rp\u00e5\u003cbr\u003ef\u00f6ljande tj\u00e4nstg\u00f6ring vid l\u00e4rov\u00e4rk; samt att tor de l\u00e4rare, som \u00f6nska\u003cbr\u003evinna f\u00f6rb\u00e4ttrad kompetens, tillf\u00e4lle b\u00f6r beredas att vid de l\u00e4rov\u00e4rk,\u003cbr\u003ed\u00e4r prof\u00e4rskurs \u00e4r uppr\u00e4ttad, inf\u00f6r cn f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5let tillsatt\u003cbr\u003esakkunnig n\u00e4md afl\u00e4gga proflektioner och d\u00e4r\u00f6fver erh\u00e5lla\u003cbr\u003evitsord.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950220_144022_43_0002_alto.xml-234-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 865.05, "y": 1000.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950226_146472_17_0002_alto.xml-93-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm s\u00e4ledes swinuvpf\u00f6dningen inom tv\u00e4rt l\u00e4n bringas p\u00e4 sin r\u00e4tta\u003cbr\u003eplats, n\u00e4mligen tillwarataaes s\u00e4som en bin\u00e4ring till jordbruket, samt\u003cbr\u003est\u00e4lles i sitt r\u00e4tta f\u00f6rh\u00e4llande till detta och de oswall antydda\u003cbr\u003egjorda erfarenheterna, \u00e4r jag f\u00f6rwissad om att denna bin\u00e4ring stall\u003cbr\u003el\u00e4nda ben jordbrukande befolkningen i w\u00e4rl l\u00e4n till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eatt wi med begagnande af mera ih\u00e4rdighet wid m\u00f6tande tillf\u00e4lliga\u003cbr\u003esw\u00e4righeter slutligen stola komma derh\u00e4n, att wi inom detta omr\u00e4de ej\u003cbr\u003ebeh\u00f6fwa st\u00e4 efter m\u00e4nga af de sydligare bel\u00e4gna l\u00e4nen i wart\u003cbr\u003eland.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950226_146472_17_0002_alto.xml-93-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1719.5, "y": 1739.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18960415_145317_56_0002_alto.xml-177-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkada blott att han icke kan lia n\u00e5got \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e af denna\u003cbr\u003euppoffrande h\u00e4ngifvenhet!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18960415_145317_56_0002_alto.xml-177-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 827.55, "y": 437.79}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950501_145112_117_0003_alto.xml-9-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn b\u00e4ck genomsk\u00e4r detta omr\u00e5de, en omst\u00e4ndighet, sorn varit\u003cbr\u003etill stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r fabriksdriften och nu naturligtvis\u003cbr\u003eunderl\u00e4ttar sl\u00e4ckningsarbetet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950501_145112_117_0003_alto.xml-9-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1843.7, "y": 738.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eibland fpftct, ty hvarje ber\u00e4ttelse om tappra och\u003cbr\u003esj\u00e4lfuppoffrande handlingar, hvilka dsa ehekild\u00f6 utf\u00f6rt tilt sitt\u003cbr\u003ef\u00e4derneslands \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och \u00e4ra, skall icke f\u00f6rfela att hos l\u00e4saren\u003cbr\u003emgjute eli anda af sundare oeh kraft \u0027 gare fosterlandsk\u00e4rlek.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1296.9, "y": 538.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950917_145020_110_0002_alto.xml-22-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill folkundervisningen, till fattigv\u00e5rd, sjukv\u00e5rd o. d.,\u003cbr\u003ehvilka s\u00e5 godt som ensamt komma de fattigare till godo \u2014 f\u00f6r att nu ej\u003cbr\u003etala \u00f6rn s\u00e5dana utgifter, som de i lika h\u00f6g grad hafva \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eutaf som de rikare s\u00e5som gaturegleringar, gatubelysning,\u003cbr\u003evattenledningar o. s. v. Eller tror n\u00e5gon, att de stora belopp, som\u003cbr\u003e\u00e5tg\u00e5 till \u00e5lit detta och mera dylikt, skulle kunna fyllas endast af de\u003cbr\u003emindre bemedlades bidrag?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950917_145020_110_0002_alto.xml-22-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1516.65, "y": 674.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950801_145112_206_0003_alto.xml-64-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUppl\u00f6sandet al dc socialistiska f\u00f6reningarna hade varit till\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r landet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950801_145112_206_0003_alto.xml-64-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1537.15, "y": 1041.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19000119_145648_6_0001_alto.xml-31-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4fven h\u00e4r har sj\u00e4lf\u00f6fvervinnelsens f\u00f6rm\u00e5ga varit satt p\u00e5 h\u00e5rda\u003cbr\u003eprof, och det \u00e4r att hoppas, att fosterlandsk\u00e4rleken och det sunda\u003cbr\u003ef\u00f6rst\u00e5ndet l\u00e5tit pr\u00f6fningen utfalla till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19000119_145648_6_0001_alto.xml-31-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1063.1, "y": 1734.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951021_147640_245_0002_alto.xml-21-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVi hoppas, att denna fest, liksom alla de nationella\u003cbr\u003eminnesdagar, vi nyligen Urat, skall vara till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003efosterlandet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951021_147640_245_0002_alto.xml-21-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1700.2, "y": 1656.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950110_147683_9_0003_alto.xml-93-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eArbetena, sorn tillkommit p\u00e5 uppmaning af intresserade, skola\u003cbr\u003es\u00e4kerligen \u2014 redigt upp st\u00e4llda sorn de \u00e4ro \u2014 blifva till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6r m\u00e4n af facket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950110_147683_9_0003_alto.xml-93-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1339.9, "y": 172.435}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960929_145146_81_0003_alto.xml-99-79", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI denna h\u00f6gtidsstund b\u00f6r ingen f\u00f6rundra sig \u00f6fver att jag \u00e4nd\u00e5\u003cbr\u003eh\u00e5ller f\u00f6re, att gl\u00e4dje knyter ett \u00f6rn m\u00f6jligt fastare hand \u00e4n sorgen,\u003cbr\u003eoch att Eder \u00e5ldrande konung ensk\u00e4r, att det hand, sorn af \u00e5lder\u003cbr\u003ef\u00f6renat, och sorn jag \u00e4r glad i medvetandet af och i denna dag f\u00f6renar\u003cbr\u003eSveriges konung och folk, m\u00e4tte under kommande tider, ober\u00f6rdt af\u003cbr\u003etidsstormarne och of\u00f6rblandadt af samh\u00e4llsuppl\u00f6sande l\u00e4rdomars eld och\u003cbr\u003egl\u00f6d, fortvara till sannskyldigt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r konung och\u003cbr\u003efolk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960929_145146_81_0003_alto.xml-99-79\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1746.8, "y": 901.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18960530_145289_65_0002_alto.xml-69-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch har att bjuda p\u00e5 ett inneh\u00e5ll, som torde blifva af stort\u003cbr\u003eb\u00e5de \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och intresse f\u00f6r v\u00e5rt samh\u00e4lles inv\u00e5nare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18960530_145289_65_0002_alto.xml-69-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1640.75, "y": 1483.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-72-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen det \u00e4r icke blott i estetiskt h\u00e4nseende, sorn f\u00e5gelverlden\u003cbr\u003e\u00e4r till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r oss.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-72-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 824.9, "y": 1475.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951030_144022_253_0003_alto.xml-0-50", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehade i g\u00e5r afton sitt f\u00f6rsta sammantr\u00e4de f\u00f6r i h\u00f6st, och med\u003cbr\u003eanledning d\u00e4raf, h\u00e4lsades de n\u00e4rvarande v\u00e4lkomna af ordf\u00f6randen,\u003cbr\u003ebyggm\u00e4staren N. Anderson, som uttryckte sin f\u00f6rhoppning, att det\u003cbr\u003ef\u00f6religgande arbets\u00e5ret genom enigt och kraftigt sam arbete inom\u003cbr\u003ef\u00f6reningens medlemmar skulle medf\u00f6ra nytta och \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003eindustrien samt f\u00f6r s\u00e5v\u00e4l arbotsgifvare som f\u00f6r deras arbetare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951030_144022_253_0003_alto.xml-0-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 885.95, "y": 1655.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950614_145648_25_0005_alto.xml-70-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e5rsst\u00e4mma f\u00f6r ett par m\u00e5nader sedan besl\u00f6ts bland annat, att\u003cbr\u003ef\u00f6reningens styrelse skulle h\u00e4uv\u00e4nda sig till styrelsen f\u00f6r Gefle \u2014\u003cbr\u003eDala j\u00e4rnv\u00e4g nied f\u00f6rfr\u00e5gan, huruvida hinder m\u00f6tte mot att f\u00f6reningen\u003cbr\u003ep\u00e5 egen bekostnad uppsatte en apparat vid s\u00f6dra j\u00e4rnv\u00e4gsstationen till\u003cbr\u003etrafikanternas \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950614_145648_25_0005_alto.xml-70-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1514.5, "y": 1687.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010824_145317_130_0003_alto.xml-90-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elitter\u00e4rt arbete s\u00e5 der ian vara allom till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010824_145317_130_0003_alto.xml-90-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 562.15, "y": 874.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950917_145112_253_0002_alto.xml-183-116", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eunderst\u00f6djandet \u00e4fven af andra linier, i h\u00e4ndelse af bifall\u003cbr\u003etill samma ans\u00f6kan, m\u00e4tte f\u00f6rnya sina den 23 september \u00e5ren 1885 och\u003cbr\u003e1892 i \u00e4mnet fattade beslut, samt 8:o) att landstinget, med h\u00e4nsyn\u003cbr\u003etill f\u00f6rslag \u00f6rn bidrag till andra jernv\u00e4gsf\u00f6retag, \u00e4n de under\u003cbr\u003ef\u00f6reg\u00e5ende tvenne punkter anf\u00f6rda, eller till s\u00e5dana jernv\u00e4gsf\u00f6retag\u003cbr\u003ehvilkas underst\u00f6djande inneb\u00e4r motverkande eller upph\u00e4fvande af eller\u003cbr\u003est\u00e5r i strid med eller vid sidan af 1885 \u00e5rs \u00e5beropade beslut, m\u00e5tte\u003cbr\u003edels enligt 47 \u00a7 landstingsf\u00f6rordningen fastst\u00e4lla s\u00e4rskild\u201c grund\"\u003cbr\u003ef\u00f6r dylika bidrags\u201c uttaxering\" med syfte att f\u00f6rl\u00e4gga b\u00f6rdan\u003cbr\u003ehufvudsskligast \u00e5 dem, hvilka hafva gagn af f\u00f6retagets utf\u00f6rande, och\u003cbr\u003ei f\u00f6rh\u00e5llande till detta \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, dels ock best\u00e4mma tiden l\u00f6r\u003cbr\u003esamma bidrags uttaxering till minst tio \u00e5r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950917_145112_253_0002_alto.xml-183-116\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 990.45, "y": 268.035}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950720_144022_166_0002_alto.xml-196-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet konservativa partiet \u00e5ter f\u00f6rsvarade \u00f6fverhusets h\u00e4fdvunna\u003cbr\u003er\u00e4ttigheter, men satte d\u00e4r bredvid upp ett rikhaltigt program af\u003cbr\u003eviktiga sociala reformer till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r de industriele arbetarne\u003cbr\u003eoch f\u00f6r arbetarne p\u00e5 landsbygden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950720_144022_166_0002_alto.xml-196-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1582.5, "y": 607.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19000810_145317_122_0004_alto.xml-30-95", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5, s\u00e4ga de sakkunnige, det f\u00f6r en navigat\u00f6r \u00e4r af mycket stor\u003cbr\u003evigt att kunna med s\u00e4kerhet veta, att han har \u00e5tminstone ett visst\u003cbr\u003eefter farvattnets beskaffenhet best\u00e4mdt minimidjup under k\u00f6len och\u003cbr\u003eatt, \u00f6rn farvattnet uppgrundar till mindre \u00e4n detta djup, genast\u003cbr\u003eblifva underr\u00e4ttad derom, och d\u00e5 det vidare vid m\u00e5nga tillf\u00e4llen icke\u003cbr\u003eallenast f\u00f6r \u00f6gonblickligt afv\u00e4rjande af en fara utan \u00e4fven f\u00f6r\u003cbr\u003ebestickets f\u00f6rande \u00e4r af stor betydelse att genast f\u00e5 veta n\u00e4r vattnet\u003cbr\u003euppgrundar, anse de, att den ifr\u00e5gavarande uppfinningen b\u00f6r kunna\u003cbr\u003eblifva af stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r sj\u00f6farten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19000810_145317_122_0004_alto.xml-30-95\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2517.55, "y": 276.43}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19021119_145317_178_0001_alto.xml-54-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt den nya regeringen h\u00e4fdat sill r\u00e4tt att bryta med den\u003cbr\u003e\u00e4mbetsmannam\u00e4ssiga befordringsslentrianeu \u2014 den, som endast r\u00e4knar de\u003cbr\u003e\u00e5r, vederb\u00f6rande \u00bb suttit \u00bb i verket \u2014 n\u00e4r det g\u00e4ller att till\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r staten och saken s\u00e4tta r\u00e4tt man p\u00e5 r\u00e4tt plats.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19021119_145317_178_0001_alto.xml-54-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1305.35, "y": 1293.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653815_18950926_146944_114_0002_alto.xml-52-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esedan f\u00f6retagna s\u00e4nkningen at Ringsj\u00f6n kr\u00e4fver snart en andia\u003cbr\u003es\u00e4nkning, om man skall hafva \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e af det vunna omr\u00e5det.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18950926_146944_114_0002_alto.xml-52-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 675.1, "y": 1076.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHr statsr\u00e5d, jag ber v\u00f6rdsamt att i rektorsk\u00e5rens namn f\u00e5 tacka\u003cbr\u003eer, hr statsr\u00e5d, som beredt oss detta efterl\u00e4ngtade tillf\u00e4lle att f\u00e5\u003cbr\u003e\u00f6fverl\u00e4gga \u00f6rn de l\u00e5t vara partiella men dock h\u00f6gst vigtiga reformer,\u003cbr\u003eni genomf\u00f6rt, och hvilka vi hoppas skola bli till l\u00e4roverkens\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1433.6, "y": 1178.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960730_145146_61_0002_alto.xml-70-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e4dant s\u00e4tt stulle stogsafkaftningen bliswa jemn och uth\u00e5llig\u003cbr\u003esamt f\u00f6r alla tider blifwa till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r hemmanets fortg\u00e4ende\u003cbr\u003eodling och f\u00f6rkoftan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960730_145146_61_0002_alto.xml-70-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1037.15, "y": 1249.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951213_144022_291_0005_alto.xml-76-86", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed liflig l\u00e5ga och l\u00e4tt gr\u00e5 r\u00f6k en stark betta och l\u00e4mnar 0,4\u003cbr\u003e% as^a- Pr\u00e4ssen kr\u00e4fver 2 h\u00e4stkrafter, och d\u00e4rmed kan p\u00e5 10 timmars\u003cbr\u003etid f\u00f6rf\u00e4rdigas 9,000 briquet ter med en sammanlagd vikt om 2,7 tons,\u003cbr\u003eTill pr\u00e4ssens sk\u00f6tsel beh\u00f6fves blott 1 man D\u00e5 adressen \u00e4r uppgifven,\u003cbr\u003etorde nog sk\u00e4l vara f\u00f6r handen f\u00f6r svenska s\u00e5g v\u00e4rksegare att skaffa\u003cbr\u003esig n\u00e4rmare under r\u00e4ttelse om en uppfinning, som om den h\u00e4ller hvad\u003cbr\u003esom lofvas, kan komma i vid str\u00e4ckt m\u00e5n till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003etillgodog\u00f6randet af s\u00e5gsp\u00e5nen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951213_144022_291_0005_alto.xml-76-86\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1491.6, "y": 1113.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18951221_148377_151_0003_alto.xml-68-86", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet behjertansv\u00e4rda f\u00f6rslaget, hvilket helt visst b\u00f6r vara af\u003cbr\u003enatur att varmt intressera v\u00e5ra af en f\u00f6rdelaktig sm\u00f6rafs\u00e4ttniug i\u003cbr\u003eganska h\u00f6g grad beroende landtman, hade i hufvudsak f\u00f6ljande\u003cbr\u003emotivering och inneh\u00e5ll: I fr\u00e5ga om den l\u00e4mpliga normen f\u00f6r\u003cbr\u003esm\u00f6rf\u00f6rs\u00e4ljningen ans\u00e5g sig f\u00f6rslagsst\u00e4llaren kunna konstatera, att\u003cbr\u003eden notering, som nu i \u00f6fver ett \u00e5rs tid blifvit satt af s\u00e5v\u00e4l\u003cbr\u003eGrosshandelssociet\u00e9n i K\u00f6penhamn som ock sveniska sm\u00f6rhandlare, ej\u003cbr\u003ekunnat tillvinna sig den tillit att s\u00e4ljare eller k\u00f6pare deraf kunnat\u003cbr\u003eha n\u00e5got verkligt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e eller derefter kunnat afsluta k\u00f6p, till\u003cbr\u003ef\u00f6ljd hvaraf den s. k. konsignationshandeln numera i sjelfva verket \u00e4r\u003cbr\u003eden enda utv\u00e4g vi ha f\u00f6r sm\u00f6rafs\u00e4ttningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18951221_148377_151_0003_alto.xml-68-86\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1452.85, "y": 617.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960427_145146_34_0002_alto.xml-59-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePremieringarne kunna komma mycket godt \u00e4stad, det \u00e4r w\u00e4r\u003cbr\u003einnerliga \u00f6fwertygelse, men skall l\u00e4net hafwa det \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e af dem,\u003cbr\u003esom man till f\u00f6ljd af ve ganska stora kostnader de f\u00f6rorsaka s\u00e4w\u00e4l\u003cbr\u003elandsting som huSh\u00e4llningss\u00e4llskap och stat, har r\u00e4tt att fordra, \u00e4r\u003cbr\u003edet f\u00f6rst och fr\u00e4mst n\u00f6dw\u00e4ndigt att dessa premieringar handhafwas s\u00e4,\u003cbr\u003eatt de af allmogen omfattas med f\u00f6rtroende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960427_145146_34_0002_alto.xml-59-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2163.25, "y": 540.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653838_19020328_147024_13_0001_alto.xml-103-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evar d\u00e4rf\u00f6r, som hr S. d\u00e5 ans\u00e5g en f\u00e4stning d\u00e4ruppe bli utan\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19020328_147024_13_0001_alto.xml-103-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1643.5, "y": 486.865}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951029_146401_128_0003_alto.xml-125-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rslag, att olika slags donationsjord funnes \u2014 all\u003cbr\u003edonationsjord vore af lika ursprung \u2014 men \u00e4ndam\u00e5let med\u003cbr\u003edonationsjorden vore af tv\u00e5 slag, n\u00e4mligen jorden inom staden till\u003cbr\u003ebebyggande och jorden utom densamma till stadens \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003ef\u00f6rkofran i \u00f6frigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951029_146401_128_0003_alto.xml-125-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1543.4, "y": 273.74}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277301_18950110_145146_3_0001_alto.xml-5-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ep\u00e4 det att denna uppfattning ieke m\u00e4 blifwa ensidig, hwilket\u003cbr\u003el\u00e4tt skulle kunna medf\u00f6ra stada i st\u00e4llet f\u00f6r \u00e4fyftabt \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ekontina w\u00e4ra spalter att fortfarande ft\u00e4 \u00f6ppna f\u00f6r bidrag, som kunna\u003cbr\u003eanses inneh\u00e4lla saklig ntredning r\u00f6rande fr\u00e4gor af mera allm\u00e4nt\u003cbr\u003eintresse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18950110_145146_3_0001_alto.xml-5-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2263.7, "y": 462.275}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653838_19000629_147024_26_0001_alto.xml-51-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLink\u00f6ping \u2014 Ringstorpsbanans st\u00f6rsta betydelse torde\u003cbr\u003ehufvudsakligen ligga deri, att den skulle sammanbinda tv\u00e5 smalsp\u00e5riga\u003cbr\u003ejernv\u00e4gsn\u00e4t och s\u00e5ledes m\u00f6jligg\u00f6ra samtrafik mellan dessa jernv\u00e4gar\u003cbr\u003eutan att omlastning beh\u00f6lde ifr\u00e5gakomma, ett f\u00f6rh\u00e5llande som\u003cbr\u003evisserligen skullel\u00e4nda trefiken \u00e5 de b\u00e5da jernv\u00e4garne till afsev\u00e4rdt\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, mea dock ej f\u00f6r Link\u00f6pings stad medf\u00f6ra n\u00e5gon st\u00f6rre\u003cbr\u003ef\u00f6rdel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19000629_147024_26_0001_alto.xml-51-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1013.45, "y": 1708.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951012_144022_238_0003_alto.xml-36-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eutan att ue till, huru man kan f\u00f6ra sin fordran igenom,\u003cbr\u003einbringar hvarken \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e eller heder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951012_144022_238_0003_alto.xml-36-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 684.4, "y": 584.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653836_18950111_147011_2_0002_alto.xml-44-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esade han, att, d\u00e5 frihandelsv\u00e4nnerna st\u00e4dse l\u00e5ta f\u00f6rst\u00e5, att\u003cbr\u003edet vore de stora jordegarne, som hade \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e af \u00f6kadt tullskydd,\u003cbr\u003eoch af denna anledning vore skyddsv\u00e4nner, s\u00e5 hade det ansetts\u003cbr\u003el\u00e4mpligt, att i en bygd, der en m\u00e4ngd mindre jordegare hade sitt\u003cbr\u003ehemvist, desse komme i tillf\u00e4lle att uttala sig i tullskyddsfr\u00e5gan, p\u00e5\u003cbr\u003edet att det m\u00e5 synas, att \u00e4fven de sm\u00e5 jordbrukarne \u00e4ro f\u00f6r \u00f6kadt\u003cbr\u003etullskydd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653836_18950111_147011_2_0002_alto.xml-44-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1490.4, "y": 757.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18951031_145050_168_0002_alto.xml-76-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ek\u00f6r en s\u00e4nkning af strecket till 5 a 600 kr., men h\u00e4rutinnan\u003cbr\u003ehade han nu kommit till den insigt, att en dylik f\u00f6r\u00e4ndring skulle\u003cbr\u003ewerka mera till stada \u00e4n \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, hwars\u00f6r han numera ans\u00e4g, att\u003cbr\u003en\u00e4gon f\u00f6r\u00e4ndring i de best\u00e4ende f\u00f6rh\u00e5llandena h\u00e4rutinnan ej borde ega\u003cbr\u003erum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18951031_145050_168_0002_alto.xml-76-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1425.65, "y": 1770.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653836_18950125_147011_4_0004_alto.xml-155-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt dessa skolpremier i allm\u00e4nhet och i synnerhet i form af\u003cbr\u003ekontanta penningar \u00e4ro ol\u00e4mpliga och m\u00e5ste verka snarare till skada \u00e4n\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, har l\u00e4nge varit klart f\u00f6r skolans l\u00e4rare och l\u00e4rarinnor,\u003cbr\u003ehvilka p\u00e4 n\u00e4ra h\u00e5ll h\u00e4st baft tillf\u00e4lle att se och bed\u00f6ma\u003cbr\u003esaken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653836_18950125_147011_4_0004_alto.xml-155-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 991.8, "y": 216.485}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030307_145317_38_0004_alto.xml-21-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4ndelse ni g\u00e5r vilse h\u00e4r i staden, kan det vara af \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eatt veta det.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030307_145317_38_0004_alto.xml-21-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 887.55, "y": 428.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18960108_147385_3_0003_alto.xml-88-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla sorn hafva t\u00e4nkt att till ny\u00e5r prenumerera p\u00e5 en\u003cbr\u003eillustrerad * tidning, af hvilken alla familjens medlemmar, b\u00e5de stora\u003cbr\u003eoch barn, kunna hafva gl\u00e4dje och \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, b\u00f6ra ih\u00e5gkomma, att f\u00f6r\u003cbr\u003een utgift af endast 10 \u00f6re i veckan, 1 kr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18960108_147385_3_0003_alto.xml-88-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1244.15, "y": 808.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI l\u00f6rdags hade mellersta Hallands landtmannaf\u00f6rening ett\u003cbr\u003etalrikt bes\u00f6kt m\u00f6te \u00e5 stadshotellet i Falkenberg, hvarvid agrarfr\u00e5gan\u003cbr\u003ef\u00f6rel\u00e5g, F. riksdagsmannen J. Eliasson i Oktorp rekommenderad #\u003cbr\u003eagrarf\u00f6reningarna s\u00e5som till stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r landtbruket och\u003cbr\u003elandtbrukarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1837.25, "y": 658.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653811_19001208_145317_191_0007_alto.xml-20-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDessa utgifter, hvilka gifvetvis skulle kom ma att synnerligen\u003cbr\u003eojemnt f\u00f6rdelas p\u00e5 de skilda kommunerna inom l\u00e4net, blifva f\u00f6r dem\u003cbr\u003eallt f\u00f6r betungande f\u00f6r att icke hela \u003cb\u003egagnet\u003c/b\u003e af den f\u00f6reslagna\u003cbr\u003elagen skulle \u00e4fven tyras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19001208_145317_191_0007_alto.xml-20-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1679.7, "y": 1071.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951119_147683_316_0005_alto.xml-137-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eProcesser f\u00f6rminska icke, utan f\u00f6r\u00f6ka tv\u00e4rtom antalet\u003cbr\u003emajest\u00e4ts\u00e4rekr\u00e4nkningar, och n\u00e4r de icke finna n\u00e5gon anklang i den\u003cbr\u003eoffentliga meningen, utan snarare l\u00e5ta de anklagade framst\u00e5 som\u003cbr\u003emartyrer, g\u00f6ra de \u00f6fverhetens auktoritet snarare skada \u00e4n\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951119_147683_316_0005_alto.xml-137-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1008.45, "y": 1477.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653811_19010615_145317_91_0002_alto.xml-91-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTidningen helsar biskopen v\u00e4lkommen ocb \u00e4r \u00f6fvertygad \u00f6rn\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagnet\u003c/b\u003e af bans bes\u00f6k samt st\u00e4ller till Augustanasynodens\u003cbr\u003ef\u00f6rsamlingar en uppmaning att v\u00e4lja biskop von Sch\u00e9ele till synodens\u003cbr\u003ebiskop.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19010615_145317_91_0002_alto.xml-91-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1994.15, "y": 2092.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18961224_148377_160_0002_alto.xml-69-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eblifva fullst\u00e4ndigt genomf\u00f6rdt till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r alla\u003cbr\u003en\u00e4ringar, hela landet och f\u00f6r hvar och en, som beh\u00f6fvel \u2019 arbete och\u003cbr\u003ef\u00f6rtjenst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18961224_148377_160_0002_alto.xml-69-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 559.9, "y": 1005.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4fven vi s\u00e5dana od\u00e5gor utan ambition, som gr\u00e4fva ned sitt pund\u003cbr\u003eoch ej sk\u00e4mmas f\u00f6r att lefva p\u00e5 andras bekostnad, utan att g\u00f6ra minsta\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1128.9, "y": 1047.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950520_147683_136_0005_alto.xml-172-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eyttrade bland annat: L\u00e4rare och l\u00e4rjungar vid universitetet\u003cbr\u003ek\u00e4nna sig solidariska i arbetet f\u00f6r fosterlandets \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, som\u003cbr\u003eknyter dem samman.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950520_147683_136_0005_alto.xml-172-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2094.6, "y": 425.87}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950826_144022_197_0001_alto.xml-83-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6reningen Arbctarnes Handelsf\u00f6rbund, med s\u00e4te i G\u00f6teborg, som\u003cbr\u003ehar till \u00e4udum\u00e5l att verka f\u00f6r rnedlemmarnes \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e i ekonomiskt\u003cbr\u003eh\u00e4nseende, s\u00e4rskildt genom att ordna s\u00e5dan handel der goda\u003cbr\u003elifsf\u00f6rn\u00f6denheter och andra n\u00f6dv\u00e4ndighetsartiklar f\u00f6r s\u00e4ljas lill\u003cbr\u003edagens l\u00e4gsta priser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950826_144022_197_0001_alto.xml-83-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1278.25, "y": 1125.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653815_18951212_146944_147_0001_alto.xml-14-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e(utg\u00f6rande ur tidningar och tidskrifter samlade uppsatser inom\u003cbr\u003elandtbruket oell dess bin\u00e4ringar m. m.. li amst de sm\u00e5 ladtbrukarne\u003cbr\u003etill \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e l\u00f6rtattade af P. J\u00f6nsonR\u00d6sj\u00f6, m\u00e4rket P.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18951212_146944_147_0001_alto.xml-14-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1083.15, "y": 294.13}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951202_147640_281_0003_alto.xml-273-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden \u00e5sigten sig g\u00e4llande, att det skulle l\u00e4nda den svenska\u003cbr\u003etr\u00e4dg\u00e5rdsodlingen till stort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e, om f\u00f6r dess idkare tillf\u00e4lle\u003cbr\u003ekunde beredas att vid den n\u00e4mda utst\u00e4llningen f\u00e5 sina produkter\u003cbr\u003eexponerade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951202_147640_281_0003_alto.xml-273-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 964.7, "y": 1718.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-263-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekommit till allt klarare insikt om landsh\u00f6fdingehusens stora\u003cbr\u003e\u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r de mindre bemedlade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-263-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1370.2, "y": 416.43}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950125_147683_24_0005_alto.xml-86-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eluinde m\u00f6jligen f\u00f6rklaras s\u00e5som ledande till \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003estatsverket, men detta voro ju icke nog fr\u00e5n det betryckta jordbrukets\u003cbr\u003esynpunkt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950125_147683_24_0005_alto.xml-86-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1494.9, "y": 949.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950511_144022_109_0006_alto.xml-161-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHans sista epokg\u00f6rande uppfinning inom mj\u00f6lkkandteringen, en\u003cbr\u003emj\u00f6lkningsapparat, sorn mj\u00f6lkar b\u00e4ttre och billigare \u00e4n nu sker f\u00f6r\u003cbr\u003ehand, \u00e4r snart f\u00e4rdig att spridas kring v\u00e4rlden och torde under\u003cbr\u003est\u00e4ndigt \u00f6kad brist p\u00e5 dugliga ladug\u00e5rdspigor blifva landtmannen till\u003cbr\u003estort \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950511_144022_109_0006_alto.xml-161-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2037.85, "y": 1085.85}, {"color": "k", "date": "1805", "id": "bib11653828_18050411_144028_84_0004_alto.xml-3-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e5r tor \u00f6-rigk i tet \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e orf; cen redbara\u003cbr\u003eupplysning, F\u00f6r\u00e4ldrar och L\u00e4rare kunna anse sina Barn eller Distiplar\u003cbr\u003eh\u00e4mta af della Nrbcie, loin Utgi, waren s\u00f6kt si \u00bb enda bel\u00f6ning cch\u003cbr\u003esin st\u00f6rsta tillfleLsst\u00e4llels Eu snyggt ungkarlsrum med de\u003cbr\u003en\u00f6dwjuvigaste m\u00f6bler, i Kloralrokten, \u00e4stundas nu genast att hyra;\u003cbr\u003eunderr\u00e4li \u0027!\u0026gt; e VIII Hyresmannen f\u00e4s p\u00e4 Hr Nordstr\u00f6m den Lldr, e\u003cbr\u003eBoktryckeri, i huset N:o 49 wid Ny \u00bb Kungkho \u0027.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18050411_144028_84_0004_alto.xml-3-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1353.3, "y": 1776.55}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib13506739_18060205_144030_29_0002_alto.xml-1-45", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebergs wack ra f\u00f6rh\u00e5llande emot - v\u00e4rnl\u00f6sa, jemte uppmuntringar\u003cbr\u003etill andra Fosterm\u00f6drar, att genom en dylik \u00f6\u0026gt; n w^nad om Sexa\u003cbr\u003eolyckliga sm a, som wi) liiwets f\u00f6rst \u00bb morgon f\u00f6rnekas af Fadern, och\u003cbr\u003ef\u00f6rjfjtu tas af MdiW, \u003cb\u003egagn\u003c/b\u003e \u00bb m\u00e4nstligheten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18060205_144030_29_0002_alto.xml-1-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 667.9, "y": 1801.0}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291223_144030_298_0004_alto.xml-12-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003egagnet\u003c/b\u003e nastintill Kryddboden vid Stortorget, som hemma\u003cbr\u003evid undertecknade * KlSdes-Fabrik, Huset N:o 6, Qvarteret\u003cbr\u003eTegelslagaren, hornet af Stads Tr\u00e4dg\u00e5rds- och stora\u003cbr\u003eBondegatorne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291223_144030_298_0004_alto.xml-12-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2125.85, "y": 233.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib13506739_18281128_144030_279_0001_alto.xml-16-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ederhuset eristerar till namnet, nien ej rill \u003cb\u003egagnet\u003c/b\u003e, och\u003cbr\u003eatt theorien om makcernes jemwigt \u00e4r deil st\u00f6rsta orimlighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18281128_144030_279_0001_alto.xml-16-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2237.85, "y": 1577.0}, {"color": "k", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990214_145648_12_0002_alto.xml-30-54", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar beordrat kaptenen Virgin att f\u00f6ra bef\u00e4let \u00f6fver och\u003cbr\u003eexpeditionen vid lifkompaniet med adress: Palun, fr\u00e5n och med den 17\u003cbr\u003etill och med don 28 dennes eller under den tid bef\u00e4lhafvaren,\u003cbr\u003el\u00f6jtnanten Schenstr\u00f6m \u00e5tnjuter tj\u00e4nstledighet \u2014 Till volont\u00e4r mod nr\u003cbr\u003e108 vid Gagnets kompani har regementschefen antagit ynglingen Anders\u003cbr\u003eLendahl fr\u00e5n \u003cb\u003eGagnets\u003c/b\u003e socken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990214_145648_12_0002_alto.xml-30-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2237.85, "y": 1801.0}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19225772_18000604_148004_62_0007_alto.xml-3-6", "label": "3/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18120219_144028_41_0002_alto.xml-2-48", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18130317_144030_63_0001_alto.xml-18-5", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970519_145317_76_0003_alto.xml-49-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18180924_144028_220_0003_alto.xml-3-119", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18970513_146968_38_0004_alto.xml-11-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653836_18950111_147011_2_0002_alto.xml-44-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950826_144022_197_0001_alto.xml-83-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950814_144022_187_0002_alto.xml-209-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18251018_144028_241_0003_alto.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18020320_145134_34_0007_alto.xml-1-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18951227_146391_301_0002_alto.xml-57-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960108_147385_3_0003_alto.xml-88-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18960305_148377_29_0003_alto.xml-37-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "4/4/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "3/4/4/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18281106_144010_260_0001_alto.xml-5-40", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18120305_145120_27_0001_alto.xml-2-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18281106_144010_260_0001_alto.xml-5-40", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653806_18031209_145120_134_0004_alto.xml-4-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18291002_0_228_0003_alto.xml-31-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277301_18950110_145146_3_0001_alto.xml-5-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950801_145112_206_0003_alto.xml-64-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950220_144022_43_0002_alto.xml-234-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18231031_144028_253_0002_alto.xml-6-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18270827_144030_199_0001_alto.xml-28-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653792_18090318_146919_11_0003_alto.xml-5-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18950813_147385_94_0002_alto.xml-37-81", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18951119_147683_316_0005_alto.xml-137-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19520388_18121125_147487_48_0003_alto.xml-2-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18951220_144022_297_0003_alto.xml-47-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18120219_144028_41_0002_alto.xml-1-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17960111_144028_7_0002_alto.xml-5-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18260628_144030_135_0007_alto.xml-19-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "4/4/4/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18230122_145063_7_0003_alto.xml-6-34", "label": "3/4/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18060219_144030_41_0004_alto.xml-12-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18050725_144030_169_0005_alto.xml-3-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18231018_144028_242_0003_alto.xml-4-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18190211_144028_34_0001_alto.xml-5-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18960620_148377_76_0002_alto.xml-83-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15873371_18950501_145112_117_0003_alto.xml-9-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15978012_18951026_148361_250_0002_alto.xml-92-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18951219_147640_296_0003_alto.xml-92-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18290919_0_217_0004_alto.xml-19-83", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653792_18081001_146919_39_0002_alto.xml-6-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225758_18950511_144022_109_0006_alto.xml-161-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18050411_144028_84_0004_alto.xml-3-6", "label": "4/-/-/0/-/-/-", "to": "bib13506739_18260628_144030_135_0007_alto.xml-19-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18120512_145134_55_0004_alto.xml-5-6", "label": "3/-/2/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18120512_145134_55_0004_alto.xml-5-6", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib13506739_18260703_144030_139_0004_alto.xml-23-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290328_144030_72_0001_alto.xml-7-45", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290328_144030_72_0001_alto.xml-7-45", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19000731_145648_60_0004_alto.xml-22-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290328_144030_72_0001_alto.xml-7-45", "label": "4/-/-/-/-/0/0", "to": "bib11653828_18110306_144028_55_0003_alto.xml-4-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18061219_144030_293_0006_alto.xml-3-27", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18101205_144028_285_0004_alto.xml-2-75", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18060219_144030_41_0004_alto.xml-12-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18101205_144028_285_0004_alto.xml-2-75", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17960222_144028_43_0004_alto.xml-0-29", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260628_144030_135_0007_alto.xml-19-15", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18260703_144030_139_0004_alto.xml-23-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260628_144030_135_0007_alto.xml-19-15", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227306_18280415_147700_16_0005_alto.xml-5-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260628_144030_135_0007_alto.xml-19-15", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15760690_18951031_145050_168_0002_alto.xml-76-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260628_144030_135_0007_alto.xml-19-15", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950614_145648_25_0005_alto.xml-70-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260628_144030_135_0007_alto.xml-19-15", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18220722_144028_167_0002_alto.xml-12-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260628_144030_135_0007_alto.xml-19-15", "label": "-/4/3/4/-/-/-", "to": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260628_144030_135_0007_alto.xml-19-15", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_17930827_148003_67_0003_alto.xml-3-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260628_144030_135_0007_alto.xml-19-15", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260628_144030_135_0007_alto.xml-19-15", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18030406_147487_14_0003_alto.xml-2-26", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18030406_147487_14_0003_alto.xml-2-26", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_17970905_144030_202_0001_alto.xml-9-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18030406_147487_14_0003_alto.xml-2-26", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653811_18970519_145317_76_0003_alto.xml-49-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18100913_144030_214_0002_alto.xml-6-20", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18120305_145120_27_0001_alto.xml-2-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18100913_144030_214_0002_alto.xml-6-20", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib13506739_17960617_144030_135_0002_alto.xml-3-59", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17961019_144028_239_0003_alto.xml-7-136", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_17960617_144030_135_0002_alto.xml-3-59", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17961019_144028_239_0003_alto.xml-7-136", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19227306_18300120_147700_3_0006_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970812_144028_182_0004_alto.xml-2-23", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_17960617_144030_135_0002_alto.xml-3-59", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970812_144028_182_0004_alto.xml-2-23", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_17960216_148003_13_0003_alto.xml-6-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970812_144028_182_0004_alto.xml-2-23", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18200506_145063_36_0001_alto.xml-2-145", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18090109_144028_6_0001_alto.xml-1-9", "label": "3/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_17930827_148003_67_0003_alto.xml-3-25", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18090109_144028_6_0001_alto.xml-1-9", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653825_18080604_145134_67_0005_alto.xml-9-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18000509_145120_53_0002_alto.xml-3-28", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18190211_144028_34_0001_alto.xml-5-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18000509_145120_53_0002_alto.xml-3-28", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18000509_145120_53_0002_alto.xml-3-28", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19030417_145317_58_0002_alto.xml-31-50", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18120219_144028_41_0002_alto.xml-1-38", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18951213_144022_291_0005_alto.xml-76-86", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18120219_144028_41_0002_alto.xml-1-38", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18120219_144028_41_0002_alto.xml-1-38", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277301_18960929_145146_81_0003_alto.xml-99-79", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17950825_144028_192_0003_alto.xml-6-22", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17950825_144028_192_0003_alto.xml-6-22", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15975087_18950612_145596_89_0004_alto.xml-72-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650835_18950226_146472_17_0002_alto.xml-93-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18990419_145317_58_0002_alto.xml-55-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_17960216_148003_13_0003_alto.xml-6-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "label": "4/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15975087_18950612_145596_89_0004_alto.xml-72-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950417_144022_88_0005_alto.xml-61-83", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18220730_144010_174_0001_alto.xml-2-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18951021_147640_245_0002_alto.xml-21-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_17980814_148003_64_0005_alto.xml-6-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653825_18000227_145134_22_0003_alto.xml-8-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18261123_144028_273_0004_alto.xml-3-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_17960617_144030_135_0002_alto.xml-3-59", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653790_18970126_145648_7_0001_alto.xml-51-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970111_144028_8_0002_alto.xml-1-17", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653828_18060905_144028_204_0003_alto.xml-3-68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18081001_146919_39_0002_alto.xml-6-15", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653790_18960410_145648_15_0005_alto.xml-24-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18081001_146919_39_0002_alto.xml-6-15", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225772_17941024_148003_85_0003_alto.xml-5-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960617_144030_135_0002_alto.xml-3-59", "label": "-/-/-/4/0/-/-", "to": "bib15650814_18950824_146365_197_0001_alto.xml-60-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960617_144030_135_0002_alto.xml-3-59", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277301_18960929_145146_81_0003_alto.xml-99-79", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960617_144030_135_0002_alto.xml-3-59", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18110322_144030_69_0008_alto.xml-7-49", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960617_144030_135_0002_alto.xml-3-59", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18060905_144028_204_0003_alto.xml-3-68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960617_144030_135_0002_alto.xml-3-59", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18120219_144028_41_0003_alto.xml-3-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960617_144030_135_0002_alto.xml-3-59", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950511_144022_109_0006_alto.xml-161-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960617_144030_135_0002_alto.xml-3-59", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18021208_144028_281_0003_alto.xml-6-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960617_144030_135_0002_alto.xml-3-59", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277330_18950622_0_73_0002_alto.xml-51-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960617_144030_135_0002_alto.xml-3-59", "label": "3/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18290901_148004_98_0004_alto.xml-5-6", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18070314_144028_61_0002_alto.xml-4-40", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib15761097_18950917_145020_110_0002_alto.xml-22-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18270214_145289_7_0005_alto.xml-0-7", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_17930209_146391_12_0003_alto.xml-2-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18270214_145289_7_0005_alto.xml-0-7", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18270623_146391_50_0003_alto.xml-3-13", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18120305_145120_27_0001_alto.xml-2-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18070314_144028_61_0001_alto.xml-1-25", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180414_144028_84_0004_alto.xml-9-27", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180414_144028_84_0004_alto.xml-9-27", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15873371_18950521_145112_137_0001_alto.xml-49-74", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18200506_145063_36_0001_alto.xml-2-145", "label": "4/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950225_145112_55_0002_alto.xml-62-16", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18200506_145063_36_0001_alto.xml-2-145", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18200506_145063_36_0001_alto.xml-2-145", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15873936_18960711_147385_79_0003_alto.xml-118-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18200506_145063_36_0001_alto.xml-2-145", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120311_144030_59_0008_alto.xml-16-23", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18300623_146391_50_0001_alto.xml-5-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120311_144030_59_0008_alto.xml-16-23", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18110306_144028_55_0003_alto.xml-4-5", "label": "4/-/1/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18110306_144028_55_0003_alto.xml-4-5", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260703_144030_139_0004_alto.xml-23-9", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18220722_144028_167_0002_alto.xml-12-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260703_144030_139_0004_alto.xml-23-9", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653830_18970513_146968_38_0004_alto.xml-11-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18241116_144028_267_0004_alto.xml-8-14", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18241116_144028_267_0004_alto.xml-8-14", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873936_18950813_147385_94_0002_alto.xml-37-81", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18231031_144028_253_0002_alto.xml-6-30", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225758_18951213_144022_291_0005_alto.xml-76-86", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190924_144028_221_0003_alto.xml-1-13", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190924_144028_221_0003_alto.xml-1-13", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18211005_144028_233_0002_alto.xml-1-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18090318_146919_11_0003_alto.xml-5-26", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225758_18950720_144022_166_0002_alto.xml-196-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15761097_18950917_145020_110_0002_alto.xml-22-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950521_145112_137_0001_alto.xml-49-74", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19001208_145317_191_0007_alto.xml-20-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227306_18300120_147700_3_0006_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_17960226_144030_47_0001_alto.xml-3-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18140119_144028_14_0001_alto.xml-8-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "label": "4/4/3/-/-/-/-", "to": "bib19225772_17930827_148003_67_0003_alto.xml-3-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15760690_18950408_145050_55_0003_alto.xml-21-44", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18070218_144028_40_0004_alto.xml-2-185", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18070218_144028_40_0004_alto.xml-2-185", "label": "4/-/-/-/-/-/0", "to": "bib11653811_18960415_145317_56_0002_alto.xml-177-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18031209_145120_134_0004_alto.xml-4-30", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19277301_18960730_145146_61_0002_alto.xml-70-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18031209_145120_134_0004_alto.xml-4-30", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18280104_144010_3_0002_alto.xml-5-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18031209_145120_134_0004_alto.xml-4-30", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225758_18950814_144022_187_0002_alto.xml-209-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18031209_145120_134_0004_alto.xml-4-30", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300623_146391_50_0001_alto.xml-5-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653790_19000731_145648_60_0004_alto.xml-22-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18280104_144010_3_0002_alto.xml-5-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18950430_146391_99_0003_alto.xml-54-69", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18090103_148004_1_0002_alto.xml-11-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19021119_145317_178_0001_alto.xml-54-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18041117_144028_268_0003_alto.xml-1-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950913_147640_213_0002_alto.xml-106-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277301_18960730_145146_61_0002_alto.xml-70-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18120305_145120_27_0001_alto.xml-2-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib19225772_17930827_148003_67_0003_alto.xml-3-25", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18030913_145120_97_0004_alto.xml-12-14", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653828_18261123_144028_273_0004_alto.xml-3-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18180819_145120_91_0001_alto.xml-6-32", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18120305_145120_27_0001_alto.xml-2-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18180320_147394_12_0004_alto.xml-5-4", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18180320_147394_12_0004_alto.xml-5-4", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225758_18950220_144022_43_0002_alto.xml-234-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17980814_148003_64_0005_alto.xml-6-22", "label": "4/-/-/4/4/-/-", "to": "bib15975090_18951221_148377_151_0003_alto.xml-68-86", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18181116_144030_265_0003_alto.xml-0-151", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18181116_144030_265_0003_alto.xml-0-151", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653811_19021119_145317_178_0001_alto.xml-54-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18181116_144030_265_0003_alto.xml-0-151", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib13506739_18060219_144030_41_0004_alto.xml-12-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18250319_147394_11_0002_alto.xml-10-27", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib13506739_17970905_144030_202_0001_alto.xml-9-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18250319_147394_11_0002_alto.xml-10-27", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140119_144028_14_0001_alto.xml-8-0", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951021_147640_245_0002_alto.xml-21-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140119_144028_14_0001_alto.xml-8-0", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653790_18950614_145648_25_0005_alto.xml-70-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17931129_144030_274_0001_alto.xml-4-9", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17931129_144030_274_0001_alto.xml-4-9", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653823_18280104_144010_3_0002_alto.xml-5-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18090103_148004_1_0002_alto.xml-11-22", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19030526_12541_40_0001_alto.xml-55-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18231018_144028_242_0003_alto.xml-4-24", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15873371_18950206_145112_36_0002_alto.xml-155-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18250902_144028_202_0003_alto.xml-11-57", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18270827_144030_199_0001_alto.xml-28-15", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18210615_144010_137_0010_alto.xml-13-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18270827_144030_199_0001_alto.xml-28-15", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653823_18290919_0_217_0004_alto.xml-19-83", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18210615_144010_137_0010_alto.xml-13-36", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18210615_144010_137_0010_alto.xml-13-36", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650837_18951227_146391_301_0002_alto.xml-57-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220715_144028_161_0001_alto.xml-3-76", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220715_144028_161_0001_alto.xml-3-76", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib13506739_17951113_144030_260_0001_alto.xml-7-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18121125_147487_48_0003_alto.xml-2-31", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15873371_18950521_145112_137_0001_alto.xml-49-74", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18100210_144028_34_0001_alto.xml-1-4", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18100210_144028_34_0001_alto.xml-1-4", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225758_18950826_144022_197_0001_alto.xml-83-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290424_144030_93_0005_alto.xml-9-4", "label": "-/-/-/-/3/-/-", "to": "bib15650814_18950824_146365_197_0001_alto.xml-60-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290424_144030_93_0005_alto.xml-9-4", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290424_144030_93_0005_alto.xml-9-4", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib13506739_17960226_144030_47_0001_alto.xml-3-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18120219_144028_41_0003_alto.xml-3-15", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653838_19020328_147024_13_0001_alto.xml-103-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18120219_144028_41_0003_alto.xml-3-15", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277301_18950110_145146_3_0001_alto.xml-5-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18020320_145134_34_0007_alto.xml-1-31", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225772_18140615_148004_67_0002_alto.xml-4-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17951113_144030_260_0001_alto.xml-7-15", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17941024_148003_85_0003_alto.xml-5-17", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_17930827_148003_67_0003_alto.xml-3-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18080604_146391_45_0002_alto.xml-5-2", "label": "4/-/4/-/4/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17970905_144030_202_0001_alto.xml-9-4", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18120305_145120_27_0001_alto.xml-2-61", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18950917_145112_253_0002_alto.xml-183-116", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18120305_145120_27_0001_alto.xml-2-61", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950521_144022_117_0002_alto.xml-207-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18120305_145120_27_0001_alto.xml-2-61", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18970126_145648_7_0001_alto.xml-51-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18120305_145120_27_0001_alto.xml-2-61", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19020328_147024_13_0001_alto.xml-103-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18120305_145120_27_0001_alto.xml-2-61", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653836_18950125_147011_4_0004_alto.xml-155-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18120305_145120_27_0001_alto.xml-2-61", "label": "3/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18120305_145120_27_0001_alto.xml-2-61", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18120305_145120_27_0001_alto.xml-2-61", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18220730_144010_174_0001_alto.xml-2-45", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19010615_145317_91_0002_alto.xml-91-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930827_148003_67_0003_alto.xml-3-25", "label": "4/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950215_144022_39_0002_alto.xml-263-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930827_148003_67_0003_alto.xml-3-25", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950717_147683_191_0004_alto.xml-30-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930827_148003_67_0003_alto.xml-3-25", "label": "-/4/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930827_148003_67_0003_alto.xml-3-25", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930827_148003_67_0003_alto.xml-3-25", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930827_148003_67_0003_alto.xml-3-25", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930827_148003_67_0003_alto.xml-3-25", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930827_148003_67_0003_alto.xml-3-25", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653828_18211005_144028_233_0002_alto.xml-1-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18200224_144028_45_0006_alto.xml-8-34", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19349359_18950502_148383_52_0002_alto.xml-88-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18200224_144028_45_0006_alto.xml-8-34", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18261123_144028_273_0004_alto.xml-3-22", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-72-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18000705_144028_149_0003_alto.xml-17-17", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib13506739_18060219_144030_41_0004_alto.xml-12-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18000705_144028_149_0003_alto.xml-17-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18211005_144028_233_0002_alto.xml-1-10", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18140615_148004_67_0002_alto.xml-4-28", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18080604_145134_67_0005_alto.xml-9-46", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18080604_145134_67_0005_alto.xml-9-46", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18080604_145134_67_0005_alto.xml-9-46", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18960108_147385_3_0003_alto.xml-88-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18080420_144028_90_0001_alto.xml-1-38", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18080420_144028_90_0001_alto.xml-1-38", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18280415_147700_16_0005_alto.xml-5-17", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_19021119_145317_178_0001_alto.xml-54-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18100525_144030_121_0014_alto.xml-2-23", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15761097_18950917_145020_110_0002_alto.xml-22-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18100525_144030_121_0014_alto.xml-2-23", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17960226_144030_47_0001_alto.xml-3-42", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15975087_18950301_145596_34_0006_alto.xml-36-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180924_144028_220_0003_alto.xml-3-119", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180924_144028_220_0003_alto.xml-3-119", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050725_144030_169_0005_alto.xml-3-39", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15760690_18950408_145050_55_0003_alto.xml-21-44", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050725_144030_169_0005_alto.xml-3-39", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15761570_18951210_146176_204_0004_alto.xml-14-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18050725_144030_169_0005_alto.xml-3-39", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18950717_147683_191_0004_alto.xml-30-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220722_144028_167_0002_alto.xml-12-21", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15975090_18960305_148377_29_0003_alto.xml-37-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220722_144028_167_0002_alto.xml-12-21", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277301_18960730_145146_61_0002_alto.xml-70-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18951001_146365_229_0001_alto.xml-13-6", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15978012_18950614_148361_136_0003_alto.xml-31-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761570_18951210_146176_204_0004_alto.xml-14-30", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18960415_145317_56_0002_alto.xml-177-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277301_18951230_145146_105_0003_alto.xml-106-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "label": "-/4/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950417_144022_88_0005_alto.xml-61-83", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18951119_147683_316_0005_alto.xml-137-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18951230_145146_105_0003_alto.xml-106-28", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15975090_18951221_148377_151_0003_alto.xml-68-86", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18961111_146944_90_0002_alto.xml-11-21", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19010531_147024_22_0002_alto.xml-72-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18961111_146944_90_0002_alto.xml-11-21", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19349359_18950817_148383_97_0004_alto.xml-91-8", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277301_18960929_145146_81_0003_alto.xml-99-79", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19349359_18950817_148383_97_0004_alto.xml-91-8", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18951220_144022_297_0003_alto.xml-47-31", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653811_19030417_145317_58_0002_alto.xml-31-50", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18951217_147385_148_0002_alto.xml-10-36", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653815_18950926_146944_114_0002_alto.xml-52-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18951217_147385_148_0002_alto.xml-10-36", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18951119_147683_316_0005_alto.xml-137-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19031003_145317_153_0003_alto.xml-9-25", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib15760600_18951029_146401_128_0003_alto.xml-125-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19031003_145317_153_0003_alto.xml-9-25", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15975087_18950301_145596_34_0006_alto.xml-36-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970519_145317_76_0003_alto.xml-49-20", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950913_147640_213_0002_alto.xml-106-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950701_148361_149_0003_alto.xml-49-32", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950427_146391_97_0003_alto.xml-1-13", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18950427_146391_97_0003_alto.xml-1-13", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653836_18950111_147011_2_0002_alto.xml-44-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18971204_145317_188_0003_alto.xml-72-27", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950521_145112_137_0001_alto.xml-49-74", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950103_144022_2_0002_alto.xml-214-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950408_145050_55_0003_alto.xml-21-44", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950513_145112_129_0003_alto.xml-60-12", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030417_145317_58_0002_alto.xml-31-50", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950820_147683_225_0002_alto.xml-70-28", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19010824_145317_130_0003_alto.xml-90-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950103_144022_2_0002_alto.xml-214-14", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950103_144022_2_0002_alto.xml-214-14", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15873936_18950813_147385_94_0002_alto.xml-37-81", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18960410_145648_15_0005_alto.xml-24-17", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950813_147385_94_0002_alto.xml-37-81", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19010824_145317_130_0003_alto.xml-90-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950614_148361_136_0003_alto.xml-31-24", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950614_148361_136_0003_alto.xml-31-24", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960711_147385_79_0003_alto.xml-118-8", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18960711_147385_79_0003_alto.xml-118-8", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "label": "4/-/2/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18951012_144022_238_0003_alto.xml-36-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19010824_145317_130_0003_alto.xml-90-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653815_18950926_146944_114_0002_alto.xml-52-15", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15975090_18960109_148377_4_0002_alto.xml-75-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19030307_145317_38_0004_alto.xml-21-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "label": "3/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970512_145317_72_0002_alto.xml-72-30", "label": "-/4/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950824_146365_197_0001_alto.xml-60-5", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950824_146365_197_0001_alto.xml-60-5", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_19021119_145317_178_0001_alto.xml-54-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950824_146365_197_0001_alto.xml-60-5", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225758_18950826_144022_197_0001_alto.xml-83-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950301_145596_34_0006_alto.xml-36-15", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950206_145112_36_0002_alto.xml-155-29", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951030_144022_253_0003_alto.xml-0-50", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950125_147683_24_0005_alto.xml-86-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19000629_147024_26_0001_alto.xml-51-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18951202_147640_281_0003_alto.xml-273-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19000119_145648_6_0001_alto.xml-31-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980204_145317_19_0003_alto.xml-90-13", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15975090_18961224_148377_160_0002_alto.xml-69-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "label": "-/4/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950503_145648_19_0006_alto.xml-223-46", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950501_145112_117_0003_alto.xml-9-13", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950720_144022_166_0002_alto.xml-196-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950720_144022_166_0002_alto.xml-196-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653815_18951212_146944_147_0001_alto.xml-14-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15760600_18951029_146401_128_0003_alto.xml-125-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950110_147683_9_0003_alto.xml-93-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15975090_18951221_148377_151_0003_alto.xml-68-86", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951104_147640_257_0004_alto.xml-106-19", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873936_18960108_147385_3_0003_alto.xml-88-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18950917_145020_110_0002_alto.xml-22-37", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277277_18950125_147683_24_0005_alto.xml-86-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950801_145112_206_0003_alto.xml-64-8", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277301_18960929_145146_81_0003_alto.xml-99-79", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18960530_145289_65_0002_alto.xml-69-14", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19000810_145317_122_0004_alto.xml-30-95", "label": "4/-/-/4/4/-/-", "to": "bib19277301_18950110_145146_3_0001_alto.xml-5-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960427_145146_34_0002_alto.xml-59-18", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18950110_145146_3_0001_alto.xml-5-20", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030307_145317_38_0004_alto.xml-21-12", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653815_18951212_146944_147_0001_alto.xml-14-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950520_147683_136_0005_alto.xml-172-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18950206_147683_36_0003_alto.xml-114-32", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277277_18950125_147683_24_0005_alto.xml-86-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18951217_147385_148_0002_alto.xml-10-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18291223_144030_298_0004_alto.xml-12-0", "label": "0/1/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18281128_144030_279_0001_alto.xml-16-8", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib15760600_18950110_146401_4_0003_alto.xml-13-20", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227306_18290107_147700_1_0003_alto.xml-3-4", "label": "0/-/0/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18291223_144030_298_0004_alto.xml-12-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18251205_144028_282_0002_alto.xml-0-76", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653790_18990214_145648_12_0002_alto.xml-30-54", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18260628_144030_135_0007_alto.xml-19-15", "label": "-/-/0/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18291223_144030_298_0004_alto.xml-12-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18060205_144030_29_0002_alto.xml-1-45", "label": "-/-/0/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950709_146365_157_0003_alto.xml-34-26", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_17960831_146391_69_0002_alto.xml-9-17", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib13506739_18291223_144030_298_0004_alto.xml-12-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18291223_144030_298_0004_alto.xml-12-0", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18950823_145648_35_0005_alto.xml-24-48", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>