<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>full</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653825_18150704_145134_71_0002_alto.xml-8-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 utdikad sank mark ar kalkens w\u00e4lg\u00f6rande werkan annu mera\u003cbr\u003esynbar, \u00e4n p\u00e4 ben f\u00f6rut hasdade jorden; besia f\u00e4lt, forn f\u00f6rut i\u003cbr\u003e\u00e4rtusende warit wattendruckna, hysa en m\u00e4ngd lemningar af w\u00e4xt- och\u003cbr\u003edjur-\u00e4mnen^ som i f\u00f6rsta b\u00f6rjan ej \u00e4ro stickliga att imber \u00bb h\u00e4lla\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, men gcuom ben branda kai \u00bb fens \u00e4werkan, nu p\u00e4 en\u003cbr\u003eg\u00e4ng begynna blifwcr b\u00e4rande, hwarjcmte h\u00e4r, \u00e4fwen forn 1 \u0027 annan \u00bb\u003cbr\u003ejord, mastar, msccter och deras \u00e4gg, af kalken f\u00f6rst\u00f6ras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18150704_145134_71_0002_alto.xml-8-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1886.85, "y": 1378.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240524_144028_119_0004_alto.xml-10-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enet blir han klar derigenom, att sw.ifwelfyran f\u00f6renar sig med\u003cbr\u003ejordrartiklarne, och nu d\u00f6dar wattnet Marne, tillintetg\u00f6r\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e och uppfr\u00e4ter stenarne, som ligga p\u00e4 flodens\u003cbr\u003ebotten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240524_144028_119_0004_alto.xml-10-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 665.55, "y": 920.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300603_144030_125_0001_alto.xml-1-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r 8rstiden owanligt kylig luft, och som landtmannen ansett\u003cbr\u003ef\u00f6r st\u00f6rsta f\u00f6r \u00bb man i miftcnde till 8rswexten, tyckas med dagen sol\u003cbr\u003eoch sommartid wil\u0026gt; a 8terkomma; imellertid har \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003emed en f\u00f6rmanande hastighet sortskyndat i de sednare daaarne, och\u003cbr\u003elofwar allt godt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300603_144030_125_0001_alto.xml-1-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 945.1, "y": 1530.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib15650837_18251001_146391_78_0001_alto.xml-5-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar f\u00f6rst\u00f6rt all \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e; r\u00f6rliga sandkullar, som\u003cbr\u003eckro en lek f\u00f6r de ifr\u00e4n det gr\u00e4nsl\u00f6sa hafwet obehindradt framrusande\u003cbr\u003estormarna, uppst\u00e4, bortf\u00f6ras och samla sig \u00e4n p\u00e4 det cna, \u00e4n p\u00e4 det\u003cbr\u003eandra stallet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18251001_146391_78_0001_alto.xml-5-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1683.9, "y": 1329.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom \u003cb\u003eVegetation\u003c/b\u003e antyda en yngre formation \u00e4n den gamla\u003cbr\u003ekontinenten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1677.6, "y": 1453.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib13506739_18221211_144030_289_0005_alto.xml-14-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00f6 170 till 200 last; Betet tillr\u00e4ckligt; Skog och Timmer till\u003cbr\u003ehusbehof; mycket l\u00f6ft\u00e4ckt; stor Tr\u00e4dg\u00e4rd med firm\u00e4nlig bel\u00e4genhet och\u003cbr\u003etidig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18221211_144030_289_0005_alto.xml-14-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1908.75, "y": 1495.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160430_144028_99_0003_alto.xml-10-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekjusa, listiga f\u00e4rg \u2014 ett beivir p\u00e4 \u003cb\u003evegetationens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ewanmagt; ty under s\u00f6derns himmel \u00e4r ben dunklare och Msom fullblodig\u003cbr\u003eger en s\u00e4llsam anblick mot det f\u00f6r hfrigt r\u00e4dande str\u00e4nga lynnet i ben\u003cbr\u003enordista naturen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160430_144028_99_0003_alto.xml-10-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1228.9, "y": 713.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300609_146391_46_0001_alto.xml-9-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen irona naturen ar nu isin f\u00e4gring, och, it jusi soln man\u003cbr\u003e\u00f6nskade det, intr\u00e4ffade sedan i f\u00f6rrsigarS ett sakta regn, som\u003cbr\u003ef\u00f6rherrligar den och allt \u00bb mer nopli sivar\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300609_146391_46_0001_alto.xml-9-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1705.95, "y": 1387.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290527_144028_121_0002_alto.xml-11-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKolonien har fatt till sk\u00e4nks en stor landstr\u00e4cka, och hennes\u003cbr\u003esubsistens \u00e4r betryggad genom en fruktbar mark och en kraftig\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290527_144028_121_0002_alto.xml-11-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 256.935, "y": 1067.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-0-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eVegetationen\u003c/b\u003e i f\u00f6rh\u00e5llande till jordm\u00e5nen Ilar gitvit\u003cbr\u003ef\u00f6rf. anledning till en vext-geologi, nied h\u00f6gst upplysande\u003cbr\u003eunders\u00f6kningar, men af f\u00f6r vidstr\u00e4ckt omfattning, att upptagas i en\u003cbr\u003e\u00f6fversigt sorn denna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-0-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1577.45, "y": 682.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280517_144028_113_0004_alto.xml-4-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edrak \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e \u00bb men den numera intr\u00e4ffade wackra\u003cbr\u003ew\u00e4derleken eks\u00e4tter f\u00f6rlusten, och en enda nalle regn kan herrligt\u003cbr\u003efruktbargSra w\u00e4k i alla h\u00e4nseenden b\u00f6rdiga jordm\u00e4n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280517_144028_113_0004_alto.xml-4-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1285.3, "y": 1783.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estaden St James, sorn ligger i en bergsklyfta emellan tv\u00e5 h\u00f6ga,\u003cbr\u003estela, p\u00e5 ali \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e blottade lavaklippor, och genom sitt\u003cbr\u003ev\u00e4nliga utseende g\u00f6ra det dystra i dess omgifning s\u00e5 mycket\u003cbr\u003em\u00e4rkbarare, f\u00f6rde oss en slingrande, i klippan inhuggen v\u00e4g, uppf\u00f6re\u003cbr\u003ede stela, af naturen og\u00e4ngliga bergsafsatserna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1502.25, "y": 1204.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270702_147682_151_0001_alto.xml-32-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e tyckeS Kornet dock cj lofwa n\u00e4gon rik\u003cbr\u003est\u00f6rd, och \u00f6fwcrhufwud har s\u00e4den drisivit Men i halm dit ax.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270702_147682_151_0001_alto.xml-32-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 828.35, "y": 482.01}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653806_18200829_145120_96_0002_alto.xml-4-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLandet togs, p\u00e4 manligt satt, 1 \u0027 brsitttung, \u00e4 Hans Sror-\u003cbr\u003eBritanniffa Maj:rs w\u00e4gner, och fick namn af VZya S\u00f6dra Shetland\u003cbr\u003e\u00e9thnafft war tempereradt; str\u00e4nderne w\u00f6r\u00f6 bergige och, efter allt\u003cbr\u003eutseende, obebodde, rilen saknade icke \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, ty p\u00e4 m\u00e4nga\u003cbr\u003eskallen w\u00e4xtc grall och furutr\u00e4d; i det hela liknade landet mycket\u003cbr\u003eNorrsta kusten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18200829_145120_96_0002_alto.xml-4-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1492.9, "y": 464.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300505_147682_102_0001_alto.xml-9-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed kylig luft, har denne nu anragit en blidare temperatur,\u003cbr\u003esein fortffynbar \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300505_147682_102_0001_alto.xml-9-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1274.7, "y": 1046.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6l staffa de ljuset en finare paffage och befordra\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e p\u00e4 planeterne m. Et \u00bb Mayn, d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1159.0, "y": 1213.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653823_18250704_144010_150_0003_alto.xml-14-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAore-nen \u00e4r bekant f\u00f6r en yppig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, srngtbar\u003cbr\u003etordmon, en o\u00e4 Idag w\u00e4rling \u0026 gt; af fiskrika matten, b\u00f6rdiga statler,\u003cbr\u003estogskladda h\u00f6gber och berg, b emaria \u00e4n nied wackra l\u00f6ftr\u00e4d, \u00e4n med\u003cbr\u003emoget byggnadsmirke; den \u00e4r tillika k\u00e4nd f\u00f6r h\u00e4lsosam lnst och best\u003cbr\u003einnem\u00e4nare tor ett m\u00e5ttligt och arbetsfamt lefnadss\u00e4tt samt tor en\u003cbr\u003es\u00e4rdeles f\u00e4rdighet i st\u00f6ld, och qwinnvrua \u00e4ga en \u00bb im\u00e4rki sticklighet\u003cbr\u003eimid BofiapSstokfel, span - och m\u00e4fnad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18250704_144010_150_0003_alto.xml-14-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1141.65, "y": 484.335}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301122_144028_271_0002_alto.xml-0-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elandstr\u00e4ckornas kalkartade eller granithaltiga jordm\u00e5n \u00e4r\u003cbr\u003emindre gynnande f\u00f6r deras \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, hvarf\u00f6re de h\u00e4r st\u00e5 mera\u003cbr\u003eisolerade och blandade med Catingas eller p\u00e5 vissa tider bladl\u00f6sa\u003cbr\u003eskogar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301122_144028_271_0002_alto.xml-0-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 686.3, "y": 993.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18161116_144028_268_0001_alto.xml-3-66", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eder har konsten ersatt Naturen * * \u2022) \u2019), \u2019),.6 * 18 Benrangel\u003cbr\u003e(\u00f6rn nian s\u00e4 s\u00e4r s\u00e4ga) har ester hand blifwit bet\u00e4ckt med iL fot djup\u003cbr\u003eSwartmylla, tillkommen af f\u00f6rmultnade leniningar af Djur, M\u00e4rter och\u003cbr\u003eMine \u00bb raner; men wore \u00e4n denna mylla djupare, s\u00e4 kunde den \u00e4nd\u00e4 icke\u003cbr\u003e\u00e4stadkomma en \u00bb vackrare \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, \u00e4n som nu finnes p\u00e4 St.\u003cbr\u003eHelena.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18161116_144028_268_0001_alto.xml-3-66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1244.25, "y": 1741.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653828_18060625_144028_142_0003_alto.xml-1-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 I b\u00f6rjan af April har \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e uppn\u00e4tt sin\u003cbr\u003eh\u00f6g,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18060625_144028_142_0003_alto.xml-1-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1596.85, "y": 1533.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653823_18250531_144010_122_0002_alto.xml-7-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e* 4) Anm\u00e4rkningar Sswer \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e p\u00e4 de h\u00f6gsta bergen\u003cbr\u003eock be plant\u00f6r, som v\u00e4lla stg siere Sr under sn\u00f6n, af Ramond.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18250531_144010_122_0002_alto.xml-7-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1604.4, "y": 462.765}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300302_144028_50_0002_alto.xml-10-55", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e2531 species af Herr Wahlenberg fullst\u00e4ndigt beskrifne,\u003cbr\u003enemligen n 65 plianerogamer oell 1 \u00bb 66 Cryptogamer, hvilket har det\u003cbr\u003ero\u00e4rkv\u00e4rga med sig att p\u00e5 siffran framvisa ett lika antal individer i\u003cbr\u003ede b\u00e5lla, till sin natur s\u00e5 mycket skiljda stora vext\u003cbr\u003eorganisationerna, oell att en enda klass, mod den obseuraste\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, innefattar * lika m\u00e5ng\u00e5 Species, sorn de \u00d6frige 25\u003cbr\u003eklasserna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300302_144028_50_0002_alto.xml-10-55\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1061.65, "y": 887.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210529_144028_124_0007_alto.xml-5-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eiiifif, lockande genom en yppig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, en sund\u003cbr\u003eluft, och de klaraste b\u00e4ckar, ned \u00bb st\u00f6rtande ifrSu h\u00f6ga berg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210529_144028_124_0007_alto.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1525.15, "y": 960.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-6-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt inbyggarnes antal, fast\u00e4n i b\u00f6rjan af denna uppst\u00e4llning 5\u003cbr\u003eg\u00e5nger st\u00f6rre \u00e4n vexternas, likv\u00e4l aftager i ett mycket hastigare\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llande \u00e4n \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-6-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 377.91, "y": 1496.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib11653828_18070915_144028_213_0003_alto.xml-3-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4 ostukibar denna \u00f6 synes wara, s\u00e4 f\u00f6rflaggad och f\u00f6rbr\u00e4nnd\u003cbr\u003ekustens nedra del werkligen \u00e4r, wisa likwal de inre ock h\u00f6gre\u003cbr\u003elrakterne i det hela en gansta yppig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e; och o \u0027 ktadt\u003cbr\u003eden stenbundna marken, regnbristen o. s. w. gifwes k\u00e4llste ingen fl\u00e4ck\u003cbr\u003ep\u00e4 jorden, s\u00e4 tjenlig f\u00f6r alla climaters produkter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18070915_144028_213_0003_alto.xml-3-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1765.05, "y": 745.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300301_144028_49_0002_alto.xml-4-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDern\u00e4st tagat i betraktande de olika vext-regioner eller\u003cbr\u003elatituder (Zonce transversa / ss), som genom \u003cb\u003evegetationens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eskiljaktighet erh\u00e5lla sin best\u00e4mda utstr\u00e4ckning, ofta helt naturligt\u003cbr\u003eintr\u00e4ffande med deri geografiska och statistiska indelningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300301_144028_49_0002_alto.xml-4-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 885.8, "y": 1395.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib19225792_17950314_147359_11_0001_alto.xml-0-57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ecT^ir\u00e4n medlet af October til medlet af May \u00e4r sot \u00bb dea, rusen\u003cbr\u003eoch b graswcn i sn\u00f6: m\u00e4nga djur f\u00f6r * \u00e4ndra d\u00e4 f\u00e4rgen och biiswa\u003cbr\u003ehwit\u00e5; under denna lid ar ganska farligt at resa, emedan man har\u003cbr\u003eexempel til \u00f6fweifl\u00f6d at m\u00e4nga bliswik s\u00f6rd\u00e4rfwade af k\u00f6lden \u00bb Icke\u003cbr\u003eDeg mindre \u00e4r \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e otroligt sn\u00e4ll sS snart solen kan\u003cbr\u003enedkasta sina upliswande str\u00e4lar, Faktoristerne som s\u00e4 uti medlet af\u003cbr\u003eJunis m\u00e4nav, kunna inom kort lid st\u00f6rda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_17950314_147359_11_0001_alto.xml-0-57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 601.3, "y": 1870.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110712_148004_77_0001_alto.xml-16-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDebrezin ser man ej sp\u00e4r af n\u00e5gon \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, blott\u003cbr\u003ewiiitersrukterne st\u00e4 st\u00f6na och\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110712_148004_77_0001_alto.xml-16-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1971.05, "y": 525.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270711_147682_159_0001_alto.xml-9-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00e4n G\u00f6theborg underr\u00e4ttas wi alt en sorglig stillhet r\u00e4der i\u003cbr\u003eha noel n, hwarcmot ett ymnigt regn upplifwat \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e, s\u00e4\u003cbr\u003eatt landet lcswar \u00f6swerfl\u00f6d af \u00e5lit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270711_147682_159_0001_alto.xml-9-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1676.0, "y": 862.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653825_18110712_145134_79_0003_alto.xml-9-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill Debretzin scs intet sp\u00e4r till \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e; blotf\u003cbr\u003ewinter fru terne ko!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18110712_145134_79_0003_alto.xml-9-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1728.65, "y": 1710.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18161116_144028_268_0001_alto.xml-4-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emesta be, \u0027, \u00e4 af lera, prydas est lika \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e; men\u003cbr\u003eden aftager i dalarna, ju n\u00e4rmare man kommer ned till Hafivet Ofta ser\u003cbr\u003eman p\u00e4 ett tr\u00e4d blommor, omogen och mogen frukt pa en g\u00e4ng.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18161116_144028_268_0001_alto.xml-4-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1486.0, "y": 796.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib11653828_18010724_144028_165_0002_alto.xml-7-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Departementet Isere ha siv.t de runDm\u00e4sioge-n och hela\u003cbr\u003e\u003cb\u003eVegetationen\u003c/b\u003e skadliga Gttterr iiljfwu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18010724_144028_165_0002_alto.xml-7-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 817.5, "y": 545.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180221_144028_43_0002_alto.xml-10-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een Tyst mil str\u00e4n Hustvudflaten, och man har der en utsigt\u003cbr\u003e\u00f6ftver en af de st\u00f6rsta och wackraste flater, kany\u00e4nda i hela W,\u003cbr\u003estindienf af 6 mils widd fr\u00e4n \u00f6ster till wester.. Har ser man beti\u003cbr\u003eyppigaste \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, beredd af jordm\u00e4nens fetma, wattentillopp\u003cbr\u003efr\u00e4n bergen och den warma lusten, och af bergen styddad f\u00f6n deli\u003cbr\u003eskarpare sj\u00f6luf, ten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180221_144028_43_0002_alto.xml-10-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1219.6, "y": 1651.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18261213_144030_279_0001_alto.xml-16-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWinstockarnes ntomordeytliga \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e har p\u00e5 del hela\u003cbr\u003ewarit stadltg f\u00f6r frukten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18261213_144030_279_0001_alto.xml-16-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1992.05, "y": 1537.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260518_144028_112_0004_alto.xml-0-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e6:o Bcst\u00e4nkes Zsrdcn med uppl\u00f6st blcksalt, s\u00e4 befordras\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e utomordentligt, och blommor och frukter hinna till\u003cbr\u003edubbel storlek mot wunligt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260518_144028_112_0004_alto.xml-0-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1499.05, "y": 563.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18291019_144028_242_0002_alto.xml-1-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003er\u00e4knades alla de, som kunde g\u00f6ra anspr\u00e5k p\u00e5 n\u00e5gon slags\u003cbr\u003estalstjenst, och till det andra folket, la masse contribuable,\u003cbr\u003ematerien, hvarmed l\u00f6rvaltningen f\u00f6retar sina experimenter, den\u003cbr\u003eof\u00f6rsl\u00e4rbara grund och mark, hvarutur hennes yppiga \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eframskjuter, hvarp\u00e5 hon betar och trampar med f\u00f6tterna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18291019_144028_242_0002_alto.xml-1-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1845.3, "y": 530.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300904_144028_204_0002_alto.xml-12-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eV\u00e5ra l\u00e4sare torde kanske k\u00e4nna den vidunderliga saga, man\u003cbr\u003eutspridt \u00f6rn detta tr\u00e4d, huru det (\u00f6rgiltade atmosferen rundfonikring,\u003cbr\u003es\u00e5 att i dess grannskap ingen \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e kunde trifvas p\u00e5 liera\u003cbr\u003emils alst\u00e5nd, huru missd\u00e5dare nied hopp \u00f6rn ben\u00e5dning uts\u00e4ndes att\u003cbr\u003ehopsamla dess k\u00e5da, huru de st\u00f6rsta f\u00f6rsigtigbetsm\u00e5rt, sorn vidtogos\u003cbr\u003ef\u00f6r att skydda elern, likv\u00e4l oftast blefvo fruktl\u00f6sa, o. s. v. Det\u003cbr\u003everkliga f\u00f6rh\u00e5llandet \u00e4r f\u00f6ljande: Det tr\u00e4d, hvarilr\u00e5n upasgiftet\u003cbr\u003etagea, v\u00e4xer p\u00e5 \u00f6stra kusten af \u00f6u lava 5 dess stam \u00e4r r und, rak och\u003cbr\u003ereser sig fullkomligt sl\u00e4t oell utan qvistar till en h\u00f6jd af bo, 70\u003cbr\u003etill oell nied 80 fot.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300904_144028_204_0002_alto.xml-12-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1109.1, "y": 524.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240805_144028_179_0003_alto.xml-9-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf Hr G:s uppgifter: 1:0 Gea det \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e p\u00e4 manens\u003cbr\u003eyta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240805_144028_179_0003_alto.xml-9-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 867.7, "y": 983.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270726_147682_172_0001_alto.xml-14-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eW\u00e4dcrleken har hittills warit allm\u00e4nneligen god f\u00f6r\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e och alla s\u00e4dcsflag l\u00e4fwa en rik ff\u00f6rd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270726_147682_172_0001_alto.xml-14-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1773.55, "y": 1466.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19223423_18250209_145063_11_0001_alto.xml-5-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen z Moj, wid soluppg\u00e4ngen, klar \u00bb nade himmelen; de swarta\u003cbr\u003et\u00f6cken, hwilka n\u00e4gra dagarS tid oupph\u00f6rligt inskr\u00e4nkt fon \u00bb kretsen,\u003cbr\u003effingrade sig; och med enS wifads sig den herrliga Otaheiti, i hela\u003cbr\u003eden ri\u00ab ka och praktfulla \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, som Naturen i rikaste\u003cbr\u003em\u00e4tt utgjutit \u00f6fwer denna f\u00f6rtjusan # It b.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18250209_145063_11_0001_alto.xml-5-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1170.5, "y": 892.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280221_147682_44_0001_alto.xml-25-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eVegetationen\u003c/b\u003e st\u00e4k, i det hela taget, 1 det st\u00f6uaste\u003cbr\u003eflor, och.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280221_147682_44_0001_alto.xml-25-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1993.1, "y": 1651.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270820_147682_193_0001_alto.xml-23-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eterna, emot kusterna dkifne hafis, hwarigenom hela landets\u003cbr\u003eklimat blifwit mindre godt f\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270820_147682_193_0001_alto.xml-23-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2200.4, "y": 937.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGom Spaluarernr fstke mycket h\u00f6gre w\u00e4rde p\u00e4 Hoptis Guld och\u003cbr\u003eSiifwergiufwor, \u00e4n p\u00e4 betz yppiga \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, f\u00e4 h\u00e4nde det, att\u003cbr\u003ehela folkm\u00e4ngden blek \u0027 innan torr f\u00f6r \u00bb st\u00f6rd genom \u00f6fwerdrifwek\u003cbr\u003estr\u00e4ngt arbete t grufworna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 989.6, "y": 1032.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-4-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een annan sida, g\u00e5r mycket utrymme f\u00f6r flen vilda\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e f\u00f6rloradt genom markens uppodling till s\u00e4d och\u003cbr\u003efodervexter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-4-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1831.55, "y": 1426.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653823_18230121_144010_16_0007_alto.xml-4-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eseli, uti dan b \u0027 r igaste iordmcn; H\u00f6 170 till Loa last; Betet\u003cbr\u003etillr\u00e4ckligt; Skog och Timmer till husbehof; mycken t\u00e4ckt; stor\u003cbr\u003eTr\u00e4dg\u00e4rd med f\u00f6rmonstg be\u00ab \u00e4genh-t och tidig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e;\u003cbr\u003eByggningarne uts\u00f6raS p \u2018: en st\u00f6rre Tr\u00e4dbyggnius, gammal men i gsdt P\u003cbr\u003e\u00bb \u0027, in \u0027 eh\u00e4llande Sal och 7 Rum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18230121_144010_16_0007_alto.xml-4-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1476.3, "y": 703.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300605_144028_127_0001_alto.xml-11-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIbland Hinduernas religi\u00f6sa lester \u00e4r dea till Guri,\u003cbr\u003e\u00f6fverfl\u00f6dets Gudinna, den m\u00e4rkv\u00e4rdigaste; den Ar\u00e5s under\u003cbr\u003ev\u00e5rnattjemningen, vid hvilken jorden under den tropiska hinden \u00e4r\u003cbr\u003esmyckad med den yppigaste \u003cb\u003evegetations\u003c/b\u003e \u00f6f-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300605_144028_127_0001_alto.xml-11-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 244.465, "y": 1292.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18260714_144010_160_0002_alto.xml-4-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen allm\u00e4nna torka och betta, som, allt sedan Maj m\u00e5nads\u003cbr\u003eb\u00f6rjan, oafbrutet f\u00f6rqw\u00e4fl och utrotat en del af \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch till br\u00e4dmognaS framst\u00f6rtat en annan, har bidragit att \u00f6ka de\u003cbr\u003eflcrest\u00e4krS i L\u00e4net uppkomna 0lyckor, fom haft sin upprinnelse i\u003cbr\u003eowarfam ward af eiden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18260714_144010_160_0002_alto.xml-4-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1217.75, "y": 1406.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19227306_18280603_147700_23_0003_alto.xml-3-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNu- asss\u00e4r man stengeln, (l\u00e4r s\u00f6nder buteljen och finner har\u003cbr\u003eett \u003cb\u003evegetationens\u003c/b\u003e fenomen: en Hparrisstengel af n\u00e4ra ett\u003cbr\u003est\u00e4ipunds wigt, skapad som ett nystan och s\u00e4 m\u00f6r som den allrab\u00e4sta as\u003cbr\u003e\u00bb maa w\u00e4xt\u00b0.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18280603_147700_23_0003_alto.xml-3-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1167.45, "y": 972.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300219_144028_41_0002_alto.xml-2-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eafsattsen till en liten, med kullar omgifveti kitlelformig dal,\u003cbr\u003esorn, skyddad f\u00f6r vinden, med aili vackra \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e erbjuder\u003cbr\u003een ganska v\u00e4nlig anblick.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300219_144028_41_0002_alto.xml-2-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1210.7, "y": 836.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280821_147682_194_0001_alto.xml-10-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einognad med k\u00e4mpakraft och knappt torde N\u00e4gon erinra sig ott,\u003cbr\u003esom nu, wid denna lid fullmoget Korn och H\u00e4ste redan funnits styladt\u003cbr\u003eh\u00e4r i trakten, hwarest \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e wanfigen fortskrider\u003cbr\u003el\u00e4ngsammare \u00e4n annorst\u00e4des.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280821_147682_194_0001_alto.xml-10-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 940.4, "y": 1636.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270517_147682_114_0001_alto.xml-10-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWi hafwa haft wackra w\u00e4rdagar-och ett f\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003egynnande w\u00e4der hcrrstar nu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270517_147682_114_0001_alto.xml-10-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1519.05, "y": 1672.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653806_18090117_145120_9_0002_alto.xml-3-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^ Det sker icke, som man skulle f\u00f6rmoda / p\u00e4 del s\u00e4tlet, all\u003cbr\u003edel formerar nya f\u00f6reningar (combinaifons) t jorden, som g\u00f6ra henne\u003cbr\u003eotjenlig f\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e; eller alt det f\u00f6r\u00e4ndrar safterne som\u003cbr\u003ew\u00e4xten drager ur jorden till sin n\u00e4ring.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18090117_145120_9_0002_alto.xml-3-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1015.05, "y": 604.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301122_144028_271_0002_alto.xml-3-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eherrskar samma formernas yppighet, storhet och majest\u00e4t, som i\u003cbr\u003ede sydliga skogarna; inen den gl\u00f6dande hettan, da n\u00e4stan dagligen\u003cbr\u003enedst\u00f6rtande regnskurarna, de fl\u00f6dande str\u00f6mmarse f\u00f6rs\u00e4tta\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e i en evig oro och g\u00e4sning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301122_144028_271_0002_alto.xml-3-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 904.55, "y": 1843.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 utdikad sank mark \u00e4r kalkens w\u00e4la\u00f6, rande werkan annu mera\u003cbr\u003esynbar, \u00e4n p\u00e4 ben f\u00f6rut h\u00e4fdade jorden; dessa f\u00e4lt, font f\u00f6rut i\u003cbr\u003e\u00e5rtusende warit wattendruckna, hysa en m\u00e4ngd lemningar af w\u00e4xt- och\u003cbr\u003edjur-\u00e4mnen, som i f\u00f6rsta b\u00f6rjan ej \u00e4ro flickliga att under, h\u00e4lla\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, men genom ben br\u00e4nda kai \u00bb sens \u00e4werkan, nu p\u00e4 en\u003cbr\u003eg\u00e4ng begynna blifw \u00bb b\u00e4rande, hwarjemte h\u00e4r, \u00e4fwen som l annan jord,\u003cbr\u003emastar, insecter och deras agg, af kalken f\u00f6rst\u00f6ras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1008.3, "y": 782.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib11653828_18070609_144028_130_0003_alto.xml-7-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen har icke sp\u00e4r as \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, utan \u00e4r bet\u00e4ckt med\u003cbr\u003emutzlor zch\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18070609_144028_130_0003_alto.xml-7-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2046.9, "y": 1493.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210529_144028_124_0002_alto.xml-9-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eseglar, och intet sp\u00e4r af lif, intet tecken till\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, s\u00f6rminssadc hennes melanchoU\u0026gt; 7a\u003cbr\u003eutseende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210529_144028_124_0002_alto.xml-9-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1507.65, "y": 1429.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-8-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efropp!\u00f6r \u00f6st, emedan m\u00e4rt haf och w\u00e4r dunkla rller af\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e bet\u00e4ckta mark ej sa starkt reflecterar ljuset, att\u003cbr\u003es\u00e4dant more m\u00f6jligt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-8-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 947.45, "y": 876.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300510_144010_106_0001_alto.xml-5-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder hela denna m\u00e4nad har w\u00e4derleken warit owanligt regnig,\u003cbr\u003e\u00e4nda tills b\u00f6nan af denna mecka, d\u00e4 torr och warm luft intr\u00e4ffat, till\u003cbr\u003emycken f\u00f6rmon f\u00f6r den b\u00f6rjande \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e, soln torde hastigt\u003cbr\u003efortg\u00e4, viii delina w\u00e4derlck fortfar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300510_144010_106_0001_alto.xml-5-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1033.55, "y": 1898.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653828_18110716_144028_162_0003_alto.xml-2-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei tira m\u00e4lla ter, ha fira p\u00e4 flera orter f\u00f6rst\u00f6rt n\u00e4stan att\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18110716_144028_162_0003_alto.xml-2-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1808.65, "y": 1104.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-3-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan erinrar h\u00e4rvid \u00f6rn verkan af befolkningen \u00e4fven p\u00e5\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e eller vext-\u00f6kningen; ehuru man icke l\u00e4rer t\u00e5 lemna\u003cbr\u003eur sigte, alt den st\u00f6rsta vextrikhet tr\u00e4ffas p\u00e5 en b\u00e4ttre jordm\u00e5n, och\u003cbr\u003eunder andra gynnande omst\u00e4ndigheter, hvilka naturligtvis f\u00f6rm\u00e5tt\u003cbr\u003emenniskan att f\u00f6retr\u00e4^ desvis inkr\u00e4kta flen, och s\u00e5ledes f\u00f6r\u00f6ka sig i\u003cbr\u003eantal, bredevid j\u00f6rdens \u00f6mnigare alster.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-3-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 896.15, "y": 1935.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300128_144010_22_0002_alto.xml-11-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efstglm- har \u00f6n s\u00e4kerligen att tacka st\u00f6r de fe ri la sp\u00e4 ren\u003cbr\u003etill ben \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, fr-m lin f\u00f6rst\u00f6nar henne.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300128_144010_22_0002_alto.xml-11-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 563.5, "y": 1001.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210629_144028_149_0002_alto.xml-2-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efloder nordmarks, ingenst\u00e4des saknades byggnadSwirke;\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e war rik lill och mod p\u00e4 okanda - v\u00e4xter; s\u00e4 m\u00e4l\u003cbr\u003edjuren sein w\u00e4xtcrna moro frodiga; endast de f\u00e4 \u0026 gt; n-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210629_144028_149_0002_alto.xml-2-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1607.8, "y": 1453.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270718_144028_165_0004_alto.xml-5-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emecka, d\u00e4 bl\u00e4st och regn utm\u00e4rkte hwarje dag, war den likm\u00e4l\u003cbr\u003etroligen en w\u00e4l \u00bb gerning f\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e, sam derigenom n\u00e4got\u003cbr\u003eupplifwat\u00f6 efter den l\u00e4ngwariga torrkans f\u00f6rh\u00e4rjningar. \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270718_144028_165_0004_alto.xml-5-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1682.05, "y": 798.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280607_147682_131_0001_alto.xml-15-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNu afst\u00e4r nian st\u00e4ngeln, st\u00e4r s\u00f6nder buteljen, och finner har\u003cbr\u003eett \u003cb\u003evegetationens\u003c/b\u003e fenomen: en sparrissiengfel af nara ett\u003cbr\u003est\u00e4lpiinds wigt, stapat som ett nystan och f\u00e4 m\u00f6r som den alldrab\u00e4sta\u003cbr\u003eaf denna wept.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280607_147682_131_0001_alto.xml-15-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 912.9, "y": 1348.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180523_144028_115_0001_alto.xml-7-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e4 mali afseende p\u00e4 massornas former, som \u003cb\u003evegetationens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch luftens beskaffenhet och den af det hela retade moralista k\u00e4nslans\u003cbr\u003ecaracter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180523_144028_115_0001_alto.xml-7-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1196.1, "y": 1770.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300608_147682_129_0001_alto.xml-5-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emarit kall och regnig, har hejdat \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e i fin\u003cbr\u003efart; n8gra starka frostn\u00e4tter hafwa \u00e4fmen infunnit flg; det oaktadt\u003cbr\u003e\u00e4r R8gcn i allm\u00e4nhet-mycket \u0026 gt; 8fmande och p8 flere st\u00e4llen\u003cbr\u003ebetydligt f\u00f6rsigkommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300608_147682_129_0001_alto.xml-5-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1795.7, "y": 1163.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653806_18140222_145120_28_0002_alto.xml-4-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt detta f\u00f6rfarande upptager mycken tid och fordrar mycket\u003cbr\u003ebr\u00e4nsle, n\u00e4r fr\u00e4ga \u00e4r att g\u00f6 \u00bb ra delta i stort, s\u00e4 hindrar ej\u003cbr\u003etolkningen, att ju en del af den saft som marit \u00e4mnad att befordra\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, mt \u00bb genom frosten blif \u00bb wit f\u00f6rwzndlad till\u003cbr\u003ewatten, blif^er q.var til \u00bb lika med ett dennaiordw\u00e4xt tNh\u00f6rande\u003cbr\u003effarpt grund\u00e4mne, hwilket fraMriNqsr en \u00f6fwer \u00bb fl\u00f6dig m ss?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18140222_145120_28_0002_alto.xml-4-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 597.6, "y": 975.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653828_18121216_144028_293_0003_alto.xml-10-66", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehafwen \u00e4ro oumb\u00e4rliga till jordens best\u00e4nd, i det dunster\u003cbr\u003euppstiga genom solw\u00e4r, man utur kem, hwilka antingen genom moln fukta\u003cbr\u003ejorden och g\u00f6ra henne skicklig till w\u00e4xtcrs frambringande, eller\u003cbr\u003es\u00f6njccka sig wid kalla bergstoppar, bilda k\u00e4llor o \u00bb ch str\u00f6mmar, s\u00e4\u003cbr\u003etyckas vik cometcrne wara best\u00e4mda till alt igenom sina utdunstningar\u003cbr\u003eoch f\u00f6rtjockake \u00e4ngar crs\u00e4lta del watten, som genom \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch f\u00f6rruttnelse bllfwit dra \u00bb get ifr\u00e4n hafmet och f\u00f6rwandladt till\u003cbr\u003een torr jord; ty alla vegetabilier ha siw \u00bb sin w\u00e4xt \u00bb drift helt och\u003cbr\u003eh\u00e4llet af poatmet, och sedan f\u00f6rwandlaS de genom f\u00f6rrMtnelfe till\u003cbr\u003est\u00f6rsta delen i torr jord \u00bb \u00e4fwen aff\u00f6ndrar sig af ruttet watten\u003cbr\u003ealltid en gyttja.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18121216_144028_293_0003_alto.xml-10-66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1718.85, "y": 714.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100908_144028_210_0001_alto.xml-2-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4r delar sia i flere grenar, pa hwilkas wattenspegcl\u003cbr\u003esolstr\u00e4larne \u00e4terstudfa, och bildar en pr\u00e4ktig o: denna \u00f6 liggande\u003cbr\u003eutbredd f\u00f6r evra \u00f6gon med sin frodiga \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, bekl\u00e4dd med\u003cbr\u003een oandligt omwaxlande gr\u00f6n tapet och bestuggad af en otalig m\u00e4ngd\u003cbr\u003etr\u00e4n \u0026 lt; if alla slag och stapnadcr, ibland hwilka h\u00f6jer sig stolt\u003cbr\u003eden hwit\u00e5 poppeln, sam ar s\u00e4 allm\u00e4n pa denna kust, att man egenteligen\u003cbr\u003ekunde kalla ben Rhonetr\u00e4det.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100908_144028_210_0001_alto.xml-2-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1724.85, "y": 1039.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653823_18291110_0_261_0002_alto.xml-9-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4fwen \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e; slutligen ser man endast kostnad\u003cbr\u003etorr mosta och e \u00bb m\u00e4ngd uttorrkade nedfallna tr\u00e4d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18291110_0_261_0002_alto.xml-9-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1434.55, "y": 442.38}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653806_18110827_145120_99_0002_alto.xml-3-75", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r delta synbart i distr.ctet Tenochtitmn, som wid Spmjprernes\u003cbr\u003eankomst och d\u00e4 sslarne intogo st\u00f6rre widd samt ofta nied bs\u0026gt; ver \u00bb\u003cbr\u003esw\u00e4mningar wattnade land t\u0026gt; war mycket gr\u00f6n \u00bb och fruktb\u00e4rande.. En\u003cbr\u003estor del af Nya Spanien \u00e4r likrv\u00e4l att r\u00e4kna bland de frodigaste\u003cbr\u003el\u00e4nder p\u00e4 Ior \u00bb \u00bb em Sluttningen af Lordiller K 11 utsatt f\u00f6r fuktiga\u003cbr\u003ewindar och ttcken, sorn \u00e4stadkom \u00bb ma en fl\u00f6n och stark\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, men \u00e4ro till ka stadliga f\u00f6r nykomlingars helst,,\u003cbr\u003etyst Mdcr Tropikerne \u00e4r Euftitw ohclsosamhct v \u0026 *\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18110827_145120_99_0002_alto.xml-3-75\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1604.3, "y": 2004.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653828_18040911_144028_211_0002_alto.xml-2-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e... re ivar f\u00f6r S\u00e4llskapet s\u00e4 myckel mer wigligt, som, enligt\u003cbr\u003eandra Hush\u00e5llarcs uppgifter, kalkens nyttjande ival i b\u00f6rjan p\u00e4drifwcr\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e, men ett ben sedermera likasom igenom en \u00f6wer\u003cbr\u003esp\u00e4nning utt\u00f6mmer \u00e5kerns must och fetma, och att den sedan beh\u00f6fwer s\u003cbr\u003e\u00bb mycket mer g\u00f6dning om ben stall fortfara ali wara b\u00e4rande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18040911_144028_211_0002_alto.xml-2-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2009.55, "y": 1259.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib19227291_18170115_145289_3_0002_alto.xml-6-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan ser h\u00e4r intet annat \u00e4n stein berg utan \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003efr\u00e4n 50 till 1500 Famnars jloisee \u0027) h\u00f6gd, och en enda Sl\u00e4tt, der\u003cbr\u003eBonaparte residerar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18170115_145289_3_0002_alto.xml-6-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1673.0, "y": 545.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653823_18220720_144010_166_0001_alto.xml-0-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder refan norrut, wid medlet af Ju \u00bb ii, fann jag, att\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e i allm\u00e4nhet blifwit h\u00e4mmad och att w\u00e4rs\u00e4det p\u00e4\u003cbr\u003em\u00e4nga st\u00e4llen hade lidit af den torra, kalla och stormiga w\u00e4derleken,\u003cbr\u003esom l\u00e4nge herrssat; Men den warma sominarluften, som infann sig\u003cbr\u003emidfominarsafton och sedan fortfarit, har f\u00f6rb\u00e4ttrat utsigten med en\u003cbr\u003ef\u00f6rundransw\u00e4rd ha?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18220720_144010_166_0001_alto.xml-0-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1448.65, "y": 1482.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e utbredde sig i att dess futthet \u00f6fwrr hans\u003cbr\u003etr\u00e4dg\u00e4rd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1611.8, "y": 803.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDecember: K-jsar Alexander hade p\u00e4 sin \u00e4ter- de- H\u00e4r \u00f6nstar jag\u003cbr\u003ef\u00e4 tillbringa mina sista dagar, resa fr\u00e4n Tagsnrog genom Krim, i\u003cbr\u003etrakten af Se- i h\u00e4ndelse jag lemnar fr\u00e4n mig Regeringen\", bastopol,\u003cbr\u003es\u00e4 beundrat yppigheten ock sk\u00f6nheten i Med dessa tankar ingick han i\u003cbr\u003eett n\u00e4ra derwid be- denna sydliga \u003cb\u003eVegetation\u003c/b\u003e och det pittoreska\u003cbr\u003ei be- l\u00e4get Munktloster, der han qwarblef, under lagenheten, att han,\u003cbr\u003emed den honom i sista stun- en and\u00e4gtig sinnesst\u00e4mning, \u00f6fwer en\u003cbr\u003etimmas tid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1171.85, "y": 1279.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19227291_18251109_145289_45_0002_alto.xml-2-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eProfessor Nilsson S\u00e4ustapet underr\u00e4ttelsen om en ung Alligator,\u003cbr\u003efunnen lefwande i en back, n\u00e4ra Helsingborg, och Professor Agardh nya\u003cbr\u003eobservationer \u00f6fwer saftens crrcnlation hos \u0026 lt; Lhars, samt de\u003cbr\u003edermed i sammanhang st\u00e5ende \u003cb\u003eVegetations\u003c/b\u003e fenomener.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18251109_145289_45_0002_alto.xml-2-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1322.8, "y": 397.265}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib15650837_18290603_146391_44_0001_alto.xml-12-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf m\u00e4naden fortfarande starka solwarme om dagarna, som omwexlat\u003cbr\u003emed mer och mindre markbara nattfroster, ^ har wisat menlig werkan p\u00e4\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e i allm\u00e4nhetmen synnerligest p\u00e4 h\u00f6sts\u00e4det.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18290603_146391_44_0001_alto.xml-12-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1435.25, "y": 1592.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653806_18200216_145120_19_0002_alto.xml-10-72", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efullst\u00e4udiahcl dcstrifna f\u00f6rs\u00f6k att, enligt der, anwisning, som\u003cbr\u003efinnes i Acadrmieus Annaler igi g, sednare h\u00e4ftet, br\u00e4nna ofruktbar\u003cbr\u003eLeralf (icke matjord cllkcr m\u00e4rgckakf) f\u00f6r att s\u00e5som g\u00f6dnings-amne\u003cbr\u003eanw\u00e4udas, star \u00c4cademicu utfart gme Pris as lika storlek och egeustcw\u003cbr\u003enied de sts:u\u00e4.unde Prisen; och b\u00f6ra bestrifningarue \u00f6rn dessa f\u00f6rs\u00f6k\u003cbr\u003etiilira inueh\u00e4lla en ber\u00e4ttelse, huru leran blifwit anw\u00e4ns, och burn\u003cbr\u003eden iverkat p\u00e4 \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e, tili hwars utr\u00f6nande fordras, att\u003cbr\u003eben br\u00e4nda alfw\u00e9n, fout nyttjas till f\u00f6rs\u00f6ket, sorgf\u00e4lligt skiljes\u003cbr\u003efr\u00e4n astan af det br\u00e4nsle, - s\u00f6m blifrvit anw\u00e4ndr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18200216_145120_19_0002_alto.xml-10-72\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1955.2, "y": 1684.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19227291_18300407_145289_14_0002_alto.xml-18-65", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan ma \u00bb p\u00e4 derra st\u00e4lle uppslagit ett t\u00e4lt p\u00e4 en udde as\u003cbr\u003estranden, h^-de m: n tillf\u00e4lle alt anst\u00e4lla gr\u00e4fningar i jorde \u00bb,\u003cbr\u003ehwilken war bet\u00e4ckt med wexcer, och man fann med f\u00f6rw\u00e4ning, atr denna\u003cbr\u003eudde war erc isberg, af 160 fors h\u00f6jd, f\u00f6renad med fasta landec ocd\u003cbr\u003ebet\u00e4ckt ined ett jordhwarf, foin hade en liflig\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18300407_145289_14_0002_alto.xml-18-65\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1396.0, "y": 1107.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-10-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evon * jafm trodde fig hafwa m\u00e4rkt, att m\u00e4nfaiten wid foten af\u003cbr\u003ebergen emot flutet ak d-st dag ante lo en annan colorit, likasom\u003cbr\u003estulle solstr\u00e4larne, rmder don tw\u00e4 weckyrS l\u00e4nga dagen, dufwa\u003cbr\u003eframlockat en ny \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-10-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1121.0, "y": 1461.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eAlt Salker \u00e4ro i allm\u00e4nhet skadliga f\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eoch att, da man unVantar nngra \u0026 gt; vaxt-arter, som triswas\u003cbr\u003enaturlizen i saltsj\u00f6n eller p\u00e4 dcst str\u00e4nder, alla f\u00f6rn^Haa mer eiler\u003cbr\u003emindre fort, nar de wattnas med saltsj\u00f6watken, eller nar man s\u00e4tter\u003cbr\u003edem i en jord impregnerad med salt, \u00e4r g\u00abnom \u00e4tstillige Naturforffares\u003cbr\u003er\u00f6n och f\u00f6rsik l\u00e4ngesedan bckant.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 914.85, "y": 1083.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280513_144028_110_0003_alto.xml-3-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ener h\u00e4r ett \u003cb\u003evegetationens\u003c/b\u003e fenomen: en fparrisstengel af\u003cbr\u003en\u00e4ra ett st\u00e4lpunds w Zj! \u00bb flapad som ett nystan och s\u00e4 m\u00f6r som den\u003cbr\u003eallrab\u00e4sta af denua wcxt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280513_144028_110_0003_alto.xml-3-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1787.2, "y": 1277.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300607_144030_128_0001_alto.xml-7-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e--- W\u00e4derleken, som hela f\u00f6rra manaden wari: kall och regnig,\u003cbr\u003ehar hejdat \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e i de^fart; n\u00e4gra starks frostn\u00e4tter\u003cbr\u003ehafwa \u00e4fwen infunnit sig; det oaktadt \u00e4r R\u00e4gen i allm\u00e4nhet mycket\u003cbr\u003elofwande och p\u00e4 siere st\u00e4llen betndligt f\u00f6rsigkommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300607_144030_128_0001_alto.xml-7-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1739.75, "y": 155.77}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003est\u00f6 na nar lir\u00e9n \u00e4r mi i sin f\u00e4gring; och, just svin man\u003cbr\u003e\u00f6nffade \u2022bet, in ira stade sedan i f\u00f6rrg\u00e5rs ett fatta regn, som\u003cbr\u003ef\u00f6rherrligar ben och alltmer uppliswar \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1831.25, "y": 1002.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib15650837_18290930_146391_78_0001_alto.xml-9-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^farande regn har ingifwit det mest oroande bekymkfwer\u003cbr\u003ew\u00e4rsadens inbergande: \u00e4nnu star den p\u00e4, stallen gr\u00f6n och p\u00e4 andra \u00e4ter\u003cbr\u003essuren och n\u00e4ra vorad; och ett lika underwerk af torka beh\u00f6swes som,\u003cbr\u003ekort efter midsommar, ett w\u00e4lg\u00f6rande regn d\u00e5de och undersamt beredde\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e och skinide w\u00e4ra sarh\u00e4gor f\u00f6r misiwert, onl den ej\u003cbr\u003eh\u00e4r i ort nu mera ssall wara gifwen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18290930_146391_78_0001_alto.xml-9-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2137.3, "y": 889.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^ edan jellin sommarw\u00e4rma infunnit sig, sch w\u00e4derleken \u00e4fwen\u003cbr\u003ewarit torr under en west\u00e5s tid, ehuru ben mi \u00e4ter blifwit regnaktig,\u003cbr\u003ehafwa utsigterna f\u00f6r w\u00e4rf\u00e4dsgr\u00f6dan mycket f\u00f6rb\u00e4ttrats och\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e i allm\u00e4nhet wunnit kraftig utweckling, dock minst\u003cbr\u003epotatoes-wcxten, emedan stor del af uts\u00e4det ruttnat i jorden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1284.05, "y": 812.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib19225772_18051112_148004_130_0004_alto.xml-0-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e4n sil\u00f6 och gleischerivaltnel som ax olje,, ligt f\u00f6r all\u003cbr\u003eflags \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18051112_148004_130_0004_alto.xml-0-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1496.6, "y": 1066.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270626_144010_146_0001_alto.xml-12-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOfwcrallt i L\u00e4net har Kornsadden blifwit i b\u00f6rjair af denna\u003cbr\u003emecka slutad, och br\u00e4dden \u00e4r redan p\u00e4 de flesta st\u00e4llen synlig,\u003cbr\u003ehwilkct h\u00e4rr\u00f6r till n\u00e5gon del af tidig roar och en f\u00f6r denna \u00e5rstid\u003cbr\u003euti orten omanlig w\u00e4rma samt f\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e i \u00f6frigt gynnande\u003cbr\u003ew\u00e4deriek.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270626_144010_146_0001_alto.xml-12-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1112.95, "y": 954.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300209_144010_32_0001_alto.xml-23-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEfter Jalcas f\u00f6ljer en IZ-regiorr; ingen \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esynes, \u00f6fwerchlc h\u00f6ljes marken af en ewig sn\u00f6, Men s\u00e4 snart ruan\u003cbr\u003enedstiger \u00e4t Br\u00e4sili-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300209_144010_32_0001_alto.xml-23-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1736.15, "y": 1199.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290812_144028_184_0001_alto.xml-8-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4ngde sig str\u00e5larne af denna morgonrodnad p\u00e5 Schreckhorns *)\u003cbr\u003eoch Jungfuns *) hjessor, och deras skimmer uppf\u00e5ngades af dessa ishafs\u003cbr\u003eom\u00e4tliga spegel; vintern derofvanf\u00f6re, der all \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e \u00e4r\u003cbr\u003eutd\u00f6d, tyckes uppeldas af dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290812_144028_184_0001_alto.xml-8-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 771.8, "y": 759.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300302_144028_50_0002_alto.xml-0-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rfattaren meddelar h\u00e4refter en uppst\u00e4llning af vexterne,\u003cbr\u003eefter Ordines Naturales, \u00f6fver hvilka en tabell \u00e4r utf\u00f6rd nied\u003cbr\u003ejemf\u00f6relse af Sk\u00e5nska och Lappska \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300302_144028_50_0002_alto.xml-0-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1037.5, "y": 1782.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110723_148004_81_0002_alto.xml-1-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 En 2 m\u00e4naders fortfarande torka och r\u00f6lm\u00e4naosheka har nastan\u003cbr\u003ealldeles f\u00f6rst\u00f6rt all \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e i flera trakter af Ungern P\u00e4\u003cbr\u003estora landstr\u00e4ckor \u00e4r allt f\u00f6rtorkadt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110723_148004_81_0002_alto.xml-1-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2072.9, "y": 1301.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653825_18180606_145134_65_0002_alto.xml-0-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 h\u00f6gk\u00e4ndtare st\u00e4llen, som icke lidit af wat * tufloden, ar\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e o-vanligt stark, och lofwar en god f\u00e4des- och\u003cbr\u003emnfl\u00f6rd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18180606_145134_65_0002_alto.xml-0-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1792.15, "y": 496.565}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301021_144028_244_0001_alto.xml-4-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden redan n\u00e4rmar sig de sn\u00f6bet\u00e4ckta fj\u00e4llar \u2014 ne, s\u00e5 visar den,\u003cbr\u003edet oaktadt, en temligen kraftig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, hvilken emedlertid\u003cbr\u003een betydlig m\u00e4ngd insekter har ali tacka f\u00f6r deras tillvaro, bland\u003cbr\u003ehvilka ocks\u00e5 Annas m\u00e5ng\u00e5 egna k\u00f6r denna trakt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301021_144028_244_0001_alto.xml-4-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2144.2, "y": 955.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270605_144028_128_0003_alto.xml-11-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esam framkallat en, f\u00f6r denna \u00e4rstid owanligt yppig,\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, lockar naturligtwis hwarje stadsbo hellre ut i den\u003cbr\u003efria \u0027 luften, \u00e4n inom murarnas st\u00e4ngsel och gwalm.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270605_144028_128_0003_alto.xml-11-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 783.65, "y": 1094.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18251203_144028_281_0004_alto.xml-18-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eken gr\u00e4s eller mossa, men derutom tr\u00e4ffar man den yppigaste\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18251203_144028_281_0004_alto.xml-18-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 614.5, "y": 1091.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18211022_144028_247_0001_alto.xml-5-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett ymnigt regn har ncdstr\u00f6mmat och kl\u00e4dt f\u00e4lten med en\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, som g\u00f6r att ma n!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18211022_144028_247_0001_alto.xml-5-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 748.45, "y": 578.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300301_144028_49_0002_alto.xml-9-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe longitudinella vext-regionerna (Zerne magis longitadinales)\u003cbr\u003el\u00e4g\u00e5s \u00e4fven i betraktande fr\u00e5n Lappland, hvarifr\u00e5n fjellen l\u00e4ngst\u003cbr\u003eNorrska gr\u00e4nsen, insj\u00f6-regionen lill Dalarna, oell Hafskust-regionen\u003cbr\u003ef\u00e5 sina skiljda r\u00e5-m\u00e4rken ur \u003cb\u003evegetationens\u003c/b\u003e geografi.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300301_144028_49_0002_alto.xml-9-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 781.95, "y": 1369.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300419_144028_88_0004_alto.xml-4-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egr\u00e4fning i jorden fann man, att denna f\u00f6rmenta landtudde var\u003cbr\u003eett isberg af 100 fots h\u00f6jd, bet\u00e4ckt af ett jord\u00f6fverdrag med eri\u003cbr\u003eliflig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300419_144028_88_0004_alto.xml-4-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1425.75, "y": 1392.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19010816_147024_33_0002_alto.xml-68-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e medtagen, n\u00e5gon riktigt hel skugga finnes\u003cbr\u003eingenst\u00e4des och det \u00e4r sorgligt stora, bruna fl\u00e4ckar \u00f6fverallt i\u003cbr\u003egr\u00f6nskan, dock mindre \u00e4n man skulle f\u00f6rmoda p\u00e5 ett s\u00e5 h\u00f6gt och utsatt\u003cbr\u003el\u00e4ge.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19010816_147024_33_0002_alto.xml-68-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 882.1, "y": 464.195}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030704_145317_101_0003_alto.xml-72-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eVegetationen\u003c/b\u003e f\u00f6rsvann inom deras or\u00e4kneliga k\u00e4kar, och i\u003cbr\u003edess st\u00e4lle var den afmejade jorden bet\u00e4ckt af deras spillning, Hvarje\u003cbr\u003egr\u00e4sstr\u00e5, hvarje planta och frukt, s\u00e4den, som mognande f\u00f6r so len stod\u003cbr\u003eredo att l\u00f6na odlarens m\u00f6da, allt hade i en blink f\u00f6rsvunnit, f\u00f6rt\u00e4rdt\u003cbr\u003eaf glupska sm\u00e5 odjur, som i miljoners mil joner fladdrade i luften och\u003cbr\u003er\u00f6rde sig p\u00e5 jorden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030704_145317_101_0003_alto.xml-72-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1876.6, "y": 1636.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975087_18950805_145596_119_0001_alto.xml-25-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllting \u00e4r tropiskt \u2014 himmel och jord, \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eprodukter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975087_18950805_145596_119_0001_alto.xml-25-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1048.35, "y": 1160.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950628_147683_172_0002_alto.xml-1-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEfter fyra timmars ridt sago vi \u00e4nnu intet sp\u00e5r af\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, sadeln gl\u00f6dde, tungan l\u00e5dde vid gommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950628_147683_172_0002_alto.xml-1-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1183.95, "y": 518.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960827_145146_70_0002_alto.xml-138-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r swamparna tjenliga w\u00e4derleken \u00e4r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e Yppig,\u003cbr\u003eoch swampw\u00e4nnec kunna g\u00f6ra en mycket god st\u00f6rd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960827_145146_70_0002_alto.xml-138-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1503.8, "y": 1600.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951004_146365_232_0003_alto.xml-126-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch i h\u00f6rnen funnos dj\u00e4rft upptornade klippor med magiskt\u003cbr\u003eupplysta grottor, plaskande vattenfall och en f\u00f6rtrollande rik\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951004_146365_232_0003_alto.xml-126-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 901.85, "y": 1484.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18961110_147385_131_0004_alto.xml-32-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet skulle \u00e4nnu dr\u00f6ja en timme, innan solen ginge ned, och de\u003cbr\u003evandrade genom den vackra omgifningen kn\u00e4djupt i yppig\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18961110_147385_131_0004_alto.xml-32-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 200.15, "y": 1248.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1902", "id": "bib11653811_19020723_145317_110_0003_alto.xml-13-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eiblifva klipporna och \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e i dals\u00e4nkorna \u00e4r\u003cbr\u003emindre yppig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1902\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19020723_145317_110_0003_alto.xml-13-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1004.6, "y": 1113.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950903_146472_74_0002_alto.xml-101-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOv\u00e4fwe, fosforsyra och kali \u00e4ro n\u00f6dw\u00e4ndiga f\u00f6r all\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e ware sig p\u00e4 fast mark eller mulljord.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950903_146472_74_0002_alto.xml-101-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 249.65, "y": 1220.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873936_18950813_147385_94_0003_alto.xml-15-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOmedelbart d\u00e4rp\u00e5 h\u00f6ll rektor, prof. Fries, ett intressant\u003cbr\u003ef\u00f6redrag, som l\u00f6nades med litliga handklappningar, om \u00bb m\u00e4nniskans\u003cbr\u003einflytande p\u00e5 v\u00e5rt lands \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18950813_147385_94_0003_alto.xml-15-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1918.9, "y": 1213.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951122_147640_273_0003_alto.xml-185-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4fven vid s\u00e5 l\u00e5g temperatur \u00e4r i h\u00f6gre grad fuktig och ej\u003cbr\u003eombytes ofta, filmer man p\u00e5 k\u00f6ttets yta riktiga \u003cb\u003evegetationer\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003ebakterier, m\u00f6gelsvampar och dylikt; k\u00f6ttet blir, om det f\u00f6rvaras \u00c4nge,\u003cbr\u003eunket oell k\u00e4nnes liksom slemmigt p\u00e5 ytan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951122_147640_273_0003_alto.xml-185-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2175.4, "y": 1047.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18950522_147374_42_0003_alto.xml-125-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt egna de norrl\u00e4ndsta mossarne och \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e, i\u003cbr\u003esynnerhet i de nordligare landsdelarne, s\u00e4rskildt studium.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18950522_147374_42_0003_alto.xml-125-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1157.65, "y": 698.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19227291_18961121_145289_141_0003_alto.xml-116-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTills vidare g\u00e4ller det blott att utforska \u00f6knen systematiskt\u003cbr\u003ef\u00f6r att finna de trakter, der det nu finns vatten och\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, och i det afseendet har man blifvit mycket\u003cbr\u003e\u00f6fverraskad af ivad man redan funnit; men man har all anledning att\u003cbr\u003ev\u00e4nta sig st\u00f6rre \u00f6fverraskningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18961121_145289_141_0003_alto.xml-116-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 323.665, "y": 907.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030925_145317_148_0002_alto.xml-49-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt stycke s\u00f6der \u00f6rn Boigholms slottsruin, p\u00e5 det vidstr\u00e4ckta,\u003cbr\u003eaf en rik \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e utm\u00e4rkta omr\u00e5de, sorn sakta sluttar ned\u003cbr\u003emot Kalmarsund, \u00e4r man i f\u00e4rd med att uppf\u00f6ra en bostad \u00e5t\u003cbr\u003ekronprinsessan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030925_145317_148_0002_alto.xml-49-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1339.3, "y": 1040.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950921_145020_112_0005_alto.xml-49-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM\u00e4nniskans Inflytande p\u00e5 v\u00e5rt lands \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003eProfessor Th. M.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950921_145020_112_0005_alto.xml-49-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1625.15, "y": 1643.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950518_144022_115_0008_alto.xml-86-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5 kommer \u00e4fven i \u00e5r f\u00f6reningens assistent, R. Tolf, att egna\u003cbr\u003ede norrl\u00e4ndska mossarne och \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e, i synnerhet i de\u003cbr\u003enordligare landsdelarne, s\u00e4rskildt studium.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950518_144022_115_0008_alto.xml-86-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1268.8, "y": 406.675}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950831_145112_237_0004_alto.xml-15-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eVegetationen\u003c/b\u003e har i sk\u00e4rg\u00e5rden blifvit r\u00e4tt illa medfaren\u003cbr\u003eaf den starka vestliga bl\u00e5sten p\u00e5 sista tiden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950831_145112_237_0004_alto.xml-15-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1585.7, "y": 1015.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653811_18980611_145317_88_0002_alto.xml-73-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edvergris kunde intet sp\u00e5r af \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e uppt\u00e4ckas, om\u003cbr\u003eman ej dertill ville r\u00e4kna en p\u00e5 vestra sidan sig utbredande f\u00f6rr\u00e4disk\u003cbr\u003egr\u00e4smatta, hvilken bet\u00e4ckte en sumpmark.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18980611_145317_88_0002_alto.xml-73-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1537.55, "y": 1177.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951017_147640_242_0003_alto.xml-119-66", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ederf\u00f6r ej t\u00e4nka sig n\u00e5got sv\u00e5rare misstag, \u00e4n d\u00e5 man h\u00f6r en\u003cbr\u003ejordbrukare yttra, att med anledning af de sv\u00e5ra tiderna m\u00e5ste han\u003cbr\u003eafst\u00e5 ifr\u00e5n eller minska anv\u00e4ndandet af k\u00f6pta g\u00f6dnings\u00e4mnen, ty detta\u003cbr\u003einneb\u00e4r att ej l\u00e4ngre anv\u00e4nda de medel, sorn m * ra \u00e4n n\u00e5gonting annat\u003cbr\u003ep\u00e5 en i ordentlig kultur varande jord tillf\u00f6rs\u00e4krar \u00f6rn en god sk\u00f6rd\u003cbr\u003e\u00e4fven under f\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e mindre gynsamma f\u00f6rh\u00e5llan den,\u003cbr\u003eeftersom den v\u00e4l g\u00f6dslade \u00e5kerns f\u00f6rm\u00e5ga att under dessa \u00e4ndock gifva\u003cbr\u003een n\u00f6j aktig sk\u00f6rd \u00e4r ojemf\u00f6rligt mycket st\u00f6rre \u00e4n dea magra\u003cbr\u003ejordens.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951017_147640_242_0003_alto.xml-119-66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1893.6, "y": 1308.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030916_145317_143_0003_alto.xml-78-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen \u00e4r s\u00e5ledes klassisk, denna yppiga, gr\u00f6nskande mark, som\u003cbr\u003euppb\u00e4r en sydl\u00e4ndsk \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e och utg\u00f6r ramen om den st\u00f6rsta\u003cbr\u003eoch h\u00e4rligaste af Schweiz \u2019 alpsj\u00f6ar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030916_145317_143_0003_alto.xml-78-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 217.565, "y": 1391.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen eftervinter, som i \u00e5r hems\u00f6kt den sydliga delen af Europa,\u003cbr\u003esedan \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e till f\u00f6ljd af n\u00e5gon tids v\u00e5rv\u00e4rme redan\u003cbr\u003eframframskridit ganska l\u00e5ngt, s\u00e4ges ha gjort mycken skada i synnerhet\u003cbr\u003ei vintrakterna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1256.15, "y": 1413.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15975090_18960903_148377_110_0004_alto.xml-34-62", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esjelf se Norrbotten, dess tjusande, imponerande natur i en luft\u003cbr\u003es\u00e5 ren och st\u00e4rkande, man skall l\u00e4ra k\u00e4nna dess enkla och efterblifna\u003cbr\u003emen h\u00e4rdiga ooh ordentliga befolkning, och man skall kasta en blick\u003cbr\u003ened i bergskungens guldm\u00e4ttade rike, man skall sjelf \u00f6fvertyga sig \u00f6rn\u003cbr\u003ej\u00e4ttekrafterna i forsar och fall, och man skall beundra den sydl\u00e4ndskt\u003cbr\u003eyppiga \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e \u2014 d\u00e5 t\u00f6rst b\u00f6rjar mari f\u00f6rst\u00e5, att i\u003cbr\u003eben\u00e4mningen Sveriges framtidsland\u201c ligga de rikaste l\u00f6ften och den\u003cbr\u003efullaste sanning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18960903_148377_110_0004_alto.xml-34-62\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1273.45, "y": 1359.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM\u00e5 vara att denna milda luft och tropiska \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e\u003cbr\u003etvingar en att erk\u00e4nna och njuta af s\u00f6derns sk\u00f6nhet, det \u00e4r dock\u003cbr\u003es\u00e4kert, att man g\u00e4rna \u00f6nskar sig tillbaka till den kalla, friska\u003cbr\u003enorden, till den trefliga brasan, medan sn\u00f6stormen piskar rutorna\u003cbr\u003eutanf\u00f6r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1302.0, "y": 766.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950330_146365_76_0001_alto.xml-64-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5 komma de till fastlandet med sin rika \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e:\u003cbr\u003etr\u00e4d af tusentals arter, blommor i tu-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950330_146365_76_0001_alto.xml-64-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1186.55, "y": 329.305}, {"color": "#377eb8", "date": "1900", "id": "bib11653790_19000706_145648_53_0002_alto.xml-62-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evackraste och blomrikaste tid \u00e4r det ock f\u00f6rtjusande h\u00e4r uppe,\u003cbr\u003eoch p\u00e5 alla m\u00f6jliga spr\u00e5k h\u00f6r man h\u00e4r dagen om orden: \u00bb f\u00f6rtjusande \u00bb,\u003cbr\u003esk\u00f6nt \u00bb, \u00bb vackert \u00bb o. s. v. Den rika och feta svartmyllan p\u00e5 berget\u003cbr\u003eframbringar den rikligaste v\u00e4xtlighet, och man kommer att t\u00e4nka p\u00e5\u003cbr\u003eKinnekulles beryktade \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, d\u00e5 man g\u00e5r p\u00e5 Skansen under\u003cbr\u003edet herrliga l\u00f6f verket och blickar kring p\u00e5 markens blommor och\u003cbr\u003egr\u00e4s.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1900\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19000706_145648_53_0002_alto.xml-62-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1415.0, "y": 549.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18951205_147374_99_0002_alto.xml-30-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewisar fia fjelltrakternas vegetation i allm\u00e4nhet s\u00e4rdeles\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00e5nlig som kreatursfoder, och w\u00e4rl Norrland eger i detta afseende\u003cbr\u003een s\u00e4rflild styrka genom bergarternas rikedom p\u00e4 fosfats\u00f6rande\u003cbr\u003emineralier och genom hela \u003cb\u003evegetationens\u003c/b\u003e samtidiga\u003cbr\u003emognande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18951205_147374_99_0002_alto.xml-30-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 215.07, "y": 1169.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653815_18961104_146944_88_0002_alto.xml-58-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHvad bel\u00e4genheten ang\u00e5r, s\u00e5 torde den vara den vackraste och\u003cbr\u003eb\u00e4sta man kan t\u00e4nka sig, hvartill kommer att m\u00e5ng\u00e5 af villatomterna\u003cbr\u003eega en m\u00e5ng\u00e5rig, yppig och v\u00e4l v\u00e5rdad \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18961104_146944_88_0002_alto.xml-58-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1128.05, "y": 1110.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990805_145317_118_0003_alto.xml-65-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emenad, hvarunder skogsparkernas rika v\u00e4xtlighet s\u00e5 sm\u00e5ningom\u003cbr\u003ef\u00f6rsvinner oell ers\u00e4ttes af bergsidornas torra \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003erisigt gult\u00f6rne och rasslande ormbunksf\u00e5lt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990805_145317_118_0003_alto.xml-65-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1322.2, "y": 1091.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTyv\u00e4rr r\u00e4cker dock denna yppiga \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e ej s\u00e5\u003cbr\u003el\u00e5ngt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1386.45, "y": 887.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951017_146401_123_0004_alto.xml-50-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erid\u00e5, framst\u00e4llande ett yppigt tropiskt landskap, och i h\u00f6rnen\u003cbr\u003efunnos dj\u00e4rft upptornade klippor med magiskt upplysta grottor,\u003cbr\u003eplaskande vattenfall och en f\u00f6rtrollande rik \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951017_146401_123_0004_alto.xml-50-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2195.45, "y": 992.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650814_18951018_146365_244_0003_alto.xml-128-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evisserligen sant, att de v\u00e4xter, som uppfylla h\u00e5rdvallarne i\u003cbr\u003eNorrland, ej \u00e4ro n\u00e5gra s\u00e4llsyutheter, q^en \u00f6rn de r\u00e4tta arterna ej\u003cbr\u003ehinna sprida sig till den nyanlagda vallen i r\u00e4tt tid, intages platsen\u003cbr\u003eaf diverse v\u00e4rdel\u00f6sa arter, som sedan f\u00f6r all framtid komma att utg\u00f6ra\u003cbr\u003eplatsens \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18951018_146365_244_0003_alto.xml-128-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1117.6, "y": 795.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18950315_148361_63_0002_alto.xml-8-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eintet annat \u00e4n nakna klippor och torra, \u00f6de stepper, bet\u00e4ckta\u003cbr\u003emed intet annat \u00e4n runda stenar och r\u00f6d sand och en halft f\u00f6rtorkad,\u003cbr\u003el\u00e5g, buskartad \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18950315_148361_63_0002_alto.xml-8-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1725.65, "y": 1298.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18970617_146968_48_0002_alto.xml-100-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMattfrostor omtalas nu fr\u00e5n m\u00e5nga h\u00e5ll ha \u00e5stadkommit stor\u003cbr\u003eskada p\u00e5 v\u00e5rs\u00e4d och potatis, och i tr\u00e4dg\u00e5rdar har frosten g\u00e5tt illa \u00e5t\u003cbr\u003eden frodiga \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18970617_146968_48_0002_alto.xml-100-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1092.0, "y": 1546.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18970823_146968_67_0001_alto.xml-67-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ened\u00e5t och det blef allt mer och mer sydl\u00e4ndskt: landskap och\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18970823_146968_67_0001_alto.xml-67-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 870.9, "y": 1258.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18951010_145050_156_0003_alto.xml-32-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebildade p\u00e4 bekostnad af de i de under jordlagren samlade\u003cbr\u003emagnesium-, kalium- koch natrium-) sulfaterna, hwilka i torr w\u00e4derlek\u003cbr\u003eaf kapill\u00e4rkraften med wattnet sugas lill jordytan och dersi\u00e4ves g\u00f6ra\u003cbr\u003ejorden f\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e oduglig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18951010_145050_156_0003_alto.xml-32-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1131.95, "y": 1269.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18951214_147640_292_0007_alto.xml-87-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden europeiska stadsdelen hittar nian v\u00e4l n\u00e5gon liten gr\u00f6n\u003cbr\u003eplats, vanligtvis mer eller mindre f\u00f6rtorkad och hvitpudrad af damm,\u003cbr\u003emen annars representeras \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e mest af en eller annan\u003cbr\u003euppf\u00f6r husv\u00e4ggame kl\u00e4ttrande vinranka eller af n\u00e5gra dystra gr\u00e5gr\u00f6na\u003cbr\u003ecypresser, hvilkas upptr\u00e4dande alltid antyder befintligheten af en af\u003cbr\u003edessa vanv\u00e5rdade gamla museimanska kyrkog\u00e5rdar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18951214_147640_292_0007_alto.xml-87-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1668.5, "y": 982.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653836_18950510_147011_19_0004_alto.xml-74-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn skildring lyder s\u00e5lunda: \u201d P\u00e5 en resa genom s\u00f6dra delen af\u003cbr\u003eBritiska Guyana gjorde min f\u00f6rare mig uppm\u00e4rksam p\u00e5 en liten plats\u003cbr\u003emidt i en yppig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653836_18950510_147011_19_0004_alto.xml-74-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1072.1, "y": 1308.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030704_145317_101_0003_alto.xml-68-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehopade i klungor likt r\u00f6da dammoln, \u00e4ro talrika nog f\u00f6r att\u003cbr\u003etillintetg\u00f6ra \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e i ett distrikt, under det att\u003cbr\u003estamtruppen h\u00f6gt uppe i luften str\u00e4cker nt som en o\u00e4ndlig sk\u00e4rm mellan\u003cbr\u003esolen och jorden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030704_145317_101_0003_alto.xml-68-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1498.45, "y": 1629.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18951017_146401_123_0002_alto.xml-177-65", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan kan d\u00e4rf\u00f6r ej t\u00e4nka sig n\u00e5got sv\u00e5rare misstag, \u00e4n d\u00e5 man\u003cbr\u003eb\u00f6r en jordbrukare yttra, att med anledning af de sv\u00e5ra tiderna m\u00e5ste\u003cbr\u003ehan afst\u00e5 ifr\u00e5n eller minska anv\u00e4ndandet af k\u00f6pta g\u00f6dnings\u00e4mnen, tv\u003cbr\u003edetta inneb\u00e4r att ej l\u00e4ngre anv\u00e4nda de medel som mera \u00e4n n\u00e5gonting\u003cbr\u003eannat p\u00e5 en i ordentlig kultur varande jord tillf\u00f6rs\u00e4krar om en god\u003cbr\u003esk\u00f6rd \u00e4fven under f\u00f6r \u003cb\u003evegetationer\u003c/b\u003e mindre gynsamma\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llanden, efter som den v\u00e4l g\u00f6dslade \u00e5kerns f\u00f6rm\u00e5ga att under\u003cbr\u003edessa \u00e4ndock gifva en n\u00f6jaktig sk\u00f6rd \u00e4r oj\u00e4mf\u00f6rligt mycket st\u00f6rre \u00e4n\u003cbr\u003eden magra jordens.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18951017_146401_123_0002_alto.xml-177-65\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1444.25, "y": 1294.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950714_147683_188_0003_alto.xml-89-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erare \u00e4n denna, som i vexlande utsigter och yppig\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e ej lemnar n\u00e5got \u00f6frigt att \u00f6nska.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950714_147683_188_0003_alto.xml-89-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 883.3, "y": 1775.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18991111_145317_174_0002_alto.xml-65-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSockerbetsodlingen borde kunna bli en industri f\u00f6r orten,\u003cbr\u003esynnerligast som Karlshamns sockerfabrik ink\u00f6pt stora, str\u00e4ckor \u00bb\u003cbr\u003ebetjord \u00bb i den f\u00f6r sin sydl\u00e4ndska \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e bekanta\u003cbr\u003eM\u00f6rbyl\u00e5ngabygden p\u00e5 \u00d6land oell der i likbet nied f\u00f6rh\u00e5llandet i\u003cbr\u003eDegerhamn \u00e4mnar anordna betv\u00e5g och m\u00e5h\u00e4nda \u00e4fven inom en snar framtid\u003cbr\u003eett \u2014 sockerbruk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18991111_145317_174_0002_alto.xml-65-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1691.4, "y": 1203.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18951205_147374_99_0002_alto.xml-27-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esolrika sommar drifwer fram hela denna stiftande\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e till en samtidig blomstring!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18951205_147374_99_0002_alto.xml-27-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1351.45, "y": 694.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib19277301_18960629_145146_52_0003_alto.xml-60-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebet\u00e4ckt mcd is ben 10 d:s, men fullt isfritt dagen derp\u00e5; och\u003cbr\u003eefter tre dagars n\u00e4stan tropist hetta \u00bb visade \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, ett\u003cbr\u003esydl\u00e4nflt sommarlandflap i Qwickjock-dalen, omgifwen af h \u00bb oita\u003cbr\u003efjelltoppar, h\u00e4fvande gamla namnet\" Lapplands paradis\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277301_18960629_145146_52_0003_alto.xml-60-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1029.3, "y": 1524.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653790_19030522_12541_39_0004_alto.xml-116-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder hvarje balfklots v\u00e5r bildar sig en hvit sl\u00f6ja,\u003cbr\u003ehufvudsakligen best\u00e5ende af moln men \u00e4fven delvis af sn\u00f6, rundt polen,\u003cbr\u003eoch omkring den visar sig ett m\u00f6rkt band, som man antager vara vatten\u003cbr\u003eoch \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, m kallas till lif af fuktigheten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_19030522_12541_39_0004_alto.xml-116-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1838.95, "y": 1131.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18971227_145317_200_0004_alto.xml-71-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5 beredde han den magra jorden till en m\u00f6nsterfarm, hvars\u003cbr\u003eyppiga \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e f\u00f6rg\u00e4fves s\u00f6kte sin like i trakten och M.\u003cbr\u003evardt en burgen man; dertill ock gift och familjefader.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18971227_145317_200_0004_alto.xml-71-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1376.65, "y": 976.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950516_145112_132_0002_alto.xml-95-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6reningens assistent, B. Tolf, att egna de norrl\u00e4ndska\u003cbr\u003emossarna och \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e, i synnerhet i de nordligare\u003cbr\u003elandsdelarna, s\u00e4rskildt studium.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950516_145112_132_0002_alto.xml-95-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1814.25, "y": 1507.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950422_146968_46_0004_alto.xml-36-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r \u00f6frigt icke utseende af n\u00e5gon torr sandsl\u00e4tt utan all\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, s\u00e5som v\u00e5r fantasi f\u00f6rest\u00e4llt sig den.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950422_146968_46_0004_alto.xml-36-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 994.05, "y": 1585.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950606_147640_129_0004_alto.xml-102-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c5r 1868 publicerade d:r Meyer sitt arbete \u00bb Unders\u00f6kning af de\u003cbr\u003eadenoida \u003cb\u003evegetationerna\u003c/b\u003e i gommen och deras behandling \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950606_147640_129_0004_alto.xml-102-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 455.805, "y": 588.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18961006_147385_116_0003_alto.xml-149-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ealia f\u00f6rruttoelseprocesser \u2014 den ruttnade \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eutvecklar dem och s\u00e4nder dem ned i jorden, hvarifr\u00e5n \u00e5ter de lefvande\u003cbr\u003ev\u00e4xterna tillgodog\u00f6ra sig dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18961006_147385_116_0003_alto.xml-149-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1129.95, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15761097_18950427_145020_50_0006_alto.xml-90-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eV\u00e4l anlagda g\u00e5ngar slingra sig h\u00e4r bland en \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003esom en botanisk tr\u00e4dg\u00e5rd med fog kan vara stolt \u00f6fver.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15761097_18950427_145020_50_0006_alto.xml-90-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1847.9, "y": 922.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950305_146472_19_0004_alto.xml-125-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eut sill roll; det flyter p\u00e5 Mars mycket l\u00e5ngsamt, segt, oell\u003cbr\u003esj\u00f6arna blefvo v\u00e4ldiga sumpland, hvari en stark \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esnabbt utvecklade sig, hvarigenom den m\u00f6rka f\u00e4rge \u00bb f\u00f6rsvann.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950305_146472_19_0004_alto.xml-125-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1345.05, "y": 1191.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227291_18950813_145289_96_0002_alto.xml-43-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFries h\u00f6ll ett l\u00e4ngre, intressant oen l\u00e4rorikt t \u00f6redrag \u00f6rn\u003cbr\u003emenn i skans inflytande p\u00e5 v\u00e5rt lands \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18950813_145289_96_0002_alto.xml-43-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1558.7, "y": 1290.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15869824_18961219_145700_101_0002_alto.xml-203-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4ndam\u00e5l s\u00e5dant vatten, som flutit blott genom hed- och\u003cbr\u003esandtrakter, all den stund det icke medf\u00f6r n\u00e5gra g\u00f6dslande\u003cbr\u003ebest\u00e5ndsdelar, men v\u00e4l mycket garf- och gallussyra, hvilka verka\u003cbr\u003eskadligt p\u00e5 \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e och framkalla halfgr\u00e4s.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15869824_18961219_145700_101_0002_alto.xml-203-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 658.2, "y": 657.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277180_18950530_147374_44_0003_alto.xml-63-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn skarp k\u00f6ld r\u00e5der i hela \u00f6fre Italion, och\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e har tagit stor skada.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277180_18950530_147374_44_0003_alto.xml-63-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1835.55, "y": 1777.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950822_147640_194_0003_alto.xml-98-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eom ej om\u00f6jligt, att t\u00e4nka sig, att en m\u00e5 larea pensel eller en\u003cbr\u003emurares slef \u00d6fveda rit dessa smutsgala, smutsgr\u00e5 eller smuts r\u00f6da\u003cbr\u003emurar, p\u00e5 hvilka v\u00e4der och vind, regn och solsken qvariemnat sioa sp\u00e5r\u003cbr\u003eoch sorn spegla sig i kanaler, der ett grumligt och stillast\u00e5ende\u003cbr\u003evatten ocb en frodig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e b\u00e4ra samma ultra-konservativa\u003cbr\u003eskaplynne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950822_147640_194_0003_alto.xml-98-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1695.4, "y": 760.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18950814_146968_92_0002_alto.xml-2-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUniversitetets rektor prof. Fries h\u00f6ll derefter ett l\u00e4ngre,\u003cbr\u003eintressant och l\u00e4rorikt f\u00f6redrag \u00f6rn\u201c menniskans inflytande p\u00e5 v\u00e5rt\u003cbr\u003elands \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18950814_146968_92_0002_alto.xml-2-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1450.6, "y": 888.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760600_18950720_146401_85_0003_alto.xml-244-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStigar och g\u00e5ngar voro \u00f6fvervuxna med mossa och ogr\u00e4s;\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e var rik i sin vilda prakt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760600_18950720_146401_85_0003_alto.xml-244-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1110.5, "y": 1490.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18950430_145112_116_0003_alto.xml-128-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5dana djupt rotade plantor igenk\u00e4nner man genast p\u00e5 deras\u003cbr\u003eblekgr\u00f6na, gulaktiga f\u00e4rg; hos m\u00e5nga v\u00e4xtarter, t. ex. hvetet, d\u00f6r den\u003cbr\u003ef\u00f6r djupt liggande rotstocken alldeles bort och drifver ur den n\u00e4rmast\u003cbr\u003eytan liggande str\u00e5knuten en ny rotstock, hvarigenom plantornas\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e blott alltf\u00f6r ofta r\u00e5kar i ett \u00f6desdigert\u003cbr\u003estillest\u00e5nd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18950430_145112_116_0003_alto.xml-128-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1225.55, "y": 1117.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950514_144022_111_0003_alto.xml-228-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSpanm\u00e5lsmarknaden \u00bb Af ber\u00e4ttelserna fr\u00e5n utlandet framg\u00e5r, att\u003cbr\u003ev\u00e4derleksf\u00f6rh\u00e5llandena hittills varit mycket gynnsamma f\u00f6r ali\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950514_144022_111_0003_alto.xml-228-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1519.5, "y": 213.415}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18950207_145050_22_0003_alto.xml-69-59", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSj\u00f6farande swenflar k\u00e4nde naturligtwis n\u00e4got mer om Mexico, men\u003cbr\u003edock blott f\u00f6rh\u00e5llandena wid de stora hamnarna i l\u00e5glandet, ol\u00e4mpligt\u003cbr\u003etill boningsort s\u00f6r nordliga solk, men f\u00f6ga om h\u00f6glandet, den\u003cbr\u003ewidstr\u00e4ckta, b\u00f6rdiga och h\u00e4rliga plat\u00e5, som bildas af Sierrans\u003cbr\u003e\u00f6stliga, l\u00e4nga sluttningar, ett rikt och lyckligt lans, der s\u00f6derns\u003cbr\u003eoch nordens \u003cb\u003evegetationer\u003c/b\u003e moras i en ewig w\u00e4r, en aldrig\u003cbr\u003ef\u00f6rbleknande gr\u00f6nsta, der klimatet, fast\u00e4n man befinner sig mellan\u003cbr\u003ew\u00e4ndkretsarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18950207_145050_22_0003_alto.xml-69-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1309.15, "y": 1571.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950822_147640_194_0003_alto.xml-38-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKommer man dit fr\u00e5n Namur, g\u00e5r v\u00e4gen genom en floddal, hvars\u003cbr\u003eh\u00f6ga, lodr\u00e4tt stupande berg med sina skrofliga bruna sidor, sin gr\u00f6na\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, sina h\u00e4r och der upptornade gamla borgar, hvars\u003cbr\u003eblomstrande byar, talrika fabriker, yppiga s\u00e4des\u00e5krar ocb lugnt\u003cbr\u003eframflytande vattendrag erbjuda en mycket F\u00e4ngslande\u003cbr\u003elandskapsbild.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950822_147640_194_0003_alto.xml-38-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 825.15, "y": 1623.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19349359_18951105_148383_131_0004_alto.xml-26-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekonstn\u00e4rligt m\u00e5lad rid\u00e5, framst\u00e4llande ett yppigt tropiskt\u003cbr\u003elandskap, och i h\u00f6rnen funnos djerft upptornade klippor med magiskt\u003cbr\u003eupplysta grottor, plaskande vattenfall och en f\u00f6rtrollande rik\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19349359_18951105_148383_131_0004_alto.xml-26-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2127.6, "y": 817.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951030_145112_296_0003_alto.xml-67-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elandskap, der allt naturens lif, all \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, all\u003cbr\u003egr\u00f6nska bortsvedts af storindustrialismen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951030_145112_296_0003_alto.xml-67-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 770.35, "y": 514.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18950426_146472_37_0002_alto.xml-53-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esnabba utweckling h\u00e4ntyda p\u00e4 jordarternas goda beskaffenhet och\u003cbr\u003edet f\u00f6rdelaktiga inflytande, som floderna och de kringliggande^\u003cbr\u003ebergsh\u00f6jderna ut\u00f6fwa p\u00e4 \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e i dalg\u00e4ngarna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18950426_146472_37_0002_alto.xml-53-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1291.9, "y": 1255.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950529_144022_123_0005_alto.xml-125-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden i full \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e i en v\u00e4lsk\u00f6tt tr\u00e4dg\u00e5rd i Sk\u00f6fde,\u003cbr\u003el\u00e4mna ett annat utl\u00e5tande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950529_144022_123_0005_alto.xml-125-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 693.9, "y": 826.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1898", "id": "bib11653830_18980307_146968_19_0002_alto.xml-47-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan skulle kunna s\u00e4ga, att, d\u00e5 hos Nan sen den h\u00e5rda graniten\u003cbr\u003eligger uppe i dagen, \u00e5r den hos Hedin h\u00f6ljd af ett \u00e4lskv\u00e4rdt och\u003cbr\u003ehumoristiskt gemyts blomstrande och leende \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18980307_146968_19_0002_alto.xml-47-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1994.5, "y": 772.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653790_18990516_145648_37_0002_alto.xml-91-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00f6der begr\u00e4nsades af sj\u00f6n Fisken, mot \u00f6ster af en betydlig\u003cbr\u003eh\u00f6jdstr\u00e4ckning, mot norr af en genom sitt s\u00e4nka l\u00e4ge f\u00f6r\u003cbr\u003ebyggnadsverksamhet otj\u00e4nlig trakt och mot vester af en \u00e5rhundraden\u003cbr\u003eigenom af kopparr\u00f6k fr\u00e5n Falu grufva f\u00f6rbr\u00e4nd och f\u00f6r all\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e oemottaglig \u00f6demark, h\u00e4nvisade det behof af\u003cbr\u003ev\u00e4sentligt \u00f6kad tillg\u00e5ng p\u00e5 byggnadstomter, som redan inom den\u003cbr\u003en\u00e4rmaste tiden komme att p\u00e5 ett k\u00e4nnbart s\u00e4tt g\u00f6ra sig g\u00e4llande,\u003cbr\u003estaden att f\u00f6r stadsplanens utvidgning s\u00f6ka f\u00f6rv\u00e4rfva mark fr\u00e5n den\u003cbr\u003esydost om staden bel\u00e4gna kungsg\u00e5rden Noret.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18990516_145648_37_0002_alto.xml-91-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 564.8, "y": 1066.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650837_18950601_146391_126_0002_alto.xml-136-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Hvad jag h\u00e4rute \u00bb; \u2014 skrifver han om sitt bes\u00f6k \u0026 Djurg\u00e5rden\u003cbr\u003e\u2014 \u00bb m\u00e5ste missunna Stockholm, var den fylliga \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e, de\u003cbr\u003eh\u00f6ga, lefrik \u00bb tr\u00e4den med tunga kronor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18950601_146391_126_0002_alto.xml-136-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 862.5, "y": 1311.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653830_18970218_146968_14_0003_alto.xml-154-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eV\u00e4xtligheten var s\u00e5 ovanligt rik d\u00e4rnere, yppig, f\u00e4rgrik och\u003cbr\u003eomv\u00e4xlande \u2014 lifligt p\u00e5minnande om s\u00f6derns \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18970218_146968_14_0003_alto.xml-154-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1888.95, "y": 1746.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990410_145317_53_0003_alto.xml-51-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6ar \u00e4r i h\u00f6g grad pittoresk, Guernesey \u00e4r klippig, men b\u00e4r\u003cbr\u003e\u00e4ndock en sydl\u00e4ndsk \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, under det att Jersey, den\u003cbr\u003est\u00f6rre \u00f6n, \u00f6fver allt erbjuder den yppigaste v\u00e4xtlighet, underst\u00f6dd af\u003cbr\u003eden mest intensiva kultur, s\u00e5 att p\u00e5 denna \u00f6 af tr\u00e4dg\u00e5rdar \u00e4nda till\u003cbr\u003etio sk\u00f6rdar \u00f6rn \u00e5ret kunna uppn\u00e5s.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990410_145317_53_0003_alto.xml-51-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1101.9, "y": 1678.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950216_144022_40_0005_alto.xml-68-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf v\u00e4xtligheten, m\u00e9n st\u00e4llvis framkallar den ock en\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, som ger skydd mot samma hetta; och \u00e4fven \u00f6knarnes i\u003cbr\u003eallm\u00e4nhet j\u00e4mna terr\u00e4ng, oaserna, de kringboende folkens k\u00e4nnedom om\u003cbr\u003ev\u00e4gar och f\u00e4rds\u00e4tt m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950216_144022_40_0005_alto.xml-68-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1414.35, "y": 1166.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950623_147683_168_0002_alto.xml-109-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed rik \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, inkl\u00e4md mellan ett par klippor,\u003cbr\u003ehvilken fordom tjenade skansens bos\u00e4ttning till begrafningsplats, \u2014\u003cbr\u003em\u00e5nga af dem slumra der i iorden, s\u00f6fda af v\u00e5gornas l\u00e4tta Blag mot\u003cbr\u003estranden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950623_147683_168_0002_alto.xml-109-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1936.85, "y": 1726.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990524_145317_77_0003_alto.xml-36-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM\u00e5ngen f\u00f6rest\u00e4ller sig v\u00e4l \u00bb F\u00e4llan \u00bb, som sl\u00e4tten i dagligt\u003cbr\u003etal ben\u00e4mnes, som en stor sandsl\u00e4tt, utan sp\u00e5r af \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e;\u003cbr\u003emen s\u00e5 \u00e4r ingalunda fallet, den b\u00e4r tv\u00e4rtom en pr\u00e4ktig gr\u00e4smatta,\u003cbr\u003efast\u00e4n naturligtvis p\u00e5 sina st\u00e4llen illa \u00e5tg\u00e5ngen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990524_145317_77_0003_alto.xml-36-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 751.35, "y": 1417.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950907_144022_208_0007_alto.xml-31-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eVegetationen\u003c/b\u003e \u00e4r naturligtvis h\u00e4r i sin h\u00f6gsta frodighet,\u003cbr\u003eoch detta okar i h\u00f6g grad sv\u00e5righeten att r\u00f6ra sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950907_144022_208_0007_alto.xml-31-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1350.65, "y": 454.27}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib11653811_18961121_145317_180_0002_alto.xml-90-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eV\u00e4xtligheten var s\u00e5 ovanligt rik dernere, yppig, f\u00e4rgrik och\u003cbr\u003eomv\u00e4xlande \u2014 lifligt p\u00e5minnande om s\u00f6derns \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18961121_145317_180_0002_alto.xml-90-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1195.9, "y": 418.395}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950831_147640_202_0004_alto.xml-100-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM\u00e4nniskans Inflytande p\u00e5 v\u00e5rt lands \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, f\u00f6re\u003cbr\u003edrag vid \u00f6ppnande af sommarkurserna i Uppsala af Professor Th.\u003cbr\u003eM.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950831_147640_202_0004_alto.xml-100-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 919.25, "y": 836.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653811_19030822_145317_129_0003_alto.xml-26-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI f\u00f6ljd af sitt h\u00e4rliga klimat och sin underbara natur, som\u003cbr\u003ebjuder p\u00e5 s\u00f6derns \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e och yppighet, p\u00e5 samma g\u00e5ng som\u003cbr\u003enordens is och sn\u00f6, har Interlaken kommit att genomg\u00e5 en liknande\u003cbr\u003ehistoria som s\u00e5 m\u00e5nga andra af Schweiz \u2019 st\u00e4der.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_19030822_145317_129_0003_alto.xml-26-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1514.65, "y": 625.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15760690_18951023_145050_163_0003_alto.xml-98-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e mindre gynsamma f\u00f6rh\u00e4llanden, efter som\u003cbr\u003eden w\u00e4l g\u00f6dslade \u00e5kerns f\u00f6rm\u00e5ga att under dessa \u00e4ndock giswa en\u003cbr\u003en\u00f6jaktig fl\u00f6rd \u00e4r ojemf\u00f6rligt mycket st\u00f6rre \u00e4n den magra\u003cbr\u003ejordens.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15760690_18951023_145050_163_0003_alto.xml-98-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1930.95, "y": 1340.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15873371_18951101_145112_298_0003_alto.xml-41-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eilla nog, \u00e4nda till 60 procent af \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e af s\u00e5dana\u003cbr\u003earter, som \u00e5tminstone i f\u00e4rskt tillst\u00e5nd alls ioke \u00e4tas af kreaturen,\u003cbr\u003et. ex. Itanunculus acris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873371_18951101_145112_298_0003_alto.xml-41-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1973.75, "y": 1026.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15650835_18951112_146472_95_0002_alto.xml-45-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ealla h\u00e4ndelser wisar sig fjelltrakternas \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003eallm\u00e4nhet s\u00e4rdeles f\u00f6rm\u00e5nlig som kreatursfoder, och w\u00e4rt Norrland eger\u003cbr\u003ei detta afseende en s\u00e4rskild styrka genom bergarternas rikedom p\u00e4\u003cbr\u003esosfatf\u00f6rande mineraler och genom hela vegetativnens samtidiga\u003cbr\u003emognande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650835_18951112_146472_95_0002_alto.xml-45-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 992.6, "y": 1432.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1901", "id": "bib11653838_19011213_147024_50_0003_alto.xml-157-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan f\u00f6rskr\u00e4ckes, d\u00e5 man f\u00f6rst inkommer i denna arkipelag, som\u003cbr\u003esynes s\u00e5 utan all \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1901\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19011213_147024_50_0003_alto.xml-157-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1242.55, "y": 1559.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18951017_148361_242_0004_alto.xml-60-66", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan kan d\u00e4rf\u00f6r ej t\u00e4nka sig n\u00e5got sv\u00e5rare misstag, \u00e4n d\u00e5 man\u003cbr\u003eh\u00f6r en jordbrukare yttre, att med anledning af de sv\u00e5ra tiderna m\u00e5ste\u003cbr\u003ehan afst\u00e5 ifr\u00e5n eller minska anv\u00e4ndandet af k\u00f6pta g\u00f6dnings\u00e4mnen, ty\u003cbr\u003edetta inneb\u00e4r att ej l\u00e4ngre anv\u00e4nda de medel, som mera \u00e4n n\u00e5gonting\u003cbr\u003eannat p\u00e5 en i ordentlig kultur varande jord tillf\u00f6rs\u00e4krar \u00f6rn en god\u003cbr\u003esk\u00f6rd \u00e4fven under f\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e mindre gynsamma\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llanden, efter som den v\u00e4l g\u00f6dslade \u00e5kerns f\u00f6rm\u00e5ga att under\u003cbr\u003edessa \u00e4ndock gifva en n\u00f6jaktig sk\u00f6rd \u00e4r oj\u00e4mf\u00f6rligt mycket st\u00f6rre \u00e4n\u003cbr\u003eden magra jordens.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18951017_148361_242_0004_alto.xml-60-66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 693.45, "y": 1051.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15978012_18951025_148361_249_0003_alto.xml-48-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen brasilianska regeringen har beslutit att l\u00e4gga\u003cbr\u003etelegrafkabel i denna stora vattenv\u00e4g, emedan det visat sig om\u00f6jligt\u003cbr\u003eatt skydda de p\u00e5 stolpar upph\u00e4ngda luftledningarna met\u003cbr\u003e\u003cb\u003evegetationens\u003c/b\u003e inkr\u00e4kning, hvars makt \u00f6fvers tiger allt hvad\u003cbr\u003emati kan f\u00f6rest\u00e4lla sig, V\u00e4rldens st\u00f6rsta bok \u00e4r enligt \u201eF\u00f6rg\u00e4t mig\u003cbr\u003eej\u201c ett arbete i den kinesiska afdelningen af Britisk museum som\u003cbr\u003ebest\u00e5r af icke mindre \u00e4n 5,030 band.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15978012_18951025_148361_249_0003_alto.xml-48-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1162.7, "y": 1399.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib15975090_18950509_148377_55_0003_alto.xml-98-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb\u00f6rdiga jorden kl\u00e4dt sig i yppig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, kan dock\u003cbr\u003e\u00e4fven sl\u00e4tten ha sina behag, ehuru aldrig jemf\u00f6rliga med trefnaden i\u003cbr\u003eNordsk\u00e5nes leende nejder, men om vintern \u00e4r den afskr\u00e4ekande, enformig\u003cbr\u003eoch dyster.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15975090_18950509_148377_55_0003_alto.xml-98-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2177.15, "y": 858.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950221_147640_44_0003_alto.xml-192-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt af dem, Damluckan, skulle m\u00f6jligen af v\u00e5ra m\u00f6derne m\u00e4stare\u003cbr\u003ekallas konventionelt, ty teckningen \u00e4r synnerligen v\u00e5rdad, och f\u00e4rgen\u003cbr\u003es\u00e5v\u00e4l p\u00e5 \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e som p\u00e5 det sakta forsande vattnet \u00e4r\u003cbr\u003enaturlig och enkel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950221_147640_44_0003_alto.xml-192-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 298.605, "y": 1385.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18951111_144022_263_0002_alto.xml-87-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIntressanta \u00e4ro de ocks\u00e5, dessa b\u00e4rg, delvis s\u00f6nder8tyckade i\u003cbr\u003evilda toppar, delvis med utpr\u00e4glad plat\u00e5natur, skogl\u00f6sa, men med en\u003cbr\u003erik \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e af egendomliga, f\u00f6r mig mestadels ok\u00e4nda v\u00e4xter,\u003cbr\u003ebland hvilka jag dock k\u00e4nde igen n\u00e5gra gamla bekanta fr\u00e4n Europas\u003cbr\u003etr\u00e4dg\u00e5rdar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18951111_144022_263_0002_alto.xml-87-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1318.8, "y": 935.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19227462_18950808_147640_182_0005_alto.xml-56-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet synes * i alla h\u00e4ndelser f\u00f6ga sannolikt, att befintligheten\u003cbr\u003eaf \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e p\u00e5 Possession Island skulle hafva undg\u00e5tt de\u003cbr\u003evetenskapsm\u00e4ns skarpa iakttagelser, hvilka medf\u00f6ljde Erebns och\u003cbr\u003eTerror, och det \u00e4r alldeles tydligt, att en stor nordg\u00e5ende varm str\u00f6m\u003cbr\u003eexisterar, hvilken bryter s\u00f6nder isf\u00e4lten inom den antarktiska\u003cbr\u003ecirkeln.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227462_18950808_147640_182_0005_alto.xml-56-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 112.115, "y": 1548.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib19227291_18971109_145289_135_0003_alto.xml-10-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esvulstbildning i n\u00e4san, kallad\u201c adenoida \u003cb\u003evegetationer\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003en\u00e4ssvalgrummet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18971109_145289_135_0003_alto.xml-10-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 661.4, "y": 454.34}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950512_147683_128_0002_alto.xml-171-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNedanf\u00f6r ligger det gamla, tr\u00e5nga Trastevere med hela\u003cbr\u003eflaggkartor af tv\u00e4ttkl\u00e4der uth\u00e4ngda till torkning p\u00e5 balkonger och i\u003cbr\u003ef\u00f6nster, vid Tibern syns \u00e4nnu ett stycke af de m\u00e5leriska str\u00e4nderna\u003cbr\u003eor\u00f6rdt med frodig \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e p\u00e5 sluttningarna, och skuggorna\u003cbr\u003enere i gr\u00e4nderna bli saftigt bruna med gl\u00f6dande reflexer p\u00e5 gula murar\u003cbr\u003eefter solgasset p\u00e5 mu ren midt emot.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950512_147683_128_0002_alto.xml-171-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1217.1, "y": 1034.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653815_18971122_146944_135_0003_alto.xml-104-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00e5n Sierrao g\u00e5r v\u00e4gen ned till Sacramento, Californiens\u003cbr\u003enufvudstad, genom en ful och \u00f6dslig trakt, der solen midt p\u00e5 sommaren\u003cbr\u003eobarmhertigt sveder bort hvarje \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653815_18971122_146944_135_0003_alto.xml-104-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1253.1, "y": 491.615}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950308_144022_57_0002_alto.xml-216-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evar mycket angen\u00e4mt och l\u00e4rorikt att under det sn\u00f6n l\u00e5g\u003cbr\u003emetersh\u00f6g utanf\u00f6r vandra d\u00e4r inne i dessa v\u00e4xthus, hvarest den\u003cbr\u003eyppigaste \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e var till finnandes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950308_144022_57_0002_alto.xml-216-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 962.0, "y": 1879.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653830_18951018_146968_120_0002_alto.xml-24-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e4ngre anv\u00e4nda de medel, som mera \u00e4n n\u00e5gonting annat p\u00e5 en i\u003cbr\u003eordentlig kultur varande jord tillf\u00f6rs\u00e4krar \u00f6rn en god sk\u00f6rd \u00e4fven\u003cbr\u003eunder f\u00f6r \u003cb\u003evegetationen\u003c/b\u003e mindre gynsamma f\u00f6rh\u00e5llanden, efter som\u003cbr\u003eden v\u00e4l g\u00f6dslade \u00e5kerns f\u00f6rm\u00e5ga att under dessa \u00e4ndock gifva en\u003cbr\u003en\u00f6jaktig sk\u00f6rd \u00e4r ojemf\u00f6rligt mycket st\u00f6rre \u00e4n den magra\u003cbr\u003ejordens.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653830_18951018_146968_120_0002_alto.xml-24-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1886.1, "y": 581.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19225758_18950809_144022_183_0001_alto.xml-22-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag kallade tr\u00e4dg\u00e5rden f\u00f6r en lustg\u00e5rd, och jag \u00e4r ej r\u00e4dd f\u00f6r\u003cbr\u003eatt till\u00e4gga hvilket superlativt epitet, ni behagar; ty jag trotsar er\u003cbr\u003eatt visa mig maken, om jag n\u00e4mligen tar h\u00e4nsyn till b\u00e5de bel\u00e4genhet\u003cbr\u003eoch vegetation p\u00e5 en g\u00e5ng, Hvad nu denna \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e ang\u00e5r, s\u00e5\u003cbr\u003e\u00e4r den fullkomligt sydl\u00e4ndsk, till s\u00e5 v\u00e4l art som frodighet, och n\u00e4r\u003cbr\u003ejag g\u00e5r d\u00e4r om aftnarne, d\u00e5 m\u00e5nens stora r\u00f6dgula klot st\u00e5r bakom S:t\u003cbr\u003eOlof, under det orkesterns toner ljuda fr\u00e5n paviljongen,\u003cbr\u003eackompagDerade af v\u00e5gornas taktm\u00e4ssiga slag mot lummig strand, s\u00e5\u003cbr\u003etycker jag n\u00e4stan jag f\u00e5tt uppfylld min varma l\u00e4ngtan \u00bb Till ett\u003cbr\u003efj\u00e4rran land i s\u00f6der \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19225758_18950809_144022_183_0001_alto.xml-22-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1586.75, "y": 1199.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib11653790_18950712_145648_29_0003_alto.xml-56-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esocknen f\u00e5r man se kl\u00f6fverf\u00e4lt s\u00e5 t\u00e4ta och h\u00f6ga, att de p\u00e5minna\u003cbr\u003eom s\u00f6dra Sveriges \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e under b\u00f6rdiga \u00e5r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653790_18950712_145648_29_0003_alto.xml-56-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1668.75, "y": 1133.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1903", "id": "bib11653838_19030807_147024_32_0004_alto.xml-132-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStrax intill, under sjalfva berget, visade sig en typisk bild\u003cbr\u003eaf \u003cb\u003evegetationens\u003c/b\u003e sega men hoppl\u00f6sa kamp mot d\u00f6dens makter: r\u00e4tt\u003cbr\u003evackra \u00e4ldre tr\u00e4d v\u00e4xte d\u00e4r, men icke ett enda yngre, det var liksom\u003cbr\u003e\u00f6rn den aflelsens och f\u00f6rnyelsens kraft hvaraf eljest hela naturen\u003cbr\u003esv\u00e4ller, som oftast i rent af sl\u00f6sande rikedom, h\u00e4r hade alldeles\u003cbr\u003eutsinat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1903\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653838_19030807_147024_32_0004_alto.xml-132-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1215.5, "y": 665.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1895", "id": "bib19277277_18950808_147683_213_0006_alto.xml-184-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom sir James Ross beskref s\u00e5som fullkomligt utan v\u00e4xtlif, fann\u003cbr\u003eman \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e p\u00e5 klipporna 30 fot \u00f6fver bafsytan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18950808_147683_213_0006_alto.xml-184-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 619.9, "y": 903.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1899", "id": "bib11653811_18990102_145317_1_0003_alto.xml-131-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom denna starkt hopv\u00e4fda \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e m\u00e5ste vi nu hugga\u003cbr\u003eoch bryta en r\u00e4nna, som de skjutna flodh\u00e4starne kunde flyta i, tills\u003cbr\u003evi \u00c4ng\u00f6 dem s\u00e5 n\u00e4ra land, att vi kunde r\u00e4cka dem med v\u00e5ra sammanfogade\u003cbr\u003evagnskettingar och sedan begagna oss af oxkraft f\u00f6r att f\u00e5 dem upp p\u00e5\u003cbr\u003eland.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18990102_145317_1_0003_alto.xml-131-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1825.0, "y": 637.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1897", "id": "bib11653811_18970821_145317_128_0003_alto.xml-84-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebanan i stark lutning ned\u00e5t och det blef allt mer och mer\u003cbr\u003esydl\u00e4ndskt i landskap och \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib11653811_18970821_145317_128_0003_alto.xml-84-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 547.05, "y": 1208.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1896", "id": "bib15873936_18961107_147385_130_0004_alto.xml-86-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een enslig park \u00f6fverv\u00e4xt af en tropisk \u003cb\u003evegetation\u003c/b\u003e, och\u003cbr\u003etegeltaken glimmade r\u00f6da i eftermiddagssolens sken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15873936_18961107_147385_130_0004_alto.xml-86-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 839.75, "y": 1186.0}, {"color": "#ff7f00", "date": "1895", "id": "bib15650814_18950606_146365_130_0003_alto.xml-34-12", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4r 1868 publicerade d:r Meyer sitt arbete \u00bb Unders\u00f6kning af de\u003cbr\u003eadenoida \u003cb\u003evegetationerna\u003c/b\u003e i gommen och deras behandling \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: bib15650814_18950606_146365_130_0003_alto.xml-34-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 195.175, "y": 428.805}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653825_18150704_145134_71_0002_alto.xml-8-48", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950809_144022_183_0001_alto.xml-22-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240524_144028_119_0004_alto.xml-10-20", "label": "-/-/-/4/4/-/-", "to": "bib19227291_18961121_145289_141_0003_alto.xml-116-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240524_144028_119_0004_alto.xml-10-20", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240524_144028_119_0004_alto.xml-10-20", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950606_147640_129_0004_alto.xml-102-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300603_144030_125_0001_alto.xml-1-33", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18251001_146391_78_0001_alto.xml-5-3", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18251001_146391_78_0001_alto.xml-5-3", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225758_18950809_144022_183_0001_alto.xml-22-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15761097_18950921_145020_112_0005_alto.xml-49-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18110716_144028_162_0003_alto.xml-2-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18290603_146391_44_0001_alto.xml-12-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18221211_144030_289_0005_alto.xml-14-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18261213_144030_279_0001_alto.xml-16-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277180_18950530_147374_44_0003_alto.xml-63-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950623_147683_168_0002_alto.xml-109-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18200216_145120_19_0002_alto.xml-10-72", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18070609_144028_130_0003_alto.xml-7-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15978012_18950315_148361_63_0002_alto.xml-8-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950712_145648_29_0003_alto.xml-56-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19030704_145317_101_0003_alto.xml-68-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18970218_146968_14_0003_alto.xml-154-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277301_18960827_145146_70_0002_alto.xml-138-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18300209_144010_32_0001_alto.xml-23-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18110712_145134_79_0003_alto.xml-9-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18280221_147682_44_0001_alto.xml-25-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "-/3/-/-/-/-/-", "to": "bib15650835_18950426_146472_37_0002_alto.xml-53-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "-/3/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18971227_145317_200_0004_alto.xml-71-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230211_144028_34_0002_alto.xml-3-1", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18270517_147682_114_0001_alto.xml-10-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18221211_144030_289_0005_alto.xml-14-25", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653828_18210629_144028_149_0002_alto.xml-2-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18221211_144030_289_0005_alto.xml-14-25", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225772_18110723_148004_81_0002_alto.xml-1-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160430_144028_99_0003_alto.xml-10-8", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160430_144028_99_0003_alto.xml-10-8", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19227306_18280603_147700_23_0003_alto.xml-3-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160430_144028_99_0003_alto.xml-10-8", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277180_18951205_147374_99_0002_alto.xml-27-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300609_146391_46_0001_alto.xml-9-34", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300609_146391_46_0001_alto.xml-9-34", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653823_18220720_144010_166_0001_alto.xml-0-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300609_146391_46_0001_alto.xml-9-34", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_19030704_145317_101_0003_alto.xml-72-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300609_146391_46_0001_alto.xml-9-34", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653828_18100908_144028_210_0001_alto.xml-2-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290527_144028_121_0002_alto.xml-11-21", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18961121_145289_141_0003_alto.xml-116-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290527_144028_121_0002_alto.xml-11-21", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970821_145317_128_0003_alto.xml-84-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-0-0", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18971227_145317_200_0004_alto.xml-71-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-0-0", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18170115_145289_3_0002_alto.xml-6-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18280517_144028_113_0004_alto.xml-4-1", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18950814_146968_92_0002_alto.xml-2-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18991111_145317_174_0002_alto.xml-65-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18060625_144028_142_0003_alto.xml-1-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18300608_147682_129_0001_alto.xml-5-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18280513_144028_110_0003_alto.xml-3-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18980611_145317_88_0002_alto.xml-73-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950216_144022_40_0005_alto.xml-68-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": "4/3/-/4/-/-/-", "to": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": "4/3/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0001_alto.xml-3-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653790_19030522_12541_39_0004_alto.xml-116-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270702_147682_151_0001_alto.xml-32-1", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18200829_145120_96_0002_alto.xml-4-42", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18200829_145120_96_0002_alto.xml-4-42", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225758_18950514_144022_111_0003_alto.xml-228-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300505_147682_102_0001_alto.xml-9-14", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950822_147640_194_0003_alto.xml-98-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300505_147682_102_0001_alto.xml-9-14", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18970617_146968_48_0002_alto.xml-100-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300505_147682_102_0001_alto.xml-9-14", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-10-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "4/-/2/4/0/-/-", "to": "bib11653828_18240805_144028_179_0003_alto.xml-9-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18300301_144028_49_0002_alto.xml-4-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18950422_146968_46_0004_alto.xml-36-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15760600_18951017_146401_123_0002_alto.xml-177-65", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18970823_146968_67_0001_alto.xml-67-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650835_18951112_146472_95_0002_alto.xml-45-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653836_18950510_147011_19_0004_alto.xml-74-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18280607_147682_131_0001_alto.xml-15-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277301_18960629_145146_52_0003_alto.xml-60-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18300407_145289_14_0002_alto.xml-18-65", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18300301_144028_49_0002_alto.xml-9-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18950601_146391_126_0002_alto.xml-136-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/3/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18971227_145317_200_0004_alto.xml-71-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/3/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950809_144022_183_0001_alto.xml-22-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/3/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970821_145317_128_0003_alto.xml-84-16", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/3/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950216_144022_40_0005_alto.xml-68-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18191005_148004_114_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18970617_146968_48_0002_alto.xml-100-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18250704_144010_150_0003_alto.xml-14-6", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301122_144028_271_0002_alto.xml-0-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301122_144028_271_0002_alto.xml-0-10", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653828_18251203_144028_281_0004_alto.xml-18-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18161116_144028_268_0001_alto.xml-3-66", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18161116_144028_268_0001_alto.xml-3-66", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653828_18180221_144028_43_0002_alto.xml-10-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18060625_144028_142_0003_alto.xml-1-6", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653811_19030704_145317_101_0003_alto.xml-68-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18250531_144010_122_0002_alto.xml-7-5", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18300607_144030_128_0001_alto.xml-7-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18250531_144010_122_0002_alto.xml-7-5", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18250531_144010_122_0002_alto.xml-7-5", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950822_147640_194_0003_alto.xml-98-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300302_144028_50_0002_alto.xml-10-55", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300302_144028_50_0002_alto.xml-10-55", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15975087_18950805_145596_119_0001_alto.xml-25-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210529_144028_124_0007_alto.xml-5-6", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210529_144028_124_0007_alto.xml-5-6", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653823_18300209_144010_32_0001_alto.xml-23-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210529_144028_124_0007_alto.xml-5-6", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653828_18121216_144028_293_0003_alto.xml-10-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210529_144028_124_0007_alto.xml-5-6", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653811_19030822_145317_129_0003_alto.xml-26-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-6-24", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950221_147640_44_0003_alto.xml-192-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-6-24", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653828_18300301_144028_49_0002_alto.xml-9-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-6-24", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19227462_18950808_147640_182_0005_alto.xml-56-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18070915_144028_213_0003_alto.xml-3-30", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18070915_144028_213_0003_alto.xml-3-30", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980307_146968_19_0002_alto.xml-47-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_17950314_147359_11_0001_alto.xml-0-57", "label": "-/-/4/-/4/-/-", "to": "bib19227462_18950822_147640_194_0003_alto.xml-38-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18110712_148004_77_0001_alto.xml-16-7", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950822_147640_194_0003_alto.xml-98-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270711_147682_159_0001_alto.xml-9-19", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270711_147682_159_0001_alto.xml-9-19", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653828_18100908_144028_210_0001_alto.xml-2-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18110712_145134_79_0003_alto.xml-9-6", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277301_18960827_145146_70_0002_alto.xml-138-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18161116_144028_268_0001_alto.xml-4-12", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18161116_144028_268_0001_alto.xml-4-12", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225772_18051112_148004_130_0004_alto.xml-0-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010724_144028_165_0002_alto.xml-7-9", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180221_144028_43_0002_alto.xml-10-41", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653828_18300302_144028_50_0002_alto.xml-0-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180221_144028_43_0002_alto.xml-10-41", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180221_144028_43_0002_alto.xml-10-41", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653823_18220720_144010_166_0001_alto.xml-0-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180221_144028_43_0002_alto.xml-10-41", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-10-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18261213_144030_279_0001_alto.xml-16-2", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15760690_18951023_145050_163_0003_alto.xml-98-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260518_144028_112_0004_alto.xml-0-9", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18291019_144028_242_0002_alto.xml-1-40", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300904_144028_204_0002_alto.xml-12-28", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240805_144028_179_0003_alto.xml-9-8", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653828_18290812_144028_184_0001_alto.xml-8-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270726_147682_172_0001_alto.xml-14-7", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950809_144022_183_0001_alto.xml-22-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18250209_145063_11_0001_alto.xml-5-45", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18250209_145063_11_0001_alto.xml-5-45", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653815_18961104_146944_88_0002_alto.xml-58-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270820_147682_193_0001_alto.xml-23-15", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib15760600_18951017_146401_123_0004_alto.xml-50-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270820_147682_193_0001_alto.xml-23-15", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19020723_145317_110_0003_alto.xml-13-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18270605_144028_128_0003_alto.xml-11-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19030925_145317_148_0002_alto.xml-49-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15975087_18950805_145596_119_0001_alto.xml-25-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18951010_145050_156_0003_alto.xml-32-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653815_18961104_146944_88_0002_alto.xml-58-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950529_144022_123_0005_alto.xml-125-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15978012_18951017_148361_242_0004_alto.xml-60-66", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970821_145317_128_0003_alto.xml-84-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18971227_145317_200_0004_alto.xml-71-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18300219_144028_41_0002_alto.xml-2-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160802_144028_177_0001_alto.xml-3-16", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873936_18961107_147385_130_0004_alto.xml-86-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-4-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950809_144022_183_0001_alto.xml-22-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18230121_144010_16_0007_alto.xml-4-36", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18971227_145317_200_0004_alto.xml-71-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300605_144028_127_0001_alto.xml-11-32", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970821_145317_128_0003_alto.xml-84-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260714_144010_160_0002_alto.xml-4-21", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653815_18961104_146944_88_0002_alto.xml-58-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260714_144010_160_0002_alto.xml-4-21", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653823_18220720_144010_166_0001_alto.xml-0-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18280603_147700_23_0003_alto.xml-3-13", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18280603_147700_23_0003_alto.xml-3-13", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653836_18950510_147011_19_0004_alto.xml-74-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0002_alto.xml-2-20", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0002_alto.xml-2-20", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950831_147640_202_0004_alto.xml-100-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300219_144028_41_0002_alto.xml-2-20", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225758_18951111_144022_263_0002_alto.xml-87-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280821_147682_194_0001_alto.xml-10-29", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18300302_144028_50_0002_alto.xml-0-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280821_147682_194_0001_alto.xml-10-29", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280821_147682_194_0001_alto.xml-10-29", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653811_18990524_145317_77_0003_alto.xml-36-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280821_147682_194_0001_alto.xml-10-29", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950714_147683_188_0003_alto.xml-89-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270517_147682_114_0001_alto.xml-10-7", "label": "-/-/4/-/4/-/-", "to": "bib11653806_18110827_145120_99_0002_alto.xml-3-75", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270517_147682_114_0001_alto.xml-10-7", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650835_18950426_146472_37_0002_alto.xml-53-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18090117_145120_9_0002_alto.xml-3-30", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18090117_145120_9_0002_alto.xml-3-30", "label": "2/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227291_18971109_145289_135_0003_alto.xml-10-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18090117_145120_9_0002_alto.xml-3-30", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277180_18950522_147374_42_0003_alto.xml-125-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301122_144028_271_0002_alto.xml-3-30", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18970617_146968_48_0002_alto.xml-100-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15873371_18951030_145112_296_0003_alto.xml-67-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653838_19010816_147024_33_0002_alto.xml-68-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19030807_147024_32_0004_alto.xml-132-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18211022_144028_247_0001_alto.xml-5-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15869824_18961219_145700_101_0002_alto.xml-203-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18290812_144028_184_0001_alto.xml-8-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "label": "4/4/4/-/-/-/-", "to": "bib15650835_18950426_146472_37_0002_alto.xml-53-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18971227_145317_200_0004_alto.xml-71-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "label": "4/3/4/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18150704_145120_70_0002_alto.xml-19-51", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18070609_144028_130_0003_alto.xml-7-5", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225772_18110723_148004_81_0002_alto.xml-1-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210529_144028_124_0002_alto.xml-9-11", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950216_144022_40_0005_alto.xml-68-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-8-12", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-8-12", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653828_18270605_144028_128_0003_alto.xml-11-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300510_144010_106_0001_alto.xml-5-30", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18970617_146968_48_0002_alto.xml-100-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18110716_144028_162_0003_alto.xml-2-13", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653828_18270718_144028_165_0004_alto.xml-5-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-3-9", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18950422_146968_46_0004_alto.xml-36-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300302_144028_50_0001_alto.xml-3-9", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225758_18950308_144022_57_0002_alto.xml-216-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300128_144010_22_0002_alto.xml-11-15", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210629_144028_149_0002_alto.xml-2-7", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210629_144028_149_0002_alto.xml-2-7", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15650837_18290603_146391_44_0001_alto.xml-12-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18210629_144028_149_0002_alto.xml-2-7", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15760690_18951023_145050_163_0003_alto.xml-98-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270718_144028_165_0004_alto.xml-5-19", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270718_144028_165_0004_alto.xml-5-19", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_18990102_145317_1_0003_alto.xml-131-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180523_144028_115_0001_alto.xml-7-8", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300608_147682_129_0001_alto.xml-5-7", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18040911_144028_211_0002_alto.xml-2-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300608_147682_129_0001_alto.xml-5-7", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15873371_18950831_145112_237_0004_alto.xml-15-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18140222_145120_28_0002_alto.xml-4-39", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18121216_144028_293_0003_alto.xml-10-66", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18100908_144028_210_0001_alto.xml-2-29", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18100908_144028_210_0001_alto.xml-2-29", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873371_18951101_145112_298_0003_alto.xml-41-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18291110_0_261_0002_alto.xml-9-1", "label": "4/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19225758_18950514_144022_111_0003_alto.xml-228-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18291110_0_261_0002_alto.xml-9-1", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18291110_0_261_0002_alto.xml-9-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19030822_145317_129_0003_alto.xml-26-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18040911_144028_211_0002_alto.xml-2-23", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15978012_18950315_148361_63_0002_alto.xml-8-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18170115_145289_3_0002_alto.xml-6-9", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_19030822_145317_129_0003_alto.xml-26-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18170115_145289_3_0002_alto.xml-6-9", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18220720_144010_166_0001_alto.xml-0-15", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950809_144022_183_0001_alto.xml-22-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18951018_146968_120_0002_alto.xml-24-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18990102_145317_1_0003_alto.xml-131-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18180606_145134_65_0002_alto.xml-0-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "label": "4/4/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "label": "-/3/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950809_144022_183_0001_alto.xml-22-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18250115_147394_2_0003_alto.xml-7-0", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18971227_145317_200_0004_alto.xml-71-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18951004_146365_232_0003_alto.xml-126-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950822_147640_194_0003_alto.xml-38-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18150919_144028_217_0001_alto.xml-10-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15873936_18961107_147385_130_0004_alto.xml-86-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib15650835_18950426_146472_37_0002_alto.xml-53-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "label": "-/3/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18970617_146968_48_0002_alto.xml-100-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18260125_145289_4_0001_alto.xml-0-57", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18971227_145317_200_0004_alto.xml-71-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18251109_145289_45_0002_alto.xml-2-38", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18290603_146391_44_0001_alto.xml-12-23", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15760600_18950720_146401_85_0003_alto.xml-244-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18300407_145289_14_0002_alto.xml-18-65", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873371_18950831_145112_237_0004_alto.xml-15-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15978012_18951025_148361_249_0003_alto.xml-48-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18990524_145317_77_0003_alto.xml-36-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653790_18990516_145648_37_0002_alto.xml-91-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18251203_144028_281_0004_alto.xml-18-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950808_147683_213_0006_alto.xml-184-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227462_18950831_147640_202_0004_alto.xml-100-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650835_18950305_146472_19_0004_alto.xml-125-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18090117_145120_9_0001_alto.xml-3-7", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18970821_145317_128_0003_alto.xml-84-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18280513_144028_110_0003_alto.xml-3-3", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18991111_145317_174_0002_alto.xml-65-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15873371_18951101_145112_298_0003_alto.xml-41-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18301021_144028_244_0001_alto.xml-4-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950822_147640_194_0003_alto.xml-98-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19349359_18951105_148383_131_0004_alto.xml-26-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18110723_148004_81_0002_alto.xml-1-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_19030522_12541_39_0004_alto.xml-116-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15975090_18950509_148377_55_0003_alto.xml-98-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15760600_18951017_146401_123_0004_alto.xml-50-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18290930_146391_78_0001_alto.xml-9-47", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18980307_146968_19_0002_alto.xml-47-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18951122_147640_273_0003_alto.xml-185-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760690_18951023_145050_163_0003_alto.xml-98-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950216_144022_40_0005_alto.xml-68-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300603_147682_125_0001_alto.xml-14-34", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18991111_145317_174_0002_alto.xml-65-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950330_146365_76_0001_alto.xml-64-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950628_147683_172_0002_alto.xml-1-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18270626_144010_146_0001_alto.xml-12-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18951018_146365_244_0003_alto.xml-128-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653815_18971122_146944_135_0003_alto.xml-104-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "label": "4/3/-/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950809_144022_183_0001_alto.xml-22-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "label": "4/3/-/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300729_144010_172_0001_alto.xml-7-31", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18971227_145317_200_0004_alto.xml-71-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18051112_148004_130_0004_alto.xml-0-13", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18300419_144028_88_0004_alto.xml-4-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18051112_148004_130_0004_alto.xml-0-13", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950809_144022_183_0001_alto.xml-22-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18051112_148004_130_0004_alto.xml-0-13", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270626_144010_146_0001_alto.xml-12-42", "label": "-/-/3/-/4/-/-", "to": "bib11653815_18961104_146944_88_0002_alto.xml-58-31", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270626_144010_146_0001_alto.xml-12-42", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15873371_18950430_145112_116_0003_alto.xml-128-44", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300302_144028_50_0002_alto.xml-0-24", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653830_18970617_146968_48_0002_alto.xml-100-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270605_144028_128_0003_alto.xml-11-10", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653828_18300301_144028_49_0002_alto.xml-9-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300301_144028_49_0002_alto.xml-9-32", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15760600_18950720_146401_85_0003_alto.xml-244-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300419_144028_88_0004_alto.xml-4-25", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15761097_18950921_145020_112_0005_alto.xml-49-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300419_144028_88_0004_alto.xml-4-25", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15760690_18951010_145050_156_0003_alto.xml-32-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030704_145317_101_0003_alto.xml-72-0", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15873371_18950516_145112_132_0002_alto.xml-95-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975087_18950805_145596_119_0001_alto.xml-25-8", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960827_145146_70_0002_alto.xml-138-5", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15978012_18951025_148361_249_0003_alto.xml-48-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18961110_147385_131_0004_alto.xml-32-22", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970821_145317_128_0003_alto.xml-84-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020723_145317_110_0003_alto.xml-13-3", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18961107_147385_130_0004_alto.xml-86-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19020723_145317_110_0003_alto.xml-13-3", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653811_18990805_145317_118_0003_alto.xml-65-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950903_146472_74_0002_alto.xml-101-9", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970821_145317_128_0003_alto.xml-84-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950813_147385_94_0003_alto.xml-15-25", "label": "4/-/-/4/4/-/-", "to": "bib15873371_18951101_145112_298_0003_alto.xml-41-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873936_18950813_147385_94_0003_alto.xml-15-25", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227291_18950813_145289_96_0002_alto.xml-43-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18950522_147374_42_0003_alto.xml-125-6", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18971227_145317_200_0004_alto.xml-71-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030925_145317_148_0002_alto.xml-49-14", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653790_18950712_145648_29_0003_alto.xml-56-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950518_144022_115_0008_alto.xml-86-18", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950831_145112_237_0004_alto.xml-15-0", "label": "4/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18971227_145317_200_0004_alto.xml-71-12", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950831_145112_237_0004_alto.xml-15-0", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653830_18950814_146968_92_0002_alto.xml-2-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18980611_145317_88_0002_alto.xml-73-5", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650835_18950305_146472_19_0004_alto.xml-125-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951017_147640_242_0003_alto.xml-119-66", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950809_144022_183_0001_alto.xml-22-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030916_145317_143_0003_alto.xml-78-15", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950808_147640_182_0005_alto.xml-56-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_19030916_145317_143_0003_alto.xml-78-15", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970821_145317_128_0003_alto.xml-84-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18990410_145317_53_0003_alto.xml-51-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18950813_145289_96_0002_alto.xml-43-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14", "label": "4/-/3/4/-/-/-", "to": "bib15873371_18950430_145112_116_0003_alto.xml-128-44", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653830_18970617_146968_48_0002_alto.xml-100-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950216_144022_40_0005_alto.xml-68-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14", "label": "-/3/-/4/-/-/-", "to": "bib15650835_18950426_146472_37_0002_alto.xml-53-20", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653838_19030515_147024_20_0003_alto.xml-145-14", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653811_19030704_145317_101_0003_alto.xml-68-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960903_148377_110_0004_alto.xml-34-62", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950216_144022_40_0005_alto.xml-68-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15975090_18960903_148377_110_0004_alto.xml-34-62", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653836_18950510_147011_19_0004_alto.xml-74-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18990805_145317_118_0003_alto.xml-65-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_19030822_145317_129_0003_alto.xml-26-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950907_144022_208_0007_alto.xml-31-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18961121_145317_180_0002_alto.xml-90-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650835_18950426_146472_37_0002_alto.xml-53-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18950330_146365_76_0001_alto.xml-64-8", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18961006_147385_116_0003_alto.xml-149-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19000706_145648_53_0002_alto.xml-62-56", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653790_19000706_145648_53_0002_alto.xml-62-56", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225758_18950907_144022_208_0007_alto.xml-31-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18951205_147374_99_0002_alto.xml-30-30", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970821_145317_128_0003_alto.xml-84-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653815_18961104_146944_88_0002_alto.xml-58-31", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653811_18990805_145317_118_0003_alto.xml-65-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18990805_145317_118_0003_alto.xml-65-14", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950809_144022_183_0001_alto.xml-22-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18990805_145317_118_0003_alto.xml-65-14", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227291_18950813_145289_96_0002_alto.xml-43-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "label": "-/3/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950216_144022_40_0005_alto.xml-68-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650835_18950426_146472_37_0002_alto.xml-53-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18951103_147683_300_0003_alto.xml-162-5", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15873371_18950430_145112_116_0003_alto.xml-128-44", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650814_18951018_146365_244_0003_alto.xml-128-51", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277277_18950512_147683_128_0002_alto.xml-171-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15978012_18950315_148361_63_0002_alto.xml-8-29", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650835_18950305_146472_19_0004_alto.xml-125-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18970617_146968_48_0002_alto.xml-100-25", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18950714_147683_188_0003_alto.xml-89-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18970617_146968_48_0002_alto.xml-100-25", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950308_144022_57_0002_alto.xml-216-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18970617_146968_48_0002_alto.xml-100-25", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650835_18950426_146472_37_0002_alto.xml-53-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951214_147640_292_0007_alto.xml-87-24", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18971227_145317_200_0004_alto.xml-71-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951214_147640_292_0007_alto.xml-87-24", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950809_144022_183_0001_alto.xml-22-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18951214_147640_292_0007_alto.xml-87-24", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib15761097_18950427_145020_50_0006_alto.xml-90-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653836_18950510_147011_19_0004_alto.xml-74-28", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653830_18950422_146968_46_0004_alto.xml-36-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18951017_146401_123_0002_alto.xml-177-65", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653811_18991111_145317_174_0002_alto.xml-65-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277180_18951205_147374_99_0002_alto.xml-27-7", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18971227_145317_200_0004_alto.xml-71-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277301_18960629_145146_52_0003_alto.xml-60-22", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653811_18990410_145317_53_0003_alto.xml-51-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18971227_145317_200_0004_alto.xml-71-12", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950809_144022_183_0001_alto.xml-22-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15873371_18950516_145112_132_0002_alto.xml-95-13", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950809_144022_183_0001_alto.xml-22-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950606_147640_129_0004_alto.xml-102-12", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950606_146365_130_0003_alto.xml-34-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950606_147640_129_0004_alto.xml-102-12", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15869824_18961219_145700_101_0002_alto.xml-203-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950606_147640_129_0004_alto.xml-102-12", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19227291_18971109_145289_135_0003_alto.xml-10-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18950427_145020_50_0006_alto.xml-90-8", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653790_18950712_145648_29_0003_alto.xml-56-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18950427_145020_50_0006_alto.xml-90-8", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15873371_18951101_145112_298_0003_alto.xml-41-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15761097_18950427_145020_50_0006_alto.xml-90-8", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227462_18950822_147640_194_0003_alto.xml-98-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15869824_18961219_145700_101_0002_alto.xml-203-33", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950529_144022_123_0005_alto.xml-125-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653830_18950814_146968_92_0002_alto.xml-2-20", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653838_19030807_147024_32_0004_alto.xml-132-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950720_146401_85_0003_alto.xml-244-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650835_18950426_146472_37_0002_alto.xml-53-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760600_18950720_146401_85_0003_alto.xml-244-10", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650835_18951112_146472_95_0002_alto.xml-45-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15760690_18950207_145050_22_0003_alto.xml-69-59", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650835_18950426_146472_37_0002_alto.xml-53-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950426_146472_37_0002_alto.xml-53-20", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653838_19011213_147024_50_0003_alto.xml-157-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950426_146472_37_0002_alto.xml-53-20", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18950512_147683_128_0002_alto.xml-171-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650835_18950426_146472_37_0002_alto.xml-53-20", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225758_18950216_144022_40_0005_alto.xml-68-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950529_144022_123_0005_alto.xml-125-3", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19277277_18950808_147683_213_0006_alto.xml-184-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950216_144022_40_0005_alto.xml-68-9", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18951111_144022_263_0002_alto.xml-87-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225758_18950216_144022_40_0005_alto.xml-68-9", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277277_18950512_147683_128_0002_alto.xml-171-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227462_18950221_147640_44_0003_alto.xml-192-25", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653811_18970821_145317_128_0003_alto.xml-84-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653811_18970821_145317_128_0003_alto.xml-84-16", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15873936_18961107_147385_130_0004_alto.xml-86-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18070609_144028_130_0003_alto.xml-7-5", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib15650814_18950606_146365_130_0003_alto.xml-34-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15975090_18960903_148377_110_0004_alto.xml-34-62", "label": "2/-/-/-/-/2/4", "to": "bib15650814_18950606_146365_130_0003_alto.xml-34-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950418_146365_90_0001_alto.xml-58-8", "label": "2/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19227462_18950606_147640_129_0004_alto.xml-102-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653811_18971227_145317_200_0004_alto.xml-71-12", "label": "2/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18971109_145289_135_0003_alto.xml-10-7", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650814_18950606_146365_130_0003_alto.xml-34-12", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225758_18950809_144022_183_0001_alto.xml-22-48", "weight": 2.0, "width": 2}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>