<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>full</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "id": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-1949-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas bedeutet, da\u00df \u00f6ffentliches Eigentum nicht \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e;\u003cbr\u003ees bedeutet nicht, da\u00df durch die Klage und das Urteil \u00f6ffentliches\u003cbr\u003eEigentum zerst\u00f6rt wurde; es wird nur festgestellt, da\u00df nie solches da\u003cbr\u003ewar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mayer_verwaltungsrecht02_1896-1949-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 392.35, "y": 946.95}, {"color": "#377eb8", "id": "mohl_staatswissenschaften_1859-2459-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUederdies w\u00e4re hier, wenigstens in vielen F\u00e4llen und bei\u003cbr\u003ebereits vorger\u00fcckter Jugend, die Entscheidung, ob im concreten Falle\u003cbr\u003ewirklich eine die rechtliche Erwerbung verhindernde Unf\u00e4higkeit\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliege\u003c/b\u003e, schwer zu treffen, und ist daher eine Ausgleichung in\u003cbr\u003eder Weise r\u00e4thlich, da\u00df einerseits die im Augenblicke des Anfalles\u003cbr\u003ebestehende Minderj\u00e4hrigkeit von der Erwerbung nicht ausschlie\u00dft,\u003cbr\u003eandererseits der Eintritt der Selbstregierung in allen F\u00e4llen und ohne\u003cbr\u003eUnterscheidung der pers\u00f6nlichen F\u00e4higkeit auf eine bestimmte sichernde\u003cbr\u003eZeit hinausger\u00fcckt wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1859\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mohl_staatswissenschaften_1859-2459-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 986.45, "y": 666.2}, {"color": "#377eb8", "id": "duehring_berufsbildung_1885-527-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan erwarte daher auf den Kathedern wesentlich nur mechanische\u003cbr\u003eArbeit, bei der nat\u00fcrlich f\u00fcr das Lernen weit weniger herauskommen\u003cbr\u003emuss, als wenn das Heft oder besser ein gutes Buch zur unmittelbaren\u003cbr\u003eLect\u00fcre \u003cb\u003evorl\u00e4ge\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1885\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: duehring_berufsbildung_1885-527-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1053.2, "y": 1049.1}, {"color": "#377eb8", "id": "fontane_wuthenow_1883-2612-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIndessen wenn jemals eine Berechtigung dazu \u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e, so\u003cbr\u003ehier, und speziell Sie werden es begreiflich finden, da\u00df mich dieser\u003cbr\u003eSchach-Fall, der nur ein Symptom ist, um eben seiner symptomatischen\u003cbr\u003eBedeutung willen aufs ernsteste besch\u00e4ftigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1883\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: fontane_wuthenow_1883-2612-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 584.5, "y": 149.4}, {"color": "#377eb8", "id": "ranke_reformation05_1843-4291-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Theologen fanden, da\u00df eine solche Ausdehnung dem\u003cbr\u003eurspr\u00fcnglichen Begriffe der Obrigkeit, wie er in der h. Schrift\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliege\u003c/b\u003e, nicht allein vollkommen entspreche, sondern durch\u003cbr\u003edieselbe vorausgesetzt, gefordert werde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ranke_reformation05_1843-4291-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 723.2, "y": 772.9}, {"color": "#377eb8", "id": "laband_staatsrecht02_1878-3099-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKonsuln und Gesandte, welche unter Verletzung der in den \u00a7\u00a7. 3\u003cbr\u003eff. des Ges. v. 4. Mai 1870 enthaltenen Vorschriften Eheschlie\u00dfungen\u003cbr\u003evornehmen, k\u00f6nnen daher strafrechtlich nicht verfolgt werden, falls\u003cbr\u003enicht der Thatbestand des \u00a7. 348. 349 des R.-St.-G.-B. \u2019s\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1878\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: laband_staatsrecht02_1878-3099-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 465.83, "y": 936.05}, {"color": "#377eb8", "id": "carus_zoologie_1872-3302-68", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs ist nach dem Erw\u00e4hnten nat\u00fcrlich, da\u00df die Thiernamen mit\u003cbr\u003eAusnahme der bekanntesten in einem ebenso verst\u00fcmmelten und kaum\u003cbr\u003ewiederzuerkennenden Aufzuge erscheinen, wie es bei Thomas der Fall\u003cbr\u003eist, und zwar erscheinen diese Thiere nicht etwa nur jetzt fremdartig\u003cbr\u003eund unbekannt, sondern es ist ganz sicher, da\u00df sich Albert selbst von\u003cbr\u003eihnen kein Bild gemacht, sondern nur zusammengeschrieben hat, was ihm\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e, wie denn \u00fcberhaupt von einer Originalarbeit im heutigen\u003cbr\u003eSinne bei seiner Schrift \u00fcber die Thiere nicht die Rede sein\u003cbr\u003ekann.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1872\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: carus_zoologie_1872-3302-68\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 855.3, "y": 45.0915}, {"color": "#377eb8", "id": "fontane_brandenburg04_1882-2500-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlles junge Gl\u00fcck der Liebe schlo\u00df eine immer wachsende\u003cbr\u003egeistliche und geistige Th\u00e4tigkeit so wenig aus, da\u00df im Jahre 1751\u003cbr\u003ebereits zwei starke B\u00e4nde \u201eEvangelische Psalmen\u201c \u003cb\u003evorlagen\u003c/b\u003e, die\u003cbr\u003eZeugni\u00df ablegten von dem sch\u00f6pferischen Drang des jungen\u003cbr\u003eGeistlichen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1882\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: fontane_brandenburg04_1882-2500-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 135.9, "y": 295.43}, {"color": "#377eb8", "id": "menger_volkswirtschaftslehre_1871-1292-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUntersuchen wir nun, ob auch bei der obigen Sachlage noch die\u003cbr\u003eGrundlagen zu weiteren \u00f6konomischen Tauschoperationen\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1871\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: menger_volkswirtschaftslehre_1871-1292-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1411.65, "y": 544.9}, {"color": "#377eb8", "id": "berg_ostasien04_1873-5197-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIndessen beh\u00e4lt die siamesische Regierung sich das Recht vor,\u003cbr\u003edie Ausfuhr von Reis zu verbieten, wenn ihrer Meinung nach Grund\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, einen Mangel im Lande zu bef\u00fcrchten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1873\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: berg_ostasien04_1873-5197-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 748.25, "y": 570.0}, {"color": "#377eb8", "id": "urbanitzky_electricitaet_1885-1231-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie wenigen Angaben, welche \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, scheinen auf ein\u003cbr\u003eWachsthum der Intensit\u00e4t hinzuweisen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1885\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: urbanitzky_electricitaet_1885-1231-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 364.25, "y": 575.6}, {"color": "#377eb8", "id": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-5894-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie \u00e4ltere Auffassung sieht darin einen grossen Unterschied, ob\u003cbr\u003eDienstbefehl \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e oder nicht: O. Tr. 4. Juni 1872 (J. M.\u003cbr\u003eBl. S. 89).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mayer_verwaltungsrecht01_1895-5894-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 132.14, "y": 435.655}, {"color": "#377eb8", "id": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDieser Stoff bleibt ganz passiv, alle Form geht vom K\u00fcnstler\u003cbr\u003eaus; Stoff bedeutet hier blos Material, das f\u00fcr \u00e4sthetische Form erst\u003cbr\u003everwandt werden soll, wie der Stein vom Baumeister, wogegen uns die\u003cbr\u003e\u00fcbrige Natursch\u00f6nheit, die uns in diesem Abschnitte \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003enach allen \u00fcbrigen Seiten einen schon geformten Stoff vor das Auge\u003cbr\u003estellt, von welchem sich nur erst fragen soll, ob er so bleiben kann\u003cbr\u003eoder ob er einer Umschaffung bedarf, wenn wahrhaft Sch\u00f6nes soll\u003cbr\u003eentstehen k\u00f6nnen, einen Stoff, den wir als eine nur noch unreife, zur\u003cbr\u003eUmbildung bestimmte Form erkennen werden, als einen Stoff im Sinne der\u003cbr\u003eVorlage, des Vorbilds.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1847\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: vischer_aesthetik0201_1847-1537-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 909.8, "y": 465.4}, {"color": "#377eb8", "id": "hc_1060305_1848-446-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWollen die St\u00e4nde das von den Landesherren proponirte\u003cbr\u003eWahlgesetz, so wie es \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, annehmen?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hc_1060305_1848-446-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1277.15, "y": 499.56}, {"color": "#377eb8", "id": "schroeder_logik01_1890-6484-84", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs gen\u00fcgt dies durch Beispiele zu belegen: so sind \u2014 vergl.\u003cbr\u003emeinen Operationskreis2, p. 27, Z. 20 v. o. \u2014 die beiden \u00e4quivalenten\u003cbr\u003eAusdr\u00fccke: a (b + c1) + a1 b1 = a b + (a1 + c1)b1 gleich einfachen\u003cbr\u003eBaues und lassen doch sich nicht weiter reduziren; vergleiche auch ein\u003cbr\u003eschon in \u00a7 18 unter \u03b21) behandeltes Exempel (wo sich die Methode\u003cbr\u003eangegeben findet, die Nichtunterdr\u00fcckbarkeit eines Operationsgliedes,\u003cbr\u003ewo sie \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, nachzuweisen).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1890\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: schroeder_logik01_1890-6484-84\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1374.45, "y": 946.9}, {"color": "#377eb8", "id": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-7751-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie beteiligten Personen stehen sich nichtsdestoweniger darin\u003cbr\u003eals gleiche gegen\u00fcber; insofern w\u00fcrde f\u00fcr die Anwendung des\u003cbr\u003eVertragsbegriffs hier kein Hindernis \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mayer_verwaltungsrecht02_1896-7751-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1158.9, "y": 497.845}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz192_1849-229-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas erste der beiden Dokumente, die uns \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ehei\u00dft:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz192_1849-229-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1483.15, "y": 451.46}, {"color": "#377eb8", "id": "treitschke_geschichte03_1885-1726-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls aber jetzt die Entw\u00fcrfe vollendet \u003cb\u003evorlagen\u003c/b\u003e, da erhob\u003cbr\u003esich ein allgemeiner Sturm am Hofe, unter dem Adel, im Ministerium\u003cbr\u003eselbst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1885\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: treitschke_geschichte03_1885-1726-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 246.865, "y": 804.4}, {"color": "#377eb8", "id": "chamberlain_grundlagen01_1899-5766-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHingegen kann nur ein Fachgelehrter entscheiden, ob die beiden\u003cbr\u003eRaben, die am Ende der Schlacht bei Kossovo auffliegen, um dem\u003cbr\u003eserbischen Volk seinen Untergang zu k\u00fcnden, mit Wotan\u2019s Raben verwandt\u003cbr\u003esind, oder ob hier ein allgemeines indo-germanisches Motiv\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, ein \u00dcberbleibsel der Naturmythen, eine Entlehnung,\u003cbr\u003eein Zufall.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: chamberlain_grundlagen01_1899-5766-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 738.6, "y": 337.04}, {"color": "#377eb8", "id": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1521-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls eine Abschw\u00e4chung dieses Prinzips der Unterordnung der\u003cbr\u003egeschichtlichen Erscheinungen unter die Naturwissenschaften, wie es in\u003cbr\u003eComte \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, mu\u00df die Art von Unterordnung betrachtet werden,\u003cbr\u003ewelche Stuart Mill in seinem ber\u00fchmten Capitel \u00fcber die Logik der\u003cbr\u003eGeisteswissenschaften vertritt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1883\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: dilthey_geisteswissenschaften_1883-1521-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1055.15, "y": 377.305}, {"color": "#377eb8", "id": "wilamowitz_aristoteles01_1893-1232-285", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn diesem punkte nun ist schon in dem capitel \u00fcber Solon (s.\u003cbr\u003e51) klar geworden, dass Aristoteles von einer fremden erz\u00e4hlung\u003cbr\u003eabh\u00e4ngt, und weil es hier so besonders deutlich ist, und auch das\u003cbr\u003eschon feststeht, dass dieselbe erz\u00e4hlung hier in der schiderung und\u003cbr\u003eoben in der geschichtlichen darstellung zu grunde liegt, habe ich mir\u003cbr\u003edies auf den schluss aufgespart. es hat f\u00fcr mich v\u00f6llig ausgereicht,\u003cbr\u003ezu schliessen, dass die ganze darstellung der verfassung nichts ist\u003cbr\u003eals eine stark und ungleich k\u00fcrzende, einzeln nat\u00fcrlich besondere\u003cbr\u003elichter aufsetzende, namentlich latent polemisirende, und wie sich f\u00fcr\u003cbr\u003eeinen schriftsteller von reputation, der in Athen schreibt, schickt,\u003cbr\u003edurchgehends auf den zustand des derzeit geltenden rechtes hin\u003cbr\u003erevidirte wiedergabe fremder arbeit. ich habe mich der m\u00fche nicht\u003cbr\u003everdriessen lassen, die ganze partie st\u00fcck f\u00fcr st\u00fcck durchzusprechen,\u003cbr\u003eund bedaure die monotonie meiner darstellung nicht; aber ich wusste\u003cbr\u003evon vorn herein, dass das ergebnis kein anderes sein k\u00f6nnte, als was\u003cbr\u003edas eine exempel auch schon erkennen liess. ich kann nicht in jedem\u003cbr\u003eeinzelnen falle beschw\u00f6ren, dass Aristoteles und nicht ein abschreiber\u003cbr\u003eetwas weggelassen hat. ich kann h\u00e4ufig nicht entscheiden, ob unsere\u003cbr\u003egrammatiker\u00fcberlieferung den aristotelischen bericht zu grunde gelegt\u003cbr\u003eund aus anderer paralleler \u00fcberlieferung erg\u00e4nzt hat, oder aber die\u003cbr\u003egrammatiker\u00fcberlieferung auf dieselbe tradition direct zur\u00fcckgeht, die\u003cbr\u003eauch Aristoteles ausgezogen hatte. vorgekommen ist beides. ich kann\u003cbr\u003efast nie sagen, ob Aristoteles die attischen gesetze selbst benutzt\u003cbr\u003ehat, oder, was ich pers\u00f6nlich f\u00fcr das ziemlich immer zutreffende\u003cbr\u003ehalte, wie bei der \u03d1\u03b5\u03c3\u03bc\u03bf\u03d1\u03b5\u03c4\u1ff6\u03bd \u1f00\u03bd\u03ac\u03ba\u03f1\u03b9\u03c3\u03b9\u03c2 eine schriftliche\u003cbr\u003everarbeitung. ich kann keine sonderung seiner \u003cb\u003evorlagen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003evornehmen, und ich h\u00fcte mich wol mit dem namen Androtion oder anderen\u003cbr\u003ezu spielen. das ist alles f\u00fcr mich als schriftsteller\u003cbr\u003eunbehaglich:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1893\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: wilamowitz_aristoteles01_1893-1232-285\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 567.6, "y": 1050.3}, {"color": "#377eb8", "id": "dronke_polizeigeschichten_1846-990-54", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eDer Gensd\u0027arme ist leer ausgegangen, wenigstens ohne Strafe,\u003cbr\u003ewie es vielleicht Manche erwartet hatten; denn das Polizei-Pr\u00e4sidium\u003cbr\u003ewar der Ansicht, da\u00df ihm gegen einen Verhafteten, der ihm th\u00e4tlichen\u003cbr\u003eWiderstand leistete und ihn insultirte, die Anwendung seiner Gewalt\u003cbr\u003ezugestanden habe, also ein Vergehen von seiner Seite nicht\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliege\u003c/b\u003e,\u201c erwiderte der Kriminalrath wohlgef\u00e4llig, ganz wie\u003cbr\u003eich die Sache von vornherein betrachtete.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1846\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: dronke_polizeigeschichten_1846-990-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 913.95, "y": 1030.8}, {"color": "#377eb8", "id": "falke_trachten02_1858-3057-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn wir weiter keine Nachrichten dar\u00fcber h\u00e4tten, so w\u00fcrden wir\u003cbr\u003eaus dem Resultat, wie es uns heute \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, den vollg\u00fcltigsten\u003cbr\u003eBeweis sch\u00f6pfen k\u00f6nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1858\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: falke_trachten02_1858-3057-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 661.05, "y": 987.15}, {"color": "#377eb8", "id": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3020-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNach dem Text von Hinkmars De ordine palatii, wie er in den\u003cbr\u003e\u00e4lteren Ausgaben \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, h\u00e4tte in der kleineren Versammlung\u003cbr\u003edie Darbringung der Jahresgeschenke stattgefunden, n\u00e4mlich in\u003cbr\u003ederjenigen, von der in c. 30 die Rede ist: caeterum propter dona\u003cbr\u003egeneraliter danda aliud placitum cum senioribus tantum et praecipuis\u003cbr\u003econsiliariis habebatur.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1892\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte02_1892-3020-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1186.05, "y": 1014.2}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz020_1848-460-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDeshalb trage er darauf an: die Nationalversammlung beschlie\u00dfe\u003cbr\u003e1) da\u00df kein Deputirter, wenn er Berichterstatter eines Ausschusses\u003cbr\u003eist, so lange der Bericht nicht \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, in einen andern\u003cbr\u003eAusschu\u00df gew\u00e4hlt werden kann; 2) jedem Mitgliede, welches Mitglied\u003cbr\u003emehrer Aussch\u00fcsse sei, soll es freistehen, sich f\u00fcr Sitzungen bei\u003cbr\u003eandern Aussch\u00fcssen zu entschuldigen; 3) trage er darauf an: da\u00df der\u003cbr\u003eVorsitzende des Ausschusses zur Begutachtung der Centralgewalt in der\u003cbr\u003eheutigen Sitzung Auskunft ertheile.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz020_1848-460-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 892.1, "y": 1119.95}, {"color": "#377eb8", "id": "riegl_stilfragen_1893-1272-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit R\u00fccksicht auf die bisherige Vereinzelung dieser Erscheinung\u003cbr\u003ein der egyptischen, gegen\u00fcber dem h\u00e4ufigen Vorkommen in der\u003cbr\u003eassyrischen Kunst, m\u00f6chte ich mit der bedingungslosen Zustimmung zu\u003cbr\u003eGoodyear\u2019s Ansicht wenigstens so lange z\u00f6gern, bis \u00fcber das Alter der\u003cbr\u003ebetreffenden Statue gen\u00fcgende Aufkl\u00e4rung \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1893\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: riegl_stilfragen_1893-1272-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 803.4, "y": 211.015}, {"color": "#377eb8", "id": "steinen_naturvoelker_1894-8353-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn den brasilischen Quellen werden als Feinde der Baka\u00efr\u00ed\u003cbr\u003eangegeben die Nambiquara, Tapanhuna und Kayab\u00ed, \u00fcber die aber keine\u003cbr\u003en\u00e4heren Mitteilungen \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1894\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: steinen_naturvoelker_1894-8353-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 484.68, "y": 1107.6}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_kommentar_1851-562-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Fassung, welche gegenw\u00e4rtig \u003cb\u003evorliege\u003c/b\u003e, sei die\u003cbr\u003evierte, und es stehe dahin, ob sie alle Ausstellungen beseitige und\u003cbr\u003eals eine gelungene zu betrachten sei.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1851\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_kommentar_1851-562-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 587.5, "y": 386.74}, {"color": "#377eb8", "id": "treitschke_geschichte03_1885-6363-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNach dem Buchstaben des bestehenden Rechtes lie\u00df sich die\u003cbr\u003eGesetzm\u00e4\u00dfigkeit des eingeschlagenen Verfahrens schwer bestreiten; denn\u003cbr\u003eunzweifelhaft stand dem absoluten K\u00f6nige die Befugni\u00df zu, in Zeiten\u003cbr\u003eder Gefahr au\u00dferordentliche Ma\u00dfregeln zu ergreifen, und nur f\u00fcr den\u003cbr\u003eFall, da\u00df die Wahrscheinlichkeit eines begangenen Verbrechens\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e, verlangte das Landrecht gerichtliche\u003cbr\u003eUntersuchung.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1885\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: treitschke_geschichte03_1885-6363-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 141.955, "y": 792.2}, {"color": "#377eb8", "id": "treitschke_geschichte03_1885-1351-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch der Plan der Klassensteuer erschien, wie er \u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003enoch sehr unfertig, fast roh.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1885\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: treitschke_geschichte03_1885-1351-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1054.25, "y": 710.2}, {"color": "#377eb8", "id": "vischer_aesthetik01_1846-5944-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie lustige Person fa\u00dft sich in die Einheit des objectiv und\u003cbr\u003esubjectiv Komischen zusammen und spricht ebenso auch eine Ahnung des\u003cbr\u003eallgemeinen Widerspruchs aus, der sich in dem handgreiflichen\u003cbr\u003everbirgt, welcher ihr \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e; aber vergleichungsweise\u003cbr\u003ebewu\u00dftlos, wie sie bleibt, hat sie sich weder zu der sittlichen Tiefe\u003cbr\u003eausgebildet, noch den unendlichen Schmerz erlebt, den der wirkliche\u003cbr\u003eHumor voraussetzt; daher bringt es jene Ahnung weder zu einer tieferen\u003cbr\u003eReflexion in sich, noch zu einer wahren Allgemeinheit des Gedankens,\u003cbr\u003edaher bleibt hier auch das Gef\u00fchl des unendlichen Widerspruchs in dem\u003cbr\u003eNatur-Elemente ungebrochener Lustigkeit stehen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1846\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: vischer_aesthetik01_1846-5944-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 828.55, "y": 864.9}, {"color": "#377eb8", "id": "hartmann_posten_1868-323-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Ursache, warum kein Bed\u00fcrfni\u00df \u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e, erkl\u00e4rt sich\u003cbr\u003ein der geographischen Lage und Beschaffenheit Griechenland\u0027s, in den\u003cbr\u003eGewohnheiten seiner regsamen Bev\u00f6lkerung, in den politischen\u003cbr\u003eEinrichtungen der einzelnen Staaten, in dem lebhaften Verkehr zur See\u003cbr\u003emit den Jnseln und allen Colonien.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1868\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hartmann_posten_1868-323-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1181.0, "y": 385.62}, {"color": "#377eb8", "id": "treitschke_geschichte04_1889-5155-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWurde der M\u00fcnchengr\u00e4tzer Vertrag, wie er \u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e, in\u003cbr\u003eParis bekannt, so vermochten die Orleans den kriegerischen\u003cbr\u003eLeidenschaften der Radicalen schwerlich mehr zu widerstehen und dann\u003cbr\u003ebrach ein Weltkampf los, ein Krieg nicht um irgend eine ernste\u003cbr\u003eMachtfrage, sondern um die leeren Schlagworte der Revolution und der\u003cbr\u003eLegitimit\u00e4t.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1889\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: treitschke_geschichte04_1889-5155-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1123.45, "y": 153.375}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_maehrisches1_1893-192-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa\u00df die echten Quittungen seiner Zeit verbrannt worden sind,\u003cbr\u003eist eine von berufener Seite aufgestellte Behauptung, an deren\u003cbr\u003eWahrheit zu zweifeln unseres Erachtens kein Grund\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1893\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_maehrisches1_1893-192-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 342.525, "y": 255.49}, {"color": "#377eb8", "id": "rossmaessler_wald_1863-3499-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOb hier\u00fcber Beobachtungen \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e ist mir nicht\u003cbr\u003ebekannt, und die Verb\u00e4nderungen, die ich besitze, habe ich nicht\u003cbr\u003eselbst gefunden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1863\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: rossmaessler_wald_1863-3499-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 406.92, "y": 672.65}, {"color": "#377eb8", "id": "menger_volkswirtschaftslehre_1871-1271-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn diesem Falle k\u00f6nnte es n\u00e4mlich geschehen, dass, obzwar der\u003cbr\u003e\u00f6konomischen Sachlage nach die Grundlagen f\u00fcr \u00f6konomische\u003cbr\u003eTauschoperationen zwischen A und B \u003cb\u003evorlagen\u003c/b\u003e, doch wegen des zu\u003cbr\u003eweit getriebenen Tausches f\u00fcr die Bed\u00fcrfnisse beider Contrahenten nach\u003cbr\u003eVollzug desselben sogar schlechter vorgesorgt w\u00e4re, als vor\u003cbr\u003edemselben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1871\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: menger_volkswirtschaftslehre_1871-1271-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 817.95, "y": 80.02}, {"color": "#377eb8", "id": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-4892-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOb Schuld \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, wird der Strafrichter hier nach\u003cbr\u003edenselben Grunds\u00e4tzen zu pr\u00fcfen haben, wie bei der Polizei\u00fcbertretung\u003cbr\u003e(Bd. I \u00a7 22); es handelt sich auch hier um Nichterf\u00fcllung einer\u003cbr\u003e\u00f6ffentlichrechtlichen Verbindlichkeit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mayer_verwaltungsrecht02_1896-4892-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 925.45, "y": 520.9}, {"color": "#377eb8", "id": "fontane_brandenburg02_1863-2752-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit andern Worten, er vermuthet da wendisch-urspr\u00fcngliches oder\u003cbr\u003eim Oderbruch gewachsenes, wo nur deutsch-importirtes\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1863\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: fontane_brandenburg02_1863-2752-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 552.2, "y": 841.0}, {"color": "#377eb8", "id": "schroeder_logik01_1890-8105-66", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan hat sich nun zu erinnern, dass nach \u00a7 8, \u03c7) die Pluszeichen\u003cbr\u003eder Subsumtion links, im Subjekte, mit \u201eund\u201c, rechts, im Pr\u00e4dikate\u003cbr\u003eaber mit \u201eoder\u201c in Worte zu \u00fcbersetzen sind, mithin die Pr\u00e4misse\u003cbr\u003efordert, dass wo die in S vereinigte Faktorenkombination vorliegt,\u003cbr\u003esowol, als auch wo die in S\u0027 vereinigte \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, etc. da auch\u003cbr\u003evorliegen muss entweder die in P oder die in P\u0027, oder die in P \u0027\u0027,\u003cbr\u003eetc. vereinigt erscheinende Kombination von Faktoren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1890\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: schroeder_logik01_1890-8105-66\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 662.45, "y": 719.25}, {"color": "#377eb8", "id": "wilamowitz_aristoteles01_1893-1313-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaber was dem Aristoteles \u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e, waren hier ganz\u003cbr\u003eoffenbar eine reihe nur im detail abweichender brechungen einer\u003cbr\u003evolkst\u00fcmlichen \u00fcberlieferung.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1893\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: wilamowitz_aristoteles01_1893-1313-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1505.0, "y": 313.96}, {"color": "#377eb8", "id": "virchow_cellularpathologie_1858-1591-49", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDagegen muss bemerkt werden, dass allerdings in den F\u00e4llen, wo\u003cbr\u003edie eine oder andere Form von Elementen massenhaft existirt, man eine\u003cbr\u003epathologische Erscheinung vor sich hat, w\u00e4hrend da, wo wir nicht so\u003cbr\u003egrosse Mengen finden, nur ein fr\u00fcheres oder sp\u00e4teres\u003cbr\u003eEntwickelungsstadium der Elemente \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1858\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: virchow_cellularpathologie_1858-1591-49\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 602.65, "y": 316.875}, {"color": "#377eb8", "id": "robert_griechische_1881-929-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDoch gebe ich das Tr\u00fcgerische dieser Argumentation zu, obgleich\u003cbr\u003ebei der F\u00fclle der zu Tage gekommenen Vasen vorausgesetzt werden darf,\u003cbr\u003edass uns die meisten wirklich popul\u00e4ren und verbreiteten Typen\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1881\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: robert_griechische_1881-929-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 644.2, "y": 274.26}, {"color": "#377eb8", "id": "liszt_reichsstrafrecht_1881-2579-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIst in Folge einer der beiden letztgenannten Eventualit\u00e4ten der\u003cbr\u003eVorsatz des Hauptth\u00e4ters ausgeschlossen, so entf\u00e4llt damit nach\u003cbr\u003eallgemeiner Regel die Anstiftung; doch kann hier auf Seiten des\u003cbr\u003escheinbaren Anstifters (fingierte) Selbstth\u00e4terschaft\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1881\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: liszt_reichsstrafrecht_1881-2579-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 677.4, "y": 494.685}, {"color": "#377eb8", "id": "zoeckler_lehre_1879-2387-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnd daf\u00fcr, da\u00df die kleineren Zahlen der Bibel aus den\u003cbr\u003eschwindelhaft gro\u00dfen der Chald\u00e4er nach einem gewissen cyklischen\u003cbr\u003ePrincip zusammengezogen seien, scheinen doch weniger\u003cbr\u003eWahrscheinlichkeitsgr\u00fcnde \u003cb\u003evorzuliegen\u003c/b\u003e, als f\u00fcr die umgekehrte\u003cbr\u003eAnnahme einer mythischen Steigerung von urspr\u00fcnglich viel kleiner\u003cbr\u003elautenden Angaben durch Jene.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1879\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: zoeckler_lehre_1879-2387-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1261.6, "y": 194.47}, {"color": "#377eb8", "id": "buri_causalitaet_1873-571-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs ist aber \u00fcberhaupt auch in allen von B. angef\u00fchrten\u003cbr\u003eBeispielen Haftbarkeit f\u00fcr den Erfolg begr\u00fcndet, wenn nur wirklich\u003cbr\u003eeine Fahrl\u00e4ssigkeit \u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e, d. h. es dem Handelnden\u003cbr\u003evoraussehbar gewesen war, da\u00df er durch seine Handlung mit einiger\u003cbr\u003eWahrscheinlichkeit einen concreten strafrechtlichen Erfolg\u003cbr\u003eherbeif\u00fchren werde, und ein Willenszusammenhang zwischen Handlung und\u003cbr\u003eErfolg bestand.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1873\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: buri_causalitaet_1873-571-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 847.05, "y": 447.145}, {"color": "#377eb8", "id": "gerber_staatsrecht_1865-1111-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJede Regentschaft muss als etwas Ausserordentliches, als ein\u003cbr\u003eNothbehelf angesehen werden, der nur ertragen zu werden braucht, wenn\u003cbr\u003eeine gegr\u00fcndete Veranlassung dazu \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1865\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: gerber_staatsrecht_1865-1111-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1221.9, "y": 146.125}, {"color": "#377eb8", "id": "steinthal_grammatik_1855-4878-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa\u00df aber Anschauungen Bewegungen verursachen, die gar nichts\u003cbr\u003emit der Verwirklichung jener Anschauungen zu thun haben, wie dies in\u003cbr\u003eder Sprache \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e \u2014 da das T\u00f6nen und Articuliren keine\u003cbr\u003eAusf\u00fchrung der angeschauten Dinge oder Bewegungen ist \u2014: dies scheint\u003cbr\u003emir nur dadurch erkl\u00e4rbar zu sein, da\u00df wir die Anschauungen von\u003cbr\u003eGef\u00fchlen begleitet sein lsssen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1855\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: steinthal_grammatik_1855-4878-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1180.75, "y": 581.65}, {"color": "#377eb8", "id": "sanders_ziel4_1881-11-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa derartiges aber in Platen\u0027s Distichon nicht \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eso halt ich mit Ihnen den Pentameter-Anfang Bleiben der Stolz\u003cbr\u003eDeutschland\u0027s nicht f\u00fcr musterhaft, sondern f\u00fcr hart.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1881\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: sanders_ziel4_1881-11-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 553.15, "y": 14.777}, {"color": "#377eb8", "id": "roepell_polen_1876-2258-99", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eDie Mittel der Vertheidigung gegen solche Angriffe waren: 1)\u003cbr\u003edie Vorlage eines laudum, d. h. eines den W\u00fcrdentr\u00e4gern der\u003cbr\u003eWoiwodschaft vorgelegten Attestes der Wahlbeamten, da\u00df dieser und\u003cbr\u003edieser rechtm\u00e4\u00dfig gew\u00e4hlt sei; 2) der Nachweis, da\u00df der gegen den\u003cbr\u003eGew\u00e4hlten eingelegte Protest von solchen unterschrieben sei, welche\u003cbr\u003epers\u00f6nlich auf dem Landtage nicht gegenw\u00e4rtig gewesen w\u00e4ren, oder da\u00df\u003cbr\u003esie 3) obwohl gegenw\u00e4rtig ihren Widerspruch bei der Wahl nicht laut\u003cbr\u003eerkl\u00e4rt h\u00e4tten; 4) da\u00df die Protestirenden ohne Grundbesitz im Bezirk\u003cbr\u003ew\u00e4ren; 5) da\u00df gegen sie selbst Condemnate \u003cb\u003evorl\u00e4gen\u003c/b\u003e, oder\u003cbr\u003eendlich 6) das Einbringen eines Verzichts auf das Condemnat von Seiten\u003cbr\u003edessen, auf dessen Klage es erlassen war.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1876\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: roepell_polen_1876-2258-99\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1243.35, "y": 283.665}, {"color": "#377eb8", "id": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-13798-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan gattirt also, wo sehr manganreiche Roheisensorten zur\u003cbr\u003eVerarbeitung \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, diese gern mit einem manganarmen (z. B.\u003cbr\u003edem aus reinen Rotheisenerzen erblasenen Cumberl\u00e4nder Roheisen, S.\u003cbr\u003e565), um den Mangangehalt des Gemisches abzumindern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1884\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ledebur_eisenhuettenkunde_1884-13798-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1543.5, "y": 554.7}, {"color": "#377eb8", "id": "rumohr_forschungen01_1827-1800-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e3) In der barberinischen Bibliothek zu Rom werden f\u00fcnf lose\u003cbr\u003ePergamentstreifen aufbewahrt, als Denkmal eines hochmittelalterlichen\u003cbr\u003eKirchengebrauches, nach welchem die Gebete und Formeln dem Priester,\u003cbr\u003edie Bilder auf dem herabhangenden Theile des Blattes dem Volke\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorlagen\u003c/b\u003e, wovon auch zu Pisa, im Dome, Beyspiele vorhanden\u003cbr\u003esind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: rumohr_forschungen01_1827-1800-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 683.85, "y": 423.24}, {"color": "#377eb8", "id": "carus_zoologie_1872-8286-60", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs erhielten von diesem Gesichtspunkte aus die vergleichend\u003cbr\u003e-anatomischen Thatsachen ein neues Interesse, da man sich je l\u00e4nger\u003cbr\u003edesto weniger der Einsicht verschlie\u00dfen konnte, da\u00df in den zu einer\u003cbr\u003egr\u00f6\u00dfern Gruppe geh\u00f6rigen Thierformen doch eine gewisse\u003cbr\u003eEntwickelungsreihe von Formen, welche mehr den Gesammtcharakter der\u003cbr\u003egr\u00f6\u00dfern Abtheilung an sich trugen, zu immer specieller von einander\u003cbr\u003eabweichenden \u003cb\u003evorliege\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1872\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: carus_zoologie_1872-8286-60\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1046.05, "y": 308.26}, {"color": "#377eb8", "id": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-978-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWann das \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, namentlich wie lange die S\u00e4umnis\u003cbr\u003egedauert haben mu\u00df, das w\u00fcrde Thatfrage sein.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mayer_verwaltungsrecht02_1896-978-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1101.0, "y": 538.8}, {"color": "#377eb8", "id": "herbart_psychologie02_1825-1758-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDennoch gen\u00fcgt auch hier nicht das einfache Ablaufen einer\u003cbr\u003eVorstellungsreihe, welches von einer einzigen reproducirenden\u003cbr\u003eVorstellung ausgehn k\u00f6nnte, nach \u00a7. 112. Vielmehr, die Vorstellung des\u003cbr\u003eZeitlichen als eines solchen kommt darin mit der des R\u00e4umlichen\u003cbr\u003e\u00fcberein, dass eine Strecke desselben auf einmal \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e muss,\u003cbr\u003ewie sie eingeschlossen ist zwischen ihrem Anfangs-und\u003cbr\u003eEndpuncte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: herbart_psychologie02_1825-1758-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 880.3, "y": 186.56}, {"color": "#377eb8", "id": "ludwig_physiologie01_1852-734-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOb der Mangel an Krystallisationsf\u00e4higkeit den Eiweissstoffen\u003cbr\u003eunter allen Umst\u00e4nden zukommt d. h. eine sogenannte Grundeigenschaft\u003cbr\u003ederselben ist, oder nur unter \u00e4hnlichen als die sind, in welchen wir\u003cbr\u003esie im thierischen K\u00f6rper antreffen, muss so lange zweifelhaft\u003cbr\u003ebleiben, als nicht ausgedehntere Versuche zur Herstellung des\u003cbr\u003ekrystallinischen Zustandes \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1852\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ludwig_physiologie01_1852-734-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 775.85, "y": 760.85}, {"color": "#377eb8", "id": "laband_staatsrecht02_1878-6567-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn eine patentf\u00e4hige Erfindung nach der Ansicht des\u003cbr\u003ePatentamtes nicht \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, so weist dasselbe das Gesuch\u003cbr\u003ezur\u00fcck.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1878\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: laband_staatsrecht02_1878-6567-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 196.425, "y": 565.0}, {"color": "#377eb8", "id": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-5320-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJene Absicht wird namentlich dann \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, wenn die\u003cbr\u003eReichsgesetzgebung sich eines ganzen polizeilichen Gebietes umfassend\u003cbr\u003ebem\u00e4chtigt; da ist es nur nat\u00fcrlich, dass das zugeh\u00f6rige\u003cbr\u003eobrigkeitliche Befehlsrecht ebenso gut geordnet werden soll, wie das\u003cbr\u003ezugeh\u00f6rige Polizeistrafrecht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mayer_verwaltungsrecht01_1895-5320-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 78.32, "y": 483.89}, {"color": "#377eb8", "id": "menger_volkswirtschaftslehre_1871-517-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn diesem und so in jedem anderen Falle, in welchem das obige\u003cbr\u003eQuantit\u00e4tenverh\u00e4ltniss \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, ist nun klar, dass nicht nur\u003cbr\u003ef\u00fcr die Befriedigung s\u00e4mmtlicher Bed\u00fcrfnisse nach dem in Rede\u003cbr\u003estehenden Gute vollst\u00e4ndig vorgesorgt ist, sondern die\u003cbr\u003ewirthschaftenden Subjecte die ihnen verf\u00fcgbare Quantit\u00e4t sogar nur\u003cbr\u003etheilweise zur Befriedigung ihrer Bed\u00fcrfnisse aufzubrauchen in der\u003cbr\u003eLage sind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1871\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: menger_volkswirtschaftslehre_1871-517-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 809.75, "y": 1125.3}, {"color": "#377eb8", "id": "humboldt_aequinoktial04_1859-1128-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan erinnere sich, da\u00df beim Orinoko bis jetzt den Geographen\u003cbr\u003ezwei besondere, aber gleich wichtige Probleme \u003cb\u003evorlagen\u003c/b\u003e: die\u003cbr\u003eLage seiner Quellen und die Art seiner Verbindung mit dem\u003cbr\u003eAmazonenstrom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1860\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: humboldt_aequinoktial04_1859-1128-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 491.07, "y": 400.175}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_kommentar_1851-9351-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs kam aber dabei in Erw\u00e4gung, da\u00df, auch abgesehen von den\u003cbr\u003edurch verschiedene Gesetzgebungen beherrschten Rechtsgebieten, z. B.\u003cbr\u003edem Militairstrafrecht, nicht selten einzelne F\u00e4lle \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ew\u00fcrden, auf welche das Strafgesetzbuch zwar theilweise, z. B.\u003cbr\u003ehinsichtlich der Strafarten, der allgemeinen Grunds\u00e4tze \u00fcber den\u003cbr\u003eVersuch, zur Anwendung kommen m\u00fcsse, welche aber doch auch nach\u003cbr\u003ebesonderen Gesetzen zu beurtheilen seien, weil der spezielle\u003cbr\u003eGegenstand, auf den es ankomme, im Strafgesetzbuch nicht normirt\u003cbr\u003eworden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1851\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_kommentar_1851-9351-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 494.945, "y": 84.28}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz130_1848-83-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Vertheidiger entgegnete, da\u00df gerade aus den vom\u003cbr\u003e\u00f6ffentlichen Ministerium zuletzt angef\u00fchrten Gr\u00fcnden keine\u003cbr\u003eAmtsbeleidigung Zweiffels \u003cb\u003evorliege\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz130_1848-83-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 877.5, "y": 686.7}, {"color": "#377eb8", "id": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-10709-58", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAus der \u00dcbereinstimmung j\u00fcngerer Quellen l\u00e4sst sich mit\u003cbr\u003eSicherheit erschliessen, dass es uralte Rechtssitte war, dem\u003cbr\u003ehandhaften Diebe die gestohlene Sache auf den R\u00fccken zu binden oder um\u003cbr\u003eden Hals zu h\u00e4ngen. Bussf\u00e4llig macht sich, wer einen Unschuldigen\u003cbr\u003ebindet, ebenso derjenige, der einen Verbrecher bindet und nachtr\u00e4glich\u003cbr\u003efreil\u00e4sst, falls eine Unthat \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, bei der die Taidigung,\u003cbr\u003ed. h. die aussergerichtliche Abfindung des Misseth\u00e4ters mit dem\u003cbr\u003eVerletzten, ausgeschlossen ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1892\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte02_1892-10709-58\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 781.8, "y": 1016.4}, {"color": "#377eb8", "id": "wilamowitz_tragoedie_1889-1142-130", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e494 \u03bc\u03b1\u03f0\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2 \u1f45\u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b5\u1f50\u03b9\u03ac\u03b6\u03b5\u03b9 in C von erster hand gestanden hat).\u003cbr\u003eum so weniger empfiehlt sich der weg, den ich in der ausgabe der\u003cbr\u003eHiketiden beschritten hatte und auf dem mir R. Prinz in Alkestis und\u003cbr\u003eMedeia (wo er noch dazu falsch ist) gefolgt ist. es ist ein billiges,\u003cbr\u003eaber nichts eintragendes vergn\u00fcgen, wie es sich ein anf\u00e4nger mit\u003cbr\u003egenugtuung macht, einen archetypus zu reconstruiren, von dem eine gute\u003cbr\u003eabschrift da ist, deren lesarten, wo die zweite schlechte bevorzugt\u003cbr\u003ewird, doch immer angegeben werden m\u00fcssen, weil der leser urteilen\u003cbr\u003ewill, ob man der schlechten folgen darf. von dieser freilich sind alle\u003cbr\u003eschreibfehler wegzuwerfen, und sie ist nur zu nennen, wo eine\u003cbr\u003em\u00f6glichkeit \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, aus ihr etwas zu entnehmen. nun ist aber\u003cbr\u003eC zweimal durchcorrigirt, einmal von einem der schreiber (die sich in\u003cbr\u003eihr abgel\u00f6st haben), einmal oder mehrmals von einem gelehrten in\u003cbr\u003eItalien. offenbar muss man die \u00e4nderungen der ersten art immer, die\u003cbr\u003eder zweiten nie anf\u00fchren, es sei denn dass es eine richtige conjectur\u003cbr\u003eist. und ebenso muss man mit den \u00e4nderungen in P verfahren. es ist das\u003cbr\u003egar nicht so leicht; aber die m\u00fche lohnt sich, weil dann der apparat\u003cbr\u003elichtvoll wird. vgl. bd. II vorbemerkungen und textabdruck. die sehr\u003cbr\u003eguten collationen, \u00fcber welche Prinz in seinen ausgaben verf\u00fcgt hat,\u003cbr\u003ehaben einen grossen teil ihrer brauchbarkeit eingeb\u00fcsst, weil sie die\u003cbr\u003esp\u00e4teren h\u00e4nde nicht scheiden, und der herausgeber einen archetypus\u003cbr\u003eherstellen will; ganz abgesehen von der anlage des apparates, die von\u003cbr\u003ekaum erreichter un\u00fcbersichtlichkeit ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1889\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: wilamowitz_tragoedie_1889-1142-130\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 744.6, "y": 686.5}, {"color": "#377eb8", "id": "buechner_werke_1879-10200-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls der Verfasser von\" Kraft und Stoff\" diese Bemerkung\u003cbr\u003eniederschrieb, dachte er vielleicht kaum daran, da\u00df ein solcher Fall,\u003cbr\u003eund zwar der instruktivsten Art, gerade in seiner Familie\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliege\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1879\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: buechner_werke_1879-10200-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 77.045, "y": 378.475}, {"color": "#377eb8", "id": "berg_ostasien04_1873-1247-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Seine Note an den Prinzen von Kun\u0307 behandelte vorz\u00fcglich die\u003cbr\u003eeventuelle Verl\u00e4ngerung des f\u00fcnfj\u00e4hrigen Aufschubes: er sei \u00fcberzeugt,\u003cbr\u003edass die preussische Regierung solche bereitwillig zugestehen werde,\u003cbr\u003ewenn triftige Gr\u00fcnde \u003cb\u003evorl\u00e4gen\u003c/b\u003e; die Entscheidung dar\u00fcber, welche\u003cbr\u003evon Zeit und Umst\u00e4nden abhinge, m\u00fcsse derselben aber vorbehalten\u003cbr\u003ebleiben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1873\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: berg_ostasien04_1873-1247-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 461.32, "y": 643.05}, {"color": "#377eb8", "id": "wilamowitz_tragoedie_1889-109-80", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVon relativem werte dagegen ist die gleichzeitige erfindung,\u003cbr\u003emag sie num vom hass oder von der bewunderung eingegeben sein. durch\u003cbr\u003esie wird immer das licht reflectirt, das von einer bedeutenden\u003cbr\u003epers\u00f6nlichkeit ausgeht, wenn auch von so oder so geschliffenem\u003cbr\u003espiegel. spiegel ist f\u00fcr die Euripideslegende einzig die kom\u00f6die, die\u003cbr\u003eihn, soviel wir sehen, seit dem anfange der peloponnesischen kriege,\u003cbr\u003ed. h. seit der zeit, aus der den Alexandrinern zahlreiche dramen\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorlagen\u003c/b\u003e, mit einstimmigkeit verfolgt hat, w\u00e4hrend sie\u003cbr\u003eSophokles ziemlich schonte. piet\u00e4tvolle sage, wie sie diesen\u003cbr\u003everherrlicht, gibt es f\u00fcr Euripides nicht. schon das ist bezeichnend:\u003cbr\u003eder eine liebensw\u00fcrdig, volkst\u00fcmlich, respectsperson und doch einer,\u003cbr\u003ein dem jeder Athener den landsmann gr\u00fcsste, der dachte wie er. der\u003cbr\u003eandere ein schuhu unter den lustigen k\u00e4uzlein Athenas, allen um so\u003cbr\u003eunsympathischer, weil sie seine macht selbst an sich empfinden, und\u003cbr\u003eimmer st\u00e4rker, je h\u00e4ufiger sie ihn verfolgen; als sie ihn gl\u00fccklich\u003cbr\u003everscheucht haben, hat er sie alle in die kreise seiner kunst\u003cbr\u003everstrickt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1889\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: wilamowitz_tragoedie_1889-109-80\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 621.25, "y": 651.2}, {"color": "#377eb8", "id": "weismann_keimplasma_1892-4257-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs fragt sich aber, ob nicht anderweitige Thatsachen\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, die nur in dieser Annahme ihre Erkl\u00e4rung finden\u003cbr\u003ek\u00f6nnen, und dies soll besonders noch nach einer Seite hin beleuchtet\u003cbr\u003ewerden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1892\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: weismann_keimplasma_1892-4257-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 917.6, "y": 634.55}, {"color": "#377eb8", "id": "mohl_staatswissenschaften_1859-3913-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVielmehr ist, wenn thats\u00e4chlich bei einem Theile der\u003cbr\u003eGeschlechter ein minderer Anspruch auf Bevorzugung \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eauch eine nur theilweise Einr\u00e4umung von Rechten angezeigt 2).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1859\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mohl_staatswissenschaften_1859-3913-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1354.7, "y": 441.09}, {"color": "#377eb8", "id": "ludwig_physiologie01_1852-2468-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVom Hirn aus werden ohne Zuthun des Willens und ohne dass auch\u003cbr\u003eeine reflektorische Ursache \u003cb\u003evorl\u00e4ge\u003c/b\u003e, eine Reihe von Bewegungen\u003cbr\u003eerregt; wir sind darum gezwungen, noch einige besondere, Erregung\u003cbr\u003eerzeugende Umst\u00e4nde in ihm anzunehmen, die wir in Ermanglung\u003cbr\u003esch\u00e4rferer Bezeichnung mit den obigen Namen belegen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1852\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ludwig_physiologie01_1852-2468-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 702.75, "y": 292.41}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz279ii_1849-14-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs ist ein solches Verh\u00e4ltni\u00df auch gar nicht \u003cb\u003evorliegend\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003evielmehr ist der Grund der Mehrausgabe von j\u00e4hrlich 159,000 Thlr. f\u00fcr\u003cbr\u003edas Kriegsministerium in einer zu complizirten Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung, in\u003cbr\u003eeiner Verwaltung zu suchen, wo immer Einer den Andern controllirt, bis\u003cbr\u003eendlich ein Antrag, der vielleicht ein ganzes Jahr hindurch von einer\u003cbr\u003eHand in die andere gegangen ist, schlie\u00dflich mit der beliebten\u003cbr\u003eEntscheidung: \u201ewegen Beir\u00e4thigkeit der Mittel \u2012 ad acta,\u201c beseitigt\u003cbr\u003ewird, obgleich 28 Millionen j\u00e4hrlich bei zweckm\u00e4\u00dfiger Verwendung und\u003cbr\u003ewenn man nicht immer und ewig von der Idee ausginge: \u201eunsere\u003cbr\u003eHeeresverwaltung ist unverbesserlich, daran darf nicht entfernt\u003cbr\u003eger\u00fcttelt werden,\u201c obgleich 28 Mill. doch einen sehr bedeutenden\u003cbr\u003eSpielraum gew\u00e4hren, um die als gut erkannten Verbesserungen ins Leben\u003cbr\u003ezu f\u00fchren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz279ii_1849-14-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 667.3, "y": 369.63}, {"color": "#377eb8", "id": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Entfernung der Schlacke aus dem Hochofen ist ziemlich\u003cbr\u003eeinfach, wenn dieselbe d\u00fcnnfl\u00fcssig genug ist, um von selbst\u003cbr\u003eabzufliessen, ein Fall, welcher bei allen mit heissem Winde\u003cbr\u003ebetriebenen Kokshoch\u00f6fen und auch bei den auf Weisseisen arbeitenden\u003cbr\u003eHolzkohlenhoch\u00f6fen \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1884\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 761.95, "y": 381.44}, {"color": "#377eb8", "id": "schauberg_freimaurerei03_1863-6451-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDass aber die Yorker Urkunde, so wie sie \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, d. h.\u003cbr\u003eauch mit der historisch-sagenhaften Einleitung, schon im J. 926 im\u003cbr\u003eWesentlichen abgefasst worden sei, daf\u00fcr zeugt am \u00fcberredendsten die\u003cbr\u003eGestalt, welche die Gesetze Alfred\u2019s tragen, welche Gesetze ein jeder\u003cbr\u003eMaurer, dem es um Erforschung der Geschichte und Geschichtsquellen der\u003cbr\u003eMaurerei ernstlich zu thun ist, zu vergleichen nicht unterlassen\u003cbr\u003esollte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1863\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: schauberg_freimaurerei03_1863-6451-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1127.1, "y": 1071.5}, {"color": "#377eb8", "id": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12211-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLex Sal. (Hessels) 98. F\u00e4nde er den Tod, so w\u00fcrde gem\u00e4ss Lex\u003cbr\u003eSal. 41, 2 Mord \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e und eine Busse von 600 Solidi\u003cbr\u003everwirkt sein.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1892\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte02_1892-12211-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 276.28, "y": 263.2}, {"color": "#377eb8", "id": "schroeder_logik01_1890-9207-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin zweiter Weg, die Vollst\u00e4ndigkeit einer gegebenen Gruppe\u003cbr\u003enachzuweisen, besteht darin, dass man die Anzahl ihrer Elemente a\u003cbr\u003epriori ermittelt und sich \u00fcberzeugt, dass dieselbe hier\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1890\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: schroeder_logik01_1890-9207-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 395.225, "y": 87.26}, {"color": "#377eb8", "id": "chamberlain_grundlagen02_1899-982-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiesen Fetischismus hat Rom neu gest\u00e4rkt und grossgezogen \u2014\u003cbr\u003evielleicht mit Recht, vielleicht von dem Instinkt geleitet, dass hier\u003cbr\u003eein wahres und idealisierbares Moment \u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e, etwas, was\u003cbr\u003ediejenigen Menschen, welche noch nicht \u00bb ins Tageslicht des Lebens\u003cbr\u003eeingetreten sind \u00ab, nicht entbehren k\u00f6nnen? \u2014 und gegen ihn erhob sich\u003cbr\u003eKarl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: chamberlain_grundlagen02_1899-982-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 466.53, "y": 340.29}, {"color": "#377eb8", "id": "buri_causalitaet_1873-253-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit Unrecht, denn culpa kann nur \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, wenn der\u003cbr\u003eErfolg bestimmt von dem Willen abgelehnt gewesen war.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1873\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: buri_causalitaet_1873-253-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 947.25, "y": 582.45}, {"color": "#377eb8", "id": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-7146-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn Anlehnung an das weltliche R\u00fcgeverfahren entstand im\u003cbr\u003efr\u00e4nkischen Reiche das eigenartige Verfahren der geistlichen\u003cbr\u003eSendgerichte, wie es uns um die Wende des neunten und zehnten\u003cbr\u003eJahrhunderts in voller Ausbildung quellenm\u00e4ssig\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1892\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte02_1892-7146-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 473.23, "y": 515.85}, {"color": "#377eb8", "id": "mayer_duengerkapital_1869-561-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNachdem es jedoch sp\u00e4ter m\u00f6glich war, die Zahlen, die in der\u003cbr\u003eStatik fungirten, in ihre einfachen Componenten aufzul\u00f6sen, wie dies\u003cbr\u003evon Birnbaum und Schumacher versucht wurde, war eine Berechnung des\u003cbr\u003eWiederersatzes, soweit brauchbare Analysen \u003cb\u003evorlagen\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ethats\u00e4chlich m\u00f6glich; aber nun ergab sich, da\u00df die Anwendung des\u003cbr\u003estatischen Gesetzes in der Praxis zu einer sehr unrentablen\u003cbr\u003eWirthschaft f\u00fchrte \u2014 eine Thatsache, die vorher, bei der mehr oder\u003cbr\u003eweniger willk\u00fcrlichen Wahl der statischen Zahlen, verborgen bleiben\u003cbr\u003emu\u00dfte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1869\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mayer_duengerkapital_1869-561-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 171.065, "y": 224.305}, {"color": "#377eb8", "id": "chamberlain_grundlagen02_1899-850-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDass weder die Vernunft das, was hier \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eausdenken, noch der schauende Verstand es deuten kann, macht es nicht\u003cbr\u003eweniger wirklich.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: chamberlain_grundlagen02_1899-850-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 281.39, "y": 609.8}, {"color": "#377eb8", "id": "wackernagel_poetik_1873-521-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNachahmung kann immer nur in Beziehung stehn zu Gegenst\u00e4nden,\u003cbr\u003edie in der \u00e4usserlich umgebenden Sinnenwelt \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1873\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: wackernagel_poetik_1873-521-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1015.4, "y": 851.0}, {"color": "#377eb8", "id": "stein_verwaltungslehre04_1867-2188-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnzweifelhaft n\u00e4mlich gibt es eine Reihe von F\u00e4llen, in denen\u003cbr\u003ezwar wirklich geschehene Verbrechen \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, in denen aber\u003cbr\u003eaus irgend einem Grunde ein gerichtlicher Auftrag an die Polizei nicht\u003cbr\u003egegeben ist, und in welchem das Einholen eines solchen auch nicht\u003cbr\u003em\u00f6glich ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1867\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: stein_verwaltungslehre04_1867-2188-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1230.7, "y": 367.19}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_kommentar_1851-3756-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs m\u00fcssen die allgemeinen gesetzlichen Bedingungen des\u003cbr\u003eKaufgesch\u00e4ftes \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, wenn auf eine Strafe erkannt werden\u003cbr\u003esoll, \u2014 sogar eine bestimmte Kaufsumme, da nicht einmal die weitere\u003cbr\u003eFassung des Code p\u00e9nal wiederholt worden ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1851\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_kommentar_1851-3756-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 592.85, "y": 572.85}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben01_1864-28-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHierdurch mu\u00dfte die Arbeit das Gepr\u00e4ge einer allgemeinen\u003cbr\u003eThierkunde erhalten, und da diese Allgemeinheit nun einmal angebahnt,\u003cbr\u003ebeschlo\u00df ich, den urspr\u00fcnglichen Plan so zu erweitern, wie er jetzt in\u003cbr\u003eder Ausf\u00fchrung \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1864\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben01_1864-28-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 804.7, "y": 156.065}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz112_1848-276-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn einer Zeit wie die jetzige wo solche Armeebefehle und\u003cbr\u003eTagesbefehle \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, d\u00fcrfen wir keinen Tag ausschlie\u00dfen, um\u003cbr\u003edas zu verhandeln was das Land interessiren k\u00f6nnte, die Versammlung\u003cbr\u003ew\u00fcrde sich sonst der gr\u00f6\u00dften Verantwortung aussetzen und das\u003cbr\u003evergossene Blut wurde auf unsere Kopfe kommen, denn Niemand wei\u00df, was\u003cbr\u003euns der morgende Tag bringt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz112_1848-276-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 748.0, "y": 442.895}, {"color": "#377eb8", "id": "menger_volkswirtschaftslehre_1871-1602-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas Auftreten einer jeden wahren Concurrenz hat demnach zur\u003cbr\u003eFolge, dass nicht nur die gesammte verf\u00fcgbare Quantit\u00e4t einer Waare\u003cbr\u003ethats\u00e4chlich zur Ver\u00e4usserung gelangt, sondern auch den weitern viel\u003cbr\u003ewichtigeren Erfolg, dass sie diese letztere noch \u00fcberdiess bedeutend\u003cbr\u003esteigert, solcherart, wenn anders nicht eine nat\u00fcrliche Beschr\u00e4nkung\u003cbr\u003eder Productionsmittel \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, immer mehr und mehr\u003cbr\u003eGesellschaftskreise bei sinkenden Preisen zur Consumtion des Artikels\u003cbr\u003egelangen und die Versorgung der Gesellschaft \u00fcberhaupt eine immer\u003cbr\u003evollst\u00e4ndigere wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1871\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: menger_volkswirtschaftslehre_1871-1602-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 156.915, "y": 871.25}, {"color": "#377eb8", "id": "chamberlain_grundlagen02_1899-3253-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eErst durch die Arbeiten von Joseph Karabacek und Julius Wiesner\u003cbr\u003eist n\u00e4mlich volle Klarheit in diese Sache gekommen, und zwar mit dem\u003cbr\u003eErgebnis, dass hier eines der interessantesten Kapitel zu der\u003cbr\u003eErkenntnis germanischer Eigenart \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: chamberlain_grundlagen02_1899-3253-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1189.35, "y": 449.045}, {"color": "#377eb8", "id": "jhering_recht03_1865-1363-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNicht also ist der Hergang so zu denken, als ob der Mancipant\u003cbr\u003eerst Eigenthum \u00fcbertr\u00fcge und sodann der Empf\u00e4nger, auf Grund des so\u003cbr\u003eeben erworbenen Eigenthums die Servitut bestellte \u2014 dann w\u00fcrden in der\u003cbr\u003eThat juristisch zwei Rechtsgesch\u00e4fte \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e \u2014 sondern der\u003cbr\u003eMancipant beh\u00e4lt von dem, was er \u00fcbertr\u00e4gt, etwas zur\u00fcck, er zieht\u003cbr\u003eetwas ab (deducit) \u2014 eine Wendung im Geist der analytischen Methode,\u003cbr\u003ezu welcher der Proce\u00df in dem \u201ecum deductione und compensatione agere\u201c\u003cbr\u003e(S. 79) ein Seitenst\u00fcck darbietet, und deren materielle\u003cbr\u003eStatthaftigkeit die alten Juristen auf die oben in Bezug genommenen\u003cbr\u003eWorte der XII Tafeln \u00fcber die Mancipation st\u00fctzen konnten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1865\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: jhering_recht03_1865-1363-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1255.35, "y": 707.5}, {"color": "#377eb8", "id": "vischer_aesthetik0201_1847-1026-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHier ist denn zu sagen, da\u00df ein \u00fcberschaulicher Theil des\u003cbr\u003eGebirges (oder der Ebene) \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e mu\u00df, der eine Vorstellung\u003cbr\u003evon der \u00fcbrigen Form, H\u00f6he, Breite, L\u00e4nge des Gebirges gibt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1847\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: vischer_aesthetik0201_1847-1026-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 848.45, "y": 581.95}, {"color": "#377eb8", "id": "virchow_cellularpathologie_1858-1527-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDurch directe Behandlung mit Minerals\u00e4uren oder nach vorherigem\u003cbr\u003eBehandeln und Aufschliessen vermittelst Alkalien bekommt man dieselben\u003cbr\u003eoder ganz \u00e4hnliche Farben-Reactionen, wie man sie durch Behandlung mit\u003cbr\u003eMinerals\u00e4uren an dem Gallenfarbstoff erlangt, und es scheint auch nach\u003cbr\u003eanderen Thatsachen, dass hier ein K\u00f6rper \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, welcher mit\u003cbr\u003edem Gallenfarbstoff sehr nahe verwandt ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1858\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: virchow_cellularpathologie_1858-1527-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 148.68, "y": 364.5}, {"color": "#377eb8", "id": "schroeder_logik01_1890-8162-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo kommt \u2014 in Beantwortung der ersten Frage unsres speziellen\u003cbr\u003eProblems \u2014 die Klasse a nur vor in Verbindung mit b c d1 + b c1 d + b1\u003cbr\u003ec d1 + b1 c1 d + b1 c1 d1, und wo eine von diesen f\u00fcnf Kombinationen\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, da kann auch a sich finden; a1 aber kommt nur mit den\u003cbr\u003edreien b c d + b c1 d1 + b1 c d verbunden vor; und entweder bei\u003cbr\u003emindestens einer von den f\u00fcnfen wird a oder bei mindestens einer von\u003cbr\u003eden dreien wird a1 sich auch finden m\u00fcssen, da nicht alle Glieder,\u003cbr\u003ederen Summe ja = 1 ist, zugleich verschwinden k\u00f6nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1890\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: schroeder_logik01_1890-8162-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1306.6, "y": 635.9}, {"color": "#377eb8", "id": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-3132-68", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Stellen Platos m\u00fcssen nach dem Kanon benutzt werden, da\u00df,\u003cbr\u003ewo Konsequenzen von ihm selber gezogen werden, dies durch die Art, wie\u003cbr\u003esie aus dem Gegner durch Folgern herausgelockt werden, angedeutet ist,\u003cbr\u003edagegen wo die S\u00e4tze, wie von Thrasymachus und Glauco im ersten und\u003cbr\u003ezweiten Buch der Politie geschieht, dem Socrates entgegengebracht\u003cbr\u003ewerden, ein Bericht \u00fcber die fremde Theorie \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1883\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: dilthey_geisteswissenschaften_1883-3132-68\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1024.95, "y": 228.76}, {"color": "#377eb8", "id": "stein_verwaltungslehre01_1865-1893-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDenn es ist gar kein Grund vorhanden, we\u00dfhalb, wenn ein Klage-\u003cbr\u003eoder Beschwerderecht \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, die Regierung als Ganzes anders\u003cbr\u003ebehandelt werden soll, wie der einzelne Beamtete; im Gegentheil w\u00fcrde\u003cbr\u003edabei, da der letztere im Auftrag der Verordnung der ersteren handelt,\u003cbr\u003eentweder die pers\u00f6nliche Haftung des Beamteten verschwinden, oder es\u003cbr\u003ew\u00fcrden zwei Arten der Haftung f\u00fcr dieselbe Thatsache eintreten, eine\u003cbr\u003eals Klagerecht f\u00fcr den Beamteten, die andere als Verantwortlichkeit\u003cbr\u003ef\u00fcr die Regierung.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1865\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: stein_verwaltungslehre01_1865-1893-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1408.1, "y": 897.05}, {"color": "#377eb8", "id": "purtscheller_alpinismus_1894-89-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn auch das Gemswild in unseren Ost-Alpen vor 300 Jahren\u003cbr\u003eselbst in der unteren Berg-und Waldregion nicht selten war, wor\u00fcber\u003cbr\u003egen\u00fcgende Beweise \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, so hatte sich doch der J\u00e4ger,\u003cbr\u003eebenso wie der Hirte, weit fr\u00fcher alle Hochth\u00e4ler bis hinauf zur\u003cbr\u003eGletscherregion erobert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1894\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: purtscheller_alpinismus_1894-89-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1164.0, "y": 910.8}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_kommentar_1851-3849-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer sehr weite und unbestimmte Begriff der th\u00e4tlichen\u003cbr\u003eWidersetzlichkeit, welchen die Motive ganz unzul\u00e4ssiger Weise in den\u003cbr\u003eThatbestand des Vergehens wieder hineingezogen haben, ist also\u003cbr\u003eaufgegeben worden; es kommt im einzelnen Fall, wenn nicht gerade ein\u003cbr\u003eAngriff \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, darauf an, ob der blo\u00df passive Widerstand so\u003cbr\u003eweit verlassen worden, da\u00df es zu Handlungen gekommen ist, die als\u003cbr\u003eGewalt oder Drohung sich darstellen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1851\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_kommentar_1851-3849-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 612.55, "y": 213.58}, {"color": "#377eb8", "id": "robert_griechische_1881-774-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs hat sich also gezeigt, dass auf der Vivenziovase und der\u003cbr\u003eBrygosschale Episoden des alten Epos und der Lyrik zu einer\u003cbr\u003eeinheitlichen Handlung verbunden sind, die in dieser Form bei keinem\u003cbr\u003eDichter \u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1881\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: robert_griechische_1881-774-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 292.73, "y": 924.8}, {"color": "#377eb8", "id": "curtius_alterthum01_1875-74-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKurz, so viel Gruppen von Thatsachen es giebt, welche einen\u003cbr\u003egeschlossenen Kreis bilden und eine besondere Forschung in Anspruch\u003cbr\u003enehmen, so vielfach gliedert sich die gro\u00dfe Wissenschaft und m\u00f6gen nun\u003cbr\u003ediese Thatsachen in der Entwickelung des menschlichen Geistes\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e oder in der Bewegung der Gestirne, in Raum-und\u003cbr\u003eZahlverh\u00e4ltnissen, in dem beseelten Organismus, in den irdischen\u003cbr\u003eStoffen oder in den unsichtbar wirkenden Kr\u00e4ften der Natur, ein\u003cbr\u003eStreben geht durch alle Forschung hindurch, in dem Gegebenen den Grund\u003cbr\u003edes Seins, in den Bewegungen den Trieb, in den Erscheinungen die\u003cbr\u003eUrsache, in dem Zuf\u00e4lligen den einwohnenden Zweck und in dem\u003cbr\u003eVereinzelten den Zusammenhang zu erkennen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1875\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: curtius_alterthum01_1875-74-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1401.2, "y": 820.3}, {"color": "#377eb8", "id": "humboldt_aequinoktial02_1859-3847-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn Kairo ist die mittlere Temperatur des hei\u00dfesten Monats nur\u003cbr\u003e29,9 \u00b0, in Madras 31,8 \u00b0, und zu Abusch\u00e4r im persischen Meerbusen, von\u003cbr\u003ewo Reihen von Beobachtungen \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, 34 \u00b0; aber die mittleren\u003cbr\u003eTemperaturen des ganzen Jahres sind in Madras und Abusch\u00e4r niedriger\u003cbr\u003eals in Calabozo.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1859\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: humboldt_aequinoktial02_1859-3847-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 352.08, "y": 308.67}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_maehrisches29_1887-161-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese sei vielmehr die, da\u00df eine Anzahl von Abgeordneten gegen\u003cbr\u003ederen rechtsgiltige Wahl die schwersten Bedenken \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ehier Jahr f\u00fcr Jahr an der Abstimmung theilnehmen und bei der\u003cbr\u003eschwankenden Mehrheit, \u00fcber welche die Regierungspartei verf\u00fcgt, sehr\u003cbr\u003eh\u00e4ufig den Ausschlag geben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1887\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_maehrisches29_1887-161-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 939.4, "y": 244.04}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1987_01_22_01_149.tcf.xml-4-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer erst vor wenigen Wochen erschienene neueste Band des Marx-\u003cbr\u003eEngels-Jahrbuches gestattet indes auch einen Blick auf die andere\u003cbr\u003eSeite der Barrikade, auf die Aktionen dei Feinde der Kommune, wor\u00fcber\u003cbr\u003ebisher vergleichsweise wenige eigenst\u00e4ndige Forschungen\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, obwohl Marx in seiner Schrift auch dazu schon\u003cbr\u003egrunds\u00e4tzliche Einsch\u00e4tzungen vorgenommen hatte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1987_01_22_01_149.tcf.xml-4-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 530.4, "y": 226.6}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1963_05_25_01_181.tcf.xml-4-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAnna Seghers aufmerksam, da\u00df schon zahlreiche Werke\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, die, in den letzten Jahren ver\u00f6ffentlicht, der\u003cbr\u003eForderung nach Tiefe und Breite in der Literatur, die auf dem letzten\u003cbr\u003eSchriftstellerkongre\u00df vor zwei Jahren erhoben wurde,\u003cbr\u003enahekommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1963\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1963_05_25_01_181.tcf.xml-4-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 834.25, "y": 302.14}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1982-09-15_01_062.tcf.xml-42-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch die diesem Anliegen dienenden speziellen B\u00f6rsen m\u00fcssen in\u003cbr\u003eihrer Wirksamkeit unterschiedlich beurteilt werden, da teilweise\u003cbr\u003eDokumentationen nicht \u003cb\u003evorlagen\u003c/b\u003e bzw. keine juristisch\u003cbr\u003eBevollm\u00e4chtigten f\u00fcr Nachnutzungshandlungen anwesend waren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1982-09-15_01_062.tcf.xml-42-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 962.35, "y": 979.3}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1965-06-29_01_160.tcf.xml-8-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNachdem nun die ersten umfassenden Erfahrungen aus der\u003cbr\u003eT\u00e4tigkeit der VVB \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, ist der Zeitpunkt herangereift,\u003cbr\u003eauch die Aufgaben und die Arbeitsweise der \u00f6rtlichen Volksvertretungen\u003cbr\u003eund ihrer Organe unter den Bedingungen des neuen \u00f6konomischen Svstems\u003cbr\u003eder Planung und Leitung der Volkswirtschaft klar zu bestimmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1965-06-29_01_160.tcf.xml-8-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1190.95, "y": 96.125}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHermann Gautier: \u201eWir haben diese Frage ganz konkret\u003cbr\u003eangeschnitten, weil ja ein Protest der DDR bei der Bundesregierung\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e gegen die von der Bundesregierung best\u00e4tigte Lagerung\u003cbr\u003evon biologischen und chemischen Waffen auf dem Territorium der\u003cbr\u003eBundesrepublik.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1969\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 821.9, "y": 721.45}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1987_03_07_01_027.tcf.xml-154-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erichtete, da\u00df mehr als 6000 Verpflichtungen von Frauen f\u00fcr die\u003cbr\u003ekommenden Fr\u00fchjahrsarbeiten in der Landwirtschaft im Bezirk bereits\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1987_03_07_01_027.tcf.xml-154-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1183.25, "y": 687.0}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1949-11-05_01_047.tcf.xml-21-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWir k\u00f6nnten aber auch die hunderte von Kleinbetrieben nennen,\u003cbr\u003ederen Sammelbestellungen \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, von Sparkassenzweigstellen\u003cbr\u003ebis zu Friseurl\u00e4den.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1949\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1949-11-05_01_047.tcf.xml-21-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 887.75, "y": 324.17}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1956-07-13_01_059.tcf.xml-39-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eW\u00e4hrend nach den bisherigen Bestimmungen Arbeiter und\u003cbr\u003eAngestellte vor dem 60. Lebensjahr keinen Rentenanspruch hatten, sieht\u003cbr\u003edas neue Gesetz die Rentenzahlung vor, wenn eine bestimmte Anzahl von\u003cbr\u003eBerufsjahren \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1956\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1956-07-13_01_059.tcf.xml-39-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1348.0, "y": 744.6}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1967-09-27_01_238.tcf.xml-43-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen Einlad ungen nach weiteren Gespr\u00e4chen mit Lehrerkollek\u00fcven,\u003cbr\u003edie gegenwartig \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, folge ich gern, weil ich die\u003cbr\u003eErkenntnis gewonnen habe, da auch mit dieser Form sozialistischer\u003cbr\u003eGemeinschaftsarbeit ein weiterer Sehn getan wird, die Be-Schl\u00fcsse\u003cbr\u003eunser Partei zu verwirkliehen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1967-09-27_01_238.tcf.xml-43-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1307.8, "y": 996.2}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1983-03-17_01_241.tcf.xml-22-54", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDaneben k\u00fcndigt er Irina Petschernikowas Buch \u201eErziehung in der\u003cbr\u003eFamilie Marx\" als Nachauflage an, um eine Familienchronik und Fotos\u003cbr\u003eerg\u00e4nzt von Harald Wessel, von dem \u00fcbrigens auch die 4., bearbeitete\u003cbr\u003eund erweiterte Auflage der biographischen Reisebriefe \u00fcber die j\u00fcngste\u003cbr\u003eMarx-Tochter \u201eTussy\" im Verlag f\u00fcr die Frau \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1983-03-17_01_241.tcf.xml-22-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 663.95, "y": 102.315}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1949-10-06_01_065.tcf.xml-23-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esie gingen im zweiten Quartal dieses Jahres gegen\u00fcber dem\u003cbr\u003egleichen des Vorjahres um etwa 4 Prozent zur\u00fcck, trotzdem durch\u003cbr\u003ePreiserm\u00e4\u00dfigungen. ein weit h\u00f6herer Umsatz \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003em\u00fc\u00dfte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1949\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1949-10-06_01_065.tcf.xml-23-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 542.0, "y": 889.1}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1959-05-19_01_060.tcf.xml-4-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00a6 Auf der gestrigen Sitzung der Au\u00dfenminister Wurde die\u003cbr\u003eDiskussion \u00fcber die.konkreten Fragen, die der Konferenz zur Behandlung\u003cbr\u003e-\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, \u0027 fortgesetzt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1959\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1959-05-19_01_060.tcf.xml-4-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 415.735, "y": 304.26}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1984_01_28_01_110.tcf.xml-18-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEiner breiten musikalischen \u00d6ffentlichkeit ist J. F. Fasch\u003cbr\u003ebisher nur durch sein beliebtes Trompetenkonzert in D-Dur (ca. 1730)\u003cbr\u003ebekannt, das bei Eterna bereits in zwei Einspielungen\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1984_01_28_01_110.tcf.xml-18-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 341.875, "y": 488.655}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1965-11-13_01_194.tcf.xml-34-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVon 29 -Antr\u00e4gen, die anl\u00e4\u00dflich des ADGB-Kongresses im Juni\u003cbr\u003e1922 zum Vorstandsbericht \u003cb\u003evorlagen\u003c/b\u003e, forderten darum allein 14,\u003cbr\u003enunmehr endlich entschiedene Ma\u00dfnahmen einzuleiten, um die zehn\u003cbr\u003eForderungen zu verwirklichen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1965-11-13_01_194.tcf.xml-34-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1044.15, "y": 624.85}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1957_06_08_01_103.tcf.xml-3-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Hauptverwaltung benachrichtigte den Stadtbezirk von der\u003cbr\u003ebeabsichtigten Aufl\u00f6sung des VF. B Asbesijraht erst, nachdem feste\u003cbr\u003eBeschl\u00fcsse bei ihr \u003cb\u003evorlagen\u003c/b\u003e und der Abtransport der naschmen\u003cbr\u003eschon verfugt war.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1957\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1957_06_08_01_103.tcf.xml-3-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 870.05, "y": 124.8}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1963-09-14_01_010.tcf.xml-16-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSobald erste Zwischenergebnisse \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, werden diese\u003cbr\u003evor den Kollegen verteidigt so da\u00df deren Einw\u00e4nde und Vorschl\u00e4ge\u003cbr\u003erechtzeitig ber\u00fccksichtigt werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1963\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1963-09-14_01_010.tcf.xml-16-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 618.6, "y": 1067.4}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1955-06-09_01_032.tcf.xml-22-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr erkl\u00e4rte ^ die Regierung sehe den Zeitpunkt f\u00fcr gekommen,\u003cbr\u003edie Beweiserhebung jetzt abzubrechen, da ihrer Auffassung nach\u003cbr\u003egen\u00fcgend Beweise f\u00fcr die verfassungswidrige Bet\u00e4tigung der KPD\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorl\u00e4gen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1955\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1955-06-09_01_032.tcf.xml-22-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 893.9, "y": 808.15}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1957_01_12_01_193.tcf.xml-9-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnd weil nun so ein ungew\u00f6hnlicher Fall \u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e, hat sich\u003cbr\u003eder Meisterspieler pers\u00f6nlich mit noch einem anderen zu mir gesetzt,\u003cbr\u003edie Karten verteilt und nach einer Weile \u201e18\" gesagt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1957\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1957_01_12_01_193.tcf.xml-9-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 681.55, "y": 163.25}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1981-02-14_01_126.tcf.xml-4-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Erinnerungen von Heinz Hofifmann, die uns \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eumfassen die ersten drei Jahrzehnte seines Lebens.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1981\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1981-02-14_01_126.tcf.xml-4-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 929.4, "y": 59.255}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1985_03_04_01_005.tcf.xml-30-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eWir m\u00fcssen darauf bestehen\", so hob er hervor, \u201eda\u00df mit jedem\u003cbr\u003eRationalisierungsschritt auch die Verbesserung der Arbeitsbedingungen\u003cbr\u003eeinhergeht, und das vor allem dann, wenn besondere Erschwernisse\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1985\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1985_03_04_01_005.tcf.xml-30-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1147.95, "y": 54.23}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1980-03-27_01_057.tcf.xml-5-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHorst Hemtze: Mehr als 25000, ganz exakte Zahlen werden in\u003cbr\u003eK\u00fcrze \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-03-27_01_057.tcf.xml-5-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 858.1, "y": 996.25}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1971-04-27_01_090.tcf.xml-13-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnsere Delegation begl\u00fcckw\u00fcnscht Sie und das ganze bulgarische\u003cbr\u003eVolk zu der so erfolgreichen Bilanz, die Ihr Erster Sekret\u00e4r des ZK,\u003cbr\u003eunser teurer Freund und Genosse Todor Shiwkow, f\u00fcr die Zelt zwischen\u003cbr\u003edem IX. und X. Parteitag ziehen konnte, sowie zu dem grandiosen\u003cbr\u003eProgramm, das dem X. Parteitag \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1971-04-27_01_090.tcf.xml-13-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1474.6, "y": 625.05}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1988-07-05_01_035.tcf.xml-12-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin weiterer Schritt wird mit der Ver\u00e4nderung der Ausbildung\u003cbr\u003evon Juristen getan, wof\u00fcr seit Juni eine best\u00e4tigte Konzeption\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e Gleichzeitig bereiten die wissenschaftlichen Beir\u00e4te\u003cbr\u003edie Weiterentwicklung der Ausbildung in Mathematik, Medizin, den\u003cbr\u003eNatur-und Gesellschaftswissenschaften vor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1988-07-05_01_035.tcf.xml-12-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 945.25, "y": 856.55}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1962-03-26_01_043.tcf.xml-5-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie FDP hatte diesen Antrag damit begr\u00fcndet, da\u00df ihr Material\u003cbr\u003e\u00fcber die unhaltbaren hygienischen Zust\u00e4nde Im Kreis Monschau\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1962\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1962-03-26_01_043.tcf.xml-5-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 944.15, "y": 155.225}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1959-10-06_01_075.tcf.xml-5-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie \u201eGeologie von Sachsen wird noch im Jahre 1960 gedruckt\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1959\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1959-10-06_01_075.tcf.xml-5-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1061.45, "y": 91.925}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1976_06_30_01_104.tcf.xml-42-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGefragt ist und begr\u00fc\u00dft wird nat\u00fcrlich nicht zuletzt die rasche\u003cbr\u003eAusgabe der mehrsprachigen Konferenzmaterialien, speziell also der\u003cbr\u003egehaltenen Reden, sobald sie von der jeweiligen Delegation autorisiert\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1976\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1976_06_30_01_104.tcf.xml-42-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 743.45, "y": 970.2}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1953-10-06_01_044.tcf.xml-4-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer sowjetische Delegierte Malik erinnerte daran, da\u00df die\u003cbr\u003eAufnahmegesuche einiger Staaten, wie Albaniens und der Mongolischen\u003cbr\u003eVolksrepublik, den UN bereits seit sieben Jahren zur Pr\u00fcfung\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1953\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1953-10-06_01_044.tcf.xml-4-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 472.63, "y": 712.15}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn dieser Erkl\u00e4rung wird betont, da\u00df ein Bruch de \u00ab\u003cbr\u003eV\u00f6lkerrechts \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, wenn ein Land \u2014 wie die Bundesrepublik\u003cbr\u003ees ablehnt, nazistische Gewaltverbrechen und Massenmorde weiter zu\u003cbr\u003everfolgen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1964\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 421.76, "y": 756.3}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1977_06_10_01_017.tcf.xml-19-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNicht nur vom B\u00fcro f\u00fcr Neuererwesen h\u00e4ngt es ab. ob alle\u003cbr\u003eInformationen an die richtige Stelle im Betrieb kommen und auch jeder\u003cbr\u003eEntwickler oder f\u00fcr Rationalisierung Verantwortliche ber\u00fccksichtigt,\u003cbr\u003ewas auf seinem Gebiet an Neuererideen \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1977_06_10_01_017.tcf.xml-19-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1454.05, "y": 701.8}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1953_07_30_01_222.tcf.xml-2-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn Berlin ist bekannt, da\u00df \u00fcber zus\u00e4tzliche Warenlieferungen\u003cbr\u003eder Sowjetunion an die DDR bereits verhandelt wurde, bevor das Angebot\u003cbr\u003ePr\u00e4sident Eisenhowers \u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e, berichtet Walter Sullivan den\u003cbr\u003e\u201eNew York Times\" aus der deutschen Hauptstadt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1953\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1953_07_30_01_222.tcf.xml-2-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1216.45, "y": 964.0}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1956_10_05_01_080.tcf.xml-12-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHier fehlt ein Angebot der DDR-Betriebe, obwohl auch noch keine\u003cbr\u003ereifen L\u00f6sungen im Weltma\u00dfstab \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1956\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1956_10_05_01_080.tcf.xml-12-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 289.775, "y": 757.55}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWir wu\u00dften, da\u00df in Ihrem Land zu diesem Thema gute Erfahrungen\u003cbr\u003eund Ergebnisse \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, deshalb sind wir nach Berlin\u003cbr\u003egekommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 969.65, "y": 338.865}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1967_12_01_01_076.tcf.xml-5-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eObwohl die endg\u00fcltigen Ergebnisse von der Entscheidung der rund\u003cbr\u003e900000 abstimmungsberechtigten Gewerkschafter erst Sonnabend\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e sollen, wurde von Sprechern der \u00d6TV und DAG schon im\u003cbr\u003eLaufe des gestrigen Tages die \u00dcber. zeuaung ge\u00e4u\u00dfert, da\u00df sich weit\u003cbr\u003emehr als die erforderlichen 75 Prozent ihrer stimmberechtigten\u003cbr\u003eMitglieder f\u00fcr Kampfma\u00dfnahmen aussprechen werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1967_12_01_01_076.tcf.xml-5-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 690.1, "y": 817.1}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1958_06_17_01_155.tcf.xml-33-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo berichtet Volkskorrespondent Rolf G e i \u00df 1 e r aus dem VEB\u003cbr\u003eIndustriebau, da\u00df man dort zum Beispiel die Seifert-Methode einfach zu\u003cbr\u003eden Akten legt, bis aus anderen Betrieben Erfahrungen\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1958\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1958_06_17_01_155.tcf.xml-33-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 242.135, "y": 517.3}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1964_01_19_01_050.tcf.xml-7-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie dem Komitee angeh\u00f6renden bew\u00e4hrten Praktiker und Neuerer\u003cbr\u003eder sozialistischen Landwirtschaft unterbreiteten zum vorliegenden\u003cbr\u003eEntwurf der, den Delegierten des Bauernkongresses zur. Diskussion und\u003cbr\u003eBeschlu\u00dffassung \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e wird, weitere wertvolle\u003cbr\u003eVorschl\u00e4ge.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1964\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1964_01_19_01_050.tcf.xml-7-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1149.45, "y": 292.74}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1952-02-26_01_042.tcf.xml-44-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNachdem die Antwort der Sowjetregierung \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eerwartet das deutsche Volk eine klare Stellungnahme der Bonner\u003cbr\u003eRegierung und der Abgeordneten des Bonner Bundesparlaments, denn die\u003cbr\u003eRegierung der Deutschen Demokratischen Republik hatte bekanntlich ihr\u003cbr\u003eSchreiben an die vier Gro\u00dfm\u00e4chte zugleich an die Bonner Regierung\u003cbr\u003egesandt, mit dem Ersuchen diesen den W\u00fcnschen und Interessen des\u003cbr\u003edeutschen Volkes entsprechenden Vorschl\u00e4gen beizutreten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1952\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1952-02-26_01_042.tcf.xml-44-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 878.4, "y": 746.0}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1986-09-05_01_100.tcf.xml-3-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo haben die Beh\u00f6rden der BRD der ghanaischen Musikgruppe\u003cbr\u003e\u201eWiulomei Dancers and Drummers\", die in Kopenhagen \u00a3j einem Festival\u003cbr\u003eafrikanischer Kultur eingeladen ist die Durchreise verweigert Die\u003cbr\u003eEntscheidung sei erfolgt obtwohl der ber\u00fchmten afrikanischen Gruppe\u003cbr\u003evon d\u00e4nischer Seite die Versicherung \u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e, da\u00df ihr an der\u003cbr\u003eGrenze oder in Kopenhagen das Einreisevisum f\u00fcr das skandinavische\u003cbr\u003eLand erteilt wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1986-09-05_01_100.tcf.xml-3-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1316.55, "y": 882.25}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1956-11-28_01_107.tcf.xml-16-71", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch der Gewerkschafter Friedrich Frank (IG Metall) unterstrich\u003cbr\u003ein seinem Diskussionsbeitrag, da\u00df die bis jetzt vorliegenden\u003cbr\u003eErfahrungen im Automationsproze\u00df beweisen, \u201eda\u00df auch schon\u003cbr\u003eBestrebungen im Gange sind, die Kosten der Automation wieder den\u003cbr\u003eArbeitnehmern aufzub\u00fcrden... Von den Arbeitgebern wird das abgetan mit\u003cbr\u003eder Bemerkung, da\u00df an den Arbeitspl\u00e4tzen, die von der Automation\u003cbr\u003ebetroffen werden, ja keine pers\u00f6nliche Mehrleistung mehr\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1956\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1956-11-28_01_107.tcf.xml-16-71\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1017.75, "y": 129.865}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1958_10_26_02_277.tcf.xml-3-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eEine Ursache kann begrifflich nur gegeben sein, wenn eine\u003cbr\u003eFolge \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, da sie ihrem Wesen nach erst mit der Folge\u003cbr\u003eentsteht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1958\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1958_10_26_02_277.tcf.xml-3-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 672.45, "y": 1111.8}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1967_05_17_01_049.tcf.xml-7-49", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn einem Brief -an die Zeitung \u201eGuardian \u0027, der Montag\u003cbr\u003ever\u00f6ffentlicht wurde, bedauert Ennals. da\u00df Vertreter der Deutschen\u003cbr\u003eLiga f\u00fcr die Vereinten Nationen auf Grund dieser Praxis nicht an einer\u003cbr\u003eKonferenz der britischen Vereinigung teilnehmen konnten, obwohl Visa\u003cbr\u003ef\u00fcr ihren Besuch in Gro\u00dfbritannien \u003cb\u003evorlagen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1967_05_17_01_049.tcf.xml-7-49\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1067.0, "y": 493.935}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1966_08_07_01_518.tcf.xml-25-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWird festgestellt, da\u00df eigenes Verschulden \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, so\u003cbr\u003etritt die eigene Haftpflicht-Versicherung in Kraft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1966\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1966_08_07_01_518.tcf.xml-25-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 420.96, "y": 1043.9}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1972-11-11_01_190.tcf.xml-3-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eund an ihren Aktionen teilzunehmen, wo immer nur die\u003cbr\u003eM\u00f6glichkeit \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1972-11-11_01_190.tcf.xml-3-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 452.49, "y": 825.9}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1955-11-16_01_038.tcf.xml-51-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4hnlich liegt es bei Zylinderrollenlagern, bei denen uns ein\u003cbr\u003eBedarf von 6000 St\u00fcck aufgegeben wird, aber Auftr\u00e4ge von \u00fcber 13000\u003cbr\u003eSt\u00fcck bereits \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e; Wie v\u00f6llig unm\u00f6glich Vertreter der HV\u003cbr\u003edie Entwicklung in der W\u00e4lzlagerindustrie beurteilten, geht daraus\u003cbr\u003ehervor, da\u00df die geplante Erweiterung der Produktion der\u003cbr\u003eW\u00e4lzlagerfabrik Berlin zur\u00fcckgestellt werden sollte, weil angeblich im\u003cbr\u003eIndustriezweig W\u00e4lzlager Absatzschwierigkeiten bestehen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1955\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1955-11-16_01_038.tcf.xml-51-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 406.875, "y": 185.3}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1950-12-24_01_151.tcf.xml-45-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn der Wille zur Verst\u00e4ndigung ernsthaft und ehrlich bei\u003cbr\u003ebeiden Teilen \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, kann ich mir nicht denken,-da\u00df die\u003cbr\u003eVerhandlungen ohne Erfolg sein werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1950\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1950-12-24_01_151.tcf.xml-45-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 897.85, "y": 382.56}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1952-08-30_01_040.tcf.xml-9-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTatsache ist demgegen\u00fcber, da\u00df ein gro\u00dfer Teil der Mitglieder\u003cbr\u003edes Bundes deutscher katholischer Jugend nicht hinter dieser Erkl\u00e4rung\u003cbr\u003esteht, und da\u00df kein zustandegekommener Beschlu\u00df \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, der\u003cbr\u003eden Bundesf\u00fchrer des Bundes deutscher katholischer Jugend erm\u00e4chtigt\u003cbr\u003ehaben k\u00f6nnte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1952\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1952-08-30_01_040.tcf.xml-9-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 525.3, "y": 294.86}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1950_10_24_01_016.tcf.xml-15-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuf all diese Fragen antworte ich, da\u00df -\u003es nicht vern\u00fcnftig\u003cbr\u003eist, da\u00df eine derartige Erw\u00e4gung keiner Kritik standhalten kann und\u003cbr\u003eda\u00df kein Grund f\u00fcr eine derartige Erw\u00e4hn \u00bb \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1950\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1950_10_24_01_016.tcf.xml-15-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 422.41, "y": 535.5}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1975-03-31_01_017.tcf.xml-5-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWas bisher an Resultaten \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, gibt die Gewi\u00dfheit:\u003cbr\u003eWenn in wenigen Wochen die Ergebnisse der Stafette auf den\u003cbr\u003eFestveranstaltungen der Betriebe, Kreise und Bezirke so-wie zentral\u003cbr\u003ef\u00fcr die gesamte Republik abgerechnet werden, dann wird es eine\u003cbr\u003ehervorragende Bilanz sein, mit der die Jugend vor die Partei-und\u003cbr\u003eStaatsf\u00fchrung, vor unser Volk treten wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1975\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1975-03-31_01_017.tcf.xml-5-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 512.95, "y": 600.95}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1955-11-22_01_091.tcf.xml-23-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas Streikpostenstehen mit Schildern. \u201eHier wird gestreikt oder\u003cbr\u003e\u201eHier arbeiten Streikbrecher soll in jedem Fall zur namentlichen\u003cbr\u003eFeststellung durch die Polizei f\u00fchren, \u201eselbst, wenn eine strafbare\u003cbr\u003eHandlung nicht \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e mag\", wie es im Artikel Hei\u00dft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1955\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1955-11-22_01_091.tcf.xml-23-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 204.105, "y": 632.75}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1982-07-31_01_075.tcf.xml-24-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eObgleich seine Ballette \u201ePetruschka\" und \u201eLe Sacre du\u003cbr\u003ePrlntemps\" wegen ihrer internationalen Geltung bereits in vielfachen\u003cbr\u003eInterpretationen \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, beanspruchen die sowjetischen\u003cbr\u003eAufnahmen besondere Aufmerksamkeit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1982-07-31_01_075.tcf.xml-24-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1092.4, "y": 264.39}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1970-07-14_01_145.tcf.xml-3-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWir stehen auf diesen Gebieten, obwohl die Praxis immer\u003cbr\u003edringender Ergebnisse ben\u00f6tigt, noch am Anfang unserer Forschungen und\u003cbr\u003esind sehr froh, dafj nun erste Resultate \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1970-07-14_01_145.tcf.xml-3-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 842.3, "y": 498.075}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1959-09-13_01_092.tcf.xml-2-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs wurde vereinbart, die Mannschaft gem\u00e4\u00df den Festlegungen der\u003cbr\u003ebeiden deutschen Olympischen Komitees nach dem Leistungsprinzip zu\u003cbr\u003eermitteln, wobei entweder Ausscheidungsk\u00e4mpfe oder in Fallen, in denen\u003cbr\u003eeine leistungsm\u00e4\u00dfig klare \u00dcberlegenheit einzelner Athleten\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, die vorherige Nominierune durch beide Verb\u00e4nde\u003cbr\u003eentscheiden soll.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1959\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1959-09-13_01_092.tcf.xml-2-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 278.345, "y": 394.475}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1986_05_24_01_169.tcf.xml-23-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo sind rein funktionelle St\u00f6rungen m\u00f6glich, aber auch\u003cbr\u003eorganische Ver\u00e4nderungen k\u00f6nnen \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, die sich auf Grund\u003cbr\u003evon funktioneilen St\u00f6rungen entwickelt haben\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1986_05_24_01_169.tcf.xml-23-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 739.8, "y": 77.205}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eW\u00e4hrend in der DDR die demokratischste Verfassung, die es\u003cbr\u003ejemals in Deutschland gab, im Entwurf \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, sollen in\u003cbr\u003eWestdeutschland Notstandsgesetze verabschiedet werden, die die letzten\u003cbr\u003eReste verfassungsm\u00e4\u00dfiger Grundrechte beseitigen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1016.15, "y": 771.4}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1949_09_23_01_051.tcf.xml-2-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u25a0 Nachdem nun die vollst\u00e4ndige Meis\u0027. erlisLe der sowjetischen\u003cbr\u003eLeich. ath\u0027. oten \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, re: zt ein Vergleich mit den\u003cbr\u003eSiegern der Brenv.r Titelkampfe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1949\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1949_09_23_01_051.tcf.xml-2-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 865.85, "y": 250.355}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1948-07-27_01_027.tcf.xml-2-59", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBerlin, 26 Juli (ND), Er besitze vertrauliche Informationen,\u003cbr\u003e(von ach \u201edie Mundtotmachung der Linken in der amerikanischen Zone\u003cbr\u003eaufs \u00e4u\u00dferste verschlimmert und in feste gesetzliche Formen gegossen\u003cbr\u003ewerden soll\", schreibt der bekannte Journalist Albert Norden in\u003cbr\u003e\u201eDeutschlands Stimme\" Na, Bestimmungen, die gegenw\u00e4rtig General Clay\u003cbr\u003ezur Best\u00e4tigung \u003cb\u003evorl\u00e4gen\u003c/b\u003e, k\u00f6nnten in K\u00fcrze nur die Parteien in\u003cbr\u003eder ITSA-Zone eigene Zeitungen herausgeben, deren StimmenanteiJ bei\u003cbr\u003eden letzten Wahlen nicht weniger als 15 Prozent betragen habe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1948\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1948-07-27_01_027.tcf.xml-2-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1551.85, "y": 399.195}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1955_05_25_01_179.tcf.xml-39-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHerr Lemke deutete ihm darauf an, da\u00df Ihm das nicht m\u00f6glich\u003cbr\u003esei, worauf Onkel Karl seinerseits zur\u00fccktelegraphierte, da\u00df er das\u003cbr\u003eHeraufkommen f\u00fcr ein sehr gef\u00e4hrliches Wagnis halte, in das er sich\u003cbr\u003enur einlassen k\u00f6nne, wenn wirklich etwas au\u00dferordentlich Wichtiges\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorl\u00e4ge\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1955\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1955_05_25_01_179.tcf.xml-39-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1567.55, "y": 481.315}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1969_06_09_01_107.tcf.xml-147-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie KP Kolumbiens billigt auf Grund eines tiefgehenden Studiums\u003cbr\u003eden Entwurf des Hauptdokuments sowie das Dokument zum 100. Geburtstag\u003cbr\u003eLenins und die anderen Dokumente, die der Beratung zur Er\u00f6rterung\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1969\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1969_06_09_01_107.tcf.xml-147-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 941.05, "y": 909.8}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1973_08_19_01_339.tcf.xml-26-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDazu kommen die Faktoren, die auch beim Regen\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1973_08_19_01_339.tcf.xml-26-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1015.2, "y": 10.974}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1975_10_22_01_007.tcf.xml-40-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWie \u00fcberaus gro\u00df das Interesse am Meinungs-und\u003cbr\u003eErfahrungsaustausch zu diesem Thema ist, beweist die Tatsache, da\u00df in\u003cbr\u003eder Kommission schon am Mittag 113 Wortmeldungen\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorlagen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1975\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1975_10_22_01_007.tcf.xml-40-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1026.3, "y": 431.64}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1982_12_31_01_268.tcf.xml-79-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Ganzen wird dann ein Fernsehwerk \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, das \u00fcber\u003cbr\u003eeinen Zeitraum von 50 Jahren verfolgt, was in diesem Land aus den\u003cbr\u003eehemaligen Habenichtsen an der Havel geworden ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1982_12_31_01_268.tcf.xml-79-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 456.41, "y": 25.7325}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1962-07-20_01_006.tcf.xml-18-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie DDR-Regierung habe ihre Haltung in einem Memorandum\u003cbr\u003epr\u00e4zisiert, das den Delegierten \u003cb\u003evorliege\u003c/b\u003e, erkl\u00e4rte Dr.\u003cbr\u003eHajek.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1962\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1962-07-20_01_006.tcf.xml-18-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 533.25, "y": 788.3}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1969-06-14_01_244.tcf.xml-72-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWir glauben, da\u00df es die Aufgabe der Kommunisten in aller Welt\u003cbr\u003eist entsprechend der Aufgabenstellung des Dokumentes, das uns\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, einen unvers\u00f6hnlichen Kampf gegen die b\u00fcrgerliche\u003cbr\u003eIdeologie zu f\u00fchren, die Ideen des wissenschaftlichen Sozialismus zu\u003cbr\u003epropagieren, den Prinzipien des Marxismus-Leninismus unersch\u00fctterlich\u003cbr\u003edie Treue zu halten und konsequent gegen rechts-und\u003cbr\u003elinksopportunistische Entstellungen in Theorie und Politik\u003cbr\u003eanzuk\u00e4mpfen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1969\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1969-06-14_01_244.tcf.xml-72-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 232.685, "y": 308.85}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1969-03-06_01_065.tcf.xml-49-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Reportage erschien zuerst in der \u201eHumanite\", nun wird sie\u003cbr\u003ebald den Lesern der DDR \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1969\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1969-03-06_01_065.tcf.xml-49-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 494.25, "y": 1024.4}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1947_06_10_01_194.tcf.xml-14-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWir Hausfrauen haben durchaus Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr, da\u00df die\u003cbr\u003eAnlieferung der Lebensmittel gewissen Unregelm\u00e4\u00dfigkeiten unterworfen\u003cbr\u003eist und da\u00df auch \u00ab icher zwingende Gr\u00fcnde \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, wenn wir\u003cbr\u003ejetzt innerhalb weniger Tage die gesamte Fleischzuteilung einer Dekade\u003cbr\u003eund noch einen Teil der Fischzuteilung verbrauchen m\u00fcssen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1947\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1947_06_10_01_194.tcf.xml-14-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 708.15, "y": 879.2}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1948_09_09_01_056.tcf.xml-8-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Gastgeber z\u00fcrnte mit Recht allerdings dem Unparteiischen,\u003cbr\u003eund dessen Unf\u00e4higkeit wurde im Mittestadion noch \u00fcbertreffen, wo der\u003cbr\u003egro\u00dfe Favorit der \u201ebreiten Masse\", nicht der berufenen\u003cbr\u003eSachverst\u00e4ndigen, Prenzlauer Berg, zweimal zwei Tore gegen Spandau\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e und mit einer an Namen repr\u00e4sentativen Hintermannschaft\u003cbr\u003ediesen Vorsprune nicht verteidigen konnte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1948\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1948_09_09_01_056.tcf.xml-8-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 993.9, "y": 493.725}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1973_02_02_01_043.tcf.xml-12-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe\u0027 Perspektivplan der Wojewodschaft der geaenw\u00e4rtiq in\u003cbr\u003eWarschau zu\u0027 Pr\u00fcfung und Best\u00e4tigung \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, sieht, wie es\u003cbr\u003escheint, au\u00dferordentlich akzeptable L\u00f6sungen vor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1973_02_02_01_043.tcf.xml-12-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 721.0, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1969_08_03_01_032.tcf.xml-39-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePeene und Teterow werden sp\u00e4ter angepackt, wenn mehr\u003cbr\u003eErfahrungen \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e und die Meliorationstechnik und\u003cbr\u003e-technologie gewachsen sind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1969\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1969_08_03_01_032.tcf.xml-39-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1108.45, "y": 656.9}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1984-07-28_01_108.tcf.xml-5-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAnders gesagt, stimmte der sowjetische Entwurf einer solchen\u003cbr\u003eMitteilung, der der amerikanischen Seite \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, v\u00f6llig mit\u003cbr\u003edem Inhalt des sowjetischen Vorschlags vom 29. Juni \u00fcberein, der nach\u003cbr\u003eden Erkl\u00e4rungen amerikani^ scher Offizieller von den USA ohne\u003cbr\u003eirgendwelche Vorbedingungen angenommen worden war.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1984-07-28_01_108.tcf.xml-5-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 820.15, "y": 812.45}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eChaiyasutr, gegen den erdr\u00fcckende Indizien \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ewar in schweren Verdacht geraten, nachdem sich bei den Ermittlungen u.\u003cbr\u003ea. herausgestellt hatte, da\u00df er vor dem Abflug seine Tochter\u003cbr\u003egleichzeitig bei drei verschiedenen Gesellschaften f\u00fcr insgesamt\u003cbr\u003e250000 Dollar versichert hatte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 398.15, "y": 442.51}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn erster Stelle steht \u201eDie Grundlagen der kommunistischen\u003cbr\u003eErziehung\", eine Arbeit, die in der Akademie der\u003cbr\u003eGesellschaftswissenschaften beim ZK der KPdSU und der Akademie der\u003cbr\u003eP\u00e4\u0027dagogischen \u2022 Wissenschaften der RSFSR entstanden ist und nun in\u003cbr\u003edeutscher \u00dcbersetzung \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1964\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 798.15, "y": 640.6}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1952_07_24_01_004.tcf.xml-9-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eMit dem Gesetz, das Ihnen heute \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e\", so sagte\u003cbr\u003eOtto Grotewohl in seiner bedeutsamen Rede, \u201esoll nun ein\u003cbr\u003eentscheidender Schritt geschehen, um dem\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1952\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1952_07_24_01_004.tcf.xml-9-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1411.55, "y": 643.4}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1947-08-22_01_014.tcf.xml-32-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e13. Sofern gegen die laut Punkt 12. zur Kategorie der\u003cbr\u003esogenannten \u201eVerbrecher, der zweiten Stufe\" zu z\u00e4hlenden Personen kein\u003cbr\u003e\u2022 Material \u00fcber ihre pers\u00f6nliche Schuld an Verbrechen \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003egenie\u00dfen diese Personen die gleichen politischen und b\u00fcrgerlichen\u003cbr\u003eRechte wie alle \u00fcbrigen B\u00fcrger gem\u00e4\u00df PuRkt 1. des Befehls des Obersten\u003cbr\u003eChefs der Sowjetischen Milit\u00e4rverwaltung Nr. 201 vom 16. August\u003cbr\u003e1947.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1947\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1947-08-22_01_014.tcf.xml-32-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1079.1, "y": 28.668}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1965_02_05_01_047.tcf.xml-55-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNachdem die technisch-\u00f6konomische L\u00f6sung \u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eschlugen die Mitarbeiter des technischen Bereiches selber die H\u00f6he des\u003cbr\u003eRationalisierungskredites vor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1965_02_05_01_047.tcf.xml-55-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1136.6, "y": 757.4}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJe mehr Informationen \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, desto geneigter ist\u003cbr\u003eman, die Handlungsweise der Beh\u00f6rden in diesem Fall in Frage zu\u003cbr\u003esetzen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 632.65, "y": 805.95}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1968-09-12_01_221.tcf.xml-4-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEntsprechend den Beschl\u00fcssen des Kapst\u00e4dter Herzsymposiums mu\u00df\u003cbr\u003edas Einverst\u00e4ndnis der Angeh\u00f6rigen des Herzspenders\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1968-09-12_01_221.tcf.xml-4-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 777.1, "y": 910.1}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1987_11_30_01_208.tcf.xml-8-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eErw\u00e4hnt in diesem werden mu\u00df Zusammenhang, da\u00df ein neuer\u003cbr\u003eKatalog mit zehn Reihenhaus-, sechs Doppelhaus-, zw\u00f6lf Einzelhaus-und\u003cbr\u003esieben Fertighaus-Varianten erarbeitet wurde und nun\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1987_11_30_01_208.tcf.xml-8-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 476.67, "y": 226.04}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1989-04-18_01_008.tcf.xml-9-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie NATO-Pl\u00e4ne zur Modernisierung taktischer Kernwaffen werden\u003cbr\u003evom Schottischen Gewerkschaftskongre\u00df (STUC) in einem\u003cbr\u003eResolutionsentwurf abgelehnt, der der STUC-Jahreskonferenz in Aberdeen\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1989\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1989-04-18_01_008.tcf.xml-9-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1130.6, "y": 391.89}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1970-10-09_01_080.tcf.xml-3-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZum einen, weil drei bei aller Unterschiedlichkeit sehr\u003cbr\u003ebemerkenswerte \u201eFaust\" -Auff\u00fchrungen der letzten Jahre\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e (Leipzig, Weimar, Berlin), deren Erfahrungen und\u003cbr\u003eErgebnisse nicht ignoriert werden k\u00f6nnen noch sollen; zum andern, weil\u003cbr\u003egerade das Hallenser Ensemble in sehr kurzer Zeit eine Theaterpraxis\u003cbr\u003enahezu explosionsartig hervorgebracht hat, wo das Politische und das\u003cbr\u003e\u00c4sthetische eine im besten Sinne bewegende (die Gem\u00fcter wie die\u003cbr\u003egesellschaftlichen Vorg\u00e4nge mitbewegende) Identit\u00e4t eingegangen sind:\u003cbr\u003ezum zeitgen\u00f6ssischen Volkstheater mit hohem Anspruch.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1970-10-09_01_080.tcf.xml-3-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 204.695, "y": 953.95}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1987-01-29_01_013.tcf.xml-3-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs wurde mitgeteilt, da\u00df bisher die Startzusagen f\u00fcr die 40.\u003cbr\u003eFriedensfahrt von acht L\u00e4ndern \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e und weitere 15 ihr\u003cbr\u003eInteresse bekundet haben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1987-01-29_01_013.tcf.xml-3-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 953.5, "y": 733.5}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1947_07_20_01_213.tcf.xml-32-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201ewas haben Sie sich bei diesen Worten gedacht?\" fragte der\u003cbr\u003eRichter die Zeugin, um festzustellen, ob eine Beleiciiaunc\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1947\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1947_07_20_01_213.tcf.xml-32-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 716.5, "y": 618.65}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1954_05_27_01_161.tcf.xml-15-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWir erfahren auch, da\u00df telegrafische Bestellungen aus\u003cbr\u003eWestdeutschland eingetroffen sind und da\u00df Besatzungssoldatpn der\u003cbr\u003eWestm\u00e4chte sich die Hacken ablaufen, um Eintrittskarten zu bekommen,\u003cbr\u003eda\u00df sich die Reuter-Agentur um Karten bem\u00fcht, da\u00df Vertreter der\u003cbr\u003efranz\u00f6sischen Milit\u00e4rmission unbedingt Karten f\u00fcr die erste\u003cbr\u003eVorstellung haben m\u00f6chten und da\u00df viele Anfragen aus den\u003cbr\u003everschiedensten St\u00e4dten Europas \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, ob ein sowjetisches\u003cbr\u003eGastspiel auch dort m\u00f6glich w\u00e4re. 213\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1954\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1954_05_27_01_161.tcf.xml-15-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 528.75, "y": 715.45}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas zu wissen ist f\u00fcr die W\u00e4hlervertreter wichtig, weil sie als\u003cbr\u003eBevollm\u00e4chtigte der W\u00e4hler die Kandidaten f\u00fcr die k\u00fcnftigen\u003cbr\u003eVolksvertretungen \u2014 die ihnen pers\u00f6nlich vorgestellt werden \u2014 pr\u00fcfen\u003cbr\u003eund best\u00e4tigen oder, wenn triftige Gr\u00fcnde daf\u00fcr \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eablehnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 687.55, "y": 549.2}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1949-01-20_01_016.tcf.xml-14-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn verschiedenen SAG-Betrieben machten wir die Feststellung,\u003cbr\u003eda\u00df ein von der Zonenverwaltung der einzelnen Fachgruppen\u003cbr\u003eausgearbeiteter konkreter Plan wohl \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, aber meist nur\u003cbr\u003eder Gesch\u00e4ftsleitung bekannt ist, nicht aber der Betriebsgruppe, der\u003cbr\u003eBetriebsgewerkschaftsleitung und der Belegschaft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1949\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1949-01-20_01_016.tcf.xml-14-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 581.3, "y": 488.85}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1986-10-25_01_065.tcf.xml-8-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBei ihrer Verwirklichung gemeinsam mit den Betrieben und\u003cbr\u003eGenossenschaften bew\u00e4hre es sich, da\u00df mit den Planentw\u00fcrfen zugleich\u003cbr\u003edie Entw\u00fcrfe der Kommunalvertr\u00e4ge \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1986-10-25_01_065.tcf.xml-8-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 356.45, "y": 883.6}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1951_06_19_01_008.tcf.xml-3-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNach den bisher \u003cb\u003evorliege\u003c/b\u003e nden Ergebnissen der am Sonntag\u003cbr\u003edurchgef\u00fchrten Wahlen f\u00fcr die franzosische Nationalversammlung hat die\u003cbr\u003eKommunistts ehe Partei trotz versch\u00e4rften Terrors sowohl in Paris als\u003cbr\u003eauch in der Provinz einen Sieg errungen und die meisten Stimmen uf\u003cbr\u003esich vereinigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1951\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1951_06_19_01_008.tcf.xml-3-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1238.6, "y": 840.7}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1951-04-19_01_072.tcf.xml-25-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOhne Zweifel werden jetzt unsere Konstrukteure, nachdem ein\u003cbr\u003ebrauchbarer Vorschlag \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, die Diskussion \u00fcber diese Frage\u003cbr\u003eer\u00f6ffnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1951\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1951-04-19_01_072.tcf.xml-25-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 569.15, "y": 1125.45}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1990-05-10_01_016.tcf.xml-8-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Runde am Wochenende werde voraussichtlich eine\u003cbr\u003eMammutsitzung, sagte Gehler, denn am Montag solle der Vertragsentwurf\u003cbr\u003ein Regierung und Parlament \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1990-05-10_01_016.tcf.xml-8-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1105.95, "y": 977.45}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1960-11-30_01_059.tcf.xml-7-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWir wollen hier nicht untersuchen, welche Ursachen da im\u003cbr\u003eeinzelnen \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e m\u00f6gen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1960\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1960-11-30_01_059.tcf.xml-7-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1192.05, "y": 226.11}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1948-04-09_01_108.tcf.xml-36-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie schriftliche Form habe ich f\u00fcr die Erkl\u00e4rung gew\u00e4hlt, damit\u003cbr\u003esie w\u00f6rtlich \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e und auch so wiedergegeben werden\u003cbr\u003emu\u00df.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1948\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1948-04-09_01_108.tcf.xml-36-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 514.4, "y": 475.485}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1961-03-31_01_051.tcf.xml-22-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJede Aufgabe wurde immer wieder als Einzelaufgabe gel\u00f6st und\u003cbr\u003ebearbeitet. obwohl in den meisten F\u00e4llen eine Gleichartigkeit\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1961\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1961-03-31_01_051.tcf.xml-22-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 613.2, "y": 873.7}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1990-10-01_01_110.tcf.xml-41-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSollte ein dringender Wohnbedarf \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e(Entscheidungen dazu treffen die Wohnungs\u00e4mter, das geschieht sp\u00e4ter\u003cbr\u003eauf der Grundlage von Festlegungen der jeweiligen Landesregierung),\u003cbr\u003eerh\u00e4lt der Antragsteller einen Wohnberechtigungsschein mit\u003cbr\u003eDringlichkeit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1990-10-01_01_110.tcf.xml-41-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 222.27, "y": 440.32}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1981_12_10_01_166.tcf.xml-26-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUm so bedauerlicher, da\u00df hier \u2014 am Block Elisabeth-Christinen-\u003cbr\u003eStra\u00dfe 7 bis 13 \u2014 ein unn\u00f6tiger Auftrag \u003cb\u003evorlag\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1981\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1981_12_10_01_166.tcf.xml-26-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 756.55, "y": 241.735}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1970-02-18_01_136.tcf.xml-17-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003espr\u00e4chen, entdeckten wir mehr, Und so vermessen das klingen mag\u003cbr\u003eangesichts der Tatsache, da\u00df zur Stunde erst Konzeption, Regieidee,\u003cbr\u003eProblemspiegel, Faktenmaterial und erste Niederschriften\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, begriffen wir wieder etwas mehr von der Gr\u00f6\u00dfe der\u003cbr\u003eAufgaben, die uns die siebziger Jahre bereits zu stellen begonnen\u003cbr\u003ehaben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1970-02-18_01_136.tcf.xml-17-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 812.05, "y": 351.1}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1965-06-01_01_046.tcf.xml-9-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnd das, obwohl gegenw\u00e4rtig bereits Erfahrungen aus Tausenden\u003cbr\u003eLandwirtschaftsbetrieben \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e; die Kooperationsbeziehungen\u003cbr\u003ein der Feld-bzw. Viehwirtschaft aufgenommen haben Und die f\u00fcr sich\u003cbr\u003esprechen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1965-06-01_01_046.tcf.xml-9-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 107.845, "y": 555.7}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1983_04_07_01_198.tcf.xml-31-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOb im konkreten Fall Verst\u00f6\u00dfe und wesentliche\u003cbr\u003eBeeintr\u00e4chtigungen durch die Zaungestaltung \u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e, k\u00f6nnte\u003cbr\u003enur \u201evor Ort gepr\u00fcft werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1983_04_07_01_198.tcf.xml-31-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1451.1, "y": 360.665}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1979-11-26_01_049.tcf.xml-15-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZum 35. Jahrestag der Befreiung vom Hitlerfaschismus wird eines\u003cbr\u003eder bew\u00e4hrten Anschauungsmaterialien unter dem Titel \u201eDer gro\u00dfe Sieg\"\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1979-11-26_01_049.tcf.xml-15-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 880.65, "y": 905.4}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1957_01_10_01_270.tcf.xml-8-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn es in Zukunft notwendig sein wird, einen ersten Anw\u00e4rter\u003cbr\u003eauf eine neue Wohnung vom Hat aus zur\u00fcckzustellen, weil in einem\u003cbr\u003eanderen Wirkungsbereich en eben noch dringenderer Fail\u003cbr\u003e\u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e, erfolgt dieser Schritt nur nach gr\u00fcndlicher\u003cbr\u003eAussprache mit der entsprechenden Wohnungskommission.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1957\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1957_01_10_01_270.tcf.xml-8-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 539.0, "y": 656.4}, {"color": "k", "id": "liszt_reichsstrafrecht_1881-4401-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e2. Qualifizierter Fall (StGB. \u00a7. 302 b); \u003cb\u003evorliegend\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ewenn Jemand sich oder einem Dritten die wucherlichen Verm\u00f6gensvorteile\u003cbr\u003everschleiert oder wechselm\u00e4\u00dfig oder unter Verpf\u00e4ndung der Ehre, auf\u003cbr\u003eEhrenwort, eidlich oder unter \u00e4hnlichen Versicherungen oder\u003cbr\u003eBeteuerungen versprechen l\u00e4\u00dft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1881\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: liszt_reichsstrafrecht_1881-4401-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1444.4, "y": 74.5}, {"color": "k", "id": "nn_nrhz254_1849-595-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eWas steht von einem Lande zu erwarten, das sich auf fremdem\u003cbr\u003eGebiet, das ganz au\u00dferhalb seiner \u003cb\u003evorgehlichen\u003c/b\u003e Jurisdiktion\u003cbr\u003eliegt, Handlungen, wie die in Ferrara, beifallen l\u00e4\u00dft?\u201c\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz254_1849-595-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1230.35, "y": 1188.0}, {"color": "k", "id": "26120215_1952_08_28_01_278.tcf.xml-5-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDruck und Verlag: Berlin \u00ab \u003cb\u003eVorlag\u003c/b\u003e GmbH..\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1952\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1952_08_28_01_278.tcf.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1459.35, "y": 1122.5}, {"color": "k", "id": "2532889X_1967-02-05_01_157.tcf.xml-12-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSpruch zur antiken \u003cb\u003eVorl\u00e4ge\u003c/b\u003e, die nicht \u0027genug Material\u003cbr\u003ebietet, um solche Aspekte sichtbar zu machen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1967-02-05_01_157.tcf.xml-12-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1526.45, "y": 205.5}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1983-01-08_01_206.tcf.xml-4-44", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiesen erbitterten Klassenk\u00e4mpf in. den ersten Jahren der\u003cbr\u003eproletarischen Diktatur Schildert David Golinkow in seinem Buch, das,\u003cbr\u003enachdem es bereits 1975 ver\u00f6ffentlicht und 1978 in einer neuen,\u003cbr\u003e\u00fcberarbeiteten zweib\u00e4ndigen Fassung in Moskau herausgebracht wurde,\u003cbr\u003enun auch in deutscher \u00dcbersetzung \u003cb\u003evorliegt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1983-01-08_01_206.tcf.xml-4-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 786.45, "y": 512.35}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-1949-7", "label": "4/-/3/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-1949-7", "label": "4/3/4/3/-/-/-/-", "to": "fontane_brandenburg02_1863-2752-16", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-1949-7", "label": "-/4/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1949-10-06_01_065.tcf.xml-23-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mohl_staatswissenschaften_1859-2459-28", "label": "-/4/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mohl_staatswissenschaften_1859-2459-28", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-4892-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "duehring_berufsbildung_1885-527-34", "label": "-/-/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fontane_wuthenow_1883-2612-6", "label": "3/-/-/3/-/-/-/-", "to": "rumohr_forschungen01_1827-1800-39", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation05_1843-4291-20", "label": "3/-/4/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1947_07_20_01_213.tcf.xml-32-23", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation05_1843-4291-20", "label": "-/-/-/-/-/-/-/3", "to": "2532889X_1952-02-26_01_042.tcf.xml-44-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht02_1878-3099-42", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1947_06_10_01_194.tcf.xml-14-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht02_1878-3099-42", "label": "4/-/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht02_1878-3099-42", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1986-10-25_01_065.tcf.xml-8-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "carus_zoologie_1872-3302-68", "label": "-/-/-/3/-/-/3/-", "to": "herbart_psychologie02_1825-1758-46", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "carus_zoologie_1872-3302-68", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1957_06_08_01_103.tcf.xml-3-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "carus_zoologie_1872-3302-68", "label": "-/-/-/-/-/4/-/-", "to": "26120215_1973_02_02_01_043.tcf.xml-12-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "carus_zoologie_1872-3302-68", "label": "-/-/-/-/-/4/-/-", "to": "26120215_1949_09_23_01_051.tcf.xml-2-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "carus_zoologie_1872-3302-68", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "26120215_1963_05_25_01_181.tcf.xml-4-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fontane_brandenburg04_1882-2500-29", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "menger_volkswirtschaftslehre_1871-1292-17", "label": "4/-/-/3/-/-/-/-", "to": "steinthal_grammatik_1855-4878-23", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasien04_1873-5197-22", "label": "-/4/-/3/-/-/-/-", "to": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-4892-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasien04_1873-5197-22", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasien04_1873-5197-22", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "berg_ostasien04_1873-1247-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasien04_1873-5197-22", "label": "3/3/-/-/-/-/-/-", "to": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasien04_1873-5197-22", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1983-01-08_01_206.tcf.xml-4-44", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasien04_1873-5197-22", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "ludwig_physiologie01_1852-734-51", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasien04_1873-5197-22", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "fontane_brandenburg02_1863-2752-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasien04_1873-5197-22", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "buri_causalitaet_1873-571-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasien04_1873-5197-22", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "vischer_aesthetik0201_1847-1026-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasien04_1873-5197-22", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1949-11-05_01_047.tcf.xml-21-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "urbanitzky_electricitaet_1885-1231-5", "label": "3/-/4/-/-/-/-/-", "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-7146-32", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "urbanitzky_electricitaet_1885-1231-5", "label": "-/3/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1984_01_28_01_110.tcf.xml-18-29", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "urbanitzky_electricitaet_1885-1231-5", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "beseler_kommentar_1851-3756-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-5894-11", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "2/4/4/-/-/-/-/-", "to": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1521-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "-/3/3/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1982-07-31_01_075.tcf.xml-24-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "stein_verwaltungslehre04_1867-2188-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "-/3/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1989-04-18_01_008.tcf.xml-9-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-3132-68", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "carus_zoologie_1872-8286-60", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "virchow_cellularpathologie_1858-1591-49", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "3/-/3/4/-/-/-/-", "to": "steinthal_grammatik_1855-4878-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "3/3/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "hc_1060305_1848-446-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "-/3/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "3/3/-/3/-/-/-/-", "to": "rumohr_forschungen01_1827-1800-39", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "-/3/-/3/-/-/-/-", "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-7146-32", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "liszt_reichsstrafrecht_1881-2579-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "-/3/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz279ii_1849-14-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "3/-/-/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1947_07_20_01_213.tcf.xml-32-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1537-45", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hc_1060305_1848-446-13", "label": "-/-/-/-/-/-/4/-", "to": "26120215_1975_10_22_01_007.tcf.xml-40-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hc_1060305_1848-446-13", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1955_05_25_01_179.tcf.xml-39-44", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hc_1060305_1848-446-13", "label": "3/3/3/-/-/-/-/-", "to": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-13798-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hc_1060305_1848-446-13", "label": "-/-/4/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1983_04_07_01_198.tcf.xml-31-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hc_1060305_1848-446-13", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz192_1849-229-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hc_1060305_1848-446-13", "label": "3/3/4/-/-/-/-/-", "to": "wilamowitz_aristoteles01_1893-1313-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hc_1060305_1848-446-13", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1948-07-27_01_027.tcf.xml-2-59", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hc_1060305_1848-446-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-7751-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hc_1060305_1848-446-13", "label": "-/-/-/-/-/4/-/-", "to": "jhering_recht03_1865-1363-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hc_1060305_1848-446-13", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schroeder_logik01_1890-6484-84", "label": "3/-/4/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1965_02_05_01_047.tcf.xml-55-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-7751-21", "label": "4/-/-/4/-/-/-/-", "to": "buri_causalitaet_1873-253-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-7751-21", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1521-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte03_1885-1726-6", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte03_1885-1726-6", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "rossmaessler_wald_1863-3499-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen01_1899-5766-43", "label": "-/3/-/-/2/-/-/3", "to": "26120215_1973_02_02_01_043.tcf.xml-12-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen01_1899-5766-43", "label": "-/3/-/3/-/3/-/-", "to": "26120215_1957_06_08_01_103.tcf.xml-3-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen01_1899-5766-43", "label": "-/3/2/-/-/3/4/-", "to": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen01_1899-5766-43", "label": "-/-/-/3/-/-/3/-", "to": "2532889X_1949-11-05_01_047.tcf.xml-21-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen01_1899-5766-43", "label": "-/-/-/-/4/2/-/3", "to": "26120215_1963_05_25_01_181.tcf.xml-4-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen01_1899-5766-43", "label": "3/-/-/-/2/-/-/-", "to": "26120215_1949_09_23_01_051.tcf.xml-2-15", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen01_1899-5766-43", "label": "-/-/-/-/3/-/-/-", "to": "26120215_1981_12_10_01_166.tcf.xml-26-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1521-18", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1949-11-05_01_047.tcf.xml-21-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_aristoteles01_1893-1232-285", "label": "2/-/4/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "dronke_polizeigeschichten_1846-990-54", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "falke_trachten02_1858-3057-19", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1984-07-28_01_108.tcf.xml-5-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "falke_trachten02_1858-3057-19", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "fontane_brandenburg02_1863-2752-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3020-15", "label": "4/-/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz020_1848-460-27", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1984-07-28_01_108.tcf.xml-5-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "riegl_stilfragen_1893-1272-44", "label": "2/2/-/3/-/-/3/-", "to": "rumohr_forschungen01_1827-1800-39", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "riegl_stilfragen_1893-1272-44", "label": "-/-/-/-/3/-/2/-", "to": "26120215_1981_12_10_01_166.tcf.xml-26-18", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "riegl_stilfragen_1893-1272-44", "label": "-/-/-/-/-/-/3/-", "to": "2532889X_1962-03-26_01_043.tcf.xml-5-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "riegl_stilfragen_1893-1272-44", "label": "-/-/-/-/-/4/-/-", "to": "nn_maehrisches29_1887-161-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "riegl_stilfragen_1893-1272-44", "label": "-/-/-/-/3/-/-/-", "to": "26120215_1949_09_23_01_051.tcf.xml-2-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steinen_naturvoelker_1894-8353-23", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_kommentar_1851-562-5", "label": "-/3/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_kommentar_1851-562-5", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_kommentar_1851-562-5", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1987_11_30_01_208.tcf.xml-8-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte03_1885-6363-47", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte03_1885-1351-9", "label": "4/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte03_1885-1351-9", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "vischer_aesthetik0201_1847-1026-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik01_1846-5944-34", "label": "3/4/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik01_1846-5944-34", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "weismann_keimplasma_1892-4257-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hartmann_posten_1868-323-6", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1950-12-24_01_151.tcf.xml-45-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-5155-7", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches1_1893-192-27", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-7146-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches1_1893-192-27", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "chamberlain_grundlagen02_1899-982-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "rossmaessler_wald_1863-3499-3", "label": "4/4/4/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1947_07_20_01_213.tcf.xml-32-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "rossmaessler_wald_1863-3499-3", "label": "-/3/-/4/-/-/-/-", "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-7146-32", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "menger_volkswirtschaftslehre_1871-1271-24", "label": "4/4/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "menger_volkswirtschaftslehre_1871-1271-24", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1983-03-17_01_241.tcf.xml-22-54", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-4892-2", "label": "3/-/-/3/-/-/-/-", "to": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-4892-2", "label": "4/4/-/-/-/-/-/-", "to": "buri_causalitaet_1873-571-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-4892-2", "label": "3/-/-/3/-/-/-/-", "to": "steinthal_grammatik_1855-4878-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-4892-2", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz112_1848-276-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fontane_brandenburg02_1863-2752-16", "label": "3/-/4/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schroeder_logik01_1890-8105-66", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "virchow_cellularpathologie_1858-1591-49", "label": "3/-/4/-/-/-/-/-", "to": "schroeder_logik01_1890-9207-30", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "virchow_cellularpathologie_1858-1591-49", "label": "-/3/4/-/-/-/-/-", "to": "humboldt_aequinoktial02_1859-3847-30", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "virchow_cellularpathologie_1858-1591-49", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz112_1848-276-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "virchow_cellularpathologie_1858-1591-49", "label": "-/3/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1982_12_31_01_268.tcf.xml-79-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "virchow_cellularpathologie_1858-1591-49", "label": "-/3/-/3/-/-/-/-", "to": "sanders_ziel4_1881-11-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "virchow_cellularpathologie_1858-1591-49", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "beseler_kommentar_1851-9351-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "virchow_cellularpathologie_1858-1591-49", "label": "3/-/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "virchow_cellularpathologie_1858-1591-49", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "virchow_cellularpathologie_1858-1591-49", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "liszt_reichsstrafrecht_1881-2579-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "virchow_cellularpathologie_1858-1591-49", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-7146-32", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "virchow_cellularpathologie_1858-1591-49", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "virchow_cellularpathologie_1858-1591-49", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1947_07_20_01_213.tcf.xml-32-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-929-31", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "liszt_reichsstrafrecht_1881-2579-35", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-929-31", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "liszt_reichsstrafrecht_1881-2579-35", "label": "-/4/4/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1950_10_24_01_016.tcf.xml-15-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "liszt_reichsstrafrecht_1881-2579-35", "label": "-/3/4/-/-/-/-/-", "to": "chamberlain_grundlagen02_1899-982-26", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "liszt_reichsstrafrecht_1881-2579-35", "label": "-/3/-/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1987_01_22_01_149.tcf.xml-4-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "liszt_reichsstrafrecht_1881-2579-35", "label": "4/-/-/4/-/-/-/-", "to": "beseler_kommentar_1851-3849-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "liszt_reichsstrafrecht_1881-2579-35", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "beseler_kommentar_1851-3756-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "liszt_reichsstrafrecht_1881-2579-35", "label": "3/-/3/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1984-07-28_01_108.tcf.xml-5-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "liszt_reichsstrafrecht_1881-2579-35", "label": "-/-/4/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "liszt_reichsstrafrecht_1881-2579-35", "label": "4/3/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "liszt_reichsstrafrecht_1881-2579-35", "label": "-/-/4/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "liszt_reichsstrafrecht_1881-2579-35", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "zoeckler_lehre_1879-2387-27", "label": "-/3/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "buri_causalitaet_1873-571-22", "label": "3/-/2/4/2/-/-/-", "to": "2532889X_1950-12-24_01_151.tcf.xml-45-11", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "buri_causalitaet_1873-571-22", "label": "-/3/-/-/-/-/-/3", "to": "vischer_aesthetik0201_1847-1026-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "buri_causalitaet_1873-571-22", "label": "4/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "buri_causalitaet_1873-571-22", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "buri_causalitaet_1873-253-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "buri_causalitaet_1873-571-22", "label": "3/4/-/-/-/-/-/-", "to": "nn_maehrisches29_1887-161-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "buri_causalitaet_1873-571-22", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "gerber_staatsrecht_1865-1111-25", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steinthal_grammatik_1855-4878-23", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1971-04-27_01_090.tcf.xml-13-52", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steinthal_grammatik_1855-4878-23", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1952_07_24_01_004.tcf.xml-9-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steinthal_grammatik_1855-4878-23", "label": "3/3/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1977_06_10_01_017.tcf.xml-19-35", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steinthal_grammatik_1855-4878-23", "label": "3/4/-/-/-/-/-/-", "to": "schroeder_logik01_1890-8162-47", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steinthal_grammatik_1855-4878-23", "label": "-/3/-/4/-/-/-/-", "to": "mohl_staatswissenschaften_1859-3913-15", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steinthal_grammatik_1855-4878-23", "label": "3/-/2/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1947_07_20_01_213.tcf.xml-32-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steinthal_grammatik_1855-4878-23", "label": "3/3/2/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1965_02_05_01_047.tcf.xml-55-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steinthal_grammatik_1855-4878-23", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1956-07-13_01_059.tcf.xml-39-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steinthal_grammatik_1855-4878-23", "label": "4/-/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "roepell_polen_1876-2258-99", "label": "-/-/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "roepell_polen_1876-2258-99", "label": "-/3/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1989-04-18_01_008.tcf.xml-9-24", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "rumohr_forschungen01_1827-1800-39", "label": "-/-/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1983-03-17_01_241.tcf.xml-22-54", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "rumohr_forschungen01_1827-1800-39", "label": "-/3/4/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1957_01_12_01_193.tcf.xml-9-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "rumohr_forschungen01_1827-1800-39", "label": "2/2/-/3/-/3/-/-", "to": "26120215_1981_12_10_01_166.tcf.xml-26-18", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "rumohr_forschungen01_1827-1800-39", "label": "2/3/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "rumohr_forschungen01_1827-1800-39", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "rumohr_forschungen01_1827-1800-39", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "rumohr_forschungen01_1827-1800-39", "label": "3/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "rumohr_forschungen01_1827-1800-39", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-978-2", "label": "4/3/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1950-12-24_01_151.tcf.xml-45-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-978-2", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1965-11-13_01_194.tcf.xml-34-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "herbart_psychologie02_1825-1758-46", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1970-02-18_01_136.tcf.xml-17-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "herbart_psychologie02_1825-1758-46", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1981_12_10_01_166.tcf.xml-26-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "herbart_psychologie02_1825-1758-46", "label": "-/3/-/3/-/-/-/-", "to": "nn_maehrisches29_1887-161-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "herbart_psychologie02_1825-1758-46", "label": "-/-/2/-/-/-/3/-", "to": "2532889X_1950-12-24_01_151.tcf.xml-45-11", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ludwig_physiologie01_1852-734-51", "label": "4/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1984-07-28_01_108.tcf.xml-5-15", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht02_1878-6567-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-7146-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-5320-5", "label": "-/4/3/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "menger_volkswirtschaftslehre_1871-517-14", "label": "3/-/4/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1984-07-28_01_108.tcf.xml-5-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial04_1859-1128-18", "label": "3/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial04_1859-1128-18", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1975-03-31_01_017.tcf.xml-5-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial04_1859-1128-18", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "ludwig_physiologie01_1852-2468-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz130_1848-83-17", "label": "2/-/-/-/-/3/3/-", "to": "2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz130_1848-83-17", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz130_1848-83-17", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1955-06-09_01_032.tcf.xml-22-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-10709-58", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_tragoedie_1889-1142-130", "label": "2/-/4/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_tragoedie_1889-1142-130", "label": "4/3/-/-/-/-/-/-", "to": "wackernagel_poetik_1873-521-16", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_tragoedie_1889-1142-130", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "buechner_werke_1879-10200-34", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasien04_1873-1247-33", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasien04_1873-1247-33", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1962-07-20_01_006.tcf.xml-18-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasien04_1873-1247-33", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "chamberlain_grundlagen02_1899-850-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_tragoedie_1889-109-80", "label": "-/-/-/-/-/4/-/-", "to": "26120215_1954_05_27_01_161.tcf.xml-15-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_tragoedie_1889-109-80", "label": "3/3/-/-/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz279ii_1849-14-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_tragoedie_1889-109-80", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1947_06_10_01_194.tcf.xml-14-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "weismann_keimplasma_1892-4257-9", "label": "4/3/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1950-12-24_01_151.tcf.xml-45-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mohl_staatswissenschaften_1859-3913-15", "label": "3/3/-/4/-/-/-/-", "to": "stein_verwaltungslehre04_1867-2188-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ludwig_physiologie01_1852-2468-15", "label": "-/3/3/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ludwig_physiologie01_1852-2468-15", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz279ii_1849-14-8", "label": "2/3/4/-/-/4/-/-", "to": "2532889X_1959-05-19_01_060.tcf.xml-4-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz279ii_1849-14-8", "label": "-/2/4/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1987_11_30_01_208.tcf.xml-8-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz279ii_1849-14-8", "label": "-/3/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1955-11-16_01_038.tcf.xml-51-24", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz279ii_1849-14-8", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1986_05_24_01_169.tcf.xml-23-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz279ii_1849-14-8", "label": "-/3/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz279ii_1849-14-8", "label": "4/-/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41", "label": "3/-/-/-/-/-/3/-", "to": "26120215_1949_09_23_01_051.tcf.xml-2-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41", "label": "-/2/-/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1963_05_25_01_181.tcf.xml-4-8", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41", "label": "3/3/-/-/-/-/-/-", "to": "vischer_aesthetik0201_1847-1026-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41", "label": "2/3/-/-/-/-/-/-", "to": "brehm_thierleben01_1864-28-35", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41", "label": "2/-/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1983-01-08_01_206.tcf.xml-4-44", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1949-11-05_01_047.tcf.xml-21-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1952-08-30_01_040.tcf.xml-9-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schauberg_freimaurerei03_1863-6451-9", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12211-20", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "humboldt_aequinoktial02_1859-3847-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12211-20", "label": "3/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12211-20", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1955-11-16_01_038.tcf.xml-51-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "buri_causalitaet_1873-253-7", "label": "2/3/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1984-07-28_01_108.tcf.xml-5-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "buri_causalitaet_1873-253-7", "label": "2/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1983-01-08_01_206.tcf.xml-4-44", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "buri_causalitaet_1873-253-7", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "vischer_aesthetik0201_1847-1026-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-7146-32", "label": "3/-/4/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1958_06_17_01_155.tcf.xml-33-34", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-7146-32", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1969-06-14_01_244.tcf.xml-72-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-7146-32", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1959-09-13_01_092.tcf.xml-2-35", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-7146-32", "label": "-/3/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1955-11-22_01_091.tcf.xml-23-34", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-7146-32", "label": "4/-/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1990-10-01_01_110.tcf.xml-41-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-7146-32", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-7146-32", "label": "3/3/3/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-7146-32", "label": "-/-/3/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1947_07_20_01_213.tcf.xml-32-23", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-7146-32", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_duengerkapital_1869-561-40", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen02_1899-850-8", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wackernagel_poetik_1873-521-16", "label": "3/3/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1965_02_05_01_047.tcf.xml-55-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "stein_verwaltungslehre04_1867-2188-15", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "2532889X_1960-11-30_01_059.tcf.xml-7-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_kommentar_1851-3756-8", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "vischer_aesthetik0201_1847-1026-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-28-35", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1957_01_12_01_193.tcf.xml-9-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-28-35", "label": "3/4/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "menger_volkswirtschaftslehre_1871-1602-52", "label": "-/-/4/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen02_1899-3253-36", "label": "-/3/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen02_1899-3253-36", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1965-11-13_01_194.tcf.xml-34-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "jhering_recht03_1865-1363-40", "label": "-/3/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1026-17", "label": "2/3/-/3/-/4/-/-", "to": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1026-17", "label": "3/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1952-02-26_01_042.tcf.xml-44-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1026-17", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1987-01-29_01_013.tcf.xml-3-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-1026-17", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1948_09_09_01_056.tcf.xml-8-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "virchow_cellularpathologie_1858-1527-45", "label": "3/3/2/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schroeder_logik01_1890-8162-47", "label": "3/-/-/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1969_08_03_01_032.tcf.xml-39-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "stein_verwaltungslehre01_1865-1893-15", "label": "4/-/-/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1965_02_05_01_047.tcf.xml-55-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "purtscheller_alpinismus_1894-89-24", "label": "3/-/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-774-34", "label": "3/3/4/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-774-34", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-11-11_01_190.tcf.xml-3-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "curtius_alterthum01_1875-74-41", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1965_02_05_01_047.tcf.xml-55-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial02_1859-3847-30", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches29_1887-161-17", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1957_06_08_01_103.tcf.xml-3-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches29_1887-161-17", "label": "-/4/-/-/-/3/-/-", "to": "2532889X_1956-11-28_01_107.tcf.xml-16-71", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches29_1887-161-17", "label": "-/-/-/4/-/-/3/-", "to": "26120215_1975_10_22_01_007.tcf.xml-40-27", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches29_1887-161-17", "label": "-/-/-/-/-/3/3/-", "to": "26120215_1963_05_25_01_181.tcf.xml-4-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches29_1887-161-17", "label": "-/-/-/3/-/3/-/-", "to": "2532889X_1962-03-26_01_043.tcf.xml-5-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1963_05_25_01_181.tcf.xml-4-8", "label": "-/3/-/-/4/-/-/-", "to": "26120215_1949_09_23_01_051.tcf.xml-2-15", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1963_05_25_01_181.tcf.xml-4-8", "label": "2/3/-/3/3/2/3/-", "to": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1963_05_25_01_181.tcf.xml-4-8", "label": "-/-/-/-/-/-/4/-", "to": "26120215_1975_10_22_01_007.tcf.xml-40-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1982-09-15_01_062.tcf.xml-42-19", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1965-06-29_01_160.tcf.xml-8-11", "label": "4/4/3/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21", "label": "2/3/-/4/4/2/-/-", "to": "2532889X_1962-07-20_01_006.tcf.xml-18-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21", "label": "-/-/3/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1976_06_30_01_104.tcf.xml-42-28", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21", "label": "-/-/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1987-01-29_01_013.tcf.xml-3-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21", "label": "3/-/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1980-03-27_01_057.tcf.xml-5-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21", "label": "4/2/4/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1965_02_05_01_047.tcf.xml-55-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21", "label": "3/4/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1949-10-06_01_065.tcf.xml-23-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21", "label": "4/2/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1987_03_07_01_027.tcf.xml-154-19", "label": "-/2/-/-/-/-/4/-", "to": "26120215_1967_05_17_01_049.tcf.xml-7-49", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1987_03_07_01_027.tcf.xml-154-19", "label": "-/4/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1949-11-05_01_047.tcf.xml-21-12", "label": "-/-/-/-/4/4/4/-", "to": "26120215_1975_10_22_01_007.tcf.xml-40-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1949-11-05_01_047.tcf.xml-21-12", "label": "-/-/-/-/3/-/4/-", "to": "2532889X_1970-02-18_01_136.tcf.xml-17-30", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1949-11-05_01_047.tcf.xml-21-12", "label": "-/-/-/-/-/-/3/-", "to": "2532889X_1962-03-26_01_043.tcf.xml-5-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1949-11-05_01_047.tcf.xml-21-12", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1957_06_08_01_103.tcf.xml-3-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1949-11-05_01_047.tcf.xml-21-12", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1981_12_10_01_166.tcf.xml-26-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1956-07-13_01_059.tcf.xml-39-30", "label": "-/-/-/-/-/3/-/-", "to": "26120215_1951_06_19_01_008.tcf.xml-3-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1967-09-27_01_238.tcf.xml-43-11", "label": "3/-/4/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1965_02_05_01_047.tcf.xml-55-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1949-10-06_01_065.tcf.xml-23-26", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1984_01_28_01_110.tcf.xml-18-29", "label": "3/3/4/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1984_01_28_01_110.tcf.xml-18-29", "label": "3/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1949-01-20_01_016.tcf.xml-14-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1965-11-13_01_194.tcf.xml-34-14", "label": "-/4/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1965-11-13_01_194.tcf.xml-34-14", "label": "-/3/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1955-06-09_01_032.tcf.xml-22-28", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1957_06_08_01_103.tcf.xml-3-21", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1962-03-26_01_043.tcf.xml-5-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1963-09-14_01_010.tcf.xml-16-3", "label": "4/4/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1955-06-09_01_032.tcf.xml-22-28", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1981-02-14_01_126.tcf.xml-4-8", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1986_05_24_01_169.tcf.xml-23-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1981-02-14_01_126.tcf.xml-4-8", "label": "-/3/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1950-12-24_01_151.tcf.xml-45-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1981-02-14_01_126.tcf.xml-4-8", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1959-10-06_01_075.tcf.xml-5-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1985_03_04_01_005.tcf.xml-30-33", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1988-07-05_01_035.tcf.xml-12-19", "label": "3/-/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1962-03-26_01_043.tcf.xml-5-19", "label": "2/4/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1959-10-06_01_075.tcf.xml-5-11", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1953-10-06_01_044.tcf.xml-4-28", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1953-10-06_01_044.tcf.xml-4-28", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1956_10_05_01_080.tcf.xml-12-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "label": "-/4/4/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1956_10_05_01_080.tcf.xml-12-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "label": "2/-/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1986-10-25_01_065.tcf.xml-8-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "label": "3/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1970-10-09_01_080.tcf.xml-3-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "label": "-/-/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1953_07_30_01_222.tcf.xml-2-23", "label": "4/4/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "label": "-/3/4/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1967_05_17_01_049.tcf.xml-7-49", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1960-11-30_01_059.tcf.xml-7-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "label": "3/3/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1973_08_19_01_339.tcf.xml-26-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1956-11-28_01_107.tcf.xml-16-71", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1947-08-22_01_014.tcf.xml-32-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "label": "4/-/3/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1950-12-24_01_151.tcf.xml-45-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "label": "-/3/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "label": "3/4/4/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1965_02_05_01_047.tcf.xml-55-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "label": "4/4/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1947_07_20_01_213.tcf.xml-32-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-11-10_01_146.tcf.xml-9-14", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1967_12_01_01_076.tcf.xml-5-14", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1947_07_20_01_213.tcf.xml-32-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1964_01_19_01_050.tcf.xml-7-26", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1950-12-24_01_151.tcf.xml-45-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1952-02-26_01_042.tcf.xml-44-5", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1984-07-28_01_108.tcf.xml-5-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1986-09-05_01_100.tcf.xml-3-43", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1965_02_05_01_047.tcf.xml-55-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1958_10_26_02_277.tcf.xml-3-12", "label": "-/-/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1967_05_17_01_049.tcf.xml-7-49", "label": "-/3/-/4/4/-/4/-", "to": "2532889X_1989-04-18_01_008.tcf.xml-9-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1967_05_17_01_049.tcf.xml-7-49", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1970-07-14_01_145.tcf.xml-3-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1966_08_07_01_518.tcf.xml-25-6", "label": "-/2/4/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1972-11-11_01_190.tcf.xml-3-11", "label": "3/-/3/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1947_07_20_01_213.tcf.xml-32-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1950-12-24_01_151.tcf.xml-45-11", "label": "-/3/-/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1948_09_09_01_056.tcf.xml-8-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1950-12-24_01_151.tcf.xml-45-11", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1970-07-14_01_145.tcf.xml-3-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1950-12-24_01_151.tcf.xml-45-11", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1952-08-30_01_040.tcf.xml-9-26", "label": "-/-/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1975-03-31_01_017.tcf.xml-5-4", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1970-07-14_01_145.tcf.xml-3-28", "label": "-/4/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1949-01-20_01_016.tcf.xml-14-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17", "label": "-/-/4/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1951_06_19_01_008.tcf.xml-3-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17", "label": "-/4/4/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1947_06_10_01_194.tcf.xml-14-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1968-02-03_01_258.tcf.xml-11-17", "label": "4/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1990-05-10_01_016.tcf.xml-8-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1949_09_23_01_051.tcf.xml-2-15", "label": "-/-/-/4/2/-/-/3", "to": "26120215_1981_12_10_01_166.tcf.xml-26-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1949_09_23_01_051.tcf.xml-2-15", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1975_10_22_01_007.tcf.xml-40-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1969_06_09_01_107.tcf.xml-147-30", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1969_06_09_01_107.tcf.xml-147-30", "label": "3/-/-/4/-/-/-/-", "to": "26120215_1965_02_05_01_047.tcf.xml-55-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1975_10_22_01_007.tcf.xml-40-27", "label": "-/2/-/-/-/-/3/-", "to": "26120215_1965_02_05_01_047.tcf.xml-55-4", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1962-07-20_01_006.tcf.xml-18-13", "label": "4/4/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1986-10-25_01_065.tcf.xml-8-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1969-03-06_01_065.tcf.xml-49-18", "label": "3/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1969_08_03_01_032.tcf.xml-39-10", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1984-07-28_01_108.tcf.xml-5-15", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1984-07-28_01_108.tcf.xml-5-15", "label": "4/3/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1965_02_05_01_047.tcf.xml-55-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1984-07-28_01_108.tcf.xml-5-15", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1965-06-01_01_046.tcf.xml-9-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1979-11-26_01_049.tcf.xml-15-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1968-09-12_01_221.tcf.xml-4-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "label": "-/3/-/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "26120215_1947_07_20_01_213.tcf.xml-32-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "label": "-/-/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1951-04-19_01_072.tcf.xml-25-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "label": "-/-/4/4/-/-/-/-", "to": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1972-09-08_01_036.tcf.xml-19-3", "label": "4/-/4/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1947_07_20_01_213.tcf.xml-32-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1947_07_20_01_213.tcf.xml-32-23", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1961-03-31_01_051.tcf.xml-22-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1954_05_27_01_161.tcf.xml-15-56", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "label": "2/-/-/3/-/3/-/-", "to": "2532889X_1970-02-18_01_136.tcf.xml-17-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1949-01-20_01_016.tcf.xml-14-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "2532889X_1948-04-09_01_108.tcf.xml-36-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1965-09-07_01_024.tcf.xml-9-37", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1957_01_10_01_270.tcf.xml-8-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "ranke_reformation05_1843-4291-20", "label": "-/-/-/-/-/2/-/-", "to": "buri_causalitaet_1873-253-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "carus_zoologie_1872-3302-68", "label": "-/-/-/-/2/2/2/-", "to": "nn_maehrisches29_1887-161-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "carus_zoologie_1872-3302-68", "label": "2/2/-/-/1/-/-/-", "to": "26120215_1947_07_20_01_213.tcf.xml-32-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "menger_volkswirtschaftslehre_1871-1292-17", "label": "2/2/-/-/-/-/-/-", "to": "rumohr_forschungen01_1827-1800-39", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte03_1885-1726-6", "label": "2/2/2/-/-/-/-/-", "to": "vischer_aesthetik0201_1847-1026-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-4892-2", "label": "2/-/4/-/1/-/-/-", "to": "rumohr_forschungen01_1827-1800-39", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-4892-2", "label": "-/2/-/-/-/-/1/-", "to": "vischer_aesthetik0201_1847-1026-17", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-4892-2", "label": "2/-/-/-/-/-/-/-", "to": "26120215_1976_06_30_01_104.tcf.xml-42-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fontane_brandenburg02_1863-2752-16", "label": "-/2/-/-/-/2/3/-", "to": "2532889X_1952-02-26_01_042.tcf.xml-44-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "virchow_cellularpathologie_1858-1591-49", "label": "-/2/4/-/-/2/-/-", "to": "2532889X_1983-01-08_01_206.tcf.xml-4-44", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "virchow_cellularpathologie_1858-1591-49", "label": "2/3/-/-/1/3/-/2", "to": "26120215_1957_06_08_01_103.tcf.xml-3-21", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "robert_griechische_1881-929-31", "label": "-/-/-/-/2/-/-/-", "to": "buri_causalitaet_1873-571-22", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "liszt_reichsstrafrecht_1881-2579-35", "label": "-/2/2/3/-/-/1/3", "to": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "liszt_reichsstrafrecht_1881-2579-35", "label": "2/2/-/3/-/-/-/2", "to": "26120215_1973_02_02_01_043.tcf.xml-12-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "gerber_staatsrecht_1865-1111-25", "label": "-/-/-/-/-/2/-/-", "to": "2532889X_1983-01-08_01_206.tcf.xml-4-44", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "steinthal_grammatik_1855-4878-23", "label": "2/2/-/-/-/-/2/-", "to": "2532889X_1949-11-05_01_047.tcf.xml-21-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rumohr_forschungen01_1827-1800-39", "label": "2/-/-/-/-/-/-/-", "to": "berg_ostasien04_1873-1247-33", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41", "label": "-/2/-/-/2/-/-/-", "to": "26120215_1957_06_08_01_103.tcf.xml-3-21", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41", "label": "-/-/-/-/-/2/-/-", "to": "26120215_1975_10_22_01_007.tcf.xml-40-27", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "ledebur_eisenhuettenkunde_1884-8165-41", "label": "2/-/-/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_maehrisches29_1887-161-17", "label": "2/-/2/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1964_07_09_01_032.tcf.xml-9-12", "label": "2/-/-/-/1/-/-/-", "to": "26120215_1949_09_23_01_051.tcf.xml-2-15", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "liszt_reichsstrafrecht_1881-4401-10", "label": "-/-/0/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1964-03-09_01_137.tcf.xml-56-41", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz279ii_1849-14-8", "label": "-/-/0/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1984-07-28_01_108.tcf.xml-5-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz254_1849-595-19", "label": "-/-/0/0/-/-/-/-", "to": "2532889X_1969-09-06_01_311.tcf.xml-11-21", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1952_08_28_01_278.tcf.xml-5-6", "label": "-/-/0/-/-/-/-/-", "to": "2532889X_1972-09-14_01_106.tcf.xml-4-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1967-02-05_01_157.tcf.xml-12-3", "label": "-/0/-/0/-/-/-/-", "to": "26120215_1947_07_20_01_213.tcf.xml-32-23", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>