<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "k", "date": "1812", "id": "bib11653825_18121109_145134_130_0007_alto.xml-0-76", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejande: \u0027 \u0027 Sfter ftendenS nederlag under Polotzk och sedan jag\u003cbr\u003eintagit!em ltc stad, erh\u00f6ll j \u0027 g underratttlse fr\u00e4n Aeneral-\u003cbr\u003eLicutenanten \u00a9ref Steinheil, att han m\u00f6lt en wida \u00f6fwerl\u00e4gftn\u003cbr\u003efiendtlig styrka och derf\u00f6re b\u00f6rjat draga sig tillbaka t ll D\u00e4na I\u003cbr\u003ef\u00f6lje h\u00e4raf detachera^e jag, f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e4rka honom, ra, coo man\u003cbr\u003eunder General LisnteNanttn Las.rnoffv bef\u00e4l, medforder att marcher\u00e4\u003cbr\u003el\u00e4ngs efter h\u00f6gra str\u00e5n-, den af D\u00f6na \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e till Dy?na, der han\u003cbr\u003ebor, de passera floden f\u00f6r att f\u00f6rena sig med bem\u00e4tte Grefwe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18121109_145134_130_0007_alto.xml-0-76\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1275.85, "y": 515.0}, {"color": "k", "date": "1800", "id": "bib19520388_18000625_147487_26_0004_alto.xml-2-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGeneral Melas wille d\u00e4rf\u00f6re sammandraga sin huftvndstyrka ivid\u003cbr\u003ef\u00e4stningarne Tortona och Alessandria, \u00e4fwen i h\u00e4ndelse Wejland stulle\u003cbr\u003ef\u00f6rloras, ty \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e har han fritt \u00e5tert\u00e5g mor Piacenza, ock kan\u003cbr\u003enedanf\u00f6re Manlua g\u00e4 \u00f6fwer Po.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18000625_147487_26_0004_alto.xml-2-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1361.9, "y": 625.0}, {"color": "k", "date": "1791", "id": "bib11653828_17911126_144028_275_0004_alto.xml-11-14", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etv\u00e4xlade utbrott af \u00f6mhet, f\u00f6rcbr\u00e4elser, mod, svaghet,\u003cbr\u003ef\u00f6rtwiflan, och \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e til ursinnighet, fortsatte i Grcfwcns\u003cbr\u003enarwaro som hon \u00e4nnu ej k\u00e4nner, men hwars bist\u00e4nd hon anropar mot\u003cbr\u003eFredrics Far; och \u00e4ndteligen Fredrics ankomst, hans b\u00f6ner och\u003cbr\u003ef\u00f6rtwiflan - - hwilket faderligt hjerta kan emotst\u00e5-besia\u003cbr\u003eanfall?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17911126_144028_275_0004_alto.xml-11-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1278.1, "y": 449.0}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib19225772_18201219_148004_148_0001_alto.xml-1-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e10 f. m. hos Magistraten till den \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e sig anm\u00e4la, och\u003cbr\u003ed\u00e4\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18201219_148004_148_0001_alto.xml-1-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1405.9, "y": 691.0}, {"color": "k", "date": "1813", "id": "bib11653825_18130118_145134_9_0003_alto.xml-14-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ederas R\u00e4lningar nied wede, b\u00f6rande Kamcreiare derst\u00e4des, hwilka\u003cbr\u003etill den \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e \u00bb alla f\u00f6r, cH eftermiddagar \u00e4rv uti Banken\u003cbr\u003etillst\u00e4des.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18130118_145134_9_0003_alto.xml-14-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 495.575, "y": 147.15}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib19227291_18250209_145289_6_0002_alto.xml-15-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eW\u00e5r Flotta har f\u00f6rf\u00f6ljt qwarlefworna af Mehemed Alys Escadre\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e till inemot Alexandria.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18250209_145289_6_0002_alto.xml-15-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1315.6, "y": 31.0}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib11653825_18060630_145134_80_0002_alto.xml-1-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf Ofwerhuset ffola harwid den ene ester- den andre \u00bb\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e ifr\u00e5n den yngste Baron till den \u00e4ldste Hertig, afgifwa\u003cbr\u003esinas r\u00f6ster, t det de, st\u00e5ende, och med obet\u00e4ckt hufwud, samt mcd\u003cbr\u003eh\u00f6gra handen p\u00e4 br\u00f6stet, uts\u00e4ga ordet Skyldig eller Icke\u003cbr\u003ej?yldlg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18060630_145134_80_0002_alto.xml-1-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1163.9, "y": 691.0}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300701_144010_148_0002_alto.xml-18-22", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eblott f\u00f6r ett \u00e5r, men kan, lawida sistn\u00e4mnde wilkor icke lemn\u00e4s\u003cbr\u003evilppfyldk, upp\u00e5 p npad ans\u00f6kning af Stipendiaten, \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e till\u003cbr\u003etre \u00e4r, men ej dernt\u00f6fwer, as RiddarhnSDircctionen f\u00f6rl\u00e4ngas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300701_144010_148_0002_alto.xml-18-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1278.1, "y": 383.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib19227306_18280819_147700_34_0003_alto.xml-3-33", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebegynte f\u00e4ktningen pa h\u00f6jderna af Bullassik och s\u00f6rswarade sig\u003cbr\u003eh\u00e4rdnackadt, till dest han, ester n\u00e4 \u00bb gra ganska w\u00e4l lyckade anfall\u003cbr\u003eaf Nysta jagarne och hussarer, Klef twungen till \u00e4terk\u00e4g \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e\u003cbr\u003etillf\u00f6r \u00bb ftansningarue framf\u00f6r Schumla, hwareftcr armeen bivouakerade\u003cbr\u003ep\u00e4 h\u00f6jderna wid Schumla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18280819_147700_34_0003_alto.xml-3-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1471.9, "y": 757.0}, {"color": "k", "date": "1805", "id": "bib13506739_18051211_144030_287_0006_alto.xml-5-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOmkring zco huggen Sandgen, samt Golf- ock Gr\u00e4flen, n st.\u003cbr\u003eulwalt goda Bjelkar, 16 alnar langa vch 10 tum i \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e, jemte\u003cbr\u003e12 st. nyt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18051211_144030_287_0006_alto.xml-5-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1275.85, "y": 317.0}, {"color": "k", "date": "1823", "id": "bib13506739_18230313_144030_60_0011_alto.xml-0-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSn aNwarsam Barnpiga och en Hutplga, bilda \u00bb \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e och f\u003cbr\u003ejnnfga i dem tillh\u00f6rande sytlor, kunna rrh\u00e4la goda ljenster d\u00e4 de\u003cbr\u003ea-ndka st \u00bb i Feukttindel wid Zredtgalan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18230313_144030_60_0011_alto.xml-0-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1799.6, "y": 251.0}, {"color": "k", "date": "1802", "id": "bib19520388_18020414_147487_15_0002_alto.xml-4-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAravari, fr\u00e4n desi Mynning fr\u00e4n Cap Nord \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e lil desi\u003cbr\u003eursprung, r\u00e4tt fram i w\u00e4ster h\u00e4risrail lil Nio Branco Til f\u00f6lje d\u00e4raf\u003cbr\u003estola alla de lander som ligga norr om denna linea, i he-Ia sia\u003cbr\u003esuver\u00e4nitet llly\u00f6ra Fransta Republiken,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18020414_147487_15_0002_alto.xml-4-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1799.6, "y": 317.0}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib11653825_18120727_145134_87_0004_alto.xml-5-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r eommunieationen till sj\u00f6s \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e till Dan, zig och med\u003cbr\u003efloderna Weichsel, Oder och Elbe f\u00f6rs\u00e4krad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18120727_145134_87_0004_alto.xml-5-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1799.6, "y": 1087.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150513_144028_109_0001_alto.xml-10-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eutstplder, som blifwit stadgade under f\u00f6rcg\u00e4ende Scstion, wara\u003cbr\u003eg\u00e4llande \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e till dest Kamm ren \u00e4ter samlas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150513_144028_109_0001_alto.xml-10-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1542.1, "y": 295.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib13506739_18281001_144030_229_0001_alto.xml-13-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eli dennes b\u00f6rjade en stark med rcaa^ omwerlande k\u00f6ld, som\u003cbr\u003efortfor \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e till den 14, och na?len till den 13 f\u00f6ll h\u00e4r sa\u003cbr\u003emrcket sn\u00f6, att man knnde aka pa fl\u00e4de.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18281001_144030_229_0001_alto.xml-13-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1542.1, "y": 361.0}, {"color": "k", "date": "1821", "id": "bib19277346_18210901_147394_36_0002_alto.xml-4-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSade sanningen: koln i mitt tempel \u00bb Hilli lens \u00e4ra str\u00e4lar\u003cbr\u003elika klar Fr\u00e4 n mitt Sw\u00e4rd med lagbokstei svens st\u00e4mpel.Som fr\u00e4n\u003cbr\u003e\u003cb\u003eandans\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18210901_147394_36_0002_alto.xml-4-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1229.9, "y": 757.0}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib19225772_18121124_148004_134_0002_alto.xml-8-31", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ep\u00e4 Orichowsta w\u00e4gen, och hade samma dag en aff\u00e4r med ett\u003cbr\u003eficndtligt detachement Kavalleri och Infanteri, som genom Eders Maj:ls\u003cbr\u003etroppars tapperhet blef f\u00f6rjagadt ur sin position och f\u00f6rf\u00f6ljdt\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e till Kublitschi; wi togo ico man tillf\u00e4nga, och ett stort\u003cbr\u003eantal fiender blifwo p\u00e4 platsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18121124_148004_134_0002_alto.xml-8-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1539.85, "y": 427.0}, {"color": "k", "date": "1800", "id": "bib19223423_18000118_145063_6_0002_alto.xml-5-14", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen 14 och 15 f\u00f6ll sn\u00f6, i n\u00e4gra L\u00e4nder, s\u00e4som i Englands\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e til 14 fot djup.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18000118_145063_6_0002_alto.xml-5-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1557.6, "y": 1087.0}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib19225772_18120131_148004_12_0004_alto.xml-11-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebestagea med etr jern under Swal \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e af tuimnru, H\u00e4lle\u003cbr\u003e\u00bb med Selen \u00e4r morgonen\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18120131_148004_12_0004_alto.xml-11-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1031.9, "y": 405.0}, {"color": "k", "date": "1804", "id": "bib19225772_18040124_148004_9_0001_alto.xml-8-17", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMars, och att Baletta p\u00e4 Maicha ar f\u00f6rklarad f\u00f6r en fri hamn,\u003cbr\u003elikasom Gibraltar, \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e till 8 m\u00e4nader efter definitif-fredens\u003cbr\u003eafstutande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18040124_148004_9_0001_alto.xml-8-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1315.6, "y": 1087.0}, {"color": "k", "date": "1793", "id": "bib11653828_17930418_144028_87_0002_alto.xml-9-18", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" Desse,\" fortfor hail,\" hafwa beg\u00e4rt eommunicakion mellan sine\u003cbr\u003erum och at til ben \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e utbrytning m\u00e4 g\u00f6ras i w\u00e4ggen och en ny\u003cbr\u003ed\u00f6rr inr\u00e4ttas.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17930418_144028_87_0002_alto.xml-9-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1031.9, "y": 339.0}, {"color": "k", "date": "1797", "id": "bib11653828_17971111_144028_259_0002_alto.xml-5-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eet fint linnetyg en wast af Cambaptyg, eller brokigt Cattun\u003cbr\u003eeller Sidentyg, som r\u00e4cker \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e til knaen, ar framtfl \u00f6pen, med\u003cbr\u003esm\u00e4 knappar och tr\u00e4nga armar, p\u00e4 Turkiska maneret; \u00f6 siv er den b\u00e4ra\u003cbr\u003ede en annan widare af Siden- eller Mkletyg, efter \u00e5rstidens\u003cbr\u003ebeffaffenhct, och Sidenbyxor, som ifr\u00e5n forkn\u00f6larne lil kn\u00e4cn sitta\u003cbr\u003et\u00e4tt \u00e4t benen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17971111_144028_259_0002_alto.xml-5-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2195.05, "y": 641.7}, {"color": "k", "date": "1790", "id": "bib15650837_17900127_146391_8_0004_alto.xml-2-25", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r en \u00e4rlig man h\u00e4r i Staden ar bortstulet 1 4:del af et r\u00f6kt\u003cbr\u003eFl\u00e4sk, tet nedra stycket eller flinkan, markt wid \u00f6frrersta\u003cbr\u003e\u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e med p.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17900127_146391_8_0004_alto.xml-2-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 150.58, "y": 630.5}, {"color": "k", "date": "1819", "id": "bib11653828_18190107_144028_4_0003_alto.xml-10-62", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBurcauer wisar, \u00b0 att i f\u00f6rra \u00e4rets majoritet en f\u00f6r\u00e4ndring\u003cbr\u003ef\u00f6refallits- hwar\u00f6swer Uls \u0027 tras f\u00f6rg\u00e4swes fr\u00f6jda sig.- F\u00f6r \u00f6frigt\u003cbr\u003em\u00e4ste man f\u00f6rst afbida \u0027 walet- af Pr.fidcnt, de b\u00e4gge Kamrarnes\u003cbr\u003eadresler till sivar p\u00e4 KoliuNgcns tal, och de debatter, hwartlll best\u00e5\u003cbr\u003estola gifwa anledning, f\u00f6rr \u00e4n man med n\u00e5gon s\u00e4kerhet kan stuka till\u003cbr\u003eden \u0027 sannoiika \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e under \u0027 sessionen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18190107_144028_4_0003_alto.xml-10-62\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1537.9, "y": 823.0}, {"color": "k", "date": "1795", "id": "bib13506739_17950608_144030_127_0002_alto.xml-0-14", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFranssserne sivdde och l\u00e4mnade ffne F\u00e4lt-ketlar och Tornistrer\u003cbr\u003ee-fter sig, och de f\u00f6rf\u00f6ljdes \u003cb\u003eAnda\u003c/b\u003e til det Franska L\u00e4gret,\u003cbr\u003ehwarpZ FleCchen blef nedrifwen och de f\u00f6rf\u00f6ljande jntogo sin f\u00f6rra\u003cbr\u003estation.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17950608_144030_127_0002_alto.xml-0-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 989.85, "y": 273.0}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib11653828_18200126_144028_20_0003_alto.xml-9-107", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r den st\u00f6rsta of\u00f6rsigtighet och fel i politiken, att s\u00e4 fritt\u003cbr\u003einfl\u00e4ppa en rasande upprorisk menighet i sjelfwa hufwudstaden, der att\u003cbr\u003eg\u00f6ra ett med den myckenhet l\u00f6st folk, som der finnes, och tillsammans\u003cbr\u003eall lydnad, ordning och regering f\u00f6rst\u00f6ra och allt upp- och nedw\u00e4nda,\u003cbr\u003em\u00e4ste dock bliswa w\u00e4rt kraftigaste hjelpmedel, och, o\u0026gt; \u00bb en\u003cbr\u003emenniska kunnat utr\u00e4kna det tillkommande, billigt upph\u00f6jas och prisas\u003cbr\u003ef\u00f6r den st\u00f6rfla f\u00f6rsigtighet, statsgrepp och politik, att f\u00e4\u003cbr\u003eobehindradt och tygelfritt l\u00e4ta dem inkomma, och fedan just fom i en\u003cbr\u003efalla dem f\u00e4nga, och p\u00e4 det sattet g\u00f6ra en \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e p\u00e4 detta i w\u00e4rt\u003cbr\u003erike oerh\u00f6rda och redan s\u00e4 widt utbredda.uppror.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18200126_144028_20_0003_alto.xml-9-107\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1275.85, "y": 251.0}, {"color": "k", "date": "1803", "id": "bib11653828_18030304_144028_52_0002_alto.xml-15-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 sen \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e meddelas \u00e4rliges ds i Smyrna etablerade\u003cbr\u003eEngelsm\u00e4n, Mom en f\u00f6rtest \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18030304_144028_52_0002_alto.xml-15-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1537.9, "y": 229.0}, {"color": "k", "date": "1801", "id": "bib19520388_18010401_147487_13_0001_alto.xml-1-26", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eans\u00e4g dest F\u00f6retr\u00e4dares Prosten Hellmans Dotter, sorn under den\u003cbr\u003e30 Jnlii 1799 liad \u0027 f\u00e4dt N\u00e5dig Resolution upp\u00e5 dubbel N\u00e5d\u00e5r, och\u003cbr\u003ehwilka stnlle til \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e ga med April ina vads stut innewarande\u003cbr\u003e\u00e4r, ha siva f\u00f6rlorat dest r\u00e4tt, at widare Pastors inkomsten ivid detta\u003cbr\u003ePastorat upbara, d\u00e4 hon dea i r te Ockober\u0026gt; 799 nied Auoirelrren\u003cbr\u003ePankheltr\u00e4dt i gifte; S\u00e4 har bem\u00e4lce Consistorium, un der den st\u003cbr\u003eNovember sistledet \u00e4r, medelst Resolution f\u00f6rklarat, det Desiv\u00e4randen\u003cbr\u003eicke agde r\u00e4ttighet tiltrada Pastoratet, f\u00f6rr \u00e4n der i n\u00e4der\u003cbr\u003ebeiviljade dubbla N\u00e4b\u00e4rel lil \u00e4n \u00bb \u201eda\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18010401_147487_13_0001_alto.xml-1-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1603.9, "y": 889.0}, {"color": "k", "date": "1792", "id": "bib11653828_17920806_144028_179_0002_alto.xml-8-31", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMi \u00bb Herre, stadd p\u00e4 en resa, har stadnat under Gudstjensten \u00e4\u003cbr\u003een p\u00e4buden H\u00f6gtidsdag, och tr\u00e4dt in i en gammalmodig Bondkyrka, f\u00f6r at\u003cbr\u003edeltaga i F\u00f6rsamlingens \u003cb\u003eAnda\u003c/b\u003e k tsvsn ingar; och min Herre \u0027\u003cbr\u003echar funnit behag i ben afh\u00f6rda Predikan, som dock ingen ting mindre\u003cbr\u003ewar an m\u00f6derne: utan l\u00e4rdom, utan w\u00e4ltalighct, utan l\u00e4ttsinnigt och\u003cbr\u003eman hedrande smicker; f\u00f6rest\u00e4llande nagl \u0027 a efter f\u00f6rmodan upbyggande\u003cbr\u003emen nog triviala sanningar, af Historie, SalighclsL\u00e4ra, Moral,\u003cbr\u003eSamhallspligter, jamte l\u00e4mpliga anledningar och upmuntringar til\u003cbr\u003eEhristeliga, f\u00f6rnuftiga, medborgeliga och unders\u00e4teliga tankar,\u003cbr\u003ek\u00e4nflor, f\u00f6resatser och \u00f6nskningar, i anledning af Texten\u003cbr\u003eoch^n\u00e4rmarande conjunctur; och alt detta utf\u00f6rdtmed en ffrifart,\u003cbr\u003el\u00e4mpad ester enfaldiga \u00c4h\u00f6rares begrepp. \u2014 Men d\u00e4 min Herre, som\u003cbr\u003e\u00c4h\u00f6rare, widkannes detta, s\u00e4 ar tillika sagdt, at en s\u00e4 bcstaffad\u003cbr\u003ePredikan, hwarken til saker eller skrifs\u00e4tt, \u0027 inneh\u00e5ller n\u00e5got\u003cbr\u003eserdeles, ehuru iv\u00e4r\u00f6igt dess f\u00f6rfattare, s\u00e5som en w\u00e4lmcnande\u003cbr\u003eBondPrest, en t\u00e4nkande och \u0027 god Medborgare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17920806_144028_179_0002_alto.xml-8-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 302.155, "y": 428.12}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib11653825_18121123_145134_136_0002_alto.xml-1-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewara L\u00e4tta Troppar under.General Platows bef\u00e4l f\u00f6rf\u00f6ljde\u003cbr\u003efienden fr\u00e4n Miasma \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e till Erenina.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18121123_145134_136_0002_alto.xml-1-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1341.85, "y": 889.0}, {"color": "k", "date": "1802", "id": "bib13506739_18020626_144030_141_0004_alto.xml-6-24", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMidsommars aston kl. emellan to och 11 om aftonen, f\u00f6rlorades\u003cbr\u003eemellan hagalund och Beckers en R\u00f6r-Kapp med Benknapp., samt lindad i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18020626_144030_141_0004_alto.xml-6-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1077.85, "y": 889.0}, {"color": "k", "date": "1823", "id": "bib11653828_18231016_144028_240_0003_alto.xml-2-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estilla weikande \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e deri, och bwarest denna anda\u003cbr\u003eurartar, der urartar dela det sedliga lifwet i oupph\u00f6rligt\u003cbr\u003esortskridande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18231016_144028_240_0003_alto.xml-2-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 921.9, "y": 207.0}, {"color": "k", "date": "1796", "id": "bib13506739_17960512_144030_106_0004_alto.xml-9-26", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAfgLende Skeppare: Med Skepparen Lars Ekwall \u00e4r l\u00e4genhet f\u00f6r\u003cbr\u003estaktgods p\u00e4 Norrk\u00f6ping cch d\u00e4romkring liggande Orter, f\u00f6r billig\u003cbr\u003efrakt \u00bb Fartyget ligger midtf\u00f6r s\u00f6dra \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e af norra\u003cbr\u003eBietualiew\u00e4gen och afg\u00e4r den ij.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17960512_144030_106_0004_alto.xml-9-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1275.85, "y": 185.0}, {"color": "k", "date": "1817", "id": "bib19227291_18170709_145289_28_0002_alto.xml-7-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Underhuset har fattat det beflut, att Suspeiisioncn af Habeas\u003cbr\u003eCorvus Acten stall f\u00f6rblifwa uti kraft och werkan \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e till 6\u003cbr\u003eweckor efter b\u00f6rjan af n\u00e4sta Parlaments session.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18170709_145289_28_0002_alto.xml-7-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1537.9, "y": 163.0}, {"color": "k", "date": "1801", "id": "bib11653828_18010112_144028_8_0003_alto.xml-6-22", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eber, ber\u00e4ttas, ak Zeeden stal stutas i L\u00e4gret, ob at Arme n ar\u003cbr\u003eh\u00f6gst glad at f\u00e4 se en \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e p\u00e4 stna bcswarligheler.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18010112_144028_8_0003_alto.xml-6-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1073.6, "y": 1087.0}, {"color": "k", "date": "1819", "id": "bib11653828_18190618_144028_138_0002_alto.xml-2-27", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eof s\u00e4 w\u00e4nga unga flickor, hwilka en \u00e4delmodig Regering upptager\u003cbr\u003ei b\u00e4ri s stall; och r\u00e4r man ser der.s egin, f\u00f6rr med clla\" \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ebrott befl\u00e4ckave, - Lr\u00e4lde^-r u ur hopen upplysta tacksamma b ickor\u003cbr\u003emot himmelen och anropa tsub * ba-mhertighet s\u00f6n fina barns\u003cbr\u003ew\u00e4l.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18190618_144028_138_0002_alto.xml-2-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1671.85, "y": 955.0}, {"color": "k", "date": "1814", "id": "bib19225772_18140107_148004_3_0001_alto.xml-5-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Bataillon af General Boyes Brigade bem\u00e4kligade sig\u003cbr\u003ebatteriet, f\u00f6rf\u00f6ljde fienden \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e under f\u00e4stningens kanoner \u00bb\u003cbr\u003ech gjorde flera s\u00e4ngar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18140107_148004_3_0001_alto.xml-5-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 831.6, "y": 1087.0}, {"color": "k", "date": "1791", "id": "bib19225772_17910308_148003_19_0001_alto.xml-0-20", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egatt \u00f6fwer Donau utmed Bratta, och icke allenast lagt manga\u003cbr\u003eLandstaper 1 Bulgarien i asta, utan ock str\u00f6fwat \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e in i\u003cbr\u003etrakten af Szistove, hwarwid en liten Corps Turkar blif-vit stagen och\u003cbr\u003ef\u00f6rstmgrad samt en bror til f\u00f6rra Storviziren blifwit p\u00e4\u003cbr\u003eplatsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17910308_148003_19_0001_alto.xml-0-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1427.9, "y": 955.0}, {"color": "k", "date": "1791", "id": "bib11653828_17911003_144028_228_0002_alto.xml-0-65", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etior h\u00e4mla det (\u00e4mnet til Talek) inom WrtenstapernaS\u003cbr\u003elandam\u00e4r-n, eller p\u00e4 den allm\u00e4n \u00bb bo Hush\u00e5llningens ej nog ofta odlade\u003cbr\u003ef\u00e4lt- Men d\u00e4 jag erinrar miz stilnaden emellan ek Tal ocb en\u003cbr\u003eAfhandling, samt de flere bet\u00e4nkligheter som m\u00e4ta i andra afseende \u00bb;\u003cbr\u003et s\u00e4 har jag w\u00e4ndt wig til ben oskyldiga Naturen \u00bb svin s\u00e4 gerna\u003cbr\u003etill\u00e5ter at \u00f6fiverv\u00e4ga \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e til ock nied dest s\u00f6rundcrligheter\u003cbr\u003eoch tystaste r\u00e4dstag, och hwilka, \u00e4nst\u00f6nr n\u00e5gon g\u00e4ng ulwecklade,\u003cbr\u003e\u00e5tminstone icke g isma n\u00e5gor misthag, utan gemenligen behaga de fle^ie\u003cbr\u003eaf best t\u00e4nkande inwanare\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17911003_144028_228_0002_alto.xml-0-65\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1165.85, "y": 955.0}, {"color": "k", "date": "1807", "id": "bib13506739_18070820_144030_191_0002_alto.xml-4-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eehuru ock f\u00f6rsallotiden d\u00e4 redan kunde wara till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18070820_144030_191_0002_alto.xml-4-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 921.9, "y": 955.0}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib19223423_18110619_145063_49_0002_alto.xml-5-70", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKrukomakare\u00abEnkan h\u00e4r i K\u00f6pingen, Elsa Rebecka Wetzberg, f\u00f6dd\u003cbr\u003eEcbu!tz hwars bSte Fader och Man warit SQorq \u00bb re i Karlskrona, har\u003cbr\u003ehit \u00bb tills under sitt z b\u00e4riga Enkesi\u00e4nd dragils med sin fattigdom i\u003cbr\u003eall lpsthet, och utan alt anropa andras hjelp, men \u00e4r nu mera af \u00e4lder\u003cbr\u003es\u00e4ngliggande, swag, och lcswcr med en Femlio-\u00e4rig \u00e4fwen siuklig dotter\u003cbr\u003ei st\u00f6rsta uselhet, \u003cb\u003eAnda\u003c/b\u003e till brist p\u00e4 lunuls f\u00f6rsta behofwer;\u003cbr\u003eoch sedan hennes gamla Koja sist \u00bb ledne winter ramlade bfw^r\u003cbr\u003e\u00e4nda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18110619_145063_49_0002_alto.xml-5-70\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 855.9, "y": 141.0}, {"color": "k", "date": "1794", "id": "bib11653828_17940118_144028_14_0004_alto.xml-2-31", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet yttersta f\u00f6r at minsta w\u00e4r fara, sedan han dragit lil sig\u003cbr\u003e\u00e4tstillige Corpser och deras formerat en stark kedja, som str\u00e4cker sig\u003cbr\u003eifr\u00e4n Coblenz, \u00f6fwcr Worms, \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e intil Maynz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17940118_144028_14_0004_alto.xml-2-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1273.9, "y": 119.0}, {"color": "k", "date": "1819", "id": "bib11653828_18190819_144028_190_0003_alto.xml-11-38", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eruker man d\u00e4 brukade vytket mi.istade ol\u00e4g^nhUen af en s\u00e4drn\u003cbr\u003e\u00f6swersrifwcn arliah f. D\u00e4 Henric IV hade kommit wi se under en jr.qt,\u003cbr\u003ebad han cn bonde.itt wisa sig p\u00e4 - \u00e4tta w\u00e4gen och ledsaga honom\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e till tet sta e, der han \u00bb Tulle tr\u00e4ffa sitt\u003cbr\u003ehesfolk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18190819_144028_190_0003_alto.xml-11-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1718.1, "y": 713.0}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270508_147682_106_0001_alto.xml-34-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt denne str\u00f6m fordom haft etc wida st\u00f6rre djup 0 ch att stepp\u003cbr\u003ederp\u00e4 kunnat komina \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e till Kulm och Thorn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270508_147682_106_0001_alto.xml-34-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1520.1, "y": 97.0}, {"color": "k", "date": "1808", "id": "bib11653828_18081128_144028_277_0003_alto.xml-1-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ederst\u00f6ddes wid.infallet af ett Detachement Tiraillcurer, som\u003cbr\u003ecommenderades af Don Vallarar de vittalla, och f\u00f6rf\u00f6ljde Fransoserne\u003cbr\u003e\u003cb\u003eAnda\u003c/b\u003e till Lerin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18081128_144028_277_0003_alto.xml-1-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1737.85, "y": 1021.0}, {"color": "k", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170809_144030_182_0008_alto.xml-12-15", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eG. Lundqwist, och widfastad en z alnars lang Mening ked och i\u003cbr\u003eyttre \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e deraf en gul Saffians-Rem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170809_144030_182_0008_alto.xml-12-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1476.1, "y": 1021.0}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib19225792_18111116_147359_46_0002_alto.xml-0-43", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rdelas, och dels om medel till bestridande af utzjfterne f\u00f6r\u003cbr\u003enya Begrafningsplatsens widare beredning, enar den lid af z:ne \u00e4r,\u003cbr\u003eunder hwilka Sl\u00e4dens Jnw\u00e4nare \u00e4tagit sig \u00bb alt till della \u00e4ndam\u00e4l\u003cbr\u003e\u00e4rligen bidraga, med delta \u00e4rs flur l\u00f6per till \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18111116_147359_46_0002_alto.xml-0-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1229.9, "y": 1021.0}, {"color": "k", "date": "1793", "id": "bib11653828_17930831_144028_198_0001_alto.xml-1-27", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBr0siel f\u00f6rmalcs, at st\u00f6rre delen af ren f\u00f6renta Armeen \u0026 gt;\u003cbr\u003eFlandern, och f\u00f6rn\u00e4mligast kavalleriet, satt sig i marche f\u00f6r at\u003cbr\u003etr\u00e4nga fram \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e eil Paris och, om m\u00f6jeiigt \u00e4r, befria den\u003cbr\u003eolvckliga Drottningen fr\u00e4n fit F\u00e4ngcfte och det Mordsw\u00e4rd som l \u00bb\u003cbr\u003ee\u0026gt; me botar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17930831_144028_198_0001_alto.xml-1-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 967.85, "y": 1021.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150607_144028_129_0002_alto.xml-16-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eifr\u00e4n den kusten ber han landsteg, \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e in i fin\u003cbr\u003eHufwudstad \u00bb hwilken nu \u00e4ter, liksom alla Fransm\u00e4ns hjerton, \u00e4r\u003cbr\u003euppchlld af w\u00e4ra dyrbaraste minnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150607_144028_129_0002_alto.xml-16-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1781.85, "y": 53.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653806_18111231_145120_150_0003_alto.xml-0-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e1) Avilk \u00bb \u00e4ro medlen att hos ett Folk w\u00e4ck \u00bb och underh\u00e5lla\u003cbr\u003epatriotism och en ratt nationlig \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18111231_145120_150_0003_alto.xml-0-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 578.4, "y": 653.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19227306_18281217_147700_51_0001_alto.xml-9-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ederas egenreliga best\u00e5ndsdelar \u2014 startdragande Borgare \u2014 \u00e4r\u003cbr\u003eallm\u00e4nt erk\u00e4nd och twist\u00e4mnet synes s\u00e5ledes endast wara, huru detta\u003cbr\u003estall kunna f\u00f6reuaS med de f\u00f6r\u00e4ndringar uci fjelfwa systemet, som\u003cbr\u003etidens \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, en stigande upplysning och utwidgad industri\u003cbr\u003etyckas pc.kalla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18281217_147700_51_0001_alto.xml-9-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 687.4, "y": 534.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240528_144028_122_0001_alto.xml-3-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei den \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, solli tidhrvarfwels ikarpspntaste teologer\u003cbr\u003et\u00e4nkt fig ben, n\u00e4gonstn kunna tillw\u00e4gabringas, ar det n\u00f6dw\u00e4ndigt, att\u003cbr\u003ebearbetningen af s\u00e4rskilta artiklar f\u00f6reg\u00e4rDels genom det k\u00e4nflans\u003cbr\u003e\u00f6fwerw\u00e4lde \u00f6fwer begreppet, svin tillh\u00f6r \u00f6ster \u00bb himmel, dels genom\u003cbr\u003eden o\u00f6fwerwinfleliga k\u00e4rlek f\u00f6r del en g\u00e4ng antagnas best\u00e4nd, som\u003cbr\u003eSUlofai\u00e5nten inneh\u00f6ll, f\u00f6rde och utwccklade, har del h\u00e4ndt, att nied\u003cbr\u003eall den \u00f6gonflenliga olikheten emellan de enstilta f\u00f6rfattarena i det\u003cbr\u003egamla testamentet, - wilken icke ens ben redigerande handen, om n\u00e4gon\u003cbr\u003es\u00e4dan funnits, f\u00f6rm\u00e4tt Ulpl\u00e4na, de dock bidch\u00e4lla en \u00e4fwens\u00e4\u003cbr\u003eomistk\u00e4nnelig likhet och enformighet i afseende p\u00e4 de dogmer, de\u003cbr\u003ef\u00f6redraga; om det annars \u00e4r till\u00e4tet att nied detta namn beteckna utan\u003cbr\u003eall so \u00bb fistiff konstf\u00e4rdighet tillkomna l\u00e4rosatser, f\u00f6r hwilka nian\u003cbr\u003eand\u00e4 icke uppfunnit n\u00e4gon indelning i grundartiklar och icke-\u003cbr\u003egrundarliklar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240528_144028_122_0001_alto.xml-3-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 339.765, "y": 361.23}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220501_144028_100_0004_alto.xml-2-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e4rgr\u00e4nsande magt gjort war Stor-Hcrtig f\u00f6rest\u00e4llningar\u003cbr\u003eder\u00f6fwer, att universitetet i Jena icke ar wederb\u00f6rligen bewakadt, och\u003cbr\u003eatt ^ den demagogiska \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e der funnit ett tillh\u00e5ll.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220501_144028_100_0004_alto.xml-2-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 637.2, "y": 465.105}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290403_144030_77_0006_alto.xml-10-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c5tminstone ingen misit\u00e4nka, att denna f\u00f6rf. \u00bb varit en man af\u003cbr\u003eden anda, som p8 Riddarhuset rillwunnit siq min jente s\u00e4 m\u00e4ngen annan\u003cbr\u003eftvenst mans h\u00f6gaktning och inbillat mig femte s\u00e4 m\u00e4nqa andra,\u003cbr\u003ef\u00f6rmodligen lika mistledda medborgare, att den war f\u00e4derneslandets och\u003cbr\u003efrihetens \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290403_144030_77_0006_alto.xml-10-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 686.6, "y": 453.21}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653806_18190507_145120_51_0004_alto.xml-3-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ep\u00e4 Nv\u00e4rsdagen Om M budet: Du ffall \u00e4lfla din n\u00e4sta s\u00e4som dig\u003cbr\u003esjelf \u2014 Att r\u00e4ttf\u00e4rdighet och k\u00e4rlek leda ti l ett ewigt lif \u2014 En\u003cbr\u003eChristenS blick t Himmelen Utfl\u00e4cker icke Andau \u2014 Om l\u00e4ngta \u00bb efter\u003cbr\u003edet fullkomligare \u2014 Emot hyckleri \u2014 Om bokstaf och \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e i\u003cbr\u003eChristen^omen \u2014 Del fromma b^traktandet af Guds \u0026 gt; \u00bb er?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18190507_145120_51_0004_alto.xml-3-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 938.9, "y": 576.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227291_18290923_145289_39_0002_alto.xml-1-62", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen det bcr\u00f6mw\u00e4rda ligger icke blotts uti fjcifroa f\u00f6retaget,\u003cbr\u003eutan \u00e4fwen i beit utf\u00f6rande; Man m\u00e4ste erk\u00e4nna att isr\u00e4gawarandc\u003cbr\u003earbete utm\u00e4tk.r sig f\u00f6r, hwad sam tillkommer fa arbeten af detta stag\u003cbr\u003ei Swerige, fullst\u00e4ndig och djup k\u00e4nnedom af \u00e4mnet, en stor\u003cbr\u003estarpsinnighet i deg begrundning, en stor skicklighet i betz\u003cbr\u003ebehandling, och den patriotista ointresserade \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, som mi s\u00e4\u003cbr\u003egerna stola tillerk\u00e4nna H; r \u0026 lt; 8.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18290923_145289_39_0002_alto.xml-1-62\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 515.3, "y": 351.62}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib13506739_18111205_144030_284_0015_alto.xml-3-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6fwerallt hafwa s\u00e4ledes Rcvisorcrne med h\u00f6gaktning och\u003cbr\u003etacksamhet igenkant den \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, som Verkets tjcnstsulle\u003cbr\u003eOrdf\u00f6rande s\u00e4 w\u00e4l f\u00f6rst\u00e4lt ingjuta i detla stora f\u00f6retag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18111205_144030_284_0015_alto.xml-3-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 480.02, "y": 684.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib19225772_18090707_148004_75_0001_alto.xml-3-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eren, som hade s\u00e4 litet att g\u00f6ra och s\u00e4 s\u00e4 tillf\u00e4llen att\u003cbr\u003enyttigt och angen\u00e4mt tillsdsstalla ett werksamt lynne, d\u00f6dade st\u00f6rsta\u003cbr\u003edelen af fin tid wid bordet och d\u00f6fade fin krigista \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e 1\u003cbr\u003eb\u00e4garen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18090707_148004_75_0001_alto.xml-3-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 145.06, "y": 585.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib15650837_18290819_146391_66_0003_alto.xml-2-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei Grefwe Capo d \u0027 Istria best\u00e4ndigt till de liberala\u003cbr\u003eciundscitserne, men i en \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, som war utm\u00e4rkt for Kberntion\u003cbr\u003eoch f\u00f6rsoning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18290819_146391_66_0003_alto.xml-2-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 661.4, "y": 634.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180606_144028_127_0002_alto.xml-1-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDit wi g\u00e4 \u00abtt r\u00f6sten blanda Z de srommaS f\u00e4ng och b\u00f6n, Lifwas\u003cbr\u003eder af samma \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e Och f\u00e4 samma n\u00e4del\u00f6n: Krast att werlden\u003cbr\u003e\u00f6fwerwinna, \u00f6dmjukhet och t\u00e4lamod; Och, nar \u00e4ngrens k\u00e4rar rinna,\u003cbr\u003eHjertlig tro, att Gud \u00e4r god.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180606_144028_127_0002_alto.xml-1-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 618.4, "y": 254.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291224_144030_299_0012_alto.xml-14-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHwilka ar \u00bb medlen att upprvacka och nndcrh\u00e4lla patriotieme och\u003cbr\u003een r\u00e4tt nationlig \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291224_144030_299_0012_alto.xml-14-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 518.25, "y": 462.455}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180117_144028_13_0003_alto.xml-12-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebetydelse \u00e4t f\u00e4rgerna, och att det nakna ej i m\u00e4leriet har sitt\u003cbr\u003er\u00e4tta hem, dels derf\u00f6re att det motstrider christendomens f\u00f6rsynta och\u003cbr\u003eblygsamma \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, och dels derf\u00f6re, att draperingen ger ftilLf\u003cbr\u003espelrum \u00e4t f\u00f6rglansenS alla fulgurationer.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180117_144028_13_0003_alto.xml-12-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 658.7, "y": 331.57}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290214_144028_37_0004_alto.xml-2-69", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBland de derifr\u00e5n utkomna qvart arbetena m\u00e5 anm\u00e4rkas ett under\u003cbr\u003eloppet af n\u00e4stlidna \u00e5r publioeradt verk, betitladt\" Aasikafer, \u0027 \u0027 d.\u003cbr\u003e\u00e4. SegVrn3 Myrten, \u00e5r 1826 genast efter Janilscharernas utrotande p\u00e5\u003cbr\u003eSultanens befallning af Historiografen Es-Seid-Mohamed-Esaad, son till\u003cbr\u003ebokhandlarnes Scheik, f\u00f6rfatladt och p\u00e5 trycket lemnadt: en ganska\u003cbr\u003em\u00e4rkv\u00e4rdig litter\u00e4r produkt, icke blott s\u00e5som Historia om\u003cbr\u003eJanitscharernas utrotande i en Osuianisk rikshistoriografs\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, utan ock s\u00e5som verkligen rent historisk k\u00e4lla i\u003cbr\u003ebetraktande af de m\u00e5nga dervid bifogade urkuvderna, hvilka utvisa huru\u003cbr\u003eSultanen f\u00f6rstod att, till sitt \u00e4ndam\u00e5ls uppn\u00e5ende, f\u00f6rs\u00e4kra sig om\u003cbr\u003eUlemas \u0027 medverkan, och s\u00e5ledes endast p\u00e5 detta vis f\u00f6rm\u00e5dde\u003cbr\u003egenomdrifva hvad Osman II redan f\u00f6r 200 \u00e5r sedan f\u00f6rs\u00f6kt, men f\u00f6r\u003cbr\u003eUlemas \u0027 motst\u00e5nd icke m\u00e4ktat utf\u00f6ra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290214_144028_37_0004_alto.xml-2-69\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 511.95, "y": 423.155}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib13506739_17971120_144030_266_0002_alto.xml-1-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ege minnesm\u00e4rken reste \u00f6swer deras tapperhet, den Republieanste\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e m\u00e4 med dem i alla Landsorter utbredas, hwaras de alkid\u003cbr\u003egjordt sia utm\u00e4rkte, p\u00e4 det de F\u00e4derneslandets fkrswarare, som \u00e4ga\u003cbr\u003er\u00e4ttighet d\u00e4r\u00ab til / kunna med trygghet \u00e4terkomma hwar och en til sin\u003cbr\u003ehemort, hustru, barn vch wanner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17971120_144030_266_0002_alto.xml-1-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 720.15, "y": 693.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160613_144028_135_0001_alto.xml-7-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esig f\u00f6rwisiad derom, att desia personer h\u00f6rt till \u00c4r-nten och\u003cbr\u003etill st\u00f6rre d.lcn moro kr\u00e4m, Ungar, hwilkas n\u00e4rmaro lunde wara w\u00e4dlig\u003cbr\u003ef\u00f6r lugnet och f\u00f6rderfw, ken \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e h\u00e4r r\u00e4der.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160613_144028_135_0001_alto.xml-7-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 605.05, "y": 403.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300104_144028_2_0002_alto.xml-2-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEngelska folket bar redan yttrat en icke otydlig animcsitet\u003cbr\u003eemot Ryssland; dess merkantila \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e ser icke utan missn\u00f6je en\u003cbr\u003erival ui\u00e9d friska och om\u00e4tliga krafter iramtr\u00e4da p\u00e5 banan bredvid\u003cbr\u003ehenne, och den stolta nationalanda, som anser Englands \u00f6fverv\u00e4lde och\u003cbr\u003epolitiska storhet f\u00f6r ett och detsamma med dess handels, sj\u00f6farts och\u003cbr\u003en\u00e4ringars h\u00f6gsta flor, finner med afund, att en annan med anspr\u00e5k p\u00e5\u003cbr\u003esamma suprimati v\u00e5gar st\u00e4lla sig vid desf eida.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300104_144028_2_0002_alto.xml-2-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 317.67, "y": 857.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225772_18230516_148004_55_0001_alto.xml-4-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Landet, som wi genomt\u00e5ga, ar lifwadt af en f\u00f6rtr\u00e4fflig\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e; i war st\u00f6na och goda Armee herrikar en f\u00f6rtr\u00e4fflig\u003cbr\u003eordning, och man reser h\u00e4r som man st\u00e4lle resa i Frankrike.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18230516_148004_55_0001_alto.xml-4-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 624.35, "y": 532.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230320_144028_66_0004_alto.xml-0-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elofwande knopparna; men konstens genius har \u00e4nnu dr\u00f6jt, att\u003cbr\u003egenom sin lismande \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e urweckla deni till sk\u00f6na\u003cbr\u003ebloinnior.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230320_144028_66_0004_alto.xml-0-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 453.835, "y": 656.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18261018_144030_231_0001_alto.xml-11-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4fwen den ungersta riksdagens motsp\u00e4nstiga, men\u003cbr\u003econstikutionnella \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e torde blifwa ett as \u00e4mnena f\u00f6r\u003cbr\u003e\u00f6fwerl\u00e4ggningarna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18261018_144030_231_0001_alto.xml-11-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 458.51, "y": 772.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270130_144028_24_0004_alto.xml-2-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt allt originelt, allt som r\u00f6jer en h\u00f6gre \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, r\u00f6ner\u003cbr\u003emotff\u00e4nd, om icke hos publiken, likw\u00e4l hos Direktionen, under det att\u003cbr\u003edet toma och flygtiga finner bifall, gynnas och framh\u00e4lles?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270130_144028_24_0004_alto.xml-2-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 410.64, "y": 160.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib19225772_18100720_148004_81_0001_alto.xml-3-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehafwe mi derf\u00f6re erfarit att denna nejdens innew\u00e4nare\u003cbr\u003e\u00e4ndteligen blifwit l \u00bb fade \u00f6s frihetens \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e och beslutat att\u003cbr\u003euppr\u00e4tta en stelfst\u00e4ndig Stat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18100720_148004_81_0001_alto.xml-3-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 567.2, "y": 741.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270628_144028_148_0004_alto.xml-11-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r s\u00e4 mycket l\u00e4fw\u00e4roare af henne, som hon \u00e4tnjlltcr f\u00f6ga\u003cbr\u003eunderst\u00f6d af de inre provinserna, och n\u00e4stan ensam b\u00e4r alla krigets\u003cbr\u003eb\u00f6rdor Hos Buenos-Ayres \u0027 in, w\u00e4nare har imellertid en paknotist\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e waknat, som lofwar de b\u00e4sta f\u00f6ljder f\u00f6r best\u003cbr\u003einstitutioners bcst\u00e4nd, och regeringen, som utwecklat en kraftfullhet,\u003cbr\u003eknappast anad af hennes egna anh\u00e4ngare, har wunnit den stadga, sam war\u003cbr\u003es\u00e4 n\u00f6dw\u00e4ndig f\u00f6r hennes planers fullf\u00f6ljande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270628_144028_148_0004_alto.xml-11-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 677.65, "y": 425.99}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280415_144028_87_0002_alto.xml-12-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei detta n\u00f6dhjekpsmedel igenk\u00e4nna gamla Englands gamla\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, spsiels\u00e4ktande stg med werkningen utan att n\u00e4gonsin\u003cbr\u003e\u00e4terg\u00e4 till orsaken, alltid f\u00f6redragande palliativer framf\u00f6r radikala\u003cbr\u003ebotmedel, hellre \u00f6swerlastande sina lagb\u00f6cker nied fiktioner \u00e4n nied\u003cbr\u003etill\u00e4gg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280415_144028_87_0002_alto.xml-12-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 546.15, "y": 448.345}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib19277346_18171011_147394_41_0002_alto.xml-8-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOch hvad betyder det, att ef gl\u00f6mma tidens \u003cb\u003eAnda\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18171011_147394_41_0002_alto.xml-8-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 381.95, "y": 847.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653828_18080121_144028_16_0001_alto.xml-5-54", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ew\u00e4ra Psalmer, m\u00e4ste s\u00e4ledes icke allenast nied uppm\u00e4rksamhet\u003cbr\u003es\u00f6lja de f\u00f6restrif, ter, svin i allm\u00e4nhet g\u00e4lla f\u00f6r detta grannlaga\u003cbr\u003eSkaldestag och hwarof Hr Prof. Ov\u00ab mann i F\u00f6retalet \u0027 till sina\u003cbr\u003eLyrkos\u00e4nger lemnat e \u00bb s\u00e4 lillsredest\u00e4llande \u00f6sw rsigt dan m\u00e4ste \u00e4fwen\u003cbr\u003ep\u00e4 det sorgf\u00e4lligaste tillse, att den gamla psalmens \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003ekrafr l\u00e5ngt isr\u00e4n att f\u00f6rlora \u2014 twertom betydligen winna af ben noa\u003cbr\u003ef\u00f6r\u00e4ndringen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18080121_144028_16_0001_alto.xml-5-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 815.75, "y": 639.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18260821_144010_192_0004_alto.xml-1-88", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estadgat den sxnpunet, ur hwilken s\u00e4dana i allm\u00e4nhet b\u00f6ra\u003cbr\u003enpp.auaS \u2014 har ork ben \u00f6fwertygelftn blllwir allt mer allm\u00e4n och\u003cbr\u003er\u00e4danre, j \u2018 i dei \u00e4r ej blott i H\u00e4gra utplockade h\u00e4ndelser och\u003cbr\u003el\u00e4rdomar, ikl\u00e4dda Set framst\u00e4llningss\u00e4tt, hwar och en rpilomator b\u00e4st\u003cbr\u003ekunnat ha-ioa i stn makt, som Ungdomen b\u00f6r hafwa bekaiiiskap meo ben\u003cbr\u003eHeliga Skrift, ut.in ar \u00bb ber \u00e4r hiifwiidfaktigcn i Skrifte \u00bb sjelf,\u003cbr\u003eoch i des ege, rramst\u00e4llniiigss\u00e4tl, som e \u00bb kraft, h\u00f6gh\" ock\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e ligga s\u00f6rwarase, hwilka aldrig l\u00f6ta meddela stq genom\u003cbr\u003eH\u00e4gra moderniserade niueh\u00e4llSrelationer ow ver\u00f6fwer anst\u00e4llda\u003cbr\u003eraisonerade betraktelser eller combi \u00bb aiioner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18260821_144010_192_0004_alto.xml-1-88\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 430.0, "y": 527.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260412_144028_83_0001_alto.xml-9-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEvra Tidningar, om deruti \u00e4nnu stall r\u00e4da samma \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003esom en l\u00e4ngrctid deri wisat sig, \u00e4ro icke allenast \u00f6fwerss\u00f6diga f\u00f6r\u003cbr\u003eallm\u00e4nna wettet, utan rent af stadliga: synnerligen Kometen, ty hwad\u003cbr\u003ehar ben, fr\u00e4n sitt f\u00f6rsta intr\u00e4de inom Dagbladens planet-\u003cbr\u003esystem,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260412_144028_83_0001_alto.xml-9-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 663.15, "y": 676.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160827_144028_198_0003_alto.xml-1-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet kan man likw\u00e4l mev wisshct antaga, att ingen sann\u003cbr\u003eEvangelist L\u00e4rare, ingen Prest, som ivar genomtr\u00e4ngd af Bibelns\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, f\u00f6rde afunden- och missn\u00f6jets spr\u00e4k under umg\u00e4nget med\u003cbr\u003eLedam\u00f6terna af fin F\u00f6rsamling: Men, ehuru man mcd st\u00e4!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160827_144028_198_0003_alto.xml-1-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 545.05, "y": 908.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270929_144010_228_0004_alto.xml-20-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e1 R:dr 8 st. Oni Eng \u0027 ands Statsf\u00f6rfattning och Folks\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, af Friherre\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270929_144010_228_0004_alto.xml-20-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 311.815, "y": 648.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18211002_144028_230_0003_alto.xml-7-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003epotism, och mi se \u00e4nnu, att rent auicsralista f\u00f6rfattningar aro\u003cbr\u003ef\u00f6renliga metz en \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e af frihet och liberaliiet, som man ofta\u003cbr\u003ef\u00f6rgafwes s\u00f6ker i republiker.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18211002_144028_230_0003_alto.xml-7-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 504.1, "y": 556.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib19223423_18000514_145063_39_0004_alto.xml-6-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Baron, (Tyst f\u00f6rmodeligen,) befallte i sit Testamenteat man\u003cbr\u003essulle begrafwa honom i en Colonne, som han til den \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e l\u00e4tit\u003cbr\u003eutgr\u00f6pa, och at man n\u00f6dw\u00e4ndigt ffulle st\u00e4lla honom upr\u00e4tt emot Kyrkans\u003cbr\u003estora Pelare, p\u00e4 det ingen ofralseman stulle g\u00e4 \u00f6fwer hans kropp eller\u003cbr\u003etrampa p\u00e4 hans stoft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18000514_145063_39_0004_alto.xml-6-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 712.05, "y": 829.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib11653828_17960208_144028_31_0003_alto.xml-12-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAt Chevaleri-ANdan fordom medf\u00f6rde n\u00e4gon nytta, kan w\u00e4licke\u003cbr\u003enekas; den gas en sp\u00e4nning och r\u00f6relsekraft \u00e4t det i flummer f\u00f6rfallna\u003cbr\u003eEuropa; \u00bb ren hwem stulle w\u00e4l busta denna \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e tilbaka i w\u00a7r\u003cbr\u003elid?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17960208_144028_31_0003_alto.xml-12-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 456.13, "y": 732.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib19225792_17940830_147359_35_0006_alto.xml-2-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiverse Luitg\u00f6rclser: Som n\u00f6digt \u00e4r, at Stadens Brandsprutor\u003cbr\u003ewarda f\u00f6rs\u00f6kte och det derwid indelta Arbeksmanstap, best\u00e5ende af\u003cbr\u003eSlanghallare, siare och Pumpare ivid karen warda oftpade, til l,\u003cbr\u003ewilken \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e Sprntlagen under N:ris i, 2 och z jemte det wid\u003cbr\u003eWatnanbringaren indelta Sprutlag, d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_17940830_147359_35_0006_alto.xml-2-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 499.815, "y": 506.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19227291_18230409_145289_15_0002_alto.xml-14-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan trodde detta s\u00e4 mycket heldre, som den ssags bildning man\u003cbr\u003eder erh\u00e5ller, hwarken ofwerensstammer med livens \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e eller den\u003cbr\u003estigande allm\u00e4nna upplysningens kraf, som will ali menniflorna stola\u003cbr\u003en\u00e4rma sig till.hwarandra, och icke genom eli flags flr\u00e4m\u00e4sig\u003cbr\u003euppfostran \u00e4stadkonima och befordra St\u00e4ndsstillnader.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18230409_145289_15_0002_alto.xml-14-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 479.62, "y": 292.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib11653828_18171117_144028_266_0011_alto.xml-7-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekanske efter sekler torde det, f\u00f6r att bruka Herr\u003cbr\u003eVederl\u00e4ggarens ord, hnna \u00bb lustg\u00e5rdar\u0026gt; anlagde efter detina tiden \u00bb\u003cbr\u003e\u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, och der vandraren, p\u00e5 de s\u00e5 hardt f\u00f6rd\u00f6mda raka g\u00e5ngarna,\u003cbr\u003enalkas \u00e4nnu ett stycke n\u00e4rmare Humanitetens stora tempel-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18171117_144028_266_0011_alto.xml-7-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 246.33, "y": 730.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230917_144028_215_0003_alto.xml-5-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf Angouleme bref warit egenh\u00e4ndigt skriswet af Konungen i\u003cbr\u003eSpanien, cch f\u00f6rfattadt i samma \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, som pluraliteten af\u003cbr\u003eCortcS \u0027 ledam\u00f6ter allt fed\u00abn flcndt \u00bb ligheternas b\u00f6rjan\u003cbr\u003e\u00e4dagalagt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230917_144028_215_0003_alto.xml-5-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 487.415, "y": 663.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180610_144028_130_0001_alto.xml-2-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efod\u00e4mnen, af bekl\u00e4dnads \u00bb och bcqw\u00e4mlighets-artiklar, samt af\u003cbr\u003ejordans arbeten, har alstrat af fij St\u00e4der, Handel, N\u00e4ringar, Styrelse\u003cbr\u003eoch \u00c4mbeten, Zlrbetsflit och hush\u00e5llnings \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e wid \u00c4kerbruk,\u003cbr\u003ewid Handel och N\u00e4ringar, hafwa gjort Nationerna lyckliga \u00bb ch\u003cbr\u003estarta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180610_144028_130_0001_alto.xml-2-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 518.3, "y": 693.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18221202_144028_281_0001_alto.xml-2-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm \u00e4n nied formerna fia tycktes blanda Ett lift af konstn\u00e4rn\u003cbr\u003est\u00e4nkt, i Prometheist \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18221202_144028_281_0001_alto.xml-2-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 577.4, "y": 628.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280314_144030_63_0001_alto.xml-23-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eg\u00f6mmer sta bakom de f\u00f6rra, det drifves af e \u00bb egen \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003edet hoppas art atmiiv \u0026 gt; rone f\u00f6rs\u00e4kra sig om en hederlig recraite,\u003cbr\u003eom det gamla splitet kan w\u00e4ckas ur dm dvala, hvari det fallit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280314_144030_63_0001_alto.xml-23-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 610.2, "y": 705.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150623_144028_143_0003_alto.xml-5-50", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZ) I en liten, helt nyligen utkommen, h\u00f6gst bitter Satir,\u003cbr\u003es\u00e4ges, att s\u00e4 f\u00f6rst) \u00e4nda de syndare gifevas, som ej wilja tro, alt\u003cbr\u003en\u00e5gon djefwul finnes; men fr\u00e4gas, d\u00e4 man lasser denna Satirf\u00f6rfattures\u003cbr\u003effrister cch deraf s\u00e4 tydligen finner hans \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e: \u00e4r dct w\u00e4ki\u003cbr\u003em\u00f6jligt att ett enda \u00f6gonblick lunna twifla, att en djefwul iverkliaen\u003cbr\u003egiswcL till-?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150623_144028_143_0003_alto.xml-5-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 304.64, "y": 610.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653806_18151104_145120_116_0001_alto.xml-0-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf detta efterd\u00f6me w\u00e4ckt och genom frikostiga bidrag lifwad,\u003cbr\u003eritbredde sig hastigt denna chri, stcliga \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e \u00f6swer hela\u003cbr\u003eEuropa: och inom kort tid bildades i alla L\u00e4nder Stiftelser af femma\u003cbr\u003ebeffaffcnhct.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18151104_145120_116_0001_alto.xml-0-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 706.2, "y": 368.93}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653823_18250929_144010_225_0001_alto.xml-3-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Jnw\u00e4narne f\u00f6rh\u00e4lla sig stilla och tillf\u00f6ra Engi ista ar-NieLn\u003cbr\u003emycket lifsmedel- \u2014 Enligt \u00f6fwerensst\u00e4mmande ber\u00e4ttelser af flere\u003cbr\u003eofficerare, stola tropparne wara lifwade af ben b\u00e4sta \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ehwal-k\u00f6re man hoppas kunna winna krigets \u00e4ndam\u00e4l utan att behbfwa en\u003cbr\u003eny expedition, (kl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18250929_144010_225_0001_alto.xml-3-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 808.5, "y": 474.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18201117_144028_268_0004_alto.xml-11-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00e4 mycket font m\u00f6jligt denna den gamla tidens och de gamla\u003cbr\u003eprincipernas \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e, svin den n\u00e4rwarande revolutionen blifwit\u003cbr\u003ewerkst\u00e4lld, f\u00f6r hwars framg\u00e4ng hwarje r\u00e4ttwifans och menstlighetens\u003cbr\u003ew\u00e4n m\u00e4ste upps\u00e4nda brinnande \u00f6nskningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18201117_144028_268_0004_alto.xml-11-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 528.25, "y": 590.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290126_144028_20_0002_alto.xml-2-80", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ede i ordalaget; men vi anse detta fel likv\u00e4l mindre, \u00e4n det\u003cbr\u003efalska i \u00e5sigterna, det f\u00f6rs\u00e5tliga, sn\u00e4 jande eller kr\u00e4nkande i\u003cbr\u003esyftningen, och vi tro det i synnerhet vara v\u00e4rdigt en bildad, upplyst\u003cbr\u003eoch frisinnad f\u00f6rsamling, att b\u00f6rja sitt hyllande af de liberala\u003cbr\u003eprinciperna, med n\u00e5got undseende l\u00f6r uttryckets bristf\u00e4llighet, samt\u003cbr\u003ef\u00f6rbise det ojemna, kantiga eller utsv\u00e4fvande i sjelfva frasen, l\u00f6r\u003cbr\u003eatt f\u00e4sta en odelad uppm\u00e4rksamhet vid sjelfva \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e och k\u00e4rnan\u003cbr\u003ei { ramst\u00e4llningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290126_144028_20_0002_alto.xml-2-80\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 277.24, "y": 624.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653806_18090407_145120_42_0002_alto.xml-0-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMatte den Patr-otiffa \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e nu om n\u00e5gonsin w^ckiS, lif-\u003cbr\u003evas och utbredas f\u00f6r der Stora, det Adla!!\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18090407_145120_42_0002_alto.xml-0-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 650.45, "y": 498.18}, {"color": "#ff7f00", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281231_144028_300_0002_alto.xml-15-26", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag menar med egentlig prioriterad adel, dessa rika eller\u003cbr\u003ef\u00f6rn\u00e4ma och h\u00f6gtbetitlade familjer eller personer, som n\u00e4stan synas\u003cbr\u003ef\u00f6dda att tillh\u00f6ra h\u00e5fkretsen, att \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e \u00bb dess atmosfer, att\u003cbr\u003euteslutande taga i besittning dess boga embeten, och af statens hvad\u003cbr\u003eflem lyster; mm lill denna klass h\u00f6r man icke n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r det man\u003cbr\u003er\u00e5kar ega ett adligt sk\u00f6ldm\u00e4rke.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281231_144028_300_0002_alto.xml-15-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1891.15, "y": 416.83}, {"color": "#ff7f00", "date": "1807", "id": "bib13506739_18070515_144030_110_0002_alto.xml-0-23", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r att kunna inkomma i Pully-Gtvttan, m\u00e5ste man bruka motsatta\u003cbr\u003ef\u00f6rstktighetsm\u00e4tt mor dem i de \u00bb f\u00f6rta; ty \u00f6r att h\u00e4mta \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eb\u00f6r man h\u00e4lla anfiaret sa r\u00e5ra jorden, som m\u00f6j igr \u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18070515_144030_110_0002_alto.xml-0-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2155.45, "y": 637.1}, {"color": "#ff7f00", "date": "1805", "id": "bib11653828_18051128_144028_276_0001_alto.xml-13-15", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehans hufwud emot Kapiten.^ordv\u00f6 stuldra, i hwilken st\u00e4llning\u003cbr\u003ehan, leende, uppgaf \u003cb\u003eandan\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18051128_144028_276_0001_alto.xml-13-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2204.75, "y": 581.95}, {"color": "#4daf4a", "date": "1823", "id": "bib11653823_18230125_144010_20_0002_alto.xml-13-16", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekall, den hugnande lott, att f\u00e4 med w\u00e4ra Hiertan f\u00f6rena w\u00e4ra\u003cbr\u003e\u00e4h\u00f6rarcs, uti \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e och sanning, b\u00e4de wid h\u00f6gtidliga\u003cbr\u003etacks\u00e4gelser till alia Konungars Konung, och ivid de trognaste och\u003cbr\u003e\u00f6mafie f\u00f6rb\u00f6ner f\u00f6r Eders \u00c4ougl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18230125_144010_20_0002_alto.xml-13-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 891.9, "y": 673.15}, {"color": "#984ea3", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280229_147682_51_0001_alto.xml-15-24", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eehuru deras sk\u00f6tsel w\u00e4rdsl\u00f6sas till ben grad, att de alla, sin\u00e4\u003cbr\u003eoch stora, st\u00e4ndigt g\u00e4 tillsammans, s\u00e4 att kalfwarnc dia \u003cb\u003eanda\u003c/b\u003e\u003cbr\u003etill tredje \u00e4ret.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280229_147682_51_0001_alto.xml-15-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 791.85, "y": 75.0}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653806_18111231_145120_150_0003_alto.xml-0-19", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_17971120_144030_266_0002_alto.xml-1-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18111231_145120_150_0003_alto.xml-0-19", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18230516_148004_55_0001_alto.xml-4-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18111231_145120_150_0003_alto.xml-0-19", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18280314_144030_63_0001_alto.xml-23-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18111231_145120_150_0003_alto.xml-0-19", "label": "4/-/-/4/-/4/-", "to": "bib11653828_18211002_144028_230_0003_alto.xml-7-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18111231_145120_150_0003_alto.xml-0-19", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653828_18180610_144028_130_0001_alto.xml-2-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18111231_145120_150_0003_alto.xml-0-19", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653823_18260821_144010_192_0004_alto.xml-1-88", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18281217_147700_51_0001_alto.xml-9-31", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18151104_145120_116_0001_alto.xml-0-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18281217_147700_51_0001_alto.xml-9-31", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18280314_144030_63_0001_alto.xml-23-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18281217_147700_51_0001_alto.xml-9-31", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225772_18230516_148004_55_0001_alto.xml-4-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18130118_145134_9_0003_alto.xml-14-12", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18230409_145289_15_0002_alto.xml-14-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220501_144028_100_0004_alto.xml-2-22", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18290214_144028_37_0004_alto.xml-2-69", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18190507_145120_51_0004_alto.xml-3-48", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18230125_144010_20_0002_alto.xml-13-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18190507_145120_51_0004_alto.xml-3-48", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18290819_146391_66_0003_alto.xml-2-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18190507_145120_51_0004_alto.xml-3-48", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653823_18250929_144010_225_0001_alto.xml-3-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18111205_144030_284_0015_alto.xml-3-10", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653828_18221202_144028_281_0001_alto.xml-2-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18111205_144030_284_0015_alto.xml-3-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18261018_144030_231_0001_alto.xml-11-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18111205_144030_284_0015_alto.xml-3-10", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653828_17960208_144028_31_0003_alto.xml-12-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18090707_148004_75_0001_alto.xml-3-33", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18150623_144028_143_0003_alto.xml-5-50", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18290819_146391_66_0003_alto.xml-2-15", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18230917_144028_215_0003_alto.xml-5-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18290819_146391_66_0003_alto.xml-2-15", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18221202_144028_281_0001_alto.xml-2-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180606_144028_127_0002_alto.xml-1-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18151104_145120_116_0001_alto.xml-0-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180606_144028_127_0002_alto.xml-1-17", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18230409_145289_15_0002_alto.xml-14-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180117_144028_13_0003_alto.xml-12-25", "label": "4/-/-/-/3/-/-", "to": "bib11653828_18270628_144028_148_0004_alto.xml-11-34", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180117_144028_13_0003_alto.xml-12-25", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18230409_145289_15_0002_alto.xml-14-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18180117_144028_13_0003_alto.xml-12-25", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653823_18250929_144010_225_0001_alto.xml-3-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290214_144028_37_0004_alto.xml-2-69", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18260821_144010_192_0004_alto.xml-1-88", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160613_144028_135_0001_alto.xml-7-30", "label": "4/-/0/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18211002_144028_230_0003_alto.xml-7-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18230516_148004_55_0001_alto.xml-4-12", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18280415_144028_87_0002_alto.xml-12-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18261018_144030_231_0001_alto.xml-11-8", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18280314_144030_63_0001_alto.xml-23-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18261018_144030_231_0001_alto.xml-11-8", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277346_18171011_147394_41_0002_alto.xml-8-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270130_144028_24_0004_alto.xml-2-9", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18230409_145289_15_0002_alto.xml-14-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18100720_148004_81_0001_alto.xml-3-15", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18180610_144028_130_0001_alto.xml-2-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270628_144028_148_0004_alto.xml-11-34", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653823_18250929_144010_225_0001_alto.xml-3-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270628_144028_148_0004_alto.xml-11-34", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653828_18280415_144028_87_0002_alto.xml-12-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18280415_144028_87_0002_alto.xml-12-7", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653828_18211002_144028_230_0003_alto.xml-7-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18080121_144028_16_0001_alto.xml-5-54", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18280314_144030_63_0001_alto.xml-23-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17900127_146391_8_0004_alto.xml-2-25", "label": "0/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18150623_144028_143_0003_alto.xml-5-50", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260821_144010_192_0004_alto.xml-1-88", "label": "0/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_17920806_144028_179_0002_alto.xml-8-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260821_144010_192_0004_alto.xml-1-88", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18211002_144028_230_0003_alto.xml-7-15", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260821_144010_192_0004_alto.xml-1-88", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18230409_145289_15_0002_alto.xml-14-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270929_144010_228_0004_alto.xml-20-11", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18171117_144028_266_0011_alto.xml-7-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18000514_145063_39_0004_alto.xml-6-24", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18280314_144030_63_0001_alto.xml-23-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230917_144028_215_0003_alto.xml-5-15", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18201117_144028_268_0004_alto.xml-11-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230917_144028_215_0003_alto.xml-5-15", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18280314_144030_63_0001_alto.xml-23-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18250929_144010_225_0001_alto.xml-3-27", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653806_18090407_145120_42_0002_alto.xml-0-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18111231_145120_150_0003_alto.xml-0-19", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18250209_145289_6_0002_alto.xml-15-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17911126_144028_275_0004_alto.xml-11-14", "label": "0/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18150623_144028_143_0003_alto.xml-5-50", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18220501_144028_100_0004_alto.xml-2-22", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18290126_144028_20_0002_alto.xml-2-80", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290403_144030_77_0006_alto.xml-10-47", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653828_18051128_144028_276_0001_alto.xml-13-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18051211_144030_287_0006_alto.xml-5-23", "label": "-/1/1/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18260821_144010_192_0004_alto.xml-1-88", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18230125_144010_20_0002_alto.xml-13-16", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277346_18171011_147394_41_0002_alto.xml-8-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18070515_144030_110_0002_alto.xml-0-23", "label": "-/-/-/-/-/1/1", "to": "bib11653828_18180610_144028_130_0001_alto.xml-2-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19520388_18020414_147487_15_0002_alto.xml-4-8", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18211002_144028_230_0003_alto.xml-7-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18150513_144028_109_0001_alto.xml-10-11", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18150623_144028_143_0003_alto.xml-5-50", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230320_144028_66_0004_alto.xml-0-14", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18200126_144028_20_0003_alto.xml-9-107", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18210901_147394_36_0002_alto.xml-4-23", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18230917_144028_215_0003_alto.xml-5-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930418_144028_87_0002_alto.xml-9-18", "label": "0/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18230409_145289_15_0002_alto.xml-14-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18260821_144010_192_0004_alto.xml-1-88", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18051128_144028_276_0001_alto.xml-13-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18211002_144028_230_0003_alto.xml-7-15", "label": "-/1/1/-/-/-/-", "to": "bib19225792_18111116_147359_46_0002_alto.xml-0-43", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18051128_144028_276_0001_alto.xml-13-15", "label": "1/-/-/-/-/1/1", "to": "bib11653828_18221202_144028_281_0001_alto.xml-2-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230917_144028_215_0003_alto.xml-5-15", "label": "0/-/1/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18190618_144028_138_0002_alto.xml-2-27", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230917_144028_215_0003_alto.xml-5-15", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18280229_147682_51_0001_alto.xml-15-24", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18280314_144030_63_0001_alto.xml-23-12", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib11653828_17940118_144028_14_0004_alto.xml-2-31", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18280314_144030_63_0001_alto.xml-23-12", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib19225772_17910308_148003_19_0001_alto.xml-0-20", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18150623_144028_143_0003_alto.xml-5-50", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18081128_144028_277_0003_alto.xml-1-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18150623_144028_143_0003_alto.xml-5-50", "label": "-/1/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18280229_147682_51_0001_alto.xml-15-24", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17911003_144028_228_0002_alto.xml-0-65", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18290126_144028_20_0002_alto.xml-2-80", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18121109_145134_130_0007_alto.xml-0-76", "label": "-/-/0/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18230917_144028_215_0003_alto.xml-5-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18111231_145120_150_0003_alto.xml-0-19", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19277346_18210901_147394_36_0002_alto.xml-4-23", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18060630_145134_80_0002_alto.xml-1-10", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18280314_144030_63_0001_alto.xml-23-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300701_144010_148_0002_alto.xml-18-22", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18150513_144028_109_0001_alto.xml-10-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300701_144010_148_0002_alto.xml-18-22", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib11653828_17911003_144028_228_0002_alto.xml-0-65", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18190507_145120_51_0004_alto.xml-3-48", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_17911003_144028_228_0002_alto.xml-0-65", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18190507_145120_51_0004_alto.xml-3-48", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18150513_144028_109_0001_alto.xml-10-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227306_18280819_147700_34_0003_alto.xml-3-33", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18150623_144028_143_0003_alto.xml-5-50", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18051211_144030_287_0006_alto.xml-5-23", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18230917_144028_215_0003_alto.xml-5-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18051211_144030_287_0006_alto.xml-5-23", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18211002_144028_230_0003_alto.xml-7-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18150513_144028_109_0001_alto.xml-10-11", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18081128_144028_277_0003_alto.xml-1-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18281001_144030_229_0001_alto.xml-13-12", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18150623_144028_143_0003_alto.xml-5-50", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930418_144028_87_0002_alto.xml-9-18", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18190107_144028_4_0003_alto.xml-10-62", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17971111_144028_259_0002_alto.xml-5-16", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18280314_144030_63_0001_alto.xml-23-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18260821_144010_192_0004_alto.xml-1-88", "label": "0/-/0/-/-/-/-", "to": "bib19520388_18010401_147487_13_0001_alto.xml-1-26", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18200126_144028_20_0003_alto.xml-9-107", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18150623_144028_143_0003_alto.xml-5-50", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18230409_145289_15_0002_alto.xml-14-19", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18170809_144030_182_0008_alto.xml-12-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230917_144028_215_0003_alto.xml-5-15", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib13506739_18070820_144030_191_0002_alto.xml-4-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18280314_144030_63_0001_alto.xml-23-12", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18150607_144028_129_0002_alto.xml-16-7", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>