<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18271108_147682_262_0001_alto.xml-12-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eej inl\u00e4ta ost i n\u00e5got \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af ConseNen hwarkcn af\u003cbr\u003edet hela eller dekaljeradt; ty nian kan wara f\u00f6rs\u00e4krad, alt hwar f\u00f6r\u003cbr\u003esig g\u00f6r fin flit,, och kan s\u00e4ledcS aldrig tadel\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18271108_147682_262_0001_alto.xml-12-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 793.05, "y": 253.58}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280522_144010_118_0008_alto.xml-2-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUndkligen uppl\u00e4ses ofwanber\u00f6rdc Oocumenter, HwilkaS giltighet\u003cbr\u003eun, derkastaS ElectorerneS \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e och afg\u00f6rande, bock s\u00e4,\u003cbr\u003eatt icke n\u00e4gon voterar i sin egen sak.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280522_144010_118_0008_alto.xml-2-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1217.05, "y": 1598.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280512_147682_110_0002_alto.xml-15-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb\u00e4ttre \u003cb\u003ebed\u00f6mande-\u003c/b\u003e i f\u00f6rw\u00e4g, med f\u00f6rs\u00e4kringar olli denna\u003cbr\u003eBad-Inr\u00e4ttnings f\u00f6rdelar framf\u00f6r andra, bwitka f\u00f6r samma \u00e4ndam\u00e5l,\u003cbr\u003eunder senare \u00e4een bllswit anlaggda p\u00e4 Rikets westra kust: en blick p\u00e4\u003cbr\u003ekartan torde funna lemna \u00f6fivertpgelse derom, att Arswidswik, bel\u00e4gen\u003cbr\u003ehelt udra Marstrand, tj\u00e4r en ypperlig lokal s\u00e5som inr\u00e4ttning s\u00f6r Bad\u003cbr\u003eutur salta hafwet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280512_147682_110_0002_alto.xml-15-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1120.55, "y": 562.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib15650837_18261129_146391_95_0002_alto.xml-3-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI afseende p\u00e4 n\u00e4rwarande wattenbrist, framsialles k fy^merhet\u003cbr\u003etill Ot Heirar Wattenwerks-egares \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, som hafwa sine\u003cbr\u003eWnttenwerk bel\u00e4gne i str\u00f6mmen, som faller ur sj\u00f6n Glan genom\u003cbr\u003eNorrk\u00f6pings Stad, om icke det wore nyttigt, att wid Fiskeby uts\u00e4tta en\u003cbr\u003eKajdam \u00f6fwer hela utloppet, f\u00f6r att tillst\u00e4ngas d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18261129_146391_95_0002_alto.xml-3-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 444.69, "y": 792.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270227_144010_48_0004_alto.xml-9-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rs\u00e5ld Skeppspart, men h, vilken R\u00e4tteg\u00e5ng, enligt Sivarandcns\u003cbr\u003ebeg\u00e4ran, blif\u0026gt; v!t nedlagd, f\u00f6r att h\u00e4nstjutaS till Creditvrerncs\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e och afg\u00f6rande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270227_144010_48_0004_alto.xml-9-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 847.1, "y": 1420.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280331_144030_76_0003_alto.xml-19-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r dem der \u00e4r tillegnadt, som f\u00f6r musikl\u00e4rare wid deras wal as\u003cbr\u003estycken for sina elcver, och w\u00e4gar f\u00f6r \u00f6frigt ntbedja sig ett mildt\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e \u00f6fwer ett f\u00f6retag, som m\u00e4ste wara enkelt och\u003cbr\u003eanspr\u00e5ksl\u00f6st f\u00f6r art ej \u0026 lt; y\u00b0i \u00b0i ifr\u00e5n sin bcst\u00e4mmeise.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280331_144030_76_0003_alto.xml-19-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1953.9, "y": 973.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib13506739_18230604_144030_125_0003_alto.xml-3-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eblifwit for f\u00f6rsta g\u00e4ngen inf\u00f6rd, stola ofmann\u00e4mnde\u003cbr\u003eAfhandlingar, som l\u00e4ra komma att utg\u00f6ra 3 ark tillsantmans, l\u00e4ggas\u003cbr\u003eunder Bokprcxcn, till Allmenhetens upplyfta \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e; annars\u003cbr\u003eicke.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18230604_144030_125_0003_alto.xml-3-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2162.5, "y": 803.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19227306_18281210_147700_50_0002_alto.xml-6-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMi \u00e5tertaga icke detta yttrande; men f\u00f6rklara att H:r Prosten\u003cbr\u003eGullander wisscrligen ej s\u00e4rstildt warit f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r detta\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, utan att wi berunber inbegripit samtlige Deputerade\u003cbr\u003efr\u00e4n Stadsf\u00f6rsamlingarne: och w\u00e4r\" f\u00f6rundran\" och\" f\u00f6rtrytelse\"\u003cbr\u003eminstas ingalunda wid eftersinnande af ordalydelsen i den \u00e4beropade\u003cbr\u003eK:gl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18281210_147700_50_0002_alto.xml-6-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 238.02, "y": 832.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653825_18190403_145134_40_0006_alto.xml-7-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt strisiva om sin samtid., fast\u00e4n det \u00e4r fw\u00e4rare f\u00f6r \u00bb l\u00e4nga\u003cbr\u003eatt d\u00e4 alldeles nndwika smickret, eller ett omoqnadt\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18190403_145134_40_0006_alto.xml-7-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 728.3, "y": 1002.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18201129_144028_278_0003_alto.xml-4-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emoralifta sinnet finne. \u00bb wal hos alla menn iskor, men icke hos\u003cbr\u003ealla till den grad af s-yrka och \u0027 frihets som m\u00e4ste f\u00f6ruts\u00e4ttas wid\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af dylika h\u00e4ndelser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18201129_144028_278_0003_alto.xml-4-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2070.25, "y": 980.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18271006_144030_234_0001_alto.xml-10-59", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf Ledamoten Anders Danielson: Jag har wijZerligen icke i\u003cbr\u003efonv\u00e4g n\u00e4gon k\u00e4nnedom af den i fr\u00e5ga warande Ans\u00f6kningens innehall och\u003cbr\u003ekan s\u00e5ledes icke afg\u00f6ra, huruvida der \u00bb finnes n\u00e5got, som wjsendtligen\u003cbr\u003ebidrager till lju \u00bb t saken; men jag kan ocks\u00e5 as samma stal icke\u003cbr\u003eobesedt antaga, att denna handling \u00e4r \u00f6fwerfl\u00f6dig wid \u00c4rendets\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e i dejZ hela sammanhang.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18271006_144030_234_0001_alto.xml-10-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1126.4, "y": 1581.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-7-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm man b\u00f6rjat mod an uts\u00e4nda Littleraturens f\u00f6rposter \u2014\u003cbr\u003eTidningarna, sa star man derigenom f\u00e4stat uppm\u00e4rksamheten \u00e4\u003cbr\u003ef\u00f6reteelserna f\u00f6r dagen, och dc olika asitp terna f\u00f6r deras\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e blifwit angifna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-7-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 574.9, "y": 854.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290321_144030_67_0002_alto.xml-16-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esigt \u00f6\u0026gt; wer Creditivnnedlens anw\u00e4ndande oel, Rik^g\u00e4ldS-\u003cbr\u003eContoirets FnllmigtigeS handlingss\u00e4tt i denna fr\u00e4ga, p\u00e4 det R. St. wid\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af \u00e4mnet m\u00e4tte \u00e4 / z \u00bb en ledning och f\u00f6r framtiden\u003cbr\u003eliUw\u00e4gabringa n\u00e4got uttryckligt stadgande i det, ta h\u00e4nseende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290321_144030_67_0002_alto.xml-16-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2068.1, "y": 1138.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19227306_18271030_147700_18_0002_alto.xml-0-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekonstn\u00e4r, han inZ wara det ihwilken genre som helst, som\u003cbr\u003eoffentcligen framst\u00e4ller sina konstprodueter, har redan, genom blotta\u003cbr\u003eanm\u00e4landet as sin exposition, tillk\u00e4nnagifwit att han underkastar sig\u003cbr\u003eett offentligt \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, och han b\u00f6r ocks\u00e5 derf\u00f6re alltid wara\u003cbr\u003eberedd p\u00e4 ett s\u00e4danc, om an han s\u00e5som konstn\u00e4r srainleswat flere\u003cbr\u003edecennier utan att om sin konst kanffe h\u00f6rt annat \u00e4n hwad smidige\u003cbr\u003eloftalare enskildt taxlat, - och en konstn\u00e4r, som icke tal eritiken,\u003cbr\u003e\u00e4r antingen en charlatan, hwars yrke icke uth\u00e4rdar n\u00e5gon anm\u00e4rkning\u003cbr\u003ef\u00f6r att ej mchcrediteras, eller \u00e4r han s\u00e4 egenk\u00e4r att han anser s, g \u0027\u003cbr\u003e\u00f6fwer all critik; har han deremot ett rent konstsinne, s\u00e4 begagnar\u003cbr\u003ehan, f\u00f6r konstens skull, hwad han finner wara med fog anm\u00e4rkt,\u003cbr\u003ehwareinot han lemnar det \u00f6friga utan all uppm\u00e4rksamhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18271030_147700_18_0002_alto.xml-0-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 606.75, "y": 889.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260316_144030_51_0004_alto.xml-29-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe\u00a7a fr\u00e4aor underst\u00e4lla^ w\u00f6rdsamt den t\u00e4nkande Allm\u00e4nhetens\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e \u2014 Drk don sint stall oliviswelaktigt utfalla med en\u003cbr\u003eow\u00e4ld, som ej synes hafwa styrt den cinm\u00e4ldc Artikelns F\u00f6rfattares\u003cbr\u003epenna \u2014 Ocks\u00e4 l\u00e4ra hans \u00e4sigter troligen ej af r\u00e4tt m\u00e4nga\u003cbr\u003edelas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260316_144030_51_0004_alto.xml-29-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1763.3, "y": 638.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18271203_144030_283_0001_alto.xml-22-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rwaltningen och interims-anw\u00e4ndan^del ^del af detza medel\u003cbr\u003ebleiwo Reviforeina meddelade; men afsiglen med detta n\u00e4diga\u003cbr\u003enieddelande har s\u00e4 myckel mindre kunnat wara alt derigenom s\u00f6r\u003cbr\u003eRevisorerna \u00f6ppna tillf\u00e4lle till \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af Regeringens i\u003cbr\u003edetza fall widtagna \u00e5tg\u00e4rder, som Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18271203_144030_283_0001_alto.xml-22-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1783.55, "y": 839.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100413_144028_87_0002_alto.xml-6-103", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehwad Herr T. p\u00e4statt, men bek\u00e4nner mig uppriktigt ej kunnat\u003cbr\u003efinna en s\u00e4dan mening dragas as Hr T:s ord i N:o 40 af Journalen f\u00f6r\u003cbr\u003eLitterat, och Teatern:\" Jag w\u00e4gar tro att i n\u00f6dfall \u2014 (man ser hwilken\u003cbr\u003ewnrdighet Herr T. h\u00e4r som eljest brukat) \u2014 \u00bb et w\u00f6se mycket mindre\u003cbr\u003efarligt f\u00f6r staken att kata Klockaren predika, \u00e4n det were w \u00bb\u003cbr\u003eventyrligt att l\u00e4ka honom kurera kroppen: anw\u00e4ndandct af en wal\u003cbr\u003essrifwen Postilla wore i f\u00f6rra fallet mera s\u00e4kert, an i det senare en\u003cbr\u003eMedicinst handbok eller empirist kur, utan rationell\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100413_144028_87_0002_alto.xml-6-103\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 890.35, "y": 696.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291001_144030_227_0001_alto.xml-25-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHr Tham, v?slra:h, upptog till beswarandt hwad Gkefwe Zorn\u003cbr\u003eyttri^ ang. nyttan af d \u00bb i sednare tider afslutade tractaten Han\u003cbr\u003etrodde att, for \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e \u00bb af denna nytta, fordrades icke\u003cbr\u003eallenast nLzotr egen skicklighet i dipl \u00bb matien, utan oc?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291001_144030_227_0001_alto.xml-25-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1824.4, "y": 437.195}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290526_147682_120_0001_alto.xml-18-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekackade honom f\u00f6r denna smickrande uppm\u00e4rksamhet; men han\u003cbr\u003ehoppades, alt hans t\u00e4nkes\u00e4tt redan, tueli, detta biograsista bidrag,\u003cbr\u003eware tillr\u00e4ckligt k\u00e4nda, likasom bcwisen f\u00f6r Friherre Cederstr\u00f6ms\u003cbr\u003eoffentliga t\u00e4nkes\u00e4tt redan, under s\u00e4 m\u00e4nga olika synpunkter l\u00e4ge \u00f6ppna\u003cbr\u003efbr Swensta Folkets \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290526_147682_120_0001_alto.xml-18-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1541.15, "y": 1281.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290722_144030_166_0005_alto.xml-44-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eupplysningar till \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af Handelns och N\u00e4ringarnes\u003cbr\u003etillst\u00e4nd, n\u00e4r det f\u00f6rsett sig med n\u00e4gra utdrag as Tullspecialerne vch\u003cbr\u003easstrifter af \u00e4tstilliga i Commerce-Collegio uppr\u00e4ttade och f\u00f6rwarade\u003cbr\u003eTabeller.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290722_144030_166_0005_alto.xml-44-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 551.95, "y": 933.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227291_18290218_145289_8_0002_alto.xml-13-129", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI anledning af H:r Edelsw\u00e4rds motion, att de i Arm\u00f6en\u003cbr\u003eqwarst\u00e4ende Gfficerare af Majors-, Lapiraines- och Subalterne-\u003cbr\u003egraderne, som utg\u00f6ra err antal as circa - \u0026 gt; - o personer, borde\u003cbr\u003eg\u00f6ra bef\u00e4lsm\u00f6ten med de inom orren warande Regemenrer och Lorpfer,\u003cbr\u003esamt under Be \u00bb v\u00e4ringsm\u00f6ten i f\u00f6rsta rummet placeras till\u003cbr\u003eljenstg\u00f6rillg p\u00e4 dec pr\u00f6fwas m\u00e4tte om de \u00e4ga forti farande h\u00e4g och\u003cbr\u003eb\u00f6jelse f\u00f6r cjensten, samt i motsatt fall, Stare \u00bb icke f\u00f6rg\u00e4swes\u003cbr\u003eber\u00e4kna en kraft, fom den ej \u00e4ger, hade Stars-Urstotker yttrar, acr\u003cbr\u003eder icke fan \u00bb sig tlllst\u00e4ndigc acr i anledning af motionen gifwa\u003cbr\u003eu\u00e4gor f\u00f6rflag, en\u00e4r Longi Majit, enligr \u0026 gt; 4 \u00a7\u2022 Regeringsformen\u003cbr\u003e\u00e4ger h\u00f6gsta bef\u00e4ler \u00e4fwer Lrigsmakren, och fr\u00e4gans \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e\u003cbr\u003es\u00e4iedes p\u00e4 Rongl Majit allena beror Delta Scars-Urffsrtcts bet\u00e4nkande\u003cbr\u003ebif\u00f6lls af alla Riks-st\u00e4nde \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18290218_145289_8_0002_alto.xml-13-129\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 891.1, "y": 583.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib19225772_17930416_148003_29_0002_alto.xml-8-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esedan Committeen med- ali \u00f6mhet och- efter basta \u00f6fwertygelse\u003cbr\u003eom en bwars t\u00f6rstighet allaredan fullbordar utdelningen af de til\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e ester branden skedde insamlingar, hwarmeb ben Comm\u003cbr\u003etreen uvdragne f\u00f6rr\u00e4ttning s\u00f6ljakceliqen upb\u00f6eer; f i anser Coimnittee\u003cbr\u003e\u00bb n\u00e5gor mera f\u00f6r sig icke \u00e5terst\u00e5, \u00e4n at, jemte tllk\u00e4nnagifwande\u003cbr\u003ederaf, nu luca af rrpcket utg\u00e5 en summarilk r\u00e4kning, f\u00f6r at \u00e4t\u003cbr\u003eAllm\u00e4nheten wisa., \u00e4 ena sidan, gakwornas beivpp och ifr\u00e5n hwilka\u003cbr\u003eorter de kommit, samt 3 beit andra, utdelningen deraf, kr\u00e4n b\u00f6rjan\u003cbr\u003estil stut, metz underr\u00e4ttelse tillika, hwar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17930416_148003_29_0002_alto.xml-8-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1124.95, "y": 1322.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300519_144028_114_0002_alto.xml-17-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4nnu en g\u00e5ng, vi \u00e5taga oss icke att afg\u00f6ra, det saken verkligen\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5ller sig som vi sett den; vi framst\u00e4lla blott v\u00e5ra hypotheser\u003cbr\u003etill den kunnigares \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, och tro att ett f\u00f6rdomsfritt,\u003cbr\u003eupplyst svar p\u00e5 dessa tvifvelsm\u00e5l skall vara v\u00e4lkommet f\u00f6r hvar och en\u003cbr\u003esom eger, ej blott en kropp, metl \u00e4fven en sj\u00e4l, och reflektera \u00f6fver\u003cbr\u003edess tillst\u00e5nd och behof?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300519_144028_114_0002_alto.xml-17-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2510.75, "y": 1333.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib19277346_18201118_147394_47_0002_alto.xml-9-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efin grund stullc befinnas alldeles origtiga, wsigar iag dock\u003cbr\u003ef\u00f6r detta misstag hoppas ett mildt \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18201118_147394_47_0002_alto.xml-9-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1279.6, "y": 561.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280502_144030_102_0004_alto.xml-5-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eochMv\u00e4gat for \u00f6frigt utbedja sig ett mildt \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00f6fwer ert f\u00f6retag, som mifU wara enkelt och anspr\u00e5ksl\u00f6st, f\u00f6r att ej\u003cbr\u003eg\u00e4 ifr\u00e4n fin best\u00e4uunelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280502_144030_102_0004_alto.xml-5-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 939.2, "y": 374.415}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653806_18190428_145120_47_0004_alto.xml-3-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt strifwa om sitt samtid, fast\u00e4n det \u00e4r sw\u00e4rare f\u00f6r m\u00e4nga att\u003cbr\u003ed\u00e4 alldeles undwika smickret, eller ett vmognadt\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18190428_145120_47_0004_alto.xml-3-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1589.3, "y": 1554.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290727_144030_170_0001_alto.xml-13-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet wore h\u00f6gst besynnerligt om, derf\u00f6re att etd Constitntions\u003cbr\u003eUtt ffott aenast wid sitt f\u00f6rsta \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e anser en anm\u00e4rkning\u003cbr\u003eicke beh\u00f6fwa n\u00e5gon p\u00e5f\u00f6ljd, R. Stis s\u00e5 talrika antal icke skulle \u00e4ga\u003cbr\u003ealt af Const.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290727_144030_170_0001_alto.xml-13-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1113.65, "y": 300.19}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280108_144030_6_0004_alto.xml-34-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e3 Paris, givars publik s\u00e4kert \u00e4ger lika h\u00f6g grad af uvplnSning\u003cbr\u003esom Skock \u00bb holms, kade s\u00e4dant aldrig h\u00e4ndt, derf\u00f6re att\u003cbr\u003ePariserpubllken icke finner \u00bb ig befogad att ing\u00e4 i bed\u00f6mande af\u003cbr\u003etheaterns inre styrelse \u2014 ett \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, som i alla fall stulle\u003cbr\u003ef\u00f6ruts\u00e4tta mycken erfarenkef ar lhea-ern och deg vidnriiaar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280108_144030_6_0004_alto.xml-34-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1587.8, "y": 638.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280414_144030_86_0003_alto.xml-28-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efor dem ter \u00e4r tiilegrrndt, som f\u00f6r mnskalskarc wid deras wal\u003cbr\u003eaf stucken f\u00f6r sina elever, ock, w\u00e4aak for ofrigt Utbedja fig tu mildt\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e \u00f6fwer et?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280414_144030_86_0003_alto.xml-28-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1297.9, "y": 1372.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300522_144010_116_0001_alto.xml-3-162", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estrifwelse af ben 3O Julii n\u00e4st!, ar, hafwa Rikets d\u00e4\u003cbr\u003ef\u00f6rsamlade St\u00e4nder \u2014 under anf\u00f6rande, det BarnhusJnr\u00e4ttningen i Malm\u00f6,\u003cbr\u003egenom enffildcs testamentarista dispositioner, w\u00e4l erh\u00e4llit en\u003cbr\u003etillr\u00e4cklig fond f\u00f6r det nied samma Inr\u00e4ttning \u00e4syftade \u00e4ndam\u00e5l, att\u003cbr\u003e\u00e4t w\u00e4rnl\u00f6sa barn inom L\u00e4net lemna stybb under deras minder\u00e4righet och\u003cbr\u003ebereda deni tillf\u00e4lle att danas till nyttiga medlemmar i samh\u00e4llet,\u003cbr\u003emen att, sedan Barnhusets medel blifwit st\u00e4llde under Eder\u003cbr\u003edisposition, blott en ringa del deraf kommit L\u00e4not till godo \u2014\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00e4lt, det hos Rikets St\u00e4nder, genom enskild motion, blifwit prkadt,\u003cbr\u003eatt d\u00e4 hwarje Tesiators wilja borde h\u00e4llas i helgd, den fond, hwilken\u003cbr\u003eensam tillh\u00f6rde Malins BarnhusInr\u00e4ttning och borde wara odelad, M\u00e4tte\u003cbr\u003eaf Eder \u00e4terst\u00e4llas, saint f\u00f6rwaltmngen af samma fond uppdragas 8t\u003cbr\u003eMalm\u00f6hus L\u00e4ns Hush\u00e4llningsS\u00e4llstap, under enahanda answar och\u003cbr\u003eredowisningsffpldighet, som hittills warit Eder \u00e4lagd; i anledning\u003cbr\u003eywaraf, och d\u00e4 Rikets St\u00e4nder, f\u00f6r \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af denna fr\u00e4ga,\u003cbr\u003efunnit erfordras eli tillf\u00f6rlitlig k\u00e4nnedom, ang\u00e4ende tillkomsten af\u003cbr\u003ede Malm\u00f6 BarnhusInr\u00e4ttning nu tillh\u00f6rande fonder, saint om wilkoren,\u003cbr\u003esoln blifwit f\u00e4stade wick de af motionairen vinf\u00f6rm\u00e4lde\u003cbr\u003etestamentarista dispositioner, ined flera f\u00f6r m\u00e4lets pr\u00f6fning\u003cbr\u003ewasendtliga omst\u00e4ndigheter, och Rikets St\u00e4nder destutom \u00e4r 1823 till\u003cbr\u003e\u00d6st i underd\u00e4nighet \u00f6fwerlemnat regleringen p\u00e4 det hela ak de\u003cbr\u003eanstalter, som utgjorde f\u00f6rem\u00e4l f\u00f6r anw\u00e4ndandet af de under Eder\u003cbr\u003edisposition st\u00e4llde fonder, Rikets St\u00e4nder ansett sig b\u00f6ra bos \u00d6st\u003cbr\u003ennderd\u00e4nigst anh\u00e4lla, att sedan f\u00f6rh\u00e4llandet med tillkomsten af\u003cbr\u003eifr\u00e4gawarandc BarnhusJnr\u00e4ttnings fonder blifwit unders\u00f6kt och utredt,\u003cbr\u003eMI t\u00e4cktes i R\u00e4der pr\u00f6fwa och afg\u00f6ra, hwad afseende kunde lemn\u00e4s \u00e4t\u003cbr\u003edet s\u00e4lunda w\u00e4ckta anspr\u00e4k om best\u00e5 fonders anw\u00e4ndande endast\u003cbr\u003einom.Malm\u00f6hus.Malm\u00f6hus L\u00e4n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300522_144010_116_0001_alto.xml-3-162\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1591.5, "y": 451.935}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18200822_144028_193_0001_alto.xml-2-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDeli svin f\u00f6retager sig att strifwa anm\u00e4rkningar till\u003cbr\u003eAllm\u00e4nhetens upplysande, l\u00e4rer hafrva den f\u00f6rbindelsen att wara\u003cbr\u003enoggrann i sina uppgifter och nyttja urstillning wid \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eaf de fel han trott sig finna; ty annars leder hans \u00e4nm\u00e4rkning till\u003cbr\u003ef\u00f6rwillelse, i st\u00e4llet f\u00f6r upplysning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18200822_144028_193_0001_alto.xml-2-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1417.45, "y": 1435.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291222_144030_297_0002_alto.xml-43-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHedrad utaf allm\u00e4nhetens uppm\u00e4rksamhet for det arbete, jag mera\u003cbr\u003esom ett f\u00f6rs\u00f6k \u00e4n nied n\u00e5got anspr\u00e5k p\u00e5 fullkomlighet v\u00e5gat utgifva 1\u003cbr\u003eStentryck under namn af Sveriges m\u00e4rkv\u00e4rdigaste ruiner, anser jag mig\u003cbr\u003eej h\u00e4llre kunna erk\u00e4nna min f\u00f6rbindelse li r det skonsamma\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e jag hitintills f\u00e5tt erfara, \u00e4n att jag h\u00e4rmed \u00e5nyo\u003cbr\u003eerbjuder deli Konst\u00e4lskande Publiken, ett lithograpliieradt arbete af\u003cbr\u003enan band, ined den okade konstf\u00e4rdighet, sorn \u00e5tminstone borde vara en\u003cbr\u003ef\u00f6ljd af det redan nedlagde arbetet 1 denna v\u00e4g.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291222_144030_297_0002_alto.xml-43-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1343.65, "y": 1565.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290406_144030_79_0006_alto.xml-6-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag adresserade den till den f\u00f6rsta wctenssapliga corps i\u003cbr\u003eRiket, f\u00f6r att inh\u00e4mta dek \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af saken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290406_144030_79_0006_alto.xml-6-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1076.8, "y": 1507.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19227291_18281008_145289_41_0006_alto.xml-0-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elill hrvarS \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e jag ifwerlemnar detta M\u00e4l- Den\u003cbr\u003efrLgan sam i f\u00e4 * b\u00e4nt fall were att beswara ar: Har Haradsh\u00f6fdingorne\u003cbr\u003eAppelberg eller Helleday werkligcn icke fatt emottaga handlingarna,\u003cbr\u003eoch flutligen \u00e4terst\u00e4r alt vtrcta huru ben olikhet som finnes emellan\u003cbr\u003eMalm\u00f6 Post-Contors benus och Bref-Charta kunnat tillkomma, och hwilket\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llande tydligen utm\u00e4rker ett of\u00f6rl\u00e5tligt slurf, \u00e4 nagotdera af\u003cbr\u003eContoren, i Malm\u00f6 eller Christianstad, och hwarom desse f\u00f6r sin egen\u003cbr\u003eheder flulle ej l\u00e4ra underl\u00e5ta att allmantg\u00f6ra blifivande\u003cbr\u003eliqwiden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18281008_145289_41_0006_alto.xml-0-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1432.55, "y": 710.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19227291_18300616_145289_24_0012_alto.xml-1-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDejsa Dupplett-Conro, svin inom fjorton dagar efter\u003cbr\u003einh\u00e4ndigandet b\u00f6ra till F\u00f6rwaltningen ins\u00e4ndas, utgjorde en s\u00e4ker\u003cbr\u003ew\u00e4gledning f\u00f6r Revisorerne wid \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af dessa Contos\u003cbr\u003e\u00f6fwerensst\u00e4mmelse med hufwudr\u00e4kningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18300616_145289_24_0012_alto.xml-1-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1184.8, "y": 1468.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225772_18271114_148004_133_0006_alto.xml-0-179", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett dels anm\u00e4rknings- dels uvplysningS-wis, och metz h\u00e4mtande\u003cbr\u003eanledning af Herr Bruzelli afhaudlmg i allm\u00e4nhet, samt sarstildt af\u003cbr\u003edesi yttrande om Delagarnes mindre k\u00e4nnedom af orsakerne till\u003cbr\u003enarwarande st\u00e4llningen, \u00e4dagalagd dermed, att de ej widtagik den\u003cbr\u003eringaste \u00e5tg\u00e4rd lill det ondas h\u00e4fwande i lid, och om Inr\u00e4ttningens\u003cbr\u003einneb\u00e4rande fr\u00f6 till sin uppl\u00f6sning, \u00e4fwensom sednare Reglementets\u003cbr\u003emedf\u00f6rande motg\u00e5ng f\u00f6r Werket och wallande titt desi fall, om nyttan\u003cbr\u003eaf Fondernas f\u00f6r Stenhus och Tr\u00e4dhus delande m. m. n\u00e4mna f\u00f6ljande: Med\u003cbr\u003eatta de fel-det nya Reglementet widlada, har det dock den f\u00f6rtjensicn\u003cbr\u003eatt, fr\u00e4n och med desi antagande, Allm\u00e4nheten \u00e4rligen har blifwic\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttad om Werkets St\u00e4llning, bade till Fondens Belopp, \u00d6kning\u003cbr\u003eeller Minskning f\u00f6r \u00c4ret, \u00e4fwensom \u00f6rliga beloppet af Werkets\u003cbr\u003eomkostnader och afl\u00f6ningar, samt uppgift af sjelfwa Answars summan;\u003cbr\u003eoch derjemte fatt del af alla de f\u00f6r\u00e4ndringar uti g\u00e4llande\u003cbr\u003eReglementen, deni pluraliteten af Revisorerne f\u00f6r hwarje g\u00e4ng\u003cbr\u003etillstyrkt; denna f\u00f6rr saknabr Publicite har, om ej gjort mera, dock\u003cbr\u003enu w\u00e4gledt \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af st\u00e4llningen f\u00f6r hwar och en, som\u003cbr\u003elemnat n\u00e5gon uppm\u00e4rksamhet \u00e4t f\u00f6ren\u00e4mnde officielle\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttelser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18271114_148004_133_0006_alto.xml-0-179\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1182.9, "y": 853.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653825_18190422_145134_47_0006_alto.xml-3-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt striswa om sin samtid, fast\u00e4n det \u00e4r sw\u00e4rare f\u00f6r m\u00e4nga att\u003cbr\u003ed\u00e4 alldeles undwika smickret, eller ett omognadt\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18190422_145134_47_0006_alto.xml-3-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1343.75, "y": 1926.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18301027_144010_249_0002_alto.xml-14-64", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStalsR\u00e4dets Ledam\u00f6ter, underkastad Grundlagens forestrifter,\u003cbr\u003eoch Folkets w\u00e4l fordrar, att denna lag \u00e4r r\u00e4ttesn\u00f6re f\u00f6r alla; men den\u003cbr\u003eskulle - ofwcrtr\u00e4das- om Odelsthinget, i sista inslancen, ffulle kunna\u003cbr\u003euttala en mening, fern Lag\u00e9n ensam, genom dess organ, RiksR\u00e4tten, kan\u003cbr\u003eyttra r l-swerensst\u00e4mmelfe llied Grundlagen och med uppgiv af det\u003cbr\u003e\u00f6fwertr\u00e4dda Griindlagsstadgandet; \u2014 ett \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, four \u00e4r att\u003cbr\u003eanse s\u00e4som en n\u00e4d, hwilken wists den styldig befunne, och four utg\u00f6r\u003cbr\u003eett af Konungens, ilten ina alunda af Odelsthingcts\u003cbr\u003eprerogativer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18301027_144010_249_0002_alto.xml-14-64\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 350.02, "y": 1270.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280422_144030_93_0003_alto.xml-23-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r den \u00bb der \u00e4r tillegnadt, som f\u00f6r musik\u00e4lskare wid deraS wal\u003cbr\u003eaf stycken for nna elever, och w\u00e4gar f\u00f6r vfrigr utbedja sig ett mildt\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e \u00f6fwer ett f\u00f6retag, som m\u00e5ste wara enkelt och\u003cbr\u003eanspr\u00e5ksl\u00f6st, f\u00f6r au ej g\u00e4 ifr\u00e4n sin best\u00e4mmelse,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280422_144030_93_0003_alto.xml-23-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1341.45, "y": 450.62}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280318_144030_66_0003_alto.xml-1-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch tv\u00e4rar f\u00f6r \u00f6frigt utbedja sig ett mildt \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00f6fwer ett f\u00f6retag, som m\u00e4ste wa enkelt och anspr\u00e5ksl\u00f6st f\u00f6r att ej g\u00e4\u003cbr\u003eijr\u00e4n sin best\u00e4utmeise.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280318_144030_66_0003_alto.xml-1-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1395.75, "y": 45.7035}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277346_18240214_147394_7_0003_alto.xml-2-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eO \u00bb, Ni eli \u0027 ia g har r\u00e4tt fanste, f\u00e4r lemn\u00e4s till\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af de i \u00e4mnet kunnige, sein \u00e4ro nog opartiste, att\u003cbr\u003eSanningen r\u00e4ttwisa ge, Se h\u00e4r Ni f\u00e4kt \u00bb lin t\u00e4nka se.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18240214_147394_7_0003_alto.xml-2-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1577.0, "y": 515.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291119_144030_269_0001_alto.xml-5-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eskilda Theatrars inr\u00e4ttande i Hufwudstadm, l\u00e4r R. och A bero,\u003cbr\u003esedan tren^ ne Riks-St8nd bifallit Bet\u00e4nkandet, hwarigenom Utskottet\u003cbr\u003etagit for afgjordt, att anl\u00e4ggandet af enCilda Theatrar i\u003cbr\u003eHufivndstaden icke l\u00e4rer nekas,\" utan intr\u00e4ffandet af sZsane hinder, i\u003cbr\u003ehwilkas pr\u00f6fning och \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e Urffoktet ef kunnat ing\u003cbr\u003e\u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291119_144030_269_0001_alto.xml-5-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1246.35, "y": 938.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280305_144010_55_0001_alto.xml-14-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elitiff makt, st\u00e4ende i samband med Statens souyerainetet och\u003cbr\u003esjelf souvcrain i \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af sina ledam\u00f6ters fullmakter,\u003cbr\u003eemedan defj beslut cl kunna underkastas n\u00e4gon h\u00f6gre makts pr\u00f6fning,\u003cbr\u003eoch emedan den, f\u00f6r de sk\u00e4l och grunder den f\u00f6ljer, ej \u00e4r redo ffyldig\u003cbr\u003efor n\u00e4gon; \u2014 fullkomligen souverain, emedan den i annat fall ffulle\u003cbr\u003ebero af n\u00e4gon annan authoritet, hwarS skapelse och werk den wore; \u2014\u003cbr\u003en\u00e4r, s\u00e4ger jag, jag \u00f6nvrrw\u00e4ger alla deka saker i mitt sinne, och n\u00e4r\u003cbr\u003ejag betraktar deras f\u00f6ljder, finner jag genast och klart, att\u003cbr\u003ef\u00f6rber\u00f6rde lagstiftning, vwarom man filar, ja all lagsttttnmg, som\u003cbr\u003eskulle inffr\u00e4nka Kammarens mzkt i granst- ningen af detz ledam\u00f6ters\u003cbr\u003efullmakter in.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280305_144010_55_0001_alto.xml-14-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 677.7, "y": 800.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18221014_144028_239_0003_alto.xml-0-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elycksalighet i lifwet och efter d\u00f6den, \u00e4n i de w\u00e4lgrundade\u003cbr\u003estal, han framst\u00e4ller till ett mildt \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af andras\u003cbr\u003efel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18221014_144028_239_0003_alto.xml-0-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 991.55, "y": 1290.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291116_144030_266_0001_alto.xml-7-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e- lyst man, ja till sjelfwa den Niridiska Treenighet, - som\u003cbr\u003etyckes ba tggitMentrer vrenad, att t\u00e4nka f\u00f6r Swenska Folket,\u003cbr\u003eframst\u00e4ller jag den frZga, med, hwad s\u00e4kerhet man p8 detta s\u00e4tt\u003cbr\u003eframgar wid \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af det nya Lagsystemet ^ Jag reserverar\u003cbr\u003emig emot detta omogna behandlingss\u00e4tt; och la\u00f6s beledsagardcl^ \u0027 1 na\u003cbr\u003eklagan, med den tr\u00f6stande f\u00f6rhoppning, att war Regering s\u00e5r f\u00f6r uppiWi\u003cbr\u003e\u00bb att der8t lemna bifall.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291116_144030_266_0001_alto.xml-7-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1613.5, "y": 1428.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280509_144010_108_0007_alto.xml-27-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efig ej att g\u00e4 n\u00e4gonS b\u00e4ttre \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e i f\u00f6rw\u00e4g med\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4kringar om denna Badinr\u00e4ttnings f\u00f6rdelar framf\u00f6r andra, hwilka\u003cbr\u003ef\u00f6r samma \u00e4ndam\u00e4i, under sednare \u00e4\u00ab ren, bliiwit anlaggda p!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280509_144010_108_0007_alto.xml-27-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1687.5, "y": 911.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300612_144030_133_0001_alto.xml-19-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWi s\u00e4ga \u00e4tminstom, emedan en i hettan och as r\u00e4ttwis harm\u003cbr\u003ebea\u00e5ngen f\u00f6rseelse (om den ens funnits) m\u00e5ste wid gerningars mvralista\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e sta i en bclt annan klap \u00e4n ih\u00e4rdigheten att i det\u003cbr\u003eyttersta f\u00f6rf\u00f6lja en ostyldig m\u00e4nniffa, mot bwilken man icke hast\u003cbr\u003en\u00e5gon annan grund till bitterhet, \u00e4n att man en g\u00e5ng tilitogat honom\u003cbr\u003eor\u00e4tt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300612_144030_133_0001_alto.xml-19-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 827.35, "y": 811.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280108_144030_6_0004_alto.xml-34-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e3 Paris, givars publik s\u00e4kert \u00e4ger lika h\u00f6g grad af uvplnSning\u003cbr\u003esom Skock \u00bb holms, kade s\u00e4dant aldrig h\u00e4ndt, derf\u00f6re att\u003cbr\u003ePariserpubllken icke finner \u00bb ig befogad att ing\u00e4 i \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eaf theaterns inre styrelse \u2014 ett bed\u00f6mande, som i alla fall stulle\u003cbr\u003ef\u00f6ruts\u00e4tta mycken erfarenkef ar lhea-ern och deg vidnriiaar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280108_144030_6_0004_alto.xml-34-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1803.0, "y": 1398.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18271006_144030_234_0001_alto.xml-6-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDel ckr p\u00e4 dejja \u0026 gt; k\u00e4l, jag trott mig b\u00f6ra inst\u00e4mma i den\u003cbr\u003eframst\u00e4llda \u00f6nskan, att \u00e4fwen denna handling borde beg\u00e4ras, f\u00e4som till\u003cbr\u003esakens \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e n\u00f6dw\u00e4ndig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18271006_144030_234_0001_alto.xml-6-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1185.2, "y": 1346.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18241029_144030_252_0007_alto.xml-10-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Flirta, 16 Sr gammal, son- i G \u00e4r warit uti ett b\u00e4ttre HuS\u003cbr\u003ep\u00e4 Landet, och der njutit nppfostr\u00e5n, \u00e4stundar koninia i n\u00e4got Hus der\u003cbr\u003ehon kunde wara behjelplig wid barn ss\u00f6tsel och inomhus f\u00f6- \u0027\u003cbr\u003erefallande l\u00e4ttare syklvri henneS pretention \u00e4r blott f\u00f6dan, och\u003cbr\u003elemnar hon \u00e4t sin matmoders \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e om hon g\u00f6r sig f\u00f6rtjent\u003cbr\u003eaf n\u00e5got \u00bb lera.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18241029_144030_252_0007_alto.xml-10-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1798.65, "y": 1035.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290801_144030_175_0002_alto.xml-5-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e, om warit under Utff:s granskning, och nu bordt komma under R.\u003cbr\u003eLt:s \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290801_144030_175_0002_alto.xml-5-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1685.3, "y": 1033.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227306_18290610_147700_23_0003_alto.xml-3-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed e \u00bb utm\u00e4rkt klangfullhet uti den fylliga och omfattande\u003cbr\u003er\u00f6sten f\u00f6renar Fr\u00f6ken: S. ett ogeneradt f\u00f6redrag, ocb den s\u00e4kerhets\u003cbr\u003ehwarmed hon, enligt konstk\u00e4nnarcS \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e \u00bb utf\u00f6rde deir\u003cbr\u003esw\u00e4ra Arian ur TituS: kilito, \u00bb Ittl \u00bb ben inio, r\u00e4ttwilade de\u003cbr\u003ef\u00f6reb\u00e5dande ryktena om de \u00bb blifwande konstn\u00e4rsstorhec, fom hos denna\u003cbr\u003eS\u00e4ngersta komme att utbildas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18290610_147700_23_0003_alto.xml-3-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1604.45, "y": 1742.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280326_144030_72_0004_alto.xml-11-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef?r dem der \u00e4r tillegnadt, som f\u00f6r musikl\u00e4rare wid deraS wal af\u003cbr\u003estycken f\u00f6r sina elever, och w\u00e4gar f\u00f6r \u00f6frigt utbedja sig ett mildt\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e \u00f6fwer ett ftreraz, som iufc tit wara enkelt och\u003cbr\u003eanspr\u00e5ksl\u00f6st f\u00f6r att ei g\u00e4 ifr\u00e4n sin best\u00e4mrnelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280326_144030_72_0004_alto.xml-11-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1919.35, "y": 882.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18261004_144030_219_0002_alto.xml-6-193", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet blefwe m\u00f6iligt, att med mindre oiilg\u00e4nflar och arbete \u00e4n\u003cbr\u003esom nu erfordras och f\u00f6ljaktligen \u00e4swen med n\u00e4gon minffning i\u003cbr\u003eTienstemanna-Personal f\u00f6rr\u00e4tta de sZ w\u00e4l till Expeditionen som\u003cbr\u003eBokf\u00f6ringen inom detta Departement h\u00f6rande g\u00f6rom\u00e4l, utan att S andra\u003cbr\u003esidan n\u00e4got ginge f\u00f6rloradt af de \u00bb kontroll och s\u00e4kerhet som nu \u00bb\u003cbr\u003evarande meihod inneb\u00e4r, och utan att de f\u00f6r Allm\u00e4nhetens dagliga och\u003cbr\u003eskyndsam, ma betjenande n\u00f6dige onstallter eftersattes; Js\u00e4dant \u00e4ndamSl\u003cbr\u003ehafwa RiketSSt\u00e4nder best\u00e4mt ett Premium af Tw\u00e4tusende (2000) Riksdaler\u003cbr\u003eBanko, att as Ban\u00ab kenZ medel ntbetalaS f\u00f6r ett f\u00f6rstag af f\u00e4dan\u003cbr\u003ebestaffeuhet att detsamma h\u00e4rutin \u00bb nan ftuile kunna i alla delar\u003cbr\u003egodk\u00e4nnas och antagas; samt derwid s\u00e4som wilkor f\u00e4stadt, att f\u00f6rflagen\u003cbr\u003eskola wara till Herrar Banko-Fullm\u00e4ktigeS Exvedition lnlemnade sednast\u003cbr\u003einom i?26 ZrS flnt, p\u00e4 det att Fullm\u00e4ktige s\u00e4 w\u00e4l som BankenS\u003cbr\u003eCommiSarier m\u00e4tte \u00e4ga r\u00e4drnm att s\u00f6re RiketS St\u00e4nders \u00bb \u00e4stpSfiljande\u003cbr\u003esam, mankomst noga och fullst\u00e4ndigt grauffa hwart och ett f\u00f6rflag,\u003cbr\u003esamt der\u00f6swer akgif \u00bb wa sine utl\u00e4tande \u00bb och erinringar; jemte\u003cbr\u003ehwilka, \u00e4mnet l bela de8 widd skall SftvcrlemnaS till blifwande Banko-\u003cbr\u003eUtssottets widare pr\u00f6fning och \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, samt p\u00e4 Rikets\u003cbr\u003eSt\u00e4nders slutliga afg\u00f6rande ankomma htiruwlda n\u00e4got f\u00f6rflag entingei,\u003cbr\u003emS i allo antagas, och i f\u00f6ljd deraf, den best\u00e4mda bel\u00f6niygen till\u003cbr\u003efullt belopp derf\u00f6re \u00bb tgZ, eller ock, om med afseende p\u00e4 iippgiftie\u003cbr\u003ef\u00f6r\u00e4ndringar som t witza deta Iller funna pr\u00f6, wa\u00ab nyttiga och\u003cbr\u003eanw\u00e4ndbara, n\u00e4gon afpafat\u0026gt; mindre bel\u00f6ning b\u00f6r en eller annan\u003cbr\u003eF\u00f6rfattare tillerk\u00e4nnas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18261004_144030_219_0002_alto.xml-6-193\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1524.65, "y": 576.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653823_18240203_144010_27_0001_alto.xml-5-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eben i Stockholm den 24 Nov m\u00e4rkta jordst\u00f6t, meddelas f\u00f6ljande\u003cbr\u003ef\u00f6r sistn\u00e4mnda dag antecknade Almanachs anm\u00e4rkning, s\u00e4fom ett m\u00f6jligt\u003cbr\u003ebidrag till \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af denna jordst\u00f6tS str\u00e4ckning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18240203_144010_27_0001_alto.xml-5-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1095.45, "y": 1132.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291221_144030_296_0001_alto.xml-16-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eegcntcligen \u00e4r, att \u00f6ppna ett fritt f\u00e4lt f\u00f6r alla de upp och\u003cbr\u003eutlaningsf\u00f6iflag, som kunna framst\u00e4llas och R. St. \u00e4ro i saknad af\u003cbr\u003ebest\u00e4md \u00bb v\u00e4gledning for det Nftdiga f\u00f6rsiagcts \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, en\u00e4r\u003cbr\u003eHufwudfr8gor \u00bb e om l8nets storlek, hwarcst dct ffulle upptagas, inom\u003cbr\u003eeller utom landet, wilkoren som kunde ansetts wara att par\u00e4kna f\u00f6r\u003cbr\u003er\u00e4nta och \u00c5terbetalning m. m., \u00e4ro alldeles vwidr\u00f6rde, s8 l\u00e4rcr den\u003cbr\u003ewidlyftighet, som twekan om den best\u00e4mda meningen alltid medf\u00f6rcr,\u003cbr\u003ebilligtwis icke kunna mig tillr\u00e4knas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291221_144030_296_0001_alto.xml-16-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1888.65, "y": 1054.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260403_144030_64_0002_alto.xml-15-239", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRikelS sednast f\u00f6rsamlade St\u00e4nder hafwa, p\u00e4 i\u00f6rekonimcn\u003cbr\u003eanledning, bestntat och anbefallt, det ett f\u00f6rs\u00f6k m\u00e4 g\u00f6ras alt\u003cbr\u003eframkalla ett med fullil^ndighet utarbela dt och i werkst\u00e4lligheten\u003cbr\u003eanw\u00e4ndbarl s\u00f6rstag i affeende vZ ErpediiionSf^tt och BokSf\u00f6ring!\u00f6r ten\u003cbr\u003ewidlyitlga Wcrel Banko-Rtreise \u00bb, genom antagande hwaxaf, det blefwe\u003cbr\u003em\u00f6jligt, alt med mindre omg\u00e5ngar och arbete \u00e4n som nu erfordras och\u003cbr\u003ef\u00f6ljaktligen \u00e4fwen med u\u00e4goti ttiitistnin.q i Tienfiemantta-Personal\u003cbr\u003ef\u00f6rr\u00e4tta be s\u00e4 w\u00e4l lill Expeditionen som Bokf\u00f6ringen inom delta\u003cbr\u003eDepartement h\u00f6rande g\u00f6rom\u00e4l, utan a!t S andra sid.in u\u00e4got ginge\u003cbr\u003ef\u00f6rloradt af den kcnirell \u00b0ch s\u00e4kerhet som nuwarattdc method inneb\u00e4r,\u003cbr\u003eoch utan alt de f\u00f6r Allm\u00e4nheleuS dagikga o \u00bb fiyndfantma b.tiettande\u003cbr\u003en\u00f6dige anrtallter eftersattes, \u0027 I f\u00e4dant \u00e4ndam\u00e4l hafwa Rikets St\u00e4nder\u003cbr\u003ebest\u00e4mt ett Prciniuin af Tw\u00e4ltifende (2000) Riksdaler Banko, alt af\u003cbr\u003eBanke \u00bb S metel utbetalas f\u00f6r ett forstag af f\u00e4dan beskaffenhet att\u003cbr\u003edetsamma h\u00e4rutiitnan stttile kunna i alla delar godk\u00e4nnas och antagas;\u003cbr\u003esamt derwid s\u00e4som wilkor f\u00e4stadt, alt f\u00f6rstagen stola wara till Herrar\u003cbr\u003eBanko-F \u00bb!lm\u00f6ktigeS Expedition Inlemmide sednast inom iS \u0027 26 LrS\u003cbr\u003estut, p\u00e4 det ott Fullm\u00e4ktige s\u00e4 w\u00e4l som Bankens CommiZarier m\u00e4tte \u00e4ga\u003cbr\u003ersdrum att s\u00f6re RikelS St\u00e4nders n\u00e4stp\u00e4s\u00f6ljande s.tmmankomst noga ock\u003cbr\u003efullst\u00e4ndigt granska hwait och ett f\u00f6rsiag, samt der\u00f6swer a^glkwa sine\u003cbr\u003eull\u00e4lvniden och erinringar; leinte hvilka, \u00e4mnet i helo dest widd\u003cbr\u003estall \u00f6fwerlemnas ti!l biifwande Banko-lttjkotlel \u00bb widare pr\u00f6fning\u003cbr\u003eoch \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, samt p\u00e4 Rikets St\u00e4nders stulits afg\u00f6rande\u003cbr\u003eankomma hurnwida n\u00e4got f\u00f6rstag antingen mS \u0027 i \u0027 i allo antagas, och i\u003cbr\u003ef\u00f6ljd deraf, den best\u00e4mda bel\u00f6ningen till fullt belopp derf\u00f6re nlgZ,\u003cbr\u003eeller ock, om med aifeende p\u00e4 uppgifue f\u00f6r\u00e4ndringar font i tuifia\u003cbr\u003edetalller kunna p c.\u2022 f tu a \u0026 lt; nyttiga och anw\u00e4ndbara, n\u00e4gon\u003cbr\u003eafpa\u00a7ad mindre bel\u00f6ning b\u00f6r en eller onttan F\u00f6rfattare\u003cbr\u003etillerkSunaS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260403_144030_64_0002_alto.xml-15-239\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1508.5, "y": 873.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib15650837_18290620_146391_49_0001_alto.xml-3-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00f6ken v. S. ctt ogeneradt f\u00f6redrag, och den s\u00e4kerhet, hwarmed\u003cbr\u003ehon, enligt konstk\u00e4nnares \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, utf\u00f6rde dm siv\u00e4ra Arian ur\u003cbr\u003eTims: Parto, matu ben rnio, r\u00e4ttwisade de f\u00f6reb\u00e5dande ryktena om dm\u003cbr\u003eblifwande konstnarsstorhet\u0026gt; som hos denna S\u00e4ngerssa kominer att\u003cbr\u003eutbildas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18290620_146391_49_0001_alto.xml-3-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 559.9, "y": 1015.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653825_18190508_145134_54_0003_alto.xml-7-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emstlan, b arbetat \u00e4mnen nr Nordens Mptho, logi och Hiettesagor,\u003cbr\u003ebehagade f\u00f6re den li i benna m\u00e4 \u0027 - ad, till \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, inlemna\u003cbr\u003efina arbeten i Huset.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18190508_145134_54_0003_alto.xml-7-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1201.0, "y": 902.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240910_147682_210_0003_alto.xml-42-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eminst afseende, utan lemnar det till egit \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, och\u003cbr\u003eden som s\u00e4tter w\u00e4rde p\u00e4 stil och ett godt och gladt hum\u00f6r, w\u00e4gar ho \u00bb\u003cbr\u003eh\u00e4ruti \u00e4swen rekommendera sig; i brist af en dylik platS \u00f6nstades, att\u003cbr\u003ef\u00e4 f\u00f6rest\u00e4 en b\u00e4ttre E \u00bb kli \u00bb gs- eller UngkarlS-HuSv\u00e4lluing, da\u003cbr\u003eadreK erh\u00e4lleS uti Pripps Kryddbod ntk h\u00f6rnet af Alanosgr\u00e4nd och\u003cbr\u003eRegeringsgatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240910_147682_210_0003_alto.xml-42-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1604.7, "y": 1205.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180921_144030_217_0008_alto.xml-10-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSt\u00e4mpel-asguten lill Hall- och Manufaktur-R\u00e4tten, i f\u00f6rh\u00e4llande\u003cbr\u003etill w\u00e4r produktion, sa lemna wi till Allmenhctens \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ehuru mycket Staten \u00e4rligen stulle f\u00f6rlora em s\u00e4dant intr\u00e4ng - ek i\u003cbr\u003eandra Fabriks-yrken skulle ste, ty hwad man cj producerar, kan man cj\u003cbr\u003euppgtfroa, och de fom tillwerka i l\u00f6nndom, eller olagliaen, Inta w\u00e4l\u003cbr\u003ecj derf\u00f6re bessatta sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180921_144030_217_0008_alto.xml-10-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1210.4, "y": 683.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290911_144030_210_0001_alto.xml-2-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden sidan, som s\u00f6kte f\u00f6rswara k?rkorneS orubbade r\u00e4tt till\u003cbr\u003eifr\u00e5gawarande hemman, ingick i \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e ang. sjelswa\u003cbr\u003er\u00e4ttsfr\u00e5gan, da man deremot a^ den andra hufwndsakliaen p\u00e5yrkade\u003cbr\u003ebilligheten gf en laglig unders\u00f6kning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290911_144030_210_0001_alto.xml-2-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 846.15, "y": 1256.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19227306_18280701_147700_27_0003_alto.xml-0-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eforn warit f\u00f6remLl f\u00f6r mSngens begrundande, men hittills endast\u003cbr\u003ekunnat komma under ett os\u00e4kert och derigenom k\u00e4llste ocks\u00e5 oriktigt\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18280701_147700_27_0003_alto.xml-0-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1167.25, "y": 469.48}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180918_144030_215_0008_alto.xml-17-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSt\u00e4mpel-afgiiten till Hall- och ManufakturiR\u00e4ttcn, i\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llande till war produktion, o fn lemna wi till AllmenhctenS\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, huru mycket Staten \u00e5rligen stulle f\u00f6rlora om s\u00e5dant\u003cbr\u003eintr\u00e5ng - ck i andra Fa \u00bb Ibriks-yrken stulle ste, tv hwad man ej\u003cbr\u003eproducerar, kan man ej uppgiswa, och de som tillwerka i l\u00f6nndom, cller\u003cbr\u003eolagligen, l\u00e5ta w\u00e4l ej derf\u00f6re bestatta sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180918_144030_215_0008_alto.xml-17-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1048.65, "y": 472.015}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290722_144030_166_0002_alto.xml-0-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etillf\u00e4lle, att for \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af Stats-Ministerns f\u00f6r\u003cbr\u003eUtrikes \u00c4rendena jemte jjfrige Slats-R\u00e4dcts delaktighet i och answaret\u003cbr\u003ef\u00f6r det stora och Rikets sakerhet fotande politiska felsteget, lemna\u003cbr\u003eRikers St\u00e4nder all den upplysning som fordras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290722_144030_166_0002_alto.xml-0-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1916.8, "y": 547.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib15650837_18261115_146391_91_0003_alto.xml-5-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eunderst\u00e4lld Swensta f\u00f6rsamlingens och PresterstapetS upplysta\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, af Joh.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18261115_146391_91_0003_alto.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 935.5, "y": 980.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib19277346_18100825_147394_32_0002_alto.xml-5-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei vern \u00e4ga ett sannt uttryck af det Sodra Skandinaviens tankar\u003cbr\u003e\u00f6fwer det rvigtiga \u00e4mne, hwllkets \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, i detta \u00f6gonblick\u003cbr\u003em\u00e4b\u00e4nda, syssels\u00e4tter det Norr\u00e5s Wise och F\u00e4der, \u00c5tskilliga st\u00e4llen i\u003cbr\u003eH:r Grundtv-g- arbete, ger Rec.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18100825_147394_32_0002_alto.xml-5-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1308.1, "y": 1631.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240131_144030_25_0003_alto.xml-5-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efin c utl\u00e4rasdcn och erinringar, jemte hivilka, \u00e4nittet i hela\u003cbr\u003edeh widd stall \u00f6fwerlemnas till blirwante Banko-NiskottelS widare\u003cbr\u003epr\u00f6ining och \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, fainr p\u00e4 Rikets St\u00e4nders stuiliga\u003cbr\u003eafg\u00f6rande ankonmia, huru wida nLgotF\u00f6rstag antingen ni\u00e4 i allo antagas\u003cbr\u003eidt, i f\u00f6ljd deraf, den best\u00e4mda bel\u00f6ningen till fullt belopv derf\u00f6re\u003cbr\u003eutg\u00e4, eller ock.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240131_144030_25_0003_alto.xml-5-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 788.65, "y": 1100.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280315_144030_64_0003_alto.xml-19-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 \u00ab\u00abU \u0027 en hoppas derf\u00f6re, art det stall blifwa nyttig \u00bb, s\u00e4\u003cbr\u003emak f\u00f6r dem det \u00e4r u\u00e4egnadr, som for musikl\u00e4rare wid deras wal af\u003cbr\u003estycken fkr sina elerer, och iv\u00e4gar for ofngt ucbedia sig ett mildt\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e \u00f6fwer ett f\u00f6retag, som Mitste ivara enkelt och\u003cbr\u003eanspr\u00e4ksl\u00f6st f\u00f6r art ej gi ifr\u00e4n sin best\u00e4mmelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280315_144030_64_0003_alto.xml-19-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 999.15, "y": 1400.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18301027_144010_249_0002_alto.xml-11-62", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt, wid granskickug af widtagne \u00e4tg\u00e4rder, \u00f6fwerw\u00e4ga de st\u00e4t\u003cbr\u003eoch omst\u00e4ndigheter, four g\u00f6ra tilltal n\u00f6dw\u00e4ndigt eller oanw\u00e4ndbart,\u003cbr\u003eoch r detta afseende kunna meningarna wara delade; rnen nar\u003cbr\u003eOdelsthinget yttrar sig s\u00e4forn politist corporalion, b\u00f6r det antingen\u003cbr\u003enied tystnad erk\u00e4nna, att anledning icke stnmS till anklagelfe mot\u003cbr\u003eStalsR\u00e4dcns embcts-handlingar, eller to\u00e5 till Riksr\u00e4ttens pr\u00f6fning och\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e h\u00e4nstimc \u00bb det fel, det anser eneller siere af\u003cbr\u003eStalsR\u00e4dets Ledam\u00f6ter hafwa bsg\u00e4tt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18301027_144010_249_0002_alto.xml-11-62\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1564.9, "y": 960.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib19277346_18150401_147394_13_0010_alto.xml-9-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag tror mig f\u00f6rutse \u00bb alt, d\u00e4 denna betraktelse blifwer\u003cbr\u003eanonymt \u00f6fwerlemnad till allm\u00e4nhetens \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, gista allo de,\u003cbr\u003esam mera fr\u00e5ga efter f\u00f6rfattaren \u00e4n soken \u00bb att jag antingen \u00e4r\u003cbr\u003eBruks\u00e4gare eller i de \u00bb minsta BcrgSbruketS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18150401_147394_13_0010_alto.xml-9-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1157.7, "y": 761.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19223423_18240626_145063_51_0002_alto.xml-8-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eborgerliga Samh\u00e4llet wiss\u00f6 pofitipa lagar m\u00e4ste g\u00e4lla, de der\u003cbr\u003ebest\u00e4mdt uts\u00e4tta hwad som b\u00f6r g\u00f6ras eller l\u00e4sa-, har man f\u00f6r\u003cbr\u003elikformighetens strill till Samfundets b\u00e4sta m\u00e4st hellre f\u00f6rdraga ett\u003cbr\u003emindre andt genom dessa lagar, \u00e4n det st\u00f6rre, som stuve intr\u00e4ffa om\u003cbr\u003egerningal\u00f6 \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e bfwerl\u00e4tcs Zt en hwar LomareS blotta\u003cbr\u003efamwetsk\u00e4nsta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18240626_145063_51_0002_alto.xml-8-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1455.55, "y": 1368.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib15650837_18200920_146391_75_0003_alto.xml-5-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eManufaeturer, hwars recommendation man redan w\u00e4gar smickra sig\u003cbr\u003eatt hafwa wunmt genom K\u00f6pares eget \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18200920_146391_75_0003_alto.xml-5-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1419.0, "y": 1273.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19227291_18300120_145289_3_0005_alto.xml-10-61", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efika (Sid. Z4 och Z5) att bewisa den r\u00e4ltwisa, som stett de\u003cbr\u003efr\u00e4nwarande derigenom, att i ett s\u00e4 wigligt \u00bb ch magtp\u00e4liggande\u003cbr\u003e\u00e4rende, de fr\u00e4nwarande, efter Utflottens ifwerlygelfe, icke borde\u003cbr\u003ef\u00f6rdr\u00f6ja werkst\u00e4lligheten af de n\u00e4rwarandeS med f\u00e4 mycken enh\u00e4llighet\u003cbr\u003efattade beslut 0. s. w. Jag hemst\u00e4ller deremot till R. och Adelns\u003cbr\u003er\u00e4tlwisa \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, huruwida n\u00e5got giltigt fl\u00e4l finnes uti\u003cbr\u003edesia Utffotlens tankar; de inne \u00bb bara n\u00e4gonling s\u00e4 anst\u00f6teligt f\u00f6r\u003cbr\u003er\u00e4ttsk\u00e4nflan, att ord fattaS mig att der\u00f6fwer uttrycka min\u003cbr\u003ef\u00f6rw\u00e4ning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18300120_145289_3_0005_alto.xml-10-61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1340.55, "y": 368.02}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653825_18190515_145134_57_0002_alto.xml-7-49", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enya organisation stall fullbordas, hwarwid denna frihet \u00e4r\u003cbr\u003ep\u00e4yckknad f\u00e4som en hu wild, saklig ledare!\u00f6r allnr\u00e4nna omd\u00f6met, och\u003cbr\u003es\u00e4som en upplyst domare \u00f6fwer alla \u00e4tg\u00e4rder wid denna organisering, sa\u003cbr\u003estnlle det se ot som organisations, werket ej kvnde uth\u00e4rda ljuset af\u003cbr\u003eett offentligt \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18190515_145134_57_0002_alto.xml-7-49\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1187.2, "y": 36.12}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19227306_18281210_147700_50_0002_alto.xml-9-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eQuensel har ival s\u00e5som deputerad \u00e4dagalagt att han behandlat\u003cbr\u003esaken ur en olika synpunkt \u00e4n han gjort s\u00e5som deltagande i Konungens\u003cbr\u003eBefallningshaswandes beslut; men mi undertrycka gerna allt\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af denna iukonseqvens, w\u00e4l wetande att det enstildta\u003cbr\u003eomdvinel ar underkastadt mycken waustlighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18281210_147700_50_0002_alto.xml-9-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1284.8, "y": 1279.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19227291_18221127_145289_48_0006_alto.xml-6-65", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elysningar deppas jag bafra infot en wkrdad Allm\u00e4nhet, hwars\u003cbr\u003ef\u00f6rtroende jag framf\u00f6r allt w\u00e4rdcrar, fullkomligen Lragaiagr\u003cbr\u003eebeh\u00f6righeten och ostickligheren i Hos-Secrercrar, cn Srntcssons mot\u003cbr\u003esanning cch samh\u00e4llsordning stridande f\u00f6rh\u00e4llande, derf\u00f6re jag icke\u003cbr\u003estall underl\u00e5ta, att a beh\u00f6rig ort och st\u00e4lle utfordra det answar och\u003cbr\u003eben uppr\u00e4ttelse hana skymfande mor mig lagligen fordrar; och likn\u00f6jd\u003cbr\u003eom Herr HofSccreterarens Lfwerlygclse och \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af mill\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e4llande, min s\u00e4kerhet och wederh\u00e4ftighet, stall jag anse mig hofwa\u003cbr\u003ewunnit den aldrahederlizaste uppr\u00e4ttelse, om jag warit lyeklig nog\u003cbr\u003e\u00f6fvertyg \u00bb en w\u00f6rdad Allm\u00e4nhet derom, att arghet och fiendstap\u003cbr\u003ef\u00f6ranledt detta hans wanhedrande f\u00f6retag, \u00e4fwcn vied \u00c5sidos\u00e4ttande af\u003cbr\u003ealla w\u00e4nstapcns fordringar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18221127_145289_48_0006_alto.xml-6-65\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2058.0, "y": 887.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210803_144028_179_0001_alto.xml-1-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eehuru magtp\u00e4liggande det f\u00f6r \u00f6sierrike ock m\u00e4 wara att i\u003cbr\u003eanseende till sin politiska st\u00e4llning ogilla Grekernas f\u00f6retag, kan\u003cbr\u003edock ett f\u00f6rdomsfritt \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af den Grekiska uppresningen\u003cbr\u003ederigenom s\u00e4 mycket mindre inskr\u00e4nkas eller upph\u00e4fwas, som\u003cbr\u003e\u00d6sterrikiska inlcresset blir detsamma, orsakerna till de hotande\u003cbr\u003eh\u00e4ndelserna m\u00e4 wara hwilka sorn helst, och det icke kan f\u00f6rkr\u00e4nkas\u003cbr\u003egenom en opartisk framst\u00e4llning deras \u00b0s synnerhet blir del i denna\u003cbr\u003emisst\u00e4nksamma och twifwelaktiga tiden en 0eftergifwelig pligt f\u00f6r dem,\u003cbr\u003esvin i Grekernas strid se ett rent menstligt interesse, att efter\u003cbr\u003ebasta Lfwertygelse motarbeta hwarje s\u00e4lst tydning af densamma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210803_144028_179_0001_alto.xml-1-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 665.75, "y": 1015.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib19227291_18180527_145289_22_0008_alto.xml-3-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003er\u00e4tt, w\u00e4let till beh\u00f6rigt afg\u00f6rande, hwarwid f\u00f6rst till\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e f\u00f6rekommer fr\u00e4gan om beskaffenheten af den r\u00e4tt\u003cbr\u003eUppl\u00e4telsc-brefwet af den 16 April i8oi b\u00f6r anses medf\u00f6ra, i hwilket\u003cbr\u003eafseende Consistorium ej kunnat undg\u00e4 att anse i fr\u00e5ga warande, mot en\u003cbr\u003eafgift af 4 R:dlr 8 f., \u00e4t \u00d6fwer-Jnspectoren Trana och Fru, af Kyrko-\u003cbr\u003eJnspectorcn uppk\u00e4tna och p\u00e4 sjelfwa Kyrkog\u00e4ngen bel\u00e4gna Grafst\u00e4lle,\u003cbr\u003ehwar\u00e4 ingen ch\u00f6gre Auctoritcts stadf\u00e4stelse \u00e4r s\u00f6kt eller wunnen,\u003cbr\u003ewara, icke Sl\u00e4gtzraf, utan en bland de i nyst \u00e4beropade Kung\u00f6relse\u003cbr\u003evmnemde Allm\u00e4nne Grafwar hwaruti Lik mot en wist lindrig afgift\u003cbr\u003eneds\u00e4ttas utan att r\u00e4tkighet till best\u00e4ndigt L\u00e4gerst\u00e4lle derigenom\u003cbr\u003ef\u00f6rw\u00e4rfwas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18180527_145289_22_0008_alto.xml-3-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 617.25, "y": 1194.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653825_18180704_145134_77_0011_alto.xml-3-70", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHvad jag s\u00e5lunda, i afseende p\u00e5 detta M\u00e5ls egenskap och r\u00e4tta\u003cbr\u003eforum, haft \u00e4ran \u00f6dmjukast andraga, grundar sig p\u00e5 min enskilt \u00bb\u003cbr\u003e\u00f6fvertygelse orh den fattning af allm\u00e4nna Lagens l\u00f6reskiifter, som med\u003cbr\u003emin inskr\u00e4nkta urskillningsf\u00f6rm\u00e5ga kunnat vara f\u00f6renlig, men all leles\u003cbr\u003eicke p\u00e5 n\u00e5gon b\u00f6jelse eller f\u00f6resats, at undmdraga mig svarom\u00e5l inf\u00f6r\u003cbr\u003eden v\u00f6rdnadsv\u00e4rda Domstol, hvars h\u00f6gtuplysta pr\u00f6fning j * g gerna\u003cbr\u003eunderkastar \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af mina Handlingar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18180704_145134_77_0011_alto.xml-3-70\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1520.4, "y": 1190.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653823_18211011_144010_238_0002_alto.xml-1-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eavalmannenS i Southwark \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e; men hail afr\u00e4des\u003cbr\u003edcrifr\u00e4ii, eine \u00bb dan detta st\" g skulle kunna gifwa hans fiender\u003cbr\u003eanledning lill nya anklagelser, och emedan saken i s\u00e4dant fall endast\u003cbr\u003eh\u00f6rer under Parlamentet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18211011_144010_238_0002_alto.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1407.45, "y": 500.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300623_147682_142_0001_alto.xml-29-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e5tit h\u00f6ra sig s\u00e4 roal i Stockholm som i flera prvwinsst\u00e4dcr,\u003cbr\u003estulic dec dtifwclaktigt blifwa w\u00e4lkommit, om Herr v. Drochen icke\u003cbr\u003eheller lemnadc denna stad uran art gifwa den musikalista Publiken\u003cbr\u003etillf\u00e4lle till \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af hans talang.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300623_147682_142_0001_alto.xml-29-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 112.115, "y": 646.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227306_18290422_147700_16_0003_alto.xml-2-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einqwartering synes, efter w\u00e4rt \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, h\u00f6ra utg\u00e4 af\u003cbr\u003eStatsmedlen och ers\u00e4ttas genom bewillning af hela riket, eller\u003cbr\u003e\u00e5tminstone af alla riketS st\u00e4der, d\u00e4 jordegendomar ff\u00e4ligen kunna a \u00bb\u003cbr\u003eses redan hafira fin dryga b\u00f6rda i och f\u00f6r rikets\u003cbr\u003ef\u00f6rsivarswerk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18290422_147700_16_0003_alto.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1135.35, "y": 1060.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653823_18291214_0_290_0004_alto.xml-19-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm man b\u00f6rjat med att urs\u00e4nda Zittteraturens f\u00f6rposter \u2014\u003cbr\u003eTidningarna, s\u00e4 kar man derigenom fastat uppm\u00e4rksamheten \u00ab\",\",\u003cbr\u003ef\u00f6reteelserna f\u00f6r dagen, och de olika \u00e4sigterna f\u00f6r deras\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e blistvit angifna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18291214_0_290_0004_alto.xml-19-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1847.9, "y": 1171.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260801_144030_164_0002_alto.xml-2-166", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ede s\u00e4 w\u00e4l till Erpeditione \u00bb som Bokf\u00f6ringen inom detta\u003cbr\u003eDepartement hyrande g\u00f6rom\u00e4l, \u00bb kan att \u00e4 andra sidan n\u00e4got ginge\u003cbr\u003ef\u00f6rloradt as den kontroll och s\u00e4kerhet som nnwarande method inneb\u00e4r,\u003cbr\u003eoch utan att de f\u00f6r Allm\u00e4nhetens dagliga och flyndsamma betjenande\u003cbr\u003en\u00f6dige anstallter eftersattes; Js\u00e4dant \u00e4ndam\u00e4l haswa RiketS St\u00e4nder\u003cbr\u003ebest\u00e4mt ett Preminm af Tw\u00e4tuscndc (2000) Riksdaler Bai.ko, att as\u003cbr\u003eBankens medel ntbetalaS f\u00f6r ett f\u00f6rstag af s\u00e4dan beskaffenhet att\u003cbr\u003edetsamma h\u00e4rutinnan skulle kunna i alla delar godk\u00e4nnas och antagas;\u003cbr\u003esamt derwld s\u00e4som wilkor f\u00e4stadt, att f\u00f6rstagen skola wara till Herrar\u003cbr\u003eBankr-Fnllm\u00e4ktigeSErpeditlo \u00bb l\u0026gt; ilem \u00bb lade sednast inom iS2G SrS\u003cbr\u003eflur, p\u00e4 dcr att Fullm\u00e4ktige s\u00e4 w\u00e4l som Bankens ConimiAarier m\u00e4tte \u00e4\u00aba\u003cbr\u003er\u00e5drum att f\u00f6re Rikets St\u00e4nders n\u00e4iipZsdtiande saminankomst noga och\u003cbr\u003efullst\u00e4ndigt granska hna\u0026gt; t och ett f\u00f6rflag, samt dcr\u00f6fwcr akgifwa\u003cbr\u003esine utl\u00e4tanden och erinringar; ientte h^ilta, \u00e4mnet i bela detz widd\u003cbr\u003eskall \u00f6s \u00bb erlemnas till blifwande Banko-Utstottets widare pr\u00f6fning\u003cbr\u003eoib \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, samt p\u00e4 RiketS St\u00e4nders flutliga afg\u00f6rande\u003cbr\u003eankomma huruwida n\u00e4got f\u00f6rflag antingen mS i allo antagas, och i f\u00f6ljd\u003cbr\u003ederaf, den best\u00e4mda bel\u00f6ningen till fullt belopp derf\u00f6re ntg\u00e4, eller\u003cbr\u003eock, om mcd afseende p\u00e4 uppgifne f\u00f6r\u00e4ndringar som i wifia detailler\u003cbr\u003eknnna profwas nyttiga och anw\u00e4ndbara, n\u00e4gon afpahad mindre bel\u00f6ning\u003cbr\u003eb\u00f6r \u00abn eller annan F\u00f6rfattare tillerk\u00e4nnas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260801_144030_164_0002_alto.xml-2-166\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 987.75, "y": 1234.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib19223423_18171126_145063_94_0002_alto.xml-6-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eswarsstrift af henne, tillegnad alla \u00f6mt k\u00e4nslofulla \u00e4dla\u003cbr\u003eSj\u00e4lar, emot w\u00e4gade pch or\u00e4ttmisa \u003cb\u003ebed\u00f6manden\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18171126_145063_94_0002_alto.xml-6-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1180.5, "y": 1135.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290807_144030_180_0001_alto.xml-6-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehwars \u00e4skande ej finnes af n\u00e5gon \u00e4ldre praxis sanctioneradt,\u003cbr\u003eicke wara owilkorligen n\u00f6dw\u00e4ndig f\u00f6r det allm\u00e4nna \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003eanm\u00e4rkningarnes grundtagsenliga werkan; och en\u00e4r detzutom i\u003cbr\u003eBet\u00e4nkandet Hr Stats-Radet Grefwe L\u00f6wenhjelm ensamt uppn\u00e4mnes s8svm\u003cbr\u003efr8nwarande wid r8dflagen, om gillad inl\u00e4ra, ning af Tidningen\u003cbr\u003eConversations-Bladet, den 22 December 1324, samt intalet ang8ende\u003cbr\u003ef\u00f6rsta handcls-transactionen om Orlogsstepp, den 2 och 8 Mars 182S,\u003cbr\u003ehade Utskottet trott redan deraf tydligen kunna slutas att, wid SeHa\u003cbr\u003etillf\u00e4llen, alle \u00f6frige, \u2014 och den 22 Mars och 19 April, samtlige\u003cbr\u003eStatsRadets st\u00e4ndige Ledam\u00f6ter warit, jemte F\u00f6redraganden\u003cbr\u003etillst\u00e4des.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290807_144030_180_0001_alto.xml-6-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1536.15, "y": 1242.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227291_18290121_145289_4_0005_alto.xml-0-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHuru wi wid \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af f\u00f6rfattare i allm\u00e4nhet dira\u003cbr\u003euppskatta r\u00e4tlstrirningenS w\u00e4rd \u00bb, l\u00e4rn wi p \u00bb samma sida, der del\u003cbr\u003eheier: den som r\u00e4tt skeifwer del spr\u00e4k han ej t o i a c jr lika\u003cbr\u003ehalfl\u00e4rd som (med) den, hwi i ken talar ett spr\u00e4k, som hnn ej Ar\u003cbr\u003em\u00e4ktig akt skrifwa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18290121_145289_4_0005_alto.xml-0-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 982.25, "y": 426.89}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280421_144010_92_0007_alto.xml-16-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eej ett g\u00e5 n\u00e4gons b\u00e5ttre \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e i f\u00f6rw\u00e4g med f\u00f6r\u0026gt;\u003cbr\u003e\u00e4kringar om den.?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280421_144010_92_0007_alto.xml-16-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1557.55, "y": 1120.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib19223423_18050904_145063_71_0002_alto.xml-6-59", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4llskapet anh\u00e4ller, att de anm\u00e4lander som h\u00e4rom kunna g\u00f6ras,\u003cbr\u003em\u00e4 skriftligen warda till wig ingisne inom Fredagen den Trettonde af\u003cbr\u003einnewarande \u00bb l\u00e4na-, \u00e4ls\u00f6ljde med bestprkte fullst\u00e4ndig- uppgifter om\u003cbr\u003epersonens f\u00f6delse-ort, \u00e4lder, uppf\u00f6rande i pngre och \u00e4ldre \u00c5ren,\u003cbr\u003e\u00e4gande kunskap, hafde tjcmlcr och alla \u00d6frige fSbane omst\u00e4ndigheter,\u003cbr\u003esom b\u00f6ra ingL tvid \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e of denne flags f\u00f6rtjenst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18050904_145063_71_0002_alto.xml-6-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1859.5, "y": 1121.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227306_18290429_147700_17_0002_alto.xml-2-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed ordet Kannst\u00f6pare f\u00f6rstas, efter mitt \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, den\u003cbr\u003eperson, som, lirande p\u00e4 dest egenk\u00e4ra f\u00f6rnuftsslut, f\u00f6rkastar m\u00f6da \u00bb\u003cbr\u003eatt f\u00f6rsta djupare i tingen; men i det st\u00e4lle fattar om hwarjehanda\u003cbr\u003esaker egna principer, dem han, Mder l\u00e4tfad k\u00e4nnedom, s\u00f6ker p\u00e4truga\u003cbr\u003ealla andra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18290429_147700_17_0002_alto.xml-2-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 989.5, "y": 563.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19223423_18240207_145063_11_0002_alto.xml-15-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm Ni eli \u0027 jag har r\u00e4tt kanske, f\u00e4r lemn\u00e4s till\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e af de i \u00e4mnet kunnige, sam \u00e4ro nog opartiffe, att\u003cbr\u003eSanningen r\u00e4ttwisa ge.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18240207_145063_11_0002_alto.xml-15-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2030.05, "y": 1196.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19227306_18300616_147700_24_0001_alto.xml-9-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa han med utm\u00e4rkt bifall l\u00e4tit h\u00f6ra sig s\u00e4 w\u00e4l i Stockholm som\u003cbr\u003ei flera prowinsst\u00e4der, skulle det otwiswelaktigt blifwa w\u00e4lkommit, om\u003cbr\u003eHerr v. Brochcn icke heller lemnadc denna stad utan att gifwa den\u003cbr\u003emusikalista Publiken tillf\u00e4lle till \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e as hans\u003cbr\u003etalang.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18300616_147700_24_0001_alto.xml-9-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 969.75, "y": 1343.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19227306_18291216_147700_50_0002_alto.xml-7-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSchoultz \u00e4tcrkom hit fran K\u00f6penhamn i somras och derefter\u003cbr\u003egjorde en resetur i \u00e4tstilliga af Rikets S\u00f6dra prowinser och till\u003cbr\u003eNorges hufwudstad, och \u00f6swerallk, ber hon lemnade tillf\u00e4lle till\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e as hennes f\u00f6rtjusande s\u00e4ng, helsades med den hyllning\u003cbr\u003een owanlig talang aldrig b\u00f6r, sakna, kunde man anse hennes bes\u00f6k i\u003cbr\u003ef\u00e4derneslandet f\u00f6r ett triumft\u00e5g genom de orter hon bes\u00f6kte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18291216_147700_50_0002_alto.xml-7-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 929.9, "y": 790.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19225792_18120328_147359_13_0003_alto.xml-2-54", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag yttrar derf\u00f6re wid detta tillf\u00e4lle, hwad jag f\u00f6rut wid ett\u003cbr\u003edylikt trodde mitt stillatigande tillk\u00e4nnagifwa: det nemi., att med\u003cbr\u003efullkomlig aktning f\u00f6r andras omd\u00f6me, mitt eget icke annat kan a \u00bb\u003cbr\u003efr\u00e5nk\u00e4nna mina predikningar i allm\u00e4nhet och de i fr\u00e4ga warande framf\u00f6r\u003cbr\u003eflere andre r\u00e4ttigheten till der aflm\u00e4nnare \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e och bruk,\u003cbr\u003esom deras tryckande f\u00f6ruts\u00e4tter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18120328_147359_13_0003_alto.xml-2-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 771.35, "y": 486.705}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-10-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekan anses bch\u00f6swa n8gon anledning till urs\u00e4kt, \u00f6swcrlemnar jag\u003cbr\u003etill hwarS och ens \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e; men ffonsamhct och \u00f6fmersende\u003cbr\u003ebeg\u00e4r jag endast f\u00f6r hwad som brustit i min f\u00f6rm8ga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-10-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1313.2, "y": 1139.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib19227291_18171210_145289_50_0002_alto.xml-2-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn enkel och n\u00e5gorlunda detaljerad Ber\u00e4ttelse, om de\u003cbr\u003ef\u00f6rh\u00e5llanden, hwaruti Banken, tid efter annan, till Malm\u00f6 Discont-Werk\u003cbr\u003esig befunnit, torde b\u00e4st bidraga till ett rikligt \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e \u00abf\u003cbr\u003eBanco-Styrelsens \u00e5tg\u00e4rder i denna delen.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18171210_145289_50_0002_alto.xml-2-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1395.75, "y": 913.1}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300914_144010_212_0001_alto.xml-0-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esenaste h\u00e4ndelserna i Frankrike till fm princip, gro likw\u00e4l\u003cbr\u003egansta stiliaktjga i \u003cb\u003ebed\u00f6mandet\u003c/b\u003e af \u00e4cstilliga\u003cbr\u003edetailf\u00f6rh\u00e4llanden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300914_144010_212_0001_alto.xml-0-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 923.75, "y": 1667.15}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib13506739_18271108_144030_262_0001_alto.xml-20-18", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Jag lemnar \u00e4t en hwar atl h\u00e4rifr\u00e4n draga flulledninqar till\u003cbr\u003ekuf\u0026gt; vud \u0027 r\u00e4- \u0027 gaus \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, hwilken i alll \u00bb all f\u00f6r\u003cbr\u003emig wKar sig innefattas under det enkla f\u00f6rh\u00e4llandet, att Riksens\u003cbr\u003eSt\u00e4nder, 1 Daglig w\u00e4g.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18271108_144030_262_0001_alto.xml-20-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 579.5, "y": 670.55}, {"color": "k", "date": "1818", "id": "bib13506739_18180924_144030_220_0004_alto.xml-24-25", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch Kronan, som Staden, samt \u00e4swen St\u00e4mpel-asgii5cn till Hall-\u003cbr\u003eoch Manufaktur-R\u00e4tten, i f\u00f6rh\u00e5llande till w\u00e4r produktion, ia lemna wi\u003cbr\u003etill Allm\u00e4nhetens \u003cb\u003ebed\u00f6mande\u003c/b\u003e, huru mycket Staten \u00e4rligen skulle\u003cbr\u003ef\u00f6rlora om s\u00e5dant intr\u00e4ng ek i andra Fa\u0026lt; brikS-yrken skulle ste, t\u003cbr\u003e\u00bb hwad inan ej producerar, kan man ej uppgiswa, och de som tillwerka i\u003cbr\u003el\u00f6nndom, eller olagligen, l\u00e4ta w\u00e4l ej vers\u00f6re beskatta sig Wi \u00f6nfia\u003cbr\u003ealt Wederb\u00f6rande, hwaraf en del redan flere \u00e4r nyttjat detta osoa,\u003cbr\u003em\u00e4tte erk\u00e4nna denna w\u00e4r delikatest, sa att wi ej m\u00e4 blifwa n\u00f6dgade att\u003cbr\u003eh\u00e4rutinnan anlita Adle Stads-Zissals-Smbctct.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18180924_144030_220_0004_alto.xml-24-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 986.35, "y": 1710.95}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19277277_18271108_147682_262_0001_alto.xml-12-5", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19225792_18120328_147359_13_0003_alto.xml-2-54", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18271108_147682_262_0001_alto.xml-12-5", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib13506739_18180918_144030_215_0008_alto.xml-17-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18280522_144010_118_0008_alto.xml-2-11", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18240626_145063_51_0002_alto.xml-8-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18280522_144010_118_0008_alto.xml-2-11", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib13506739_18280315_144030_64_0003_alto.xml-19-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280512_147682_110_0002_alto.xml-15-1", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18180921_144030_217_0008_alto.xml-10-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280512_147682_110_0002_alto.xml-15-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18271114_148004_133_0006_alto.xml-0-179", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18261129_146391_95_0002_alto.xml-3-13", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18300623_147682_142_0001_alto.xml-29-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18261129_146391_95_0002_alto.xml-3-13", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18261115_146391_91_0003_alto.xml-5-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300914_144010_212_0001_alto.xml-0-13", "label": "0/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_17930416_148003_29_0002_alto.xml-8-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270227_144010_48_0004_alto.xml-9-24", "label": "4/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18240203_144010_27_0001_alto.xml-5-23", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280331_144030_76_0003_alto.xml-19-26", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18290801_144030_175_0002_alto.xml-5-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280331_144030_76_0003_alto.xml-19-26", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18291214_0_290_0004_alto.xml-19-32", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18230604_144030_125_0003_alto.xml-3-26", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19227291_18221127_145289_48_0006_alto.xml-6-65", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18281210_147700_50_0002_alto.xml-6-19", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227306_18271030_147700_18_0002_alto.xml-0-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18190403_145134_40_0006_alto.xml-7-23", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227306_18271030_147700_18_0002_alto.xml-0-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18190403_145134_40_0006_alto.xml-7-23", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653828_18210803_144028_179_0001_alto.xml-1-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18201129_144028_278_0003_alto.xml-4-27", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18290801_144030_175_0002_alto.xml-5-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271006_144030_234_0001_alto.xml-10-59", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227306_18281210_147700_50_0002_alto.xml-9-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300104_144010_2_0004_alto.xml-7-29", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18261115_146391_91_0003_alto.xml-5-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290321_144030_67_0002_alto.xml-16-21", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18290801_144030_175_0002_alto.xml-5-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18271030_147700_18_0002_alto.xml-0-34", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277346_18150401_147394_13_0010_alto.xml-9-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18271030_147700_18_0002_alto.xml-0-34", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227306_18290422_147700_16_0003_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260316_144030_51_0004_alto.xml-29-7", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18290801_144030_175_0002_alto.xml-5-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260316_144030_51_0004_alto.xml-29-7", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib13506739_18271203_144030_283_0001_alto.xml-22-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271203_144030_283_0001_alto.xml-22-30", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18280421_144010_92_0007_alto.xml-16-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18100413_144028_87_0002_alto.xml-6-103", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18210803_144028_179_0001_alto.xml-1-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290526_147682_120_0001_alto.xml-18-45", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18280414_144030_86_0003_alto.xml-28-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290722_144030_166_0005_alto.xml-44-2", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18261115_146391_91_0003_alto.xml-5-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290218_145289_8_0002_alto.xml-13-129", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277346_18150401_147394_13_0010_alto.xml-9-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18290218_145289_8_0002_alto.xml-13-129", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19227306_18291216_147700_50_0002_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930416_148003_29_0002_alto.xml-8-19", "label": "0/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18180924_144030_220_0004_alto.xml-24-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930416_148003_29_0002_alto.xml-8-19", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653828_18200822_144028_193_0001_alto.xml-2-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930416_148003_29_0002_alto.xml-8-19", "label": "0/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227306_18290422_147700_16_0003_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930416_148003_29_0002_alto.xml-8-19", "label": "0/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18280421_144010_92_0007_alto.xml-16-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930416_148003_29_0002_alto.xml-8-19", "label": "0/3/4/3/-/-/-", "to": "bib15650837_18261115_146391_91_0003_alto.xml-5-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930416_148003_29_0002_alto.xml-8-19", "label": "0/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18240626_145063_51_0002_alto.xml-8-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930416_148003_29_0002_alto.xml-8-19", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18280315_144030_64_0003_alto.xml-19-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17930416_148003_29_0002_alto.xml-8-19", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18291222_144030_297_0002_alto.xml-43-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280502_144030_102_0004_alto.xml-5-7", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18180921_144030_217_0008_alto.xml-10-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280502_144030_102_0004_alto.xml-5-7", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225792_18120328_147359_13_0003_alto.xml-2-54", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290727_144030_170_0001_alto.xml-13-16", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18180921_144030_217_0008_alto.xml-10-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280108_144030_6_0004_alto.xml-34-40", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653823_18211011_144010_238_0002_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280414_144030_86_0003_alto.xml-28-27", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18240203_144010_27_0001_alto.xml-5-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291222_144030_297_0002_alto.xml-43-43", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18240626_145063_51_0002_alto.xml-8-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290406_144030_79_0006_alto.xml-6-15", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19223423_18240626_145063_51_0002_alto.xml-8-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18281008_145289_41_0006_alto.xml-0-2", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18280421_144010_92_0007_alto.xml-16-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18300616_145289_24_0012_alto.xml-1-21", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18260801_144030_164_0002_alto.xml-2-166", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18300616_145289_24_0012_alto.xml-1-21", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18240626_145063_51_0002_alto.xml-8-46", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18271114_148004_133_0006_alto.xml-0-179", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18261115_146391_91_0003_alto.xml-5-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18271114_148004_133_0006_alto.xml-0-179", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-10-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18271114_148004_133_0006_alto.xml-0-179", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib13506739_18260403_144030_64_0002_alto.xml-15-239", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18190422_145134_47_0006_alto.xml-3-21", "label": "-/-/3/3/4/-/-", "to": "bib19277346_18100825_147394_32_0002_alto.xml-5-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280422_144030_93_0003_alto.xml-23-27", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18261004_144030_219_0002_alto.xml-6-193", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280422_144030_93_0003_alto.xml-23-27", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277346_18150401_147394_13_0010_alto.xml-9-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291119_144030_269_0001_alto.xml-5-48", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277346_18150401_147394_13_0010_alto.xml-9-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18280305_144010_55_0001_alto.xml-14-13", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18261115_146391_91_0003_alto.xml-5-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18280305_144010_55_0001_alto.xml-14-13", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18300612_144030_133_0001_alto.xml-19-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18221014_144028_239_0003_alto.xml-0-18", "label": "4/-/4/-/-/4/-", "to": "bib19227306_18300616_147700_24_0001_alto.xml-9-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18221014_144028_239_0003_alto.xml-0-18", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227306_18290422_147700_16_0003_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291116_144030_266_0001_alto.xml-7-39", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227306_18281210_147700_50_0002_alto.xml-9-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300612_144030_133_0001_alto.xml-19-24", "label": "4/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19277346_18150401_147394_13_0010_alto.xml-9-15", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280108_144030_6_0004_alto.xml-34-33", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18280421_144010_92_0007_alto.xml-16-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271006_144030_234_0001_alto.xml-6-29", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227306_18290422_147700_16_0003_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271006_144030_234_0001_alto.xml-6-29", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18190508_145134_54_0003_alto.xml-7-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290801_144030_175_0002_alto.xml-5-15", "label": "4/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18050904_145063_71_0002_alto.xml-6-59", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290801_144030_175_0002_alto.xml-5-15", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19223423_18240207_145063_11_0002_alto.xml-15-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290801_144030_175_0002_alto.xml-5-15", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18221127_145289_48_0006_alto.xml-6-65", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290801_144030_175_0002_alto.xml-5-15", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18260403_144030_64_0002_alto.xml-15-239", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290801_144030_175_0002_alto.xml-5-15", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18301027_144010_249_0002_alto.xml-11-62", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290801_144030_175_0002_alto.xml-5-15", "label": "-/3/4/-/-/-/-", "to": "bib19227306_18281210_147700_50_0002_alto.xml-9-29", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290801_144030_175_0002_alto.xml-5-15", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18240626_145063_51_0002_alto.xml-8-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290610_147700_23_0003_alto.xml-3-27", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19223423_18240626_145063_51_0002_alto.xml-8-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280326_144030_72_0004_alto.xml-11-27", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653823_18291214_0_290_0004_alto.xml-19-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18240203_144010_27_0001_alto.xml-5-23", "label": "4/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653825_18190508_145134_54_0003_alto.xml-7-25", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18240203_144010_27_0001_alto.xml-5-23", "label": "4/-/2/4/-/-/-", "to": "bib19227306_18290422_147700_16_0003_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18240203_144010_27_0001_alto.xml-5-23", "label": "-/3/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18261115_146391_91_0003_alto.xml-5-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18240203_144010_27_0001_alto.xml-5-23", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227306_18281210_147700_50_0002_alto.xml-9-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18240203_144010_27_0001_alto.xml-5-23", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227306_18291216_147700_50_0002_alto.xml-7-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291221_144030_296_0001_alto.xml-16-33", "label": "4/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653823_18280421_144010_92_0007_alto.xml-16-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18290620_146391_49_0001_alto.xml-3-16", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18261115_146391_91_0003_alto.xml-5-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18190508_145134_54_0003_alto.xml-7-25", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19223423_18171126_145063_94_0002_alto.xml-6-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240910_147682_210_0003_alto.xml-42-8", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227306_18281210_147700_50_0002_alto.xml-9-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180921_144030_217_0008_alto.xml-10-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227306_18280701_147700_27_0003_alto.xml-0-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180921_144030_217_0008_alto.xml-10-17", "label": "-/3/4/4/-/-/-", "to": "bib19227306_18290422_147700_16_0003_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18180921_144030_217_0008_alto.xml-10-17", "label": "-/3/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18280421_144010_92_0007_alto.xml-16-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290911_144030_210_0001_alto.xml-2-16", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227306_18290422_147700_16_0003_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18261115_146391_91_0003_alto.xml-5-6", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18260801_144030_164_0002_alto.xml-2-166", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18261115_146391_91_0003_alto.xml-5-6", "label": "-/3/-/-/-/-/-", "to": "bib19227306_18290422_147700_16_0003_alto.xml-2-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18261115_146391_91_0003_alto.xml-5-6", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19227306_18281210_147700_50_0002_alto.xml-9-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18261115_146391_91_0003_alto.xml-5-6", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib13506739_18240131_144030_25_0003_alto.xml-5-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240131_144030_25_0003_alto.xml-5-22", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227306_18290422_147700_16_0003_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240131_144030_25_0003_alto.xml-5-22", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19227291_18180527_145289_22_0008_alto.xml-3-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18150401_147394_13_0010_alto.xml-9-15", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18211011_144010_238_0002_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18150401_147394_13_0010_alto.xml-9-15", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18290121_145289_4_0005_alto.xml-0-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18150401_147394_13_0010_alto.xml-9-15", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18300120_145289_3_0005_alto.xml-10-61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18150401_147394_13_0010_alto.xml-9-15", "label": "4/3/-/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18240626_145063_51_0002_alto.xml-8-46", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18150401_147394_13_0010_alto.xml-9-15", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227306_18290422_147700_16_0003_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18240626_145063_51_0002_alto.xml-8-46", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18291214_0_290_0004_alto.xml-19-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18240626_145063_51_0002_alto.xml-8-46", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653825_18180704_145134_77_0011_alto.xml-3-70", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18240626_145063_51_0002_alto.xml-8-46", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18300405_144030_78_0001_alto.xml-10-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18240626_145063_51_0002_alto.xml-8-46", "label": "4/-/4/0/-/-/-", "to": "bib11653823_18280421_144010_92_0007_alto.xml-16-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18200920_146391_75_0003_alto.xml-5-15", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19227306_18290422_147700_16_0003_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18281210_147700_50_0002_alto.xml-9-29", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19223423_18171126_145063_94_0002_alto.xml-6-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18281210_147700_50_0002_alto.xml-9-29", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227306_18290422_147700_16_0003_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18281210_147700_50_0002_alto.xml-9-29", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18280421_144010_92_0007_alto.xml-16-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18281210_147700_50_0002_alto.xml-9-29", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19227306_18300616_147700_24_0001_alto.xml-9-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18180527_145289_22_0008_alto.xml-3-10", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib13506739_18260801_144030_164_0002_alto.xml-2-166", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290422_147700_16_0003_alto.xml-2-5", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18290807_144030_180_0001_alto.xml-6-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227306_18290422_147700_16_0003_alto.xml-2-5", "label": "-/3/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18280421_144010_92_0007_alto.xml-16-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18280421_144010_92_0007_alto.xml-16-5", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19223423_18050904_145063_71_0002_alto.xml-6-59", "weight": 4.0, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>