<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260531_144030_112_0004_alto.xml-6-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt hafwa \u00f6fwerinseendet wid Inr\u00e4ttningen, och sscr wattnens\u003cbr\u003e\u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e pZ samma s\u00e4tt som f\u00f6rut.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260531_144030_112_0004_alto.xml-6-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1548.85, "y": 573.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib19223423_18090412_145063_29_0003_alto.xml-4-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekunna de, s\u00f6rledit \u00e4r till \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e inlemnade SkiNnen,\u003cbr\u003enu f\u00e4rdig \u00bb gjorda, \u00e4terl\u00f6sas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18090412_145063_29_0003_alto.xml-4-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 998.15, "y": 968.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib19520388_17970517_147487_20_0006_alto.xml-3-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e5got hwar torde gifwa mig ratt, om jag s\u00e5som en ordlar,\u003cbr\u003ehwars\u00f6re hemw\u00e4fnader utaf Ull bland hnehallare h\u00e4r \u00ab Landet, icke halt\u003cbr\u003edea framg\u00e5ng, som man billigt i anicende lil deras stora nytta borde\u003cbr\u003ef\u00f6rw\u00e5nta, fnrnemligast r\u00e4knar w\u00e4ra LandsmanS och Husm\u00f6drars mindre\u003cbr\u003ekunnighet om ullens tor * \u00e4dlings | \u00e5lt genom \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003ef\u00e4rgning med hirarjehanda couleurcr, samt ullw\u00e4fnaders r\u00e4tta\u003cbr\u003ehandtering.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17970517_147487_20_0006_alto.xml-3-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1079.8, "y": 259.805}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib19520388_18060910_147487_36_0011_alto.xml-0-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEfter F\u00f6rf. Slutkonst \u00e4r hwart och ett medikament otje\u00ab \u00bb llgl,\u003cbr\u003ebwars \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e \u00e4r n\u00e5got be \u00bb siv\u00e4rlig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18060910_147487_36_0011_alto.xml-0-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1181.9, "y": 410.935}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225772_18270921_148004_110_0003_alto.xml-5-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e samt ett liret parti L\u00e4kter, 10 aln.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18270921_148004_110_0003_alto.xml-5-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1428.85, "y": 12.0645}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190602_144030_124_0003_alto.xml-11-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGrd r\u00f6k-t Lax af M\u00f6rrums Kronofiffe i Blekinge L\u00e4n, f\u00e5ngst och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, f\u00f6rs\u00e4lies till 16 fi.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190602_144030_124_0003_alto.xml-11-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1400.55, "y": 408.475}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib13506739_17940729_144030_169_0001_alto.xml-5-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einom Stockholm f\u00f6rs\u00e4lja r\u00e4 Hudarne icke allenast lil Garfware\u003cbr\u003eoch andra L\u00e4der beh\u00f6swande Handtw\u00e4ikerier, utan \u00e4swen til de \u00f6frige\u003cbr\u003edenne Stadens Jnnew\u00e4nare, dock til de senare endast til\u003cbr\u003e\u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e f\u00f6r deras husb\u00e4lls f\u00f6rn\u00f6denhet; \u00e4swensom\u003cbr\u003eKongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17940729_144030_169_0001_alto.xml-5-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1296.65, "y": 447.47}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300716_144010_161_0004_alto.xml-9-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, af finare och gr\u00f6fre sorter, h\u00f6rer, kan\u003cbr\u003egodk\u00e4ndt prof uppwisas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300716_144010_161_0004_alto.xml-9-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1776.35, "y": 627.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653806_18110410_145120_41_0002_alto.xml-0-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e5sen, m\u00e4let, under fortfarande \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, ftulle lemnas\u003cbr\u003eutan swarande purt, och F\u00f6rtatiningen s\u00e4le.es ej komma, att till sin \u00bb\u003cbr\u003everkan, p\u00e4 f\u00f6rbrytaren l\u00e4mpaS \u00bb men till hwil \u00bb ket f\u00f6rfarande K\u00e4mn\u00e4rs\u003cbr\u003e\u00bb R\u00e4tten af Trvcksrihets F\u00f6rordningens inneh\u00e4ll, s\u00e4 myckel min \u00bb Ue\u003cbr\u003edort h\u00e4mta anledning, som ehuru det jcmlik\u00ab i $.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18110410_145120_41_0002_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 684.65, "y": 605.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190507_144030_104_0007_alto.xml-7-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eA-wen p\u00e4minnes de som \u0026 gt; \u00f6r l\u00e4ngre lid inlemnat l\u00e4der till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, att det med\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190507_144030_104_0007_alto.xml-7-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1492.95, "y": 578.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib19225772_18210831_148004_101_0004_alto.xml-9-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf olla stag Hudar och Skinn emv.lages till garfning ock\u003cbr\u003e\u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e r\u00e4 hwed s\u00e4tt som astundas \u00e4 Garsweriec wid Iilla\u003cbr\u003eOlskroken af den som sig anm\u00e4ler deraf p\u00e4 n\u00e4mnde Garfwerie.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18210831_148004_101_0004_alto.xml-9-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1177.15, "y": 22.004}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653828_18060805_144028_177_0004_alto.xml-2-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e a Murbruk III bygg ad enligt LoijvlL,\u003cbr\u003ede\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18060805_144028_177_0004_alto.xml-2-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1766.45, "y": 843.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19223423_18250615_145063_47_0004_alto.xml-0-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet L\u00e4der, forn af ling \u00e4r till \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e emvtto.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18250615_145063_47_0004_alto.xml-0-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1146.5, "y": 771.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270323_144010_69_0002_alto.xml-13-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e4 dc ij Rikets flesta St\u00e4der wargnde F\u00e4rgeri-idkare\u003cbr\u003esysiels\u00e4tta sig nied f\u00e4rgning och \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e af sadant gods, som\u003cbr\u003eej wid HallR\u00e4tterne uppgisives, kan icke eller beloppet och w\u00e4rdet\u003cbr\u003ederaf mi komma i ber\u00e4kning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270323_144010_69_0002_alto.xml-13-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1448.95, "y": 815.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19225792_18121121_147359_47_0005_alto.xml-2-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4fwen som \u00e4rbarkadt af basta \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, f\u00f6r \u0027 lies i\u003cbr\u003eparti och minut titt modereradt pris af I. Jacobston wid lilla\u003cbr\u003eBommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18121121_147359_47_0005_alto.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1287.65, "y": 423.36}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19225772_18250722_148004_83_0003_alto.xml-4-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, smarta och gula G\u00f6dkalfffinn, samt H\u00e4stl\u00e4ders\u003cbr\u003eaffall, f\u00f6rs\u00e4ljes\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18250722_148004_83_0003_alto.xml-4-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1365.8, "y": 665.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653792_18140618_146919_24_0004_alto.xml-8-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003essedan undertecknad h\u00e4r i Staden vunnit Dur, och M\u00e4sterskap,\u003cbr\u003ef\u00e4r jag wbrdsamkigen anm\u00e4la mig hoS Respective Herrssapcr likasom\u003cbr\u003eAllm\u00e4nhcren til alla sorter L\u00e4der-arbetens finare och gr\u00f6fre\u003cbr\u003eberedning, under f\u00f6rs\u00e4kran om all m\u00f6jlig accuratcsse och s\u00e4kerhet i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eberedningen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18140618_146919_24_0004_alto.xml-8-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1513.3, "y": 102.615}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib11653806_18010415_145120_41_0004_alto.xml-8-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom dcistldes wilja k\u00f6pa L\u00e4der eller inlemna Huda \u00bb och Skinn\u003cbr\u003etil \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, blifwa redl \u0027 gcn vch f\u00f6r billiga vriser\u003cbr\u003ebetjente; som andra g\u00e5ngen kung\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18010415_145120_41_0004_alto.xml-8-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1658.0, "y": 591.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653828_18031212_144028_284_0004_alto.xml-9-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett angen\u00e4mt, kraftigt sch l\u00e4tt tillredt n\u00e4ringsmedel, till\u003cbr\u003edest \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e och bruk bessrifwct af Ani.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18031212_144028_284_0004_alto.xml-9-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1426.4, "y": 761.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120430_144030_99_0008_alto.xml-2-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e, der \u00e5froen emottagas Skinn och Hudar till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120430_144030_99_0008_alto.xml-2-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1859.55, "y": 603.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib11653825_18010408_145134_40_0004_alto.xml-9-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlwen tilk\u00e4nnagiswcS, arRyddeclsta Garfwericr fvrts\u00e5ttcs alt\u003cbr\u003eframgent, och ar dea eller de, som deist\u00f6de \u00bb wilja k\u00f6pa L\u00e4der eller\u003cbr\u003elali mila Hudar och Skinn til \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, bliswa redligen.ch f\u00f6r\u003cbr\u003ebilliga priser betjente; som f\u00f6rsta g\u00e4ngen kung\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18010408_145134_40_0004_alto.xml-9-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1352.2, "y": 356.83}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300816_144010_187_0004_alto.xml-3-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn p\u00e5litlig och ordentlig Man, sora i flera \u00e4r handhatt och\u003cbr\u003eflott en st\u00f6rre L\u00e4derfabrik, med fullkomlig k\u00e4nnedom af allt hwad till\u003cbr\u003eEngelstt Sull\u00e4ders \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e h\u00f6rer, \u00f6nstar sig employ s\u00e4som\u003cbr\u003eM\u00e4stare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300816_144010_187_0004_alto.xml-3-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1623.3, "y": 736.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653806_18060206_145120_14_0008_alto.xml-10-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe som \u00e4ro skyldige uti f\u00f6rre KardnanSmakare-^tldecmanne \u00bb Ioel\u003cbr\u003eEkegrenS i Sala g\u00e4ldlsundne Bo, antydas att innan Februari m\u00e4nads stut\u003cbr\u003esine skulder till R\u00e4dman M\u00f6ller betala, ock de som hafwa L\u00e4der och\u003cbr\u003eSkinn i bem\u00e4lte Bo till \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, f\u00e4 dem HoS Karduansmakare \u00bb\u003cbr\u003eHolmgren ntl\u00f6sa; som tredje g\u00e4ngen kung\u00f6reS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18060206_145120_14_0008_alto.xml-10-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1010.0, "y": 608.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib11653828_18010226_144028_47_0001_alto.xml-2-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r ar undg\u00e4 kostnad och alla llnderflef som kunde banda wid\u003cbr\u003e\u003cb\u003eberedningen\u003c/b\u003e til mj\u00f6l, fhille mossan wid beredningsplatsen,\u003cbr\u003eigenom en mechanii?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18010226_144028_47_0001_alto.xml-2-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1609.35, "y": 446.245}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib15650837_18260819_146391_66_0004_alto.xml-17-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla som insatt SNnn till \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e HoS afledne\u003cbr\u003eS\u00e4mstmakare^Alderman Netterberg, behagar fflfna l\u00f6sa dem hos\u003cbr\u003eundertecknad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18260819_146391_66_0004_alto.xml-17-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1428.3, "y": 655.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653828_18050212_144028_36_0002_alto.xml-5-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD ita g\u00e4ller \u00e4nnu mer wid Tackjerncts \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e till\u003cbr\u003eSlZngjern; och hivad kan nian annat w\u00e4nta, d\u00e4 Smederne icke f\u00e4tt\u003cbr\u003etillf\u00e4lle inh\u00e4mta, hwarken grunder till H\u00e4r, tens inr\u00e4ttande, eller\u003cbr\u003ef\u00f6rb\u00e4ttrade handlag wid dess ss\u00f6tfel och Ierncls utfmidning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18050212_144028_36_0002_alto.xml-5-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1574.7, "y": 717.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19223423_18110130_145063_9_0001_alto.xml-5-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHos Konungens Besallningshafwande har S\u00e4mstmakaren L. Norling\u003cbr\u003eanm\u00e4lt, huruledes \u00e4tstillige bland Allmogen har i L\u00e4net, f\u00f6r flere \u00e4r\u003cbr\u003etillbaka tzos honom inlemn t Skinn till \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, utan att dem\u003cbr\u003esedermera efter fr\u00e5ga eller afh\u00e4mta, hwarigenom ej mindre Norling\u003cbr\u003ekommit i saknad \u00abf arberelenen, \u00e4n \u00e4swen \u00e4garne fjelfwa blifwa lidande\u003cbr\u003ederigenom, att Skinnen genom?iggning f\u00f6rs\u00e4mras; I anseende hwartill\u003cbr\u003esamt upp\u00e4 M\u00e4ster Norlings derom gjorde anh\u00e4llan, alla de som wela sig\u003cbr\u003ehafiva Skinn\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18110130_145063_9_0001_alto.xml-5-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1402.3, "y": 314.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19223423_18250119_145063_5_0002_alto.xml-0-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eta ssg underr\u00e4ttas ym \u003cb\u003eberedningen\u003c/b\u003e, och \u0026 T\u0026lt; *\u003cbr\u003ef\u00f6ljande oumb\u00e4rliga Kkksredstap: En Kaffe \u00bb br\u00e4nnare med lock \u2014 En\u003cbr\u003est\u00f6rre och mindre Kaffekittel och en Kaffeqmarn jemte en f\u00f6r, lent\u003cbr\u003eKopparpanna om ett stop eller mera rymd \u2014 Likaledes fristt, nyss\u003cbr\u003eh\u00e4mtadt wakten och god gr\u00e4dda \u2014.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18250119_145063_5_0002_alto.xml-0-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1009.4, "y": 453.035}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18261108_144030_249_0004_alto.xml-7-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUtm\u00e4rkt godt GitbeborgS SZll\u00e4der, i \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e och godhet\u003cbr\u003ealldeles lika med veritabelt Engelsst, hos Gnst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18261108_144030_249_0004_alto.xml-7-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1228.2, "y": 357.615}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300920_144028_217_0003_alto.xml-16-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eInnan vi lenina hallonsirapens \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e vilja vi f\u00f6rst\u003cbr\u003eomn\u00e4mna det s\u00e4tt, hvarp\u00e5 andra dervid f\u00f6rfara.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300920_144028_217_0003_alto.xml-16-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1743.7, "y": 150.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300920_144028_217_0003_alto.xml-14-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan brukar vid \u003cb\u003eberedningen\u003c/b\u003e af hallonsirap \u00e4fven taga\u003cbr\u003evinb\u00e4r dertill, f\u00f6r att, s\u00e5som man tror, f\u00f6rb\u00e4ttra denna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300920_144028_217_0003_alto.xml-14-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1694.75, "y": 870.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290120_144030_15_0002_alto.xml-23-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^fningarne i Mekanist ritning, bandarbeten i tr\u00e4 och metaller,\u003cbr\u003esamt i Chemistt-tekv.ista \u003cb\u003eberedningar\u003c/b\u003e, fortg\u00e5, oberoende af\u003cbr\u003ek\u00e4sterminerne, hela \u00e4ret igenom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290120_144030_15_0002_alto.xml-23-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1455.0, "y": 488.72}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib19225792_18091209_147359_49_0004_alto.xml-1-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBasta sort Blanksm\u00f6rja efter Eng \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e till 24\u003cbr\u003est.-utom boueeille, finnes i commitzion iniemnad i huset N:o 14 wid\u003cbr\u003elilla Bommen p\u00e4 Tryckeriet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18091209_147359_49_0004_alto.xml-1-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1401.5, "y": 459.885}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19225792_18261014_147359_39_0008_alto.xml-8-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUndertecknad emottager af dem, som \u00e4stunda min\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBeredning\u003c/b\u003e, st\u00f6rre och mindre r\u00e5a Orhiidar till nedsatt pris, v\u003cbr\u003e\u00bb an \u00bb iiUa\u0026gt; i i min F\u00f6rs\u00e4ljningsbod wid Korsgatan, midtf\u00f6r stora\u003cbr\u003eApotheket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18261014_147359_39_0008_alto.xml-8-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1685.9, "y": 800.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240120_147682_15_0003_alto.xml-1-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estinn, postande till p\u00e4ls- och stoiodrrstgar samt f\u00e4rdiggjorda\u003cbr\u003ehwit\u00e5 och bl\u00e4 p\u00e4lsar, \u00e4ftven eniottagcs stinn till \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003esamt kappor, surtuter och f\u00e4lar till nnderfodring.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240120_147682_15_0003_alto.xml-1-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1493.2, "y": 467.575}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653806_18050521_145120_56_0001_alto.xml-4-71", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBeffrisiiing om tillwerknings - s\u00e4ttet af oluttrad Saltpeter\u003cbr\u003ew!d st\u00f6rre Werk, hwartill erfordras: 1) God Saltpeter \u0027 jord, som\u003cbr\u003etillkommit dels uti anlagde Saltpeter-lador, dels under stall,\u003cbr\u003eladug\u00e4rdshus, h\u00f6 och s\u00e4deslador och andra uthus, som warit tackte och\u003cbr\u003ekringdi \u0027 kade, dels ock kan den wintern f\u00f6rut bereda\u00f6 af f\u00f6ljande\u003cbr\u003e\u00e4mnen: grof sand minst en fred \u0027 jedel af hela \u003cb\u003eberedningen\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003elitet eller en tion \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18050521_145120_56_0001_alto.xml-4-71\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1529.35, "y": 391.83}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225772_18270410_148004_42_0003_alto.xml-2-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStrnmpstolgr, som \u00e4ro att beses uti Trakt\u00f6rssan Sophia Sj\u00f6bergs\u003cbr\u003ehus wid Drottninggatan, ett mindre parti Bittermandel, Sk\u00e4nsst\u003cbr\u003eSall\u00e4der med Eng. \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, Norrk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18270410_148004_42_0003_alto.xml-2-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1280.8, "y": 621.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib11653792_17960422_146919_16_0002_alto.xml-6-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBj\u00f6rklaken \u00e4r f\u00f6r Landtmannen en l\u00e4ffande och h\u00e4lsosam drick;\u003cbr\u003emen blir \u00e4n ypperligare, genom \u003cb\u003eberedningen\u003c/b\u003e, som g\u00f6res p\u00e4\u003cbr\u003eflerehan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17960422_146919_16_0002_alto.xml-6-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1708.55, "y": 402.695}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225792_18271201_147359_47_0007_alto.xml-4-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHos Hr Gustaf Lach i G\u00f6theborg, boende va Stadens Slukqwarn,\u003cbr\u003eemottagaS alla sorter Alle- Bomulls- Linnetyger och Garn till\u003cbr\u003ef\u00e4rgning, och Wadmal till Kl\u00e4des- och Flanells \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, som\u003cbr\u003ewid Alings\u00e5s Mannfacturi werkst\u00e4lles, mot billigt pris efcer Pris-\u003cbr\u003eCouranter, som \u00e4ro att tillg\u00e4 hos Emottagare \u00bb, hwarest godset inl\u00f6ses\u003cbr\u003en\u00e4r det \u00e4r f\u00e4rdigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18271201_147359_47_0007_alto.xml-4-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1386.05, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19225772_18260210_148004_17_0003_alto.xml-8-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eBeredning\u003c/b\u003e, st\u00f6rre och mindre G\u00f6dkalkstinn, nya\u003cbr\u003eBastmattor,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18260210_148004_17_0003_alto.xml-8-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1015.5, "y": 534.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653806_18190417_145120_42_0004_alto.xml-1-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e, Mr de wid c \u00bb Canal-anl\u00e4ggning n\u00f6dige olika flags arbeten,\u003cbr\u003ew\u00e4gar Krectionen t ro nyttiga erfarenheter wara wundna, hwari, bland,\u003cbr\u003es\u00e4som fanste den wigtigaste, sammans\u00e4ttningen och \u003cb\u003eberedningen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eaf Murbruk torde i synnerhet f\u00f6rtjena alt namnas, d\u00e4 det, af inhemffa\u003cbr\u003egrund\u00e4mnen beredda, nn fullkomligen uppg\u00f6r i nytta och maraktighct e,\u003cbr\u003ernot de tillredningar f\u00f6rut, dels h\u00e4r i Landet, dels Utomlands,\u003cbr\u003ebliswit sammansatte af utl\u00e4ndska \u00e4mnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18190417_145120_42_0004_alto.xml-1-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1337.7, "y": 945.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19225772_18240109_148004_3_0004_alto.xml-8-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkulle depe \u0027 wara inlemnade till \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e eller\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4lde, s\u00e4 inl\u00f6sas de mot f\u00e4ldt pris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18240109_148004_3_0004_alto.xml-8-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1243.9, "y": 212.21}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib11653825_18000315_145134_28_0007_alto.xml-5-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLe som hafiva hudar o-n Skinn inl\u00e4mnade ill \u003cb\u003eberednings\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ehos f. d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18000315_145134_28_0007_alto.xml-5-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1416.45, "y": 993.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19225772_18221016_148004_119_0004_alto.xml-2-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla fl-g af Hudar och Skian emottagas till Garkntng och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBeredning\u003c/b\u003e pZ hwad satt som Sstundas \u00e4 Garfwerie: va lilla\u003cbr\u003eOlskr-ken af dem som sig anm\u00e4ler deras pa n\u00e4mde Garfweri eller wid\u003cbr\u003eGullbergs Bro.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18221016_148004_119_0004_alto.xml-2-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 945.8, "y": 739.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib19225772_18131012_148004_117_0006_alto.xml-1-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efint ituret Post, manga flags finare och gr\u00f6fre Skris, Konsepc-\u003cbr\u003eoch Karduspapper, diverse sorrer Skrifpennor afbasta \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eB^yartz dito, extra fint och ordin, r\u00f6dk och swart Lack, fin Kambrick,\u003cbr\u003eBomullsdukir, m fl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18131012_148004_117_0006_alto.xml-1-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1362.0, "y": 236.925}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250604_144030_126_0006_alto.xml-7-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFlere sorter SilkeSlockar, deribland v\u00e4gra af alldeles ny\u003cbr\u003esammans\u00e4ttning och \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, fullkomligt liknande H\u00e4rlockar\u003cbr\u003evch tienlige att nyttja f\u00e4 w\u00e4l till bart b\u00e4r som under hnswndboiiader,\u003cbr\u003esamt Fl\u00e4tor i \u00bb, ni.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250604_144030_126_0006_alto.xml-7-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1592.95, "y": 382.73}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19225772_18250713_148004_79_0003_alto.xml-14-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf Paul Melin s\u00e4ljas nu alla sorter Furu och Ekspik, samt ett\u003cbr\u003eparti Sallader med Eng. \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18250713_148004_79_0003_alto.xml-14-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1221.55, "y": 787.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib19225772_18141019_148004_120_0003_alto.xml-4-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etea c-nbar och ek kinn till \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e.-mottagas och f\u00f6r\u003cbr\u003eardrtets godhet efter Hudarnas bestaffe \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18141019_148004_120_0003_alto.xml-4-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1586.85, "y": 327.955}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19225772_18301019_148004_119_0004_alto.xml-4-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla flaas Hudar och Skinn emottagas till Garfning och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBeredning\u003c/b\u003e p\u00e4 hivad s\u00e4tt, som Sstundas, \u00e4 Garfweriec p\u00e4 Lilla\u003cbr\u003eOlskroken; \u00e4fwen finnas kill salu beredde Hudar, storre och mindre\u003cbr\u003eWarl\u00e4der-Kalfffinn till den, tom \u00e4stiindar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18301019_148004_119_0004_alto.xml-4-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1758.8, "y": 789.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225792_18271020_147359_41_0008_alto.xml-9-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla flag af Hudar och Skinn emottagas till Garfning och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBeredning\u003c/b\u003e, p\u00e4 hwad s\u00e4rt som \u00e4stundas, \u00e4 Garfweriet v\u00e4 Lilla\u003cbr\u003eOlskroken wid Gullbergsbro, af dem, som sig anm\u00e4la p\u00e4 n\u00e4mnde\u003cbr\u003eGarfweri.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18271020_147359_41_0008_alto.xml-9-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1324.95, "y": 736.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300111_144030_7_0002_alto.xml-0-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill\u00f6kningen af \u00bb v\u00e4rdet utf\u00f6ras, och siiledeo f\u00f6r F\u00e4rgerier\u003cbr\u003ecndast f\u00e4rgning \u00bb kostnaden, f\u00f6r Kattunsrrvckerier tryckningskostnaden\u003cbr\u003eoch f\u00f6r Saffrans-Fabriker kostnaden f\u00f6r l\u00e4drets \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003erill.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300111_144030_7_0002_alto.xml-0-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1221.0, "y": 288.905}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300721_144010_165_0004_alto.xml-25-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, af finare och gr\u00f6fre sorter, h\u00f6rer, kan\u003cbr\u003egodkaudt prof uppwisaS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300721_144010_165_0004_alto.xml-25-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1130.85, "y": 32.4375}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225792_18230726_147359_29_0004_alto.xml-2-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBasta sorten Fin\u0026gt; k Tj\u00e4ra, Stockholms Sallader med Engelsk\u003cbr\u003e\u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e samt wigtig Hafre till 6 R:dr tunnan saljes hos\u003cbr\u003eJoy.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18230726_147359_29_0004_alto.xml-2-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1676.3, "y": 547.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250209_147682_32_0002_alto.xml-5-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eemvttagaS Skinn till \u003cb\u003eBeredning\u003c/b\u003e, samt Kappor och Surtuter\u003cbr\u003etill Undersodring, hos Hwit-Garfwaren I.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250209_147682_32_0002_alto.xml-5-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1243.3, "y": 510.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19223423_18250115_145063_4_0004_alto.xml-8-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003everkningen, \u00e4n tillg\u00e4ngen v\u00e4 l\u00e4der till \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e o \u00bb\u003cbr\u003etillf\u00e4lle f\u00f6r asf\u00e4tlning al arbete va eget f\u00f6rlag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18250115_145063_4_0004_alto.xml-8-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1540.75, "y": 341.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250820_144030_191_0008_alto.xml-38-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSilkeSlockar af m\u00e4ugfalldig form och \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, till en\u003cbr\u003edel fullkonil\u0026gt; gt liknaude naturliga H\u00e4rlocksr, samt Fl\u00e4tor, m. m,\u003cbr\u003etillwerkas och f\u00f6rs\u00e4ljas i Huset N^o S wid Tysta Prestgatan och\u003cbr\u003eStallplanen, en tr. npp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250820_144030_191_0008_alto.xml-38-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1313.95, "y": 388.415}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib13506739_18081111_144030_263_0003_alto.xml-3-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJord, hwilkcn Boffupen beg\u00e4rligt f\u00f6rt\u00e4r; Om Gwotiip i\u003cbr\u003e\u00c4ygznad^r, och medel till Ses afstaffande m. m. L-n b!\u00f6 Miilk och\u003cbr\u003emedel deremot; Rosenmj\u00f6l till tstilliga behof wid Matlagning;\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBeredning\u003c/b\u003e af Arti \u00bb K ielt Ma\u00e9ogony; FerniKa p\u00e4 Tr\u00e4d, som\u003cbr\u003emotst\u00e5r kokande wattea.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18081111_144030_263_0003_alto.xml-3-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1090.75, "y": 302.295}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210615_144028_137_0001_alto.xml-4-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden lediga tis de till \u00f6fwerfi\u00f6d \u00e4ga med stickning, samt oljors\u003cbr\u003eoch estencers \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e; \u00e4fwensom att groft tillkludda\u003cbr\u003eHelgonbilder eller afskrifwa Psaltaren \u2014 en w\u00e4l anw\u00e4nd tid!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210615_144028_137_0001_alto.xml-4-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1574.4, "y": 780.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653828_18020204_144028_28_0004_alto.xml-2-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eBeredningen\u003c/b\u003e Biff bruket af ett nytt, s\u00e4kert - och\u003cbr\u003el\u00f6nande G\u00f6dningsmedel akt f\u00f6rb\u00e4ttra Akerbru.et, \u00c4riaSmarkeii och\u003cbr\u003eTr\u00e4g\u00e4rdSst\u00f6tseln nied ringa kostrrad i brist af tillr\u00e4cklig g\u00f6dsel i\u003cbr\u003ede aldratorraste somrar och barivintrar \u00e4r till salu store Exemplar i\u003cbr\u003eTobaksboden midt ^lust Kongl \u00bb MstLontorek, - K\u00e4tt Dhstland fLrjkrifua\u003cbr\u003etill nedsatt pris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18020204_144028_28_0004_alto.xml-2-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1132.35, "y": 595.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib19225792_18170118_147359_3_0004_alto.xml-0-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4ll\u00e4der efter Eng. \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, Wsxl\u00e4bershudar samt\u003cbr\u003eblankade Skinn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18170118_147359_3_0004_alto.xml-0-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1528.2, "y": 909.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib11653825_18170726_145134_89_0003_alto.xml-6-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekollegium tillk\u00e4nna att str Apsthckar.s behof till\u003cbr\u003eMedicamenrerS \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e finnas uti G\u00f6teborgs Kron \u00bb:\u003cbr\u003eLagerk\u00e4llare \u00e4nnu odisponercde omkring boo kannor Franfft Br\u00e4mriu,\u003cbr\u003etill 2 R:d- rr si.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18170726_145134_89_0003_alto.xml-6-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1310.1, "y": 670.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib19225772_18080108_148004_2_0003_alto.xml-4-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHos Elias Tauson f\u00f6rs\u00e4ijes nysaltad Sill, Kardustobak,\u003cbr\u003eNorrk\u00f6pings Mj\u00f6l och Grynforter samt fiere sorter S\u00e4llader med Cugeltk\u003cbr\u003e\u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18080108_148004_2_0003_alto.xml-4-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1302.3, "y": 197.89}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18260201_147682_26_0004_alto.xml-16-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUndertecknad s\u00e4r N\u00e4rmed rekommendera flg hos ben respektive\u003cbr\u003eAllm\u00e4uhettn, ali bereda alla sorters kl\u00e4de \u00bb ester Fransta och Tysta\u003cbr\u003e\u003cb\u003eberedningen\u003c/b\u003e; \u00e4swen \u00bb moitages kl\u00e4den fr\u00e4n W\u00e4fstolen och\u003cbr\u003ef\u00f6rf\u00e4rdigar dem hoS Pr\u00f6flaren, samt emottager pr\u00e4flning, jemte -\u003cbr\u003eswerst\u00e4r gamla kl\u00e4der sam stola w\u00e4udas, lill lika godhet som de sirnt\u003cbr\u003ehar warit af LfwerstLrarmLst-ren Mathias Printz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18260201_147682_26_0004_alto.xml-16-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1058.3, "y": 700.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib19225772_18020827_148004_98_0003_alto.xml-20-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDroy- och B i \u00bb s\u00e4 l l\u00e4s c r af Engelsk \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, samt\u003cbr\u003ePost- Skrif- Kardus- ock F\u00f6rhydningspapper\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18020827_148004_98_0003_alto.xml-20-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1613.35, "y": 576.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib19225792_17970520_147359_20_0004_alto.xml-1-88", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI saluboden N:o 5 wid Tysta kyrkan, hwarest alla dagar\u003cbr\u003eemotkaqes r\u00e4 Skinn til s\u00e4mstberednmg och ailemnas d\u00e4rst\u00e4des f\u00e4rdiga\u003cbr\u003e\u00e4ter, f\u00f6rs\u00e4ljas ock S\u00e4mst \u00bb stinn och Ncnshudar samt s\u00e4rdiqgiorda\u003cbr\u003eSkiiinbvrvr af s\u00e4dana stinn; \u00e4fwen emokkages ock til tw\u00e4ltning och\u003cbr\u003esw\u00e4rtniug Skinnbyxor, och de som \u00e4jinnda best\u00e4lla \u0027 n\u00e4gok dylikt kunna\u003cbr\u003ealla sardagar tr\u00e4ffa mig sielf d\u00e4rst\u00e4des; \u00e4fwen f\u00f6rf\u00e4rdigas dir\u003cbr\u003eMilitairs Remtyg, d\u00e4 det i god lid best\u00e4lles och d\u00e4rom accorderas. \u2014\u003cbr\u003eErinras alla de som weta fig hajma inlemnak Skinn lil \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eifr\u00e4n Ian.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_17970520_147359_20_0004_alto.xml-1-88\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1189.05, "y": 600.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250208_144030_31_0003_alto.xml-24-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eemottageS Skinn till \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e samt Kappor och Syrtnler\u003cbr\u003etill nnderiodring, hvj H^itgarfware \u00bb I.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250208_144030_31_0003_alto.xml-24-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1889.1, "y": 916.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19225792_18280510_147359_19_0007_alto.xml-6-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUndertecknad, Arrendator af Sjuntorps F\u00e4rgeri-Fabrik, lttt\u003cbr\u003eElfsborgs L\u00e4n n\u00e4ra Lilla Edet bel\u00e4gen, har \u00e4ran underr\u00e4tta, det han\u003cbr\u003etill f\u00e4rgniug och \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e derst\u00e4des emvttager alla sorter\u003cbr\u003eYlle- Bomulls- Linne- och Sidentyger, samt Kl\u00e4vespersedlar till\u003cbr\u003e\u00f6fwerfl\u00e4rning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18280510_147359_19_0007_alto.xml-6-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1626.15, "y": 295.545}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib19277346_18160420_147394_16_0004_alto.xml-4-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einr\u00e4ttade Badrum har man tillf\u00e4lle toga de skags kalla och\u003cbr\u003ewarma Bad, fom f\u00f6r Thronitka Sjukdomar \u00e4ro i wart klimat b\u00e4de de\u003cbr\u003etjenligaste, och wid de st\u00f6rre Rikets H\u00e4lsobrunnar m\u00e4st brukliga Ochsa\u003cbr\u003eAnnas v\u00e4 st\u00e4llet en Slectriciters Aporeillefamt en s\u00e4rskild tor\u003cbr\u003e\u003cb\u003eberedningen\u003c/b\u003e af o\u00f6reradt walken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18160420_147394_16_0004_alto.xml-4-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1283.3, "y": 528.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653806_18031130_145120_130_0002_alto.xml-3-113", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNorberg i underdZnighet beg\u00e4rde ansijnd med detta Besw\u00e4rS \u00bb\u003cbr\u003eM\u00e4ls fluteliga pr\u00f6fning, icke s\u00f6rtj \u00bb na afseende, har l\u00e4tit flg\u003cbr\u003ef\u00f6redragas de deruti ingifne widlyftige handlingar, och finner i\u003cbr\u003eallm\u00e4nhet, att ordalydelsen uti Privilegia Erelufiva noga b\u00f6r f\u00f6ljas,\u003cbr\u003eemedan, i h\u00e4ndelse de ssulle str\u00e4ckas derut\u00f6fwer, \u00e4nd^m\u00e4let med dessa\u003cbr\u003ePrivilegier, nyttiga uppfinningars befordran, l\u00e4ngt ifr\u00e4n att winnaS,\u003cbr\u003ederemot skulle ga f\u00f6rloradt och all industri qw\u00e4fwas; och\u003cbr\u003ealldenstund.\u00c4ongl- Majest\u00e4t i detta M\u00e4l inh\u00e4mtat, alt Dek Nadiga\u003cbr\u003ePriviiegium Ereluffvum f\u00f6r BergS-Radet Norberg af den ix Okleber 1799,\u003cbr\u003eicke innefattar en honom lemnad utestutande r\u00e4tt till f\u00f6rf\u00e4rdigande ak\u003cbr\u003ealla s\u00e4danc inr\u00e4ttningar wid Br\u00e4nwins \u003cb\u003eberedningen\u003c/b\u003e, som under\u003cbr\u003enamn af Jmkylare kunna antingen f\u00f6rut wara uppfundnc, eller h\u00e4danefter\u003cbr\u003euppfinnas, utan dcn honom tillagde er \u00bb klufiva r\u00e4ttigheten bestar uti\u003cbr\u003eN\u00e4\u00f6igt tillst\u00e5nd, att ensam l\u00e4ta f\u00f6rf\u00e4rdiga de af honom oafundnc Br\u00e4n\u003cbr\u003e\u00bb winedr\u00e4nningS-Redskapester nppgifne modeller, hwitta Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18031130_145120_130_0002_alto.xml-3-113\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1168.4, "y": 247.815}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib19225772_18130519_148004_56_0003_alto.xml-4-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewerk, tillh\u00f6rigt steppet succeh, f\u00f6rot af Kapiten Fr. Schmidt,\u003cbr\u003ez) Ert parti Muskotblomma, Iiibigo och Wargstinn samt Skrispennvr af\u003cbr\u003eb\u00e4sta \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18130519_148004_56_0003_alto.xml-4-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1195.55, "y": 548.8}, {"color": "#ff7f00", "date": "1829", "id": "bib19227306_18290304_147700_9_0001_alto.xml-5-16", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 S. d. p\u00e4 eftermiddagen stedde votering hos Adeln \u00f6fwer\u003cbr\u003eKonstitutions-Utstc krets f\u00f6rsiag att Allm\u00e4nna \u00c4rendcrnas\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBeredning\u003c/b\u003e m\u00e4tte upph\u00f6ra, hwilken votering utf\u00f6ll med 8 roster\u003cbr\u003ef\u00f6r och 189 r\u00f6ster enior s\u00f6rflaget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18290304_147700_9_0001_alto.xml-5-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 389.085, "y": 293.17}, {"color": "#ff7f00", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240202_144030_26_0007_alto.xml-13-15", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI anseende till f\u00f6rcjttcndc Bouppteckning ester framlidna Herr\u003cbr\u003eRevifims-Sckreteraren, Ledamoten i Rikets Allm\u00e4nna \u00c4rendeiS\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBeredning\u003c/b\u003e, och Riddarci \u0027 I.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240202_144030_26_0007_alto.xml-13-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 736.55, "y": 462.745}, {"color": "#ff7f00", "date": "1828", "id": "bib13506739_18281211_144030_290_0002_alto.xml-3-27", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6renade sig med Nils Mansion famt tillade, alt medborgarnes\u003cbr\u003edyrbaraste r\u00e4tiigket wore den art bestatta sig sjelfwe: denna\u003cbr\u003er\u00e4ttighet ar sorgf\u00e4lligt bewarad uti inr\u00e4ttningen af\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBeredningen\u003c/b\u003e mmitteerne: det wore \u00e4tit, fa ingalunda r\u00e4tt\u003cbr\u003eKcmdladt af folket?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18281211_144030_290_0002_alto.xml-3-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 344.07, "y": 601.8}, {"color": "#ff7f00", "date": "1791", "id": "bib19520388_17911228_147487_52_0020_alto.xml-1-13", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etil Konungen af Swerige z Rnsta Laudtmaglens belopp z i Rikets\u003cbr\u003e\u00c4renders Allm\u00e4nna \u003cb\u003eBeredning\u003c/b\u003e 121\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17911228_147487_52_0020_alto.xml-1-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 466.5, "y": 761.8}, {"color": "#ff7f00", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290725_144030_169_0002_alto.xml-8-33", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan att derf\u00f6re nLgon enda ny Banko- eller RikSg\u00e4ldSftdet\u003cbr\u003ebch\u00f6fde utgifwas; \u2014 som, i fr8ga om en Ministerial-Stvrelses\u003cbr\u003einf\u00f6rande, talat f\u00f6r den; \u2014 som, i fr8aan om Allm\u00e4nna\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBeredningens\u003c/b\u003e afffaffandc, rom rakt till detz bibeh\u00e5llande\u003cbr\u003esissoni kontroll p8 Minist\u00e4ren; men riliika, naift nog,\u003cbr\u003etillk\u00e4nnafiifwtt, att om Ministerial-Styrelsen Kade antagit \u00bb, f8 K^e\u003cbr\u003ekontrollen warit \u00f6fwerfl\u00f6diq; \u2014 som, i fr8gan cm arunderna f\u00f6r\u003cbr\u003eBewMninren, talar emot p-ogreIionk-systemet, och emot Bewillninaens\u003cbr\u003el\u00e4ggande pa \u00f6nrcrfl\u00f6dek; \u2014 sem, i br\u00e4nwins-br\u00e4nnkngs-fr8gan, talat\u003cbr\u003etill f\u00f6rsivar f\u00f6r de stora br\u00e4nneri-fabrikcr.ne; och talat emot\u003cbr\u003ebr\u00e4nnings-f\u00f6rbudet under sommaren, \u00e4fwen d8 landet hotas af mitzwext;\u003cbr\u003e\u2014 som, i fr8gan om det blifwande Tullsr\u0026lt; icmct, (sa w:dt jag\u003cbr\u003ef\u00f6rst\u00e5tt) ger bifall 8t det, h, varmed w8ra ideologer, i st\u00f6rsta\u003cbr\u003ew\u00e4lmening, torde komma att f\u00f6rst\u00f6ra w8ra n\u00e4ringar, och deriaenoiN\u003cbr\u003ef\u00e4derneslandet; och som, i realisationS-nitet a8tt s8 lKngt, att 72 Z.\u003cbr\u003ei R. F. m\u00e5ste, uran afbidan of \u00e4ndrings-former, wika derf\u00f6r; \u2014 men,\u003cbr\u003efast\u00e4n man, efter dega erinringar, torde kunna s\u00f6rwiha sig derom, alt\u003cbr\u003eOppositionen, hwarS stora nytta f\u00f6r Nationen, hon witzerligen skulle\u003cbr\u003esjelf tacksamt erk\u00e4nna sch w\u00e4rdera, om bon sag Oppositionen\u003cbr\u003esytzels\u00e4tta sig n8got mera-med Nationens werkliga tillst\u00f6Nb och behof,\u003cbr\u003emen nkgot mindre med Minist\u0026lt; ^r\u00abns ouppsatliga misirag \u00e4nnu saknar\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00e5gan, att h\u00f6S Folket s\u00e4rdeles rubba der f\u00f6rlitande till sin\u003cbr\u003eRegering, som ingar i Folkets allm\u00e4nna moraliska behof; och fafi\u00e4n der\u003cbr\u003eicke s^nes troligt, alt, om ocksZ R.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290725_144030_169_0002_alto.xml-8-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 929.2, "y": 490.23}, {"color": "#ff7f00", "date": "1791", "id": "bib19520388_17910420_147487_16_0001_alto.xml-0-3", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRikets Arenders allm\u00e4nna \u003cb\u003eBeredning\u003c/b\u003e best\u00e5r lill af\u003cbr\u003efallande Herrar Ledam\u00f6ter: Haus Ercell.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17910420_147487_16_0001_alto.xml-0-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 289.12, "y": 753.95}, {"color": "#ff7f00", "date": "1824", "id": "bib19225772_18240907_148004_102_0002_alto.xml-7-16", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00b0gan om F\u00f6rflag till f\u00f6r\u00e4ndring af Reglementet f\u00f6r National-\u003cbr\u003eEnstan, eftDdec Hrr Committerade till n\u00e4mnde \u00e4renders \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esitt uppdrag da utf\u00f6rt, sa s\u00e4r Handels - Societeten beg\u00e4ra, att\u003cbr\u003eG\u00f6theborgs SkeppS-Redare ivid ber\u00f6rde sammantr\u00e4de \u00e4fwenledes wille sig\u003cbr\u003einfinna, f\u00f6r att \u00f6fwerlagga i \u00e4mnet och derutr fatta deras bestut;\u003cbr\u003elikasom att h\u00f6ras ock yttra sig uti den hos Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18240907_148004_102_0002_alto.xml-7-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 406.675, "y": 809.25}, {"color": "#ff7f00", "date": "1793", "id": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esiflledne Jul i i yttrat eder \u00f6nsta?t at blifma entledigad\u003cbr\u003eifr\u00e4n f\u00f6rwaltningen af StatsSecreterare-\u00c4mbeiet wid den Ettlesiastique\u003cbr\u003eEMdition i Wart Cancellie, samt fr\u00e4n deltagandet i \u00f6fwerl\u00e4ggningarne\u003cbr\u003euti Rikets \u00c4renders allmanna \u003cb\u003eBeredning\u003c/b\u003e, s\u00e4soni Ledamot\u003cbr\u003ederst\u00e4des, ochHof-Canzlern detta etter eder beg\u00e4ran hos Ost i\u003cbr\u003eunderd\u00e4nighet anm\u00e4lt 1 f\u00e4 ehuru Mi ogerna sakne ederuttdeste\u003cbr\u003ef\u00f6rr\u00e4ttningar, hasme Mi dock ej kunnat undg\u00e4 al eder uti sagde\u003cbr\u003e\u00e5stundan millfara, d\u00e4 Wi derigenom lemne eder s\u00e4 mycket mera tilfalle,\u003cbr\u003eat efter eder egen b\u00f6jelse nied eder trogna w\u00e4rd - i synnerhet gagna\u003cbr\u003edet eder anf\u00f6rtrodda Stift.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 589.3, "y": 685.7}, {"color": "#ff7f00", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300518_144010_113_0001_alto.xml-12-13", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJ stora r\u00f6da Salonen: H\u00f6gsta Domstolen, Rikets Allm\u00e4nna \u00c5ren \u00bb\u003cbr\u003eders \u003cb\u003eBeredning\u003c/b\u003e och EanzliH\u00e4rolderne, som f\u00f6retr\u00e4da ofwann\u00e4mndc\u003cbr\u003eCorpser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300518_144010_113_0001_alto.xml-12-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 446.675, "y": 605.7}, {"color": "#ff7f00", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290225_147682_46_0002_alto.xml-23-63", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHerr Noreus deremot yttrade, att denna insitution, so:n \u00e4r 1789\u003cbr\u003einf\u00f6rdes s\u00e4som ett flags surrogat, f\u00f6r att lugna folket wid ben gamla\u003cbr\u003eR\u00e4dkammarcns upph\u00f6rande, dock nu mera som \u00f6fwerfl\u00f6dig, d\u00e4 man egde ett\u003cbr\u003eanswarigt Scats-R\u00e4d; alt alla \u00e4rendcr der om\u00f6jligen kunde hinna\u003cbr\u003ef\u00f6redragas, ulan den okormliga anstalt, att antingen en Erpcditioiis-\u003cbr\u003eSccceterarc ffullc serskildt f\u00f6redraga i \u003cb\u003eBeredningen\u003c/b\u003e, eller och\u003cbr\u003ef\u00f6redragningen d\u00e4de i StatS-R\u00e4det och Btrcdn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290225_147682_46_0002_alto.xml-23-63\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 329.245, "y": 388.265}, {"color": "#ff7f00", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250809_144030_181_0005_alto.xml-6-16", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI \u00f6frigt och d\u00e5 f\u00f6rh\u00e5llandet med denna fr\u00e5ga finnes utveck-\u003cbr\u003ekomma till f\u00f6redragning i Allm\u00e4nna \u00c5rendernas \u003cb\u003eBeredning\u003c/b\u003e, utan\u003cbr\u003eladt i N:o 71 af Tidningen Granskaren, f\u00e5r jag i underd\u00e5nig- Stt hafva\u003cbr\u003eanf\u00f6rt den inv\u00e4ndning, han nu derp\u00e5 grundar; \u00e4gde het h\u00e5r bifoga och\u003cbr\u003e\u00e5beropa n\u00e4mnde Nummer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250809_144030_181_0005_alto.xml-6-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 297.005, "y": 526.05}, {"color": "#ff7f00", "date": "1808", "id": "bib19223423_18080423_145063_33_0003_alto.xml-3-7", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003euppgifter r\u00f6rande ben Expedition som \u00e4r under \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eoch svin allm\u00e4nt tros wara \u00e4mnad till Norden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18080423_145063_33_0003_alto.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 105.615, "y": 562.65}, {"color": "#ff7f00", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150505_144028_102_0002_alto.xml-13-17", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etappra, att strida ivid min sida; jag kallar alla t\u00e4nkare \u00f6fwer\u003cbr\u003eF\u00e4derneslandets sak, till \u003cb\u003eberedningen\u003c/b\u003e af denna Eonstitution och\u003cbr\u003edessa Lagar, hwilka fr\u00e4n denna stund stola dufwa det lyckliga, dct\u003cbr\u003esjelfsi\u00e4ndiga Italiens beherrstare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150505_144028_102_0002_alto.xml-13-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 607.95, "y": 579.2}, {"color": "#ff7f00", "date": "1828", "id": "bib11653823_18281115_144010_268_0001_alto.xml-7-10", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJRonungensstrrc Salon: Konungens H\u00f6gsta Domstol och Rikets\u003cbr\u003eAllm\u00e4nna \u00c4renderS \u003cb\u003eBeredning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18281115_144010_268_0001_alto.xml-7-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 708.25, "y": 576.6}, {"color": "#ff7f00", "date": "1817", "id": "bib11653792_18170517_146919_20_0002_alto.xml-4-6", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWederb\u00f6rande \u00e4 Landet som deltagit i \u003cb\u003eBeredningarne\u003c/b\u003e \u00e4ga\u003cbr\u003eatt a de f\u00f6r hwarje Taxerings f\u00f6rr\u00e4ttning f\u00f6r Landet utsatte tider och\u003cbr\u003est\u00e4llen sig infinna till Ledam\u00f6ters wa \u0027 jande i Committcerne, d\u00e4 noga\u003cbr\u003eiakttages hwad i 4 Art. 0.^ af Bewillnmgsstadgan f\u00f6reskrfwes, s\u00e4 att\u003cbr\u003ede w\u00e4ljande \u00e4ro f\u00f6rsedde med de f\u00f6r deni utf\u00e4rdade f\u00f6rordna rden eller\u003cbr\u003eSocknest\u00e4mmo-Protocoll samt inst\u00e4lla sig i ben ordning 6 Momentet i\u003cbr\u003enyssn\u00e4mnde Art. och S. stadgar, till undg\u00e4en5t af d\u00e4r utsatt\u003cbr\u003ewile.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18170517_146919_20_0002_alto.xml-4-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 455.13, "y": 459.92}, {"color": "#ff7f00", "date": "1815", "id": "bib19277346_18151223_147394_51_0001_alto.xml-0-11", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eflora upplysningar \u00f6kwcr wista oroliga anflag som helt nyligen\u003cbr\u003ewarit under \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18151223_147394_51_0001_alto.xml-0-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 725.1, "y": 661.55}, {"color": "#ff7f00", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270217_147682_40_0001_alto.xml-20-3", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eU i ider \u003cb\u003eberedningen\u003c/b\u003e af denna djupt \u00e4 tt\u00e4ringsdriften\u003cbr\u003einivrrkande lag nppkoin fr\u00e4ga, om det ej more b\u00e4ttre an bibeh\u00e5lla\u003cbr\u003estr\u00e4-f\u00f6rfattningen och underkasta den en efter ciden lampad\u003cbr\u003ereform.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270217_147682_40_0001_alto.xml-20-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 823.8, "y": 490.015}, {"color": "#ff7f00", "date": "1813", "id": "bib19277346_18130403_147394_15_0002_alto.xml-0-73", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGumman m\u00e4tte wara hwilken som h\u00e4lst \u2014 Grunderna till deg\u003cbr\u003eutgi\u00f6rande, m\u00e4tte wara huru svin h\u00e4lst af Synderna f\u00f6restresna: uti\u003cbr\u003eCapitatiork s\u00e5som den l\u00e4ttast debiterade; f\u00f6r njutningar sstsom den\u003cbr\u003ebilligaste; och p\u00e4 Jorden sstsom den f\u00e4traste; sst more f\u00f6r denna\u003cbr\u003esednare grunden, Fasta Egendomen \u00bb w\u00e4rde, sstsom grund f\u00f6r deg\u003cbr\u003em\u00f6jlighet att istia afgift, alltid r\u00e4tta grunden f\u00f6r Taxeringen \u00bb\u003cbr\u003ebelopp\u00e4fwensom; en sst beskaffad \u003cb\u003eBerednings\u003c/b\u003e \u0027 Committs som den\u003cbr\u003ehwilken St\u00e4nderna f\u00f6restrifwit, den r\u00e4tta Iuv-y \u0027 a att bed\u00f6mma\u003cbr\u003eEgcndomatnes propor, tioverliga w\u00e4rd\u00e9n, innom ett, \u2014 aldrah\u00f6gst a:ne,\u003cbr\u003e\u2014 Pastorat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18130403_147394_15_0002_alto.xml-0-73\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 126.1, "y": 510.3}, {"color": "#ff7f00", "date": "1808", "id": "bib19225772_18081025_148004_121_0001_alto.xml-0-20", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 hwar f\u00f6r sig, dels gemensamt i underd\u00e5nighet anf\u00f6rt der\u00f6fwer,\u003cbr\u003eatt, sedan st. idigi htter uppkommit wid \u003cb\u003eberedningen\u003c/b\u003e till\u003cbr\u003eenstifte f\u00f6r G\u00e4stgifwarens C. Zickermans (hemman under N:ris 6, 7 och\u003cbr\u003e8 i ber\u00f6rde by, och samma stridigheter blitwit af I Konungens\u003cbr\u003eBefallningshafwande d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18081025_148004_121_0001_alto.xml-0-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 174.895, "y": 388.3}, {"color": "#ff7f00", "date": "1814", "id": "bib19227291_18140414_145289_15_0006_alto.xml-10-9", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rskrifter, ang\u00e5ende det, som tvid Mantalsflrifningar,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBerednings-\u003c/b\u003e Taxerings- och Pr\u00f6fnings-Committeer, \u00c4ndrings\u003cbr\u003es\u00f6kande i Commitleernes Beflut samt Progressiva Afgistens bcr\u00e4knande\u003cbr\u003eb\u00f6r i akttaga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18140414_145289_15_0006_alto.xml-10-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 194.69, "y": 723.55}, {"color": "#ff7f00", "date": "1824", "id": "bib15650837_18240410_146391_29_0004_alto.xml-6-0", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eBeredningen\u003c/b\u003e f\u00f6r Eneby Socken vch Sandby Agor blir den ia\u003cbr\u003eAprill klockan 3 eftermiddagen \u00bb li Eneby Sockenstuga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18240410_146391_29_0004_alto.xml-6-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 769.95, "y": 621.75}, {"color": "#ff7f00", "date": "1830", "id": "bib13506739_18301119_144030_269_0004_alto.xml-16-0", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eBeredningens\u003c/b\u003e K ledam\u00f6ter \u00e4ro 4 ofr\u00e4lse och 3 f\u00f6dde\u003cbr\u003eofr\u00e4lse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18301119_144030_269_0004_alto.xml-16-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 614.2, "y": 505.55}, {"color": "#ff7f00", "date": "1791", "id": "bib13506739_17910518_144030_113_0001_alto.xml-9-10", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edain\u00f6ter i Deg H\u00f6gsta Domstol och i Rikets \u00c4renders Allm\u00e4nna\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBeredning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17910518_144030_113_0001_alto.xml-9-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 421.515, "y": 547.9}, {"color": "#ff7f00", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180105_144028_3_0001_alto.xml-1-113", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eT en ar ofullst\u00e4ndig emedan ur Confisiori, ^.rotoc\u00e4U ej blifwit\u003cbr\u003eanf\u00f6rdt Hr.Dock, \u00bb ch Biskopen von Rosenstcins votllm, sam inneh\u00e4ller\u003cbr\u003est\u00e4len, hwarf\u00f6re han f\u00f6r si \u00bb del utn\u00e4mnde vegntionsPredikanten Mac,\u003cbr\u003eLidman, hwarmed CanzliR\u00e4det Lector Sils werfiolpe f\u00f6renade si^; emedan\u003cbr\u003eben, sidan * 4 och F\u00f6ljande, inf\u00f6rde Lidmans besw\u00e4rkKrist ej mod ett\u003cbr\u003eord bli wik ti\u00c4mnb, od, f\u00e4lldes \u00abj de omst\u00e4ndigheter, chwarp\u00e4 han\u003cbr\u003eansett fin r\u00e4tt nlara grundad; emedan.BrstopcnS f\u00f6rklaring, i\u003cbr\u003eanledning af besw\u00e4re, ^ ed) de deri anf\u00f6rda stal f\u00f6r Lidmans n\u00e4mnande,\u003cbr\u003eej blifwit widr\u00f6rde^ cmeda, \u00bb F\u00f6rste LtpeditionsSeereteraren Str\u00f6ms\u003cbr\u003eyttrande i Allm\u00e4nna \u003cb\u003eBeredningen\u003c/b\u003e ej blifwit upptaget; och\u003cbr\u003eslutligen, emedan Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180105_144028_3_0001_alto.xml-1-113\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 110.745, "y": 614.5}, {"color": "#ff7f00", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300813_144030_185_0004_alto.xml-25-25", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTlfNStS\u00f6kANdt: En St\u00e4l-Smed, som i 20 \u00e4r warit p\u00e4 ett af de\u003cbr\u003eb\u00e4st \u00bb St\u00e4l Bruk i Riket och fullkomligt k\u00e4nnare af St\u00e4letS\u003cbr\u003e\u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e, UgnarS murande och WerkenS Reparationer, samt\u003cbr\u003eSpiksmide och all sort Swartsmide, \u00f6nssar till instundande flyttninq\u003cbr\u003eelle \u00bb n\u00e4sta W\u00e4r, n\u00e4gon god tjenst; i brist deraf \u00f6nffaS n\u00e4gon\u003cbr\u003ef\u00f6rmonlig Klensmedtbest\u00e4llning wid n\u00e4goi Bruk eller st\u00f6rre Landt\u003cbr\u003eEgendom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300813_144030_185_0004_alto.xml-25-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 771.65, "y": 387.81}, {"color": "#ff7f00", "date": "1811", "id": "bib13506739_18111231_144030_304_0012_alto.xml-2-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00e4rivid m\u00e4 den erinran \u00e4ga rum, akt Eommitlen, fom delo under\u003cbr\u003efjelfwa \u003cb\u003eberedningen\u003c/b\u003e, dcls ock wid planens uppg\u00f6rande till en\u003cbr\u003eh\u00e4r saknad, men \u00f6nstad Fakrigw\u00e4rd, sett sina omsorger l\u00e4ttas och\u003cbr\u003ekraftigt underst\u00f6djas af drf$ b\u00e5 warande Ledamot, AjZesZoren uti\u003cbr\u003eKonungens och Nikeks KanimarR\u00e4tt Herr Sten R\u00f6nbeck, hwilken med en\u003cbr\u003er\u00e5dighet honom egen, och ert nit, fom icke tr\u00f6kknak, f\u00f6rst\u00e5tt, akt af\u003cbr\u003einkomna f\u00f6rslag och andra handlingar, samlade i masta fr\u00e4n m\u00e4nga\u003cbr\u003espridda h\u00e4ll, \u00bb v\u00e4lja och flimmanl\u00e4nka alla, f\u00f6r resningen af detta\u003cbr\u003ewerk, ester sannolikhet auw\u00e4ndbara \u00e4mnen, bed\u00f6mde i s\u00f6riv\u00e4g bem\u00e4lte\u003cbr\u003eAjZetzor wara den enda, som, wnzen ett s\u00e4 widt omfattande\u003cbr\u003ewerkst\u00e4llighete bestyr, kimde och borde dertill f\u00f6rordnas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18111231_144030_304_0012_alto.xml-2-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 719.8, "y": 245.29}, {"color": "#ff7f00", "date": "1827", "id": "bib15650837_18270425_146391_33_0002_alto.xml-9-2", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een f\u00f6reg\u00e4ende \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e af Petersburgssa Conferenee-\u003cbr\u003eprotocollet, och man w\u00e4ntar att det stall g\u00f6ra ett stort intryck p\u00e4\u003cbr\u003eDivan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18270425_146391_33_0002_alto.xml-9-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 349.04, "y": 183.705}, {"color": "#4daf4a", "date": "1802", "id": "bib11653825_18020401_145134_39_0005_alto.xml-9-14", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003et b\u00e4se (Urrt och mindre partier, emot samma pris som wid desse\u003cbr\u003e\u003cb\u003eberedningar\u003c/b\u003e uti Huset N:o 24 wib St. Clara Norra\u003cbr\u003eKyekogata.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18020401_145134_39_0005_alto.xml-9-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1506.35, "y": 300.055}, {"color": "k", "date": "1793", "id": "bib11653828_17930628_144028_144_0003_alto.xml-14-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elil f\u00f6ljande dagen hade genomg\u00e5tt alla lil \u003cb\u003eberedningen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eh\u00f6rande operationer cch f\u00f6rde det f\u00e4rdigt lil torgs\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17930628_144028_144_0003_alto.xml-14-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 769.85, "y": 1109.0}, {"color": "#f781bf", "date": "1821", "id": "bib11653823_18210703_144010_152_0002_alto.xml-7-8", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebilda s\u00e4rskilda lktstott till lagf\u00f6rpagcns och administrativa\u003cbr\u003e\u00e4rendens \u003cb\u003eberedning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18210703_144010_152_0002_alto.xml-7-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 920.5, "y": 651.7}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib13506739_18260531_144030_112_0004_alto.xml-6-9", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18050212_144028_36_0002_alto.xml-5-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260531_144030_112_0004_alto.xml-6-9", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19223423_18250115_145063_4_0004_alto.xml-8-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260531_144030_112_0004_alto.xml-6-9", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225772_18250722_148004_83_0003_alto.xml-4-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240202_144030_26_0007_alto.xml-13-15", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18281115_144010_268_0001_alto.xml-7-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18240202_144030_26_0007_alto.xml-13-15", "label": "4/-/4/4/4/-/-", "to": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17970517_147487_20_0006_alto.xml-3-56", "label": "4/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19225772_18131012_148004_117_0006_alto.xml-1-19", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17970517_147487_20_0006_alto.xml-3-56", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib13506739_17940729_144030_169_0001_alto.xml-5-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17970517_147487_20_0006_alto.xml-3-56", "label": "-/-/-/-/-/2/4", "to": "bib13506739_18111231_144030_304_0012_alto.xml-2-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18060910_147487_36_0011_alto.xml-0-13", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18020204_144028_28_0004_alto.xml-2-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18060910_147487_36_0011_alto.xml-0-13", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225792_18121121_147359_47_0005_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18060910_147487_36_0011_alto.xml-0-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19223423_18250119_145063_5_0002_alto.xml-0-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18060910_147487_36_0011_alto.xml-0-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19223423_18110130_145063_9_0001_alto.xml-5-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18281211_144030_290_0002_alto.xml-3-27", "label": "4/-/4/3/-/-/-", "to": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270921_148004_110_0003_alto.xml-5-0", "label": "4/-/4/0/-/-/-", "to": "bib19225772_18131012_148004_117_0006_alto.xml-1-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18190602_144030_124_0003_alto.xml-11-12", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15650837_18260819_146391_66_0004_alto.xml-17-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18190602_144030_124_0003_alto.xml-11-12", "label": "4/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19225792_18121121_147359_47_0005_alto.xml-2-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17911228_147487_52_0020_alto.xml-1-13", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17911228_147487_52_0020_alto.xml-1-13", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653823_18300518_144010_113_0001_alto.xml-12-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290725_144030_169_0002_alto.xml-8-33", "label": "-/-/4/-/4/-/-", "to": "bib15650837_18240410_146391_29_0004_alto.xml-6-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17940729_144030_169_0001_alto.xml-5-30", "label": "-/-/4/3/2/-/-", "to": "bib19277277_18250209_147682_32_0002_alto.xml-5-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17940729_144030_169_0001_alto.xml-5-30", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18190507_144030_104_0007_alto.xml-7-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17910420_147487_16_0001_alto.xml-0-3", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18240907_148004_102_0002_alto.xml-7-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18240907_148004_102_0002_alto.xml-7-16", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300716_144010_161_0004_alto.xml-9-0", "label": "4/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653828_18010226_144028_47_0001_alto.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300716_144010_161_0004_alto.xml-9-0", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225792_18261014_147359_39_0008_alto.xml-8-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib13506739_17910518_144030_113_0001_alto.xml-9-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "4/-/4/3/4/-/-", "to": "bib13506739_18301119_144030_269_0004_alto.xml-16-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18150505_144028_102_0002_alto.xml-13-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15650837_18240410_146391_29_0004_alto.xml-6-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19225772_18221016_148004_119_0004_alto.xml-2-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653806_18060206_145120_14_0008_alto.xml-10-39", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18210703_144010_152_0002_alto.xml-7-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18190507_144030_104_0007_alto.xml-7-13", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18050212_144028_36_0002_alto.xml-5-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18210831_148004_101_0004_alto.xml-9-10", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653806_18031130_145120_130_0002_alto.xml-3-113", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18060805_144028_177_0004_alto.xml-2-1", "label": "-/-/4/3/-/-/-", "to": "bib19225792_18261014_147359_39_0008_alto.xml-8-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18060805_144028_177_0004_alto.xml-2-1", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18050212_144028_36_0002_alto.xml-5-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18290225_147682_46_0002_alto.xml-23-63", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib13506739_17910518_144030_113_0001_alto.xml-9-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270323_144010_69_0002_alto.xml-13-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18260819_146391_66_0004_alto.xml-17-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270323_144010_69_0002_alto.xml-13-13", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225792_18271020_147359_41_0008_alto.xml-9-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18121121_147359_47_0005_alto.xml-2-5", "label": "4/4/4/3/-/-/-", "to": "bib15650837_18260819_146391_66_0004_alto.xml-17-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18121121_147359_47_0005_alto.xml-2-5", "label": "4/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19277346_18160420_147394_16_0004_alto.xml-4-43", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18121121_147359_47_0005_alto.xml-2-5", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18300111_144030_7_0002_alto.xml-0-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18121121_147359_47_0005_alto.xml-2-5", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18270410_148004_42_0003_alto.xml-2-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18121121_147359_47_0005_alto.xml-2-5", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18261108_144030_249_0004_alto.xml-7-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18121121_147359_47_0005_alto.xml-2-5", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225792_18091209_147359_49_0004_alto.xml-1-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18121121_147359_47_0005_alto.xml-2-5", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18080108_148004_2_0003_alto.xml-4-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18121121_147359_47_0005_alto.xml-2-5", "label": "4/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18270217_147682_40_0001_alto.xml-20-3", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18121121_147359_47_0005_alto.xml-2-5", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18010226_144028_47_0001_alto.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18121121_147359_47_0005_alto.xml-2-5", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18131012_148004_117_0006_alto.xml-1-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18121121_147359_47_0005_alto.xml-2-5", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18031130_145120_130_0002_alto.xml-3-113", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18121121_147359_47_0005_alto.xml-2-5", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18141019_148004_120_0003_alto.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18121121_147359_47_0005_alto.xml-2-5", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225772_18240109_148004_3_0004_alto.xml-8-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18250722_148004_83_0003_alto.xml-4-0", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18031212_144028_284_0004_alto.xml-9-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18250722_148004_83_0003_alto.xml-4-0", "label": "4/-/-/4/4/-/-", "to": "bib19225792_18271020_147359_41_0008_alto.xml-9-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18250722_148004_83_0003_alto.xml-4-0", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225772_18130519_148004_56_0003_alto.xml-4-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18250722_148004_83_0003_alto.xml-4-0", "label": "4/-/-/-/-/3/4", "to": "bib19225772_18270410_148004_42_0003_alto.xml-2-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18140618_146919_24_0004_alto.xml-8-39", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18131012_148004_117_0006_alto.xml-1-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18031212_144028_284_0004_alto.xml-9-11", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18250713_148004_79_0003_alto.xml-14-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18031212_144028_284_0004_alto.xml-9-11", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19225792_18261014_147359_39_0008_alto.xml-8-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18031212_144028_284_0004_alto.xml-9-11", "label": "-/-/-/4/2/-/-", "to": "bib13506739_18290120_144030_15_0002_alto.xml-23-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18031212_144028_284_0004_alto.xml-9-11", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18260819_146391_66_0004_alto.xml-17-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120430_144030_99_0008_alto.xml-2-8", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18020827_148004_98_0003_alto.xml-20-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18010408_145134_40_0004_alto.xml-9-28", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18010226_144028_47_0001_alto.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300816_144010_187_0004_alto.xml-3-26", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18050212_144028_36_0002_alto.xml-5-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300816_144010_187_0004_alto.xml-3-26", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225772_18301019_148004_119_0004_alto.xml-4-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010226_144028_47_0001_alto.xml-2-11", "label": "4/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19225792_18280510_147359_19_0007_alto.xml-6-24", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010226_144028_47_0001_alto.xml-2-11", "label": "-/-/-/2/3/-/-", "to": "bib11653792_17960422_146919_16_0002_alto.xml-6-16", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010226_144028_47_0001_alto.xml-2-11", "label": "-/4/-/3/-/-/-", "to": "bib19225772_18141019_148004_120_0003_alto.xml-4-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18260819_146391_66_0004_alto.xml-17-5", "label": "4/-/4/4/1/-/-", "to": "bib19277277_18240120_147682_15_0003_alto.xml-1-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18260819_146391_66_0004_alto.xml-17-5", "label": "4/4/2/3/-/-/-", "to": "bib19225792_18271020_147359_41_0008_alto.xml-9-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18260819_146391_66_0004_alto.xml-17-5", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225792_18261014_147359_39_0008_alto.xml-8-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18260819_146391_66_0004_alto.xml-17-5", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18020827_148004_98_0003_alto.xml-20-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18260819_146391_66_0004_alto.xml-17-5", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18250209_147682_32_0002_alto.xml-5-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18050212_144028_36_0002_alto.xml-5-7", "label": "4/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653828_18300920_144028_217_0003_alto.xml-14-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18050212_144028_36_0002_alto.xml-5-7", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18301019_148004_119_0004_alto.xml-4-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18050212_144028_36_0002_alto.xml-5-7", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225792_18271020_147359_41_0008_alto.xml-9-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150505_144028_102_0002_alto.xml-13-17", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277346_18151223_147394_51_0001_alto.xml-0-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18110130_145063_9_0001_alto.xml-5-28", "label": "-/-/4/-/4/-/-", "to": "bib19277277_18240120_147682_15_0003_alto.xml-1-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18110130_145063_9_0001_alto.xml-5-28", "label": "4/-/4/3/1/-/-", "to": "bib19225772_18131012_148004_117_0006_alto.xml-1-19", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18250119_145063_5_0002_alto.xml-0-4", "label": "-/-/3/3/1/-/-", "to": "bib19277277_18250209_147682_32_0002_alto.xml-5-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18250119_145063_5_0002_alto.xml-0-4", "label": "4/-/4/3/3/-/-", "to": "bib11653828_18020204_144028_28_0004_alto.xml-2-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18261108_144030_249_0004_alto.xml-7-6", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18250209_147682_32_0002_alto.xml-5-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300920_144028_217_0003_alto.xml-16-4", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18141019_148004_120_0003_alto.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300920_144028_217_0003_alto.xml-14-3", "label": "4/-/-/-/-/4/3", "to": "bib19225792_18170118_147359_3_0004_alto.xml-0-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290120_144030_15_0002_alto.xml-23-14", "label": "4/-/3/3/1/-/-", "to": "bib19225772_18131012_148004_117_0006_alto.xml-1-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18261014_147359_39_0008_alto.xml-8-8", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18250208_144030_31_0003_alto.xml-24-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240120_147682_15_0003_alto.xml-1-18", "label": "-/-/4/-/3/-/-", "to": "bib11653792_17960422_146919_16_0002_alto.xml-6-16", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18050521_145120_56_0001_alto.xml-4-71", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18020827_148004_98_0003_alto.xml-20-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270410_148004_42_0003_alto.xml-2-24", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18250713_148004_79_0003_alto.xml-14-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18270410_148004_42_0003_alto.xml-2-24", "label": "-/-/-/-/-/3/-", "to": "bib19277346_18160420_147394_16_0004_alto.xml-4-43", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18271201_147359_47_0007_alto.xml-4-29", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19225772_18131012_148004_117_0006_alto.xml-1-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18260210_148004_17_0003_alto.xml-8-0", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18020204_144028_28_0004_alto.xml-2-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18260210_148004_17_0003_alto.xml-8-0", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19225772_18130519_148004_56_0003_alto.xml-4-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18260210_148004_17_0003_alto.xml-8-0", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18270217_147682_40_0001_alto.xml-20-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18190417_145120_42_0004_alto.xml-1-32", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225792_18271020_147359_41_0008_alto.xml-9-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18240109_148004_3_0004_alto.xml-8-6", "label": "4/-/4/3/-/-/-", "to": "bib11653806_18031130_145120_130_0002_alto.xml-3-113", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18221016_148004_119_0004_alto.xml-2-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225792_18271020_147359_41_0008_alto.xml-9-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18131012_148004_117_0006_alto.xml-1-19", "label": "4/-/4/3/-/-/-", "to": "bib13506739_18081111_144030_263_0003_alto.xml-3-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18131012_148004_117_0006_alto.xml-1-19", "label": "-/-/4/3/-/-/-", "to": "bib19223423_18250115_145063_4_0004_alto.xml-8-7", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18131012_148004_117_0006_alto.xml-1-19", "label": "4/-/4/3/-/-/-", "to": "bib11653806_18031130_145120_130_0002_alto.xml-3-113", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18271020_147359_41_0008_alto.xml-9-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225792_18170118_147359_3_0004_alto.xml-0-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300111_144030_7_0002_alto.xml-0-24", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18081111_144030_263_0003_alto.xml-3-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300111_144030_7_0002_alto.xml-0-24", "label": "4/-/-/-/-/1/-", "to": "bib13506739_18250820_144030_191_0008_alto.xml-38-5", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300721_144010_165_0004_alto.xml-25-0", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653806_18031130_145120_130_0002_alto.xml-3-113", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250209_147682_32_0002_alto.xml-5-3", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18170726_145134_89_0003_alto.xml-6-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250209_147682_32_0002_alto.xml-5-3", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277346_18160420_147394_16_0004_alto.xml-4-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250209_147682_32_0002_alto.xml-5-3", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib13506739_18250820_144030_191_0008_alto.xml-38-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18020204_144028_28_0004_alto.xml-2-0", "label": "2/-/-/-/-/-/3", "to": "bib11653823_18210703_144010_152_0002_alto.xml-7-8", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18210703_144010_152_0002_alto.xml-7-8", "label": "2/-/-/-/-/-/3", "to": "bib19225792_17970520_147359_20_0004_alto.xml-1-88", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18260201_147682_26_0004_alto.xml-16-20", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225772_18130519_148004_56_0003_alto.xml-4-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300813_144030_185_0004_alto.xml-25-25", "label": "-/-/4/-/1/-/-", "to": "bib11653806_18031130_145120_130_0002_alto.xml-3-113", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18260531_144030_112_0004_alto.xml-6-9", "label": "-/-/1/3/-/-/-", "to": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227306_18290304_147700_9_0001_alto.xml-5-16", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18020827_148004_98_0003_alto.xml-20-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227306_18290304_147700_9_0001_alto.xml-5-16", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19520388_17970517_147487_20_0006_alto.xml-3-56", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240202_144030_26_0007_alto.xml-13-15", "label": "2/-/-/2/-/-/-", "to": "bib19225792_18261014_147359_39_0008_alto.xml-8-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18240202_144030_26_0007_alto.xml-13-15", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18050212_144028_36_0002_alto.xml-5-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19520388_17970517_147487_20_0006_alto.xml-3-56", "label": "2/-/1/3/1/-/-", "to": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18281211_144030_290_0002_alto.xml-3-27", "label": "-/-/1/-/1/-/-", "to": "bib19225772_18020827_148004_98_0003_alto.xml-20-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18281211_144030_290_0002_alto.xml-3-27", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653828_18050212_144028_36_0002_alto.xml-5-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18270921_148004_110_0003_alto.xml-5-0", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18190602_144030_124_0003_alto.xml-11-12", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib11653823_18210703_144010_152_0002_alto.xml-7-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18190602_144030_124_0003_alto.xml-11-12", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib15650837_18270425_146391_33_0002_alto.xml-9-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18190602_144030_124_0003_alto.xml-11-12", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290725_144030_169_0002_alto.xml-8-33", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18300813_144030_185_0004_alto.xml-25-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18240907_148004_102_0002_alto.xml-7-16", "label": "-/-/-/3/1/-/-", "to": "bib11653806_18031130_145120_130_0002_alto.xml-3-113", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300716_144010_161_0004_alto.xml-9-0", "label": "-/-/1/2/-/-/-", "to": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "2/-/1/3/1/-/-", "to": "bib11653823_18300816_144010_187_0004_alto.xml-3-26", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "2/-/1/3/-/-/-", "to": "bib13506739_18250208_144030_31_0003_alto.xml-24-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "-/2/1/-/3/-/-", "to": "bib11653828_18050212_144028_36_0002_alto.xml-5-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "2/-/1/2/-/-/-", "to": "bib11653825_18010408_145134_40_0004_alto.xml-9-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "2/2/2/2/-/-/-", "to": "bib11653828_18010226_144028_47_0001_alto.xml-2-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "2/-/1/2/1/-/-", "to": "bib19225772_18301019_148004_119_0004_alto.xml-4-9", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "2/-/-/2/-/-/-", "to": "bib19223423_18250115_145063_4_0004_alto.xml-8-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "2/-/-/3/1/-/-", "to": "bib13506739_18190507_144030_104_0007_alto.xml-7-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "2/-/-/3/1/-/-", "to": "bib19225772_18250713_148004_79_0003_alto.xml-14-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "-/-/1/3/1/-/-", "to": "bib19225772_18270410_148004_42_0003_alto.xml-2-24", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277346_18160420_147394_16_0004_alto.xml-4-43", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18110130_145063_9_0001_alto.xml-5-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "-/-/1/3/-/-/-", "to": "bib11653806_18190417_145120_42_0004_alto.xml-1-32", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930326_144028_69_0001_alto.xml-0-32", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18130519_148004_56_0003_alto.xml-4-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300518_144010_113_0001_alto.xml-12-13", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib19277277_18240120_147682_15_0003_alto.xml-1-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300518_144010_113_0001_alto.xml-12-13", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225792_18280510_147359_19_0007_alto.xml-6-24", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18250615_145063_47_0004_alto.xml-0-8", "label": "2/-/-/-/-/2/-", "to": "bib19225772_18081025_148004_121_0001_alto.xml-0-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18290225_147682_46_0002_alto.xml-23-63", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18020204_144028_28_0004_alto.xml-2-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18020401_145134_39_0005_alto.xml-9-14", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib13506739_18250604_144030_126_0006_alto.xml-7-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18250809_144030_181_0005_alto.xml-6-16", "label": "-/-/1/3/1/-/-", "to": "bib19225792_18280510_147359_19_0007_alto.xml-6-24", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18250809_144030_181_0005_alto.xml-6-16", "label": "2/-/-/-/-/-/1", "to": "bib13506739_18300111_144030_7_0002_alto.xml-0-24", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18031212_144028_284_0004_alto.xml-9-11", "label": "-/-/1/2/-/-/-", "to": "bib13506739_17910518_144030_113_0001_alto.xml-9-10", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18080423_145063_33_0003_alto.xml-3-7", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18260819_146391_66_0004_alto.xml-17-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18010226_144028_47_0001_alto.xml-2-11", "label": "2/-/-/-/1/-/-", "to": "bib11653823_18210703_144010_152_0002_alto.xml-7-8", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18010226_144028_47_0001_alto.xml-2-11", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18111231_144030_304_0012_alto.xml-2-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050212_144028_36_0002_alto.xml-5-7", "label": "2/-/1/2/-/-/-", "to": "bib15650837_18240410_146391_29_0004_alto.xml-6-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050212_144028_36_0002_alto.xml-5-7", "label": "-/-/1/2/-/-/-", "to": "bib11653828_18180105_144028_3_0001_alto.xml-1-113", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18150505_144028_102_0002_alto.xml-13-17", "label": "-/-/1/2/-/-/-", "to": "bib19225792_18271020_147359_41_0008_alto.xml-9-10", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225792_18261014_147359_39_0008_alto.xml-8-8", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18111231_144030_304_0012_alto.xml-2-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240120_147682_15_0003_alto.xml-1-18", "label": "-/-/-/2/1/-/-", "to": "bib13506739_18301119_144030_269_0004_alto.xml-16-0", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240120_147682_15_0003_alto.xml-1-18", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib11653792_18170517_146919_20_0002_alto.xml-4-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240120_147682_15_0003_alto.xml-1-18", "label": "-/-/-/-/2/-/-", "to": "bib19225772_18130519_148004_56_0003_alto.xml-4-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18281115_144010_268_0001_alto.xml-7-10", "label": "2/-/1/3/-/-/-", "to": "bib19277346_18160420_147394_16_0004_alto.xml-4-43", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18281115_144010_268_0001_alto.xml-7-10", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib19225772_18020827_148004_98_0003_alto.xml-20-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653792_18170517_146919_20_0002_alto.xml-4-6", "label": "2/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18031130_145120_130_0002_alto.xml-3-113", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18081025_148004_121_0001_alto.xml-0-20", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib19277277_18250209_147682_32_0002_alto.xml-5-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18141019_148004_120_0003_alto.xml-4-6", "label": "-/-/1/-/-/2/-", "to": "bib13506739_18301119_144030_269_0004_alto.xml-16-0", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18140414_145289_15_0006_alto.xml-10-9", "label": "-/-/1/2/-/-/-", "to": "bib11653806_18031130_145120_130_0002_alto.xml-3-113", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18020204_144028_28_0004_alto.xml-2-0", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib13506739_17910518_144030_113_0001_alto.xml-9-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17910518_144030_113_0001_alto.xml-9-10", "label": "-/-/-/-/-/2/1", "to": "bib19225772_18130519_148004_56_0003_alto.xml-4-25", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18270921_148004_110_0003_alto.xml-5-0", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib19277277_18240120_147682_15_0003_alto.xml-1-18", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18020204_144028_28_0004_alto.xml-2-0", "label": "0/-/0/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18031130_145120_130_0002_alto.xml-3-113", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>