<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280523_144010_119_0003_alto.xml-19-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebesinr, bedagade Hrr Aene\u00e4gare i Stockholms Sj\u00f6f\u00f6rf\u00e4kiingSBolag\u003cbr\u003esammantr\u00e4da till allm\u00e4n \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, som kommer a \u00bb h\u00e4llas i\u003cbr\u003egu \u0027 a satt \u00bb p\u00e4 B\u00f6rsen, L\u00f6rdagen d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280523_144010_119_0003_alto.xml-19-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1373.7, "y": 42.5475}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300419_144010_88_0003_alto.xml-14-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4diga Regkeniente, Lagtima \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e kommer att\u003cbr\u003eh\u00e4llas i Stockholn!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300419_144010_88_0003_alto.xml-14-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 526.25, "y": 389.295}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270511_144030_109_0002_alto.xml-2-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSamtlige Herrar Ledam\u00f6ter af Samfundet W. 6c W. behagade\u003cbr\u003eallm\u00e4nt sammanlr\u00e4da dag Fredag den it denncS, kl. precis 6 e. m.\u003cbr\u003eDirektlonen af Stockholm * Sj\u00f6iSrs\u00e4kringS-Bolag l\u00e4r h\u00e4rigenom anmoda\u003cbr\u003eHer \u00bb rar Aktie-\u00c4gare att sammantr\u00e4da till Allm\u00e4n \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003esom S\u00e4rdagen den 12 nSjlfom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270511_144030_109_0002_alto.xml-2-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1036.5, "y": 22.5565}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib19520388_18070304_147487_8_0011_alto.xml-0-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ek Enligt samtelige n\u00e4rwarande Lott\u00e4gareS uti nya Warfs\u003cbr\u003eanl\u00e4ggningen h\u00e4rst\u00e4des, wid all \u00bb m\u00e4nn\u00ab \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e den Z\u003cbr\u003einnewarande Februari tagne beslut.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18070304_147487_8_0011_alto.xml-0-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 665.0, "y": 842.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270321_144010_67_0002_alto.xml-28-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill den wankiga \u00e4rkiga \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e, behagade\u003cbr\u003eInterefenterne i \u00c5ngfartyget F\u00f6reningen sammantr\u00e4da hos\u003cbr\u003eGrofihandlanden And.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270321_144010_67_0002_alto.xml-28-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1183.1, "y": 725.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19225772_18250323_148004_35_0002_alto.xml-10-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekl. 10 f. m., sammantr\u00e4da hos undertecknad till ben ordinarie\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mmans\u003c/b\u003e h\u00e4llande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18250323_148004_35_0002_alto.xml-10-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 560.95, "y": 507.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19225772_18291208_148004_140_0001_alto.xml-6-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eda Bolag, att, f\u00f6r forts\u00e4ttande af den \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, som\u003cbr\u003eden r; n\u00e4st!.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18291208_148004_140_0001_alto.xml-6-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1267.0, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653823_18291125_0_274_0002_alto.xml-16-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eCanalBolaget, ju tor desto hellre, afqifwer dch yttrande, l\u0026gt;\u003cbr\u003ear G\u00f6ta \u00f6analDirectionen h\u00e4rigenom skolat anmsda Hrr Aktie\u00e4gare i\u003cbr\u003en\u00e4mnda Bolag, att, f\u00f6r forts\u00e4ttasde af den \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, som\u003cbr\u003ed.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18291125_0_274_0002_alto.xml-16-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 188.63, "y": 736.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225772_18271107_148004_130_0002_alto.xml-10-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm St\u00e4derne G\u00f6theborg, Malm\u00f6, Norrk\u00f6ping och Upsala, hwilka\u003cbr\u003etillsammans utg\u00f6ra mera \u00e4n f:\u00f6el af hela Stadsfonden, wid\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e blif, wa representerade genom hwar sin\u003cbr\u003eFullm\u00e4ktig, s\u00e4 kunna besia 4 Deputerade, hwilka tala f\u00f6r\u003cbr\u003eBrandf\u00f6rs\u00e4krade egendomar till ett belopp af 6\u00a3 millioner R.d. Banko,\u003cbr\u003eenligt Reglementet icke tillsammans fa mera \u00e4n 64 r\u00f6ster.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18271107_148004_130_0002_alto.xml-10-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1034.6, "y": 536.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib15650837_18220522_146391_41_0004_alto.xml-6-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan, wid allmanna \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e i dag, nu utdelning af\u003cbr\u003e10 procent blifwit fastst\u00e4ld, Actie?ne uti Link\u00f6pings Axcinble, och\u003cbr\u003eSpectakelhus; s\u00e4 behagade Actie cga\u0026gt; ne uppb\u00e4ra denna utdelnin^ cd)\u003cbr\u003eliwad f\u00f6r de f\u00f6rra aren \u00e4terst\u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18220522_146391_41_0004_alto.xml-6-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 779.15, "y": 1298.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225772_18230221_148004_21_0002_alto.xml-5-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e4stkommande Mars, kl. 10 f. m., f\u00f6r att taga k\u00e4nnedom af hwad\u003cbr\u003esedan sista allm\u00e4nna \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e pasierat, och \u00f6fwerse\u003cbr\u003eDirektionens fluteliga redog\u00f6rkl, se.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18230221_148004_21_0002_alto.xml-5-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1615.8, "y": 827.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653825_18120319_145134_34_0006_alto.xml-5-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIntet allenast uragtlLtit och bcstridt te Bolagsst\u00e4mmors\u003cbr\u003eh\u00e4llande p\u00e4 Bruket, som \u00e4 allm\u00e4nna \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mmor\u003c/b\u003e blifwit\u003cbr\u003ebest\u00e4mde och afgjorde till famf\u00e4ldle Bolagets L\u00e4verlLggningar om\u003cbr\u003eBrukets angel\u00e4genhet r och hnSh\u00e4llsin\u00e4l, utan ock att de, font\u003cbr\u003etillsammans \u00e4ga minsta andelen af Brukets Lottetal, f\u00f6retagit sig,\u003cbr\u003eetti i Kalmar h\u00e4lla ensidiga sammantr\u00e4den och \u00f6fwerl\u00e4ggningar om\u003cbr\u003eBrukets oeconomi och andra angel\u00e4genheter, utan Bolagets hwarken\u003cbr\u003ekallande eller h\u00f6rande, \u00f6fwerl\u00e4ggande och bestutandc, och f\u00e4medelst\u003cbr\u003etillagt sig en olaglig och obeh\u00f6rig dispositionsr\u00e4tt om z-dje mans\u003cbr\u003eCgendoni.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18120319_145134_34_0006_alto.xml-5-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 665.65, "y": 449.275}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653806_18080524_145120_57_0006_alto.xml-9-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkepps-Warfwet Gustaf Adolph i Landscrona best\u00e4mde termin i\u003cbr\u003eIunii m\u00e5nad till betta \u00e4rs allm\u00e4nna \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e h\u00e4rst\u00e4des, har\u003cbr\u003ef\u00f6r mellankomne hinder mast uts\u00e4ttas till Fredagen den 1\u003cbr\u003eii\u00e4stinstundsndc 3utii, kl. 9 f\u00f6rmidd., da jemw\u00e4l efter 4 \u00a7- wal\u003cbr\u003ef\u00f6rr\u00e4ttas lill ny eftertr\u00e4dare uti den afg\u00e5ende F\u00f6rest\u00e5ndarens st\u00e4lle;\u003cbr\u003ehwilket till resp. Warfs Bokagclg underr\u00e4kiclse kung\u00f6reS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18080524_145120_57_0006_alto.xml-9-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 738.1, "y": 510.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib15650837_18170524_146391_41_0002_alto.xml-8-55", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan Bolagsst\u00e4mman f\u00f6r Link\u00f6pings Asiembl\u00f6e \u00bb och\u003cbr\u003eSpcctaclehus, i dag bcflutit en utdelning till ic\u0026gt; procent af det\u003cbr\u003eteknade Ackie-Capitalet, ega Respeclive Ackie-innehasware att inom\u003cbr\u003en\u00e4sta skumm\u00e4nad- flut l\u00e4ra uppwisa Actic.Sedlame bos Directcurcrne h\u00e4r\u003cbr\u003ei Staden, f\u00f6r att utbrkomma utdelningen; hwilken eljest blifmer\u003cbr\u003einnest\u00e4ende i Casian till n\u00e4 \u00bb fia \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18170524_146391_41_0002_alto.xml-8-55\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1470.55, "y": 1134.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653823_18221218_144010_295_0003_alto.xml-9-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r 1823, kl. 4 e. m. \u00bb f\u00f6rfcdde med deras Actiebrcf, hwilka\u003cbr\u003ekomma ctt best\u00e4mma grunden f\u00f6r r\u00f6stber\u00e4k \u00bb ningen, i h\u00e4ndelse \u00bb \u00e4go \u00bb\u003cbr\u003eaf de wid \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e f\u00f6rekommande fr\u00e4qor icke skulle Funna\u003cbr\u003eannor \u00bb lunda S \u00bb genom omr\u00f6stning afg\u00f6ras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18221218_144010_295_0003_alto.xml-9-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1050.0, "y": 1060.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19225772_18240330_148004_36_0004_alto.xml-16-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSamtelige Herrar Intressenter uti Sjuntorps Fabrik anmodas\u003cbr\u003esammantr\u00e4da hos underteknad, bsende uti Spegel-Fabrik\u00f6r BergS huS wid\u003cbr\u003e\u00c4onqsgatan, Tisdagen den 30 dennes, kl. 10 f. m., till den Ordinarie\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mmans\u003c/b\u003e h\u00e4llande, bwarwid ibland annat \u00e4fwen f\u00f6rekommer\u003cbr\u003ewal af en ny Directeur i den afg\u00e4endes st\u00e4lle.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18240330_148004_36_0004_alto.xml-16-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 298.485, "y": 396.34}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19225772_18220322_148004_35_0002_alto.xml-6-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHerror Aktie \u00e4gare uti Sjuntorps Fabrik, behagade mangrant\u003cbr\u003esammantr\u00e4da Tisdagcn den 26 dennes kl 10 f. m. hos ena Directerren\u003cbr\u003eHerr Commerce R\u00e4tet O. Wyk uti dest Hus wid lilia Torget, till den\u003cbr\u003eordinarie \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mmans\u003c/b\u003e h\u00e4llande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18220322_148004_35_0002_alto.xml-6-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 936.3, "y": 1229.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260825_144030_185_0001_alto.xml-30-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill Me of det wid \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e dcn 22 sistl. mZnad\u003cbr\u003efattade besitt, bebagade Herrar Aktie-\u00c4gare i Stvkkholins\u003cbr\u003eSl\u00f6f\u00f6rs\u00e4kringS Bolag enh\u00e4lligt sammantr\u00e4da i gnla Salen 8 B\u00f6rsen\u003cbr\u003eL\u00f6rdagen ben 2G dennes, klock.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260825_144030_185_0001_alto.xml-30-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1403.0, "y": 283.56}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225772_18271107_148004_130_0002_alto.xml-5-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e4) En gansta w\u00e4sendtlig orsak till misin\u00f6je samt till\u003cbr\u003ewidtagandet^af \u00e4tg\u00e4rder och beflut, som warit stridande mot Werkets\u003cbr\u003esanna b\u00e4sta, \u00e4r det i grund felaktiga Representationss\u00e4tt, som blifwit\u003cbr\u003einf\u00f6rdt genom 1822 \u00e4rs Reglemente, och hwilket, till f\u00f6lje af\u003cbr\u003eDirektionens kung\u00f6relse, jemw\u00e4l ffulle wid urtima \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eden 3 Dec.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18271107_148004_130_0002_alto.xml-5-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1777.75, "y": 1100.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653806_18140705_145120_78_0004_alto.xml-0-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEnligt be, stut wid h\u00e5llen \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e mcd Dell igorne\u003cbr\u003euti h\u00e4rwarande Ti cons Werk, kommer fistledil Les beh\u00e5llne winst \u00e5\u003cbr\u003ebetta Werer artin- nu ari utdelas, och klifwer, wid Nctie-Documenlern\u003cbr\u003es intemnan \u00bb de till anteckning, utbetald, h\u00e5r p\u00e5 Li e ni-Eonloret\u003cbr\u003eoch!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18140705_145120_78_0004_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 445.8, "y": 762.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib19520388_18070708_147487_26_0007_alto.xml-1-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed del\u00e4garne \u0026 gt; Raml\u00f6sa Brunnsinr\u00e4ttning h\u00e5lles\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e i Brunns-salen derst\u00e4des, OnSdagen den iz\u003cbr\u003einnewarande Julis, klock n lo f\u00f6remivagrn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18070708_147487_26_0007_alto.xml-1-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 298.645, "y": 487.825}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib19225772_18200623_148004_72_0006_alto.xml-2-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eb. rz December 179; N\u00e4diglk utf\u00e4rdade Reglemente till allman\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mmas\u003c/b\u003e h\u00e4llande i Handels-Societeteris rum i G\u00f6theborg\u003cbr\u003eutsatt Mandagcn d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18200623_148004_72_0006_alto.xml-2-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 543.0, "y": 596.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19223423_18280611_145063_47_0003_alto.xml-1-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eitJQGCCO \u25a0 Till utv\u00e4ljande af Ombud och Revisor vid in \u00bb\u003cbr\u003estundande \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e med Intressenterne i Landskrona Skepps-\u003cbr\u003eVarf, hvilken ar utsatt att h\u00e5llas derst\u00e4des den 17 n\u00e4stk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18280611_145063_47_0003_alto.xml-1-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1106.05, "y": 133.615}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib11653806_18070714_145120_75_0007_alto.xml-7-72", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEmedan nu inera igenom siutad R\u00e4tteg\u00e5ng emot Herr Notarien\u003cbr\u003eFredric Ionsson, desi med Nasasjdlls SilfwerwerkS Bolag ing\u00e5ngne\u003cbr\u003eAverstonsCvntract blifwit hafwit, och Lotttzgarne dcrigcnon \u00bb\u003cbr\u003euiiostuprit, att efter \u00e4systan och p\u00e5st\u00e5ende, s\u00e5som Bolagsman answara\u003cbr\u003ef\u00f6r de Pcnninge-summor af omkring 90,000 R:d., med hwilka bem\u00e4lte\u003cbr\u003eNotarie, igenom tagne Inteckningar och Pantf\u00f6rstrifningar af\u003cbr\u003eSilswerwcrket detsamma belastat: s\u00e4 erinras Lottagarne, att wid deli\u003cbr\u003eutaf L\u00e4nets Bergm\u00e4stare utsatte \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e deli 9 October\u003cbr\u003edetta \u00e5r wara beredda att betala ben kostnad som till samma R\u00e4tteg\u00e5ng\u003cbr\u003ealgatt, och af undcrsteifwcli blifwit s\u00f6rstuten; med tillk\u00e4nnagifwande\u003cbr\u003edet jag fordenstull som pant, hwarken wid BolagS-st\u00e4mman, eller deli\u003cbr\u003e12 derp\u00e5 f\u00f6ljande BergS-Ting, kan f\u00f6r au - a Lott\u00e4gare Staga\u003cbr\u003efullm\u00e4ktigskap, utom inst\u00e4mda m\u00e5let emot Notarien Ionsson att fullg\u00f6ra\u003cbr\u003eurtima TingS-R\u00e4ttenS laga kraftmundne Dom, samt \u00e5terst\u00e4lla Brukets\u003cbr\u003eborttagne handlingar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18070714_145120_75_0007_alto.xml-7-72\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 551.2, "y": 1046.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18171219_144030_294_0004_alto.xml-19-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAktie-Summors belopp; ffall ffyndfam anstalt fogas^ om kallelse\u003cbr\u003etill s\u00e4rffildt sammantr\u00e4de f\u00f6re Allm.nna \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e, t\u003cbr\u003e\u00e4ndam\u00e4l att under f\u00f6rtrolig r\u00e4dpl\u00e4gninfl derwid bereda en \u00e5tminstone\u003cbr\u003el\u00e4ttare om icke ckswen s\u00e4krare g\u00e4ng f\u00f6r \u00e4rendrrnc, som komma; tt\u003cbr\u003eventileras den 29 nrt innew.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18171219_144030_294_0004_alto.xml-19-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 705.4, "y": 212.17}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280102_144030_1_0001_alto.xml-21-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00e5gor om f\u00f6r\u00e4ndring uti desse Bolags-reglor mage v\u00e4ckas af\u003cbr\u003eSf.\u00e4dernesJ Fullm\u00e4ktige vid \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e eller af enskild\u003cbr\u003eDel\u00e4gare, hvilken dem i s\u00e5dant fall skrifteligen anm\u00e4lc hos\u003cbr\u003eDjrectionen inom Januari m\u00e5nads slut.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280102_144030_1_0001_alto.xml-21-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 649.75, "y": 111.235}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18271217_144030_295_0006_alto.xml-37-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRevisorernc njute dagtractamente och ers\u00e4ttning f\u00f6r\u003cbr\u003eresekostnader i enlighet med hvad af del\u00e4gare \u00e5 f\u00f6rsta\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e stadgas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18271217_144030_295_0006_alto.xml-37-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1208.7, "y": 1423.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190316_144030_62_0001_alto.xml-3-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRespektive Jnterttzenterne uti Sj\u00f6:?l\u00a7ekurans-Kompa \u00bb niet,\u003cbr\u003eanmodas h\u00e4rmed af Oicektlsnen, att tillen allmen \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esammantr\u00e4da i Direktionens Sekions-rum a B\u00f6rsen, den 24 i denne manad,\u003cbr\u003ekl it f. m., antingen i egne Personer eller genom Fullm\u00e4ktige af\u003cbr\u003eWerkets Jnteretzenter, till att da afg\u00f6ra och wcrkstcklla det, som 12\u003cbr\u003eoch 13 5.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190316_144030_62_0001_alto.xml-3-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1550.05, "y": 1210.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300614_144010_134_0003_alto.xml-18-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJttlercficnterne i Sareby Jerngrufwa, bel\u00e4gen i JernflogS\u003cbr\u003eSocken och Wcrm \u00bb lq\u00abd, behagade faniinantr\u00e4da till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mmas\u003c/b\u003e h\u00e4llande i Frimurarchuick i Cael \u00bb st\u00e4d d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300614_144010_134_0003_alto.xml-18-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1031.3, "y": 1230.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300512_144030_108_0002_alto.xml-7-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esista allm\u00e4nna \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e beslutade utdelning, ho-\u003cbr\u003eDirektionens Ledamot, Hr And.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300512_144030_108_0002_alto.xml-7-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1230.75, "y": 608.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160501_144030_100_0001_alto.xml-1-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt till Allmcn \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e uti S\u00f6dertclje Stad och\u003cbr\u003eR\u00e4?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160501_144030_100_0001_alto.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1309.1, "y": 869.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib13506739_18070704_144030_151_0004_alto.xml-15-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edetsamma belastadt; s\u00e4 erinras Lott\u00e4garne, att wid den utaf\u003cbr\u003eL\u00e4nets Bergm\u00e4stare utsatta \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e den 9 Oetober detta \u00e4r\u003cbr\u003ewara beredda att betala den kostnad som till samma R\u00e4tteg\u00e5ng \u00e4tfl\u00e4tt,\u003cbr\u003eoch af underskrefwen blifwit f\u00f6rjkuten: med tillk\u00e4nnagifwande, det iag\u003cbr\u003ef\u00f6rdenstull som Part, hwarken wid Bolagsst\u00e4mman, eller den 12 derp\u00e4\u003cbr\u003ef\u00f6ljande Bergs-Ting, kan f\u00f6r andra Lott\u00e4gare \u00e4taga mig n\u00e4flot\u003cbr\u003eFullm\u00e4gtigstap, utom inst\u00e4mda M\u00e4let emot Notarien Jonsson att fullg\u00f6ra\u003cbr\u003eUrtima Tings-Rattens Laga kraft wundne Dom, samt \u00e4terst\u00e4lla Brukets\u003cbr\u003ebomagne Handlingar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18070704_144030_151_0004_alto.xml-15-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 134.645, "y": 464.04}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280426_144030_97_0002_alto.xml-9-58", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rklara, arr iiiter hinder f\u00f6rekommer, del Eommirreradc, \u00e4fwen\u003cbr\u003ei den h\u00e4ndelse att leclningarne till delaktighet i n\u00e4mnde Bolag ej,\u003cbr\u003ewid ber\u00f6rde m\u00e4nadS stut, upp g\u00e4 till fulla 10 millioner, m\u00e4, genom\u003cbr\u003ekung\u00f6relse i Allm\u00e4nna Tidningarne, p\u00e4 s\u00e4tl 6:!e puncrcn i de f\u00f6r\u003cbr\u003eBolager \u00f6flrcrenskomne grunder iuneh\u00e4ller, till \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esammankalla alla dem, som i teckningen deltagit, f\u00f6r att besluta,\u003cbr\u003eburuwida Bolaget stall tr\u00e4da i wetksamher, eller icke, samt derjemte\u003cbr\u003ef\u00f6rordnat, att teckninearnc borde under liten, och \u00e4fwcn \u0027 efter \u0027\u003cbr\u003eefter kung\u00f6relsens utf\u00e4rdande, p\u00e4 lika s\u00e4tt som f\u00f6rnr, sorrg\u00e4; narda\u003cbr\u003ealla de, som i teckningen redan deltagit eller f\u00f6re d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280426_144030_97_0002_alto.xml-9-58\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1277.3, "y": 1081.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19225772_18260228_148004_24_0004_alto.xml-12-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiverse: berrar Jntretzenter i Kullens Fabrik behagade hos\u003cbr\u003eundertecknad sammantr\u00e4da till \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, Thorsdagen\u003cbr\u003ed.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18260228_148004_24_0004_alto.xml-12-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 901.25, "y": 1282.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19225792_18261104_147359_42_0002_alto.xml-3-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch Slustwerks Bolag anmodas och kallas h\u00e4rmedelst att den (31)\u003cbr\u003eTrettiondef\u00f6rste instundande Januari, kl. ia f\u00f6rmiddagen, sammantr\u00e4da\u003cbr\u003ea Handels Societetens Rum i G\u00f6theborg, till hallande af Extra\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e i anledning af ett af Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18261104_147359_42_0002_alto.xml-3-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1149.1, "y": 1061.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18281209_147682_288_0002_alto.xml-1-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHerrar Aktie\u00e4gare uti GustasSbergS Porslin?-06 WarljnS-\u003cbr\u003etta^riker \u0027 \u00e4 Wermd\u00f6n behagade sammantr\u00e4da till extra ordinarie\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e i morgon OuZdag dc \u00bb \u00bb o dennes, ft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18281209_147682_288_0002_alto.xml-1-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 843.7, "y": 343.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280324_147682_71_0002_alto.xml-6-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHerrar Akli\u00e4qare uti \u00c4nfartyget F\u00f6reningen, behagade till den\u003cbr\u003e\u00e4rliga \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e sammantr\u00e4da L\u00f6rdagen de \u00bb \u0026 gt; 9 \u00bb\u003cbr\u003e\u00e4stk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280324_147682_71_0002_alto.xml-6-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 894.9, "y": 1369.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18271217_144030_295_0006_alto.xml-21-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUtom val af ofvan n\u00e4mnde 2:11c Direct\u00f6rer ocli af 3: ne\u003cbr\u003eKandidater till Ordf\u00f6rande, hvilka i nu f\u00f6reskrifven ordning\u003cbr\u003eanst\u00e4llas, v\u00e4lja Bolagsm\u00e4nnen jemv\u00e4l vid hvarje sammantr\u00e4de cn\u003cbr\u003eSuppleant, att i h\u00e4ndelse under \u00e5ret n\u00e5gon Direct\u00f6r med d\u00f6den eller\u003cbr\u003eeljest fr\u00e5n Directioncn afg\u00e5? \u00bb hans plats till n\u00e4sta allm\u00e4nna\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e intaga, samt a:nc Suppleanter, att, i h\u00e4ndelse\u003cbr\u003eOrdf\u00f6randen afg\u00e5r, i den ordning deras r\u00f6stc-antal best\u00e4mmer, fylla\u003cbr\u003edet underd\u00e5niga f\u00f6rslaget till f\u00f6rnyad t N\u00e5digt utn\u00e4mnande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18271217_144030_295_0006_alto.xml-21-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 789.2, "y": 397.875}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190503_144030_100_0002_alto.xml-4-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill f\u00f6lje af \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mmans\u003c/b\u003e Beslut f\u00f6rleden g\u00e5rdag,\u003cbr\u003ekommer genom Auktion IGcograsiffa-Znr\u00e4ttninr gen Tre proeent per Akti\u003cbr\u003e\u00bb att utbelas; Och \u00e4ga Aktie\u00e4garn- i benna Inr\u00e4ttning art.till\u003cbr\u003eutbMmmqnde deraf, inlenina sine Aktier till Knmmarf\u00f6rwanbten i\u003cbr\u003eKongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190503_144030_100_0002_alto.xml-4-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1451.7, "y": 110.355}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200321_144030_67_0001_alto.xml-4-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHerrar k\u00f6ttigare i Stockholms Sj\u00f6-AZekiirans-SWffap behagade\u003cbr\u003esammantr\u00e4da Onsdagen den 29 den\u00ab nes klockan half 10 f. ni, i Gula\u003cbr\u003eSalen \u00e4 B\u00f6rsen, till den \u00e4rliga allmenna \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, som uti\u003cbr\u003ede af Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200321_144030_67_0001_alto.xml-4-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1408.15, "y": 1073.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib19520388_17990206_147487_6_0007_alto.xml-1-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4r ut\u00f6fwer de f\u00f6rut arlagde 10 procent, nya tilssotr\u003cbr\u003eerfordras, svin ivid f\u00f6rsta \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e ej regleras kunna,\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttar D, rectioneu Jnterestenrerne h\u00e4rom igenom kundg\u00f6telse i\u003cbr\u003etidningarna en manad f\u00f6re ins\u00e4ttningsti\u00f6tn- \u00d6rn efter denna\u003cbr\u003ekundg\u00f6relse n\u00e5gon actie\u00e4gare, utan delvis af laga f\u00f6rfall, f\u00f6rsummar\u003cbr\u003einbetalningen, f\u00f6rnyas kundg\u00f6relsen nied f\u00f6rta \u00bb gande\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17990206_147487_6_0007_alto.xml-1-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1122.55, "y": 837.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19223423_18120418_145063_31_0002_alto.xml-11-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJnnewarande \u00e5rs allm\u00e4nna \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e f\u00f6r Respective\u003cbr\u003eLott-\u00e4gare uti Skepps-Warfwet Gustaf Adolph i Landskrona, \u00e4r utfatt\u003cbr\u003eatt h\u00e4llas h\u00e4rst\u00e4des, M\u00e5ndagen ben r n\u00e4stkommande Junis, klockan y\u003cbr\u003ef\u00f6rmiddagen; font h\u00e4rmed Eung\u00f6res.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18120418_145063_31_0002_alto.xml-11-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1330.6, "y": 346.765}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib11653806_18070922_145120_108_0008_alto.xml-7-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWid Advlpbbergz Helsobrunn blifwer allm\u00e4n \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eh\u00e4llen desi 17 n\u00e4stinstundande November, hiv \u00bb \u00abwid samteligc\u003cbr\u003eJnlcrcffcnterne erinras,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18070922_145120_108_0008_alto.xml-7-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 953.2, "y": 480.585}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19227291_18271031_145289_44_0005_alto.xml-4-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehwarje annat Bolag, utom i Ordnar, oerh\u00f6rda stadgande, att\u003cbr\u003eingen wid detta Werks \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mmor\u003c/b\u003e erk\u00e4nnes som Fullm\u00e4gtig,\u003cbr\u003ehwilken ej sjelf \u00e4r del\u00e4gare, och \u00e4fwen denne, i fall man ka \u00bb finna\u003cbr\u003een sadan, ej far r\u00f6sta f\u00f6r mer \u00e4n f\u00f6r en jems\u00f6relsewis obetydlig\u003cbr\u003esumma, \u00e4rv Sk\u00e5nstaSt\u00e4berne, ehuru med en betydlig Actie-del uti\u003cbr\u003eBolaget, likw\u00e4l de facto utest\u00e4ngde ifr\u00e4n all r\u00e4ttighet att deltaga i\u003cbr\u003e\u00f6fwcrl\u00e4ggningarne om WerketS angel\u00e4genheter, eller \u00e5tminstone ifr\u00e5n\u003cbr\u003eallt inflytande p\u00e4 Werkets organisation och f\u00f6rwallning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18271031_145289_44_0005_alto.xml-4-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1069.5, "y": 1508.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190618_144030_138_0001_alto.xml-1-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe private Aktic-\u00e4garnc uti Riks-Olskont-Wcrkct, anmodas\u003cbr\u003eh\u00e4rmedelst att L\u00f6rdagen ben 19 n\u00e4stkom \u00bb mande Juni kl. 12 pa dngen\u003cbr\u003esammantr\u00e4da till allmenn \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e o\u00abtt Herrar Banko-\u003cbr\u003eZullm\u00e4ktigcs Scsswnsrum, f\u00f6r att \u00f6fwcrl\u00e4gga uti \u00e4tstilllge wigtige\u003cbr\u003e\u00e4mnen, som da komma att Nit deras afg\u00f6rande framst\u00e4llas; h\u00f6randes\u003cbr\u003eAkricrne, hwara en ytterligare utdelning af t \u00bb Procent nu erhallcS,\u003cbr\u003edch f\u00f6rinnan till Riks-Oiskoat-Werkcts Kamcrcrare-Kontor inlemnas; och\u003cbr\u003eerinras Aktie-\u00e4garne h\u00e4rjemte, t enlighet med Herrar Revisorers\u003cbr\u003e\u00f6nff.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190618_144030_138_0001_alto.xml-1-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1831.1, "y": 826.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300329_144010_72_0003_alto.xml-32-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eResp. Uetie\u00e4g\u00e4re r Westerns RcderiBolag kallas h\u00e4rmedelst till\u003cbr\u003eandra ordinarie \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e f\u00f6r inneiv.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300329_144010_72_0003_alto.xml-32-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1056.45, "y": 950.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653806_18090130_145120_17_0003_alto.xml-8-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIntressenterna uti f. d. West-Indissa Compagniet anmodas att\u003cbr\u003etill allm\u00e4n \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e sammantr\u00e4da, Kongl- Kammar-Cvllegu\u003cbr\u003emindre Sessions- rum, l\u00f6rdagen den 18 instundande Febr., kl. 11 f. m.,\u003cbr\u003esamt att till den \u00e4ndan f\u00f6rut och sednast den \u0026 gt; 6 i samma mtnad\u003cbr\u003einlemna fine Ae \u00bb tier p\u00e4 CompagnietS Contor wid Jerntorget, der de\u003cbr\u003ealla S\u00f6cknedagar, fr\u00e4n kl. 11 till 1 emottagaS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18090130_145120_17_0003_alto.xml-8-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1199.1, "y": 374.995}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300506_144010_103_0003_alto.xml-24-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGustafsbergs Porcellaines- och WarljuSsabriks Hrr Aetre\u00e4gare\u003cbr\u003ebehagade sammantr\u00e4da till ordinarie \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, Onsdagen\u003cbr\u003ed.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300506_144010_103_0003_alto.xml-24-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1492.5, "y": 609.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19225772_18261229_148004_150_0001_alto.xml-1-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSamtelige Del\u00e4gare uti Trollh\u00e4tte Canal och Slusiwerks Bolag an\u003cbr\u003e\u00bb m\u00f6d\u00e5s och kallas h\u00e4rmedelst att den (31) Trettiondef\u00f6rste\u003cbr\u003einstundande Januari, kl. lo f\u00f6rmiddagen, sammantr\u00e4da a Handels\u003cbr\u003eSocietetens Rum i G\u00f6theborg, till hastande af Extra\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e i anledning af ett af Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18261229_148004_150_0001_alto.xml-1-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 854.7, "y": 472.925}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18271130_144030_281_0001_alto.xml-15-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e5wida nuwarande Del\u00e4gare i Brandf\u00f6rf\u00e4kringowerktts Stadsfond,\u003cbr\u003ei all, m\u00e4nhet fortfara med dellagande uti werket, vch endast ett\u003cbr\u003emindre betydligt antal bland dem aftr\u00e4da fr\u00e4n delaktigheten uti denna\u003cbr\u003einr\u00e4ttning, s\u00e5 anse wi \u00e4fwen Del\u00e4garne \u00bb ti Lunds Sta \u00bb deruti b\u00f6ra\u003cbr\u003efortfara, under f\u00f6rbeh\u00e5ll att f\u00f6ljande wilkor wid \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ed.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18271130_144030_281_0001_alto.xml-15-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 910.05, "y": 399.67}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200121_144030_16_0002_alto.xml-5-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etadt Som wid sist h\u00e4llen \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e med\u003cbr\u003eJnteressenterne i Sk\u00f6nwiks Glas-Bruk den 8 huslig, befludles, att f\u00f6r\u003cbr\u003eWcrkets b:tit, of\u00f6rdr\u00f6jlig inbetalning af Etthundrade Riksdaler Banko\u003cbr\u003ef\u00f6r hwarje\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200121_144030_16_0002_alto.xml-5-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1067.65, "y": 246.13}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653806_18180317_145120_31_0004_alto.xml-0-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejprr fott\u00e5gart i Stockholms CiJ\u00e4jjernrar-eS\u00c4ll \u00bb stay, kallas\u003cbr\u003ed\u00e4r-redelst till den allm\u00e4nna \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, som uti de of Kon,\u003cbr\u003el.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18180317_145120_31_0004_alto.xml-0-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1366.65, "y": 1288.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290416_144030_88_0003_alto.xml-1-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eordinarie \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, f\u00f6r arr werkstalla der soin\u003cbr\u003estadgas i 5 och 14 \u00a7!- af dem\u00e4lte Reglemente.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290416_144030_88_0003_alto.xml-1-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 804.2, "y": 1078.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib19225772_18210525_148004_60_0003_alto.xml-7-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003euppbara den genom sista \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e beslutade\u003cbr\u003eafbetalning, d\u00e4 Aktierne w^d tillf\u00e4llet torde f\u00f6rewisas f\u00f6r att\u003cbr\u003ep\u00e4reknas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18210525_148004_60_0003_alto.xml-7-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 617.9, "y": 1742.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653823_18290812_0_184_0004_alto.xml-35-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill f\u00f6lje af sista Bolagsstammobestutet, kallas samtlige Hrr\u003cbr\u003eInteretzcnter i Gustafsbergs Fabrikers Bolag till ertraordinaric\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, Onsdagen d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18290812_0_184_0004_alto.xml-35-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1138.85, "y": 933.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib19225772_18130505_148004_50_0002_alto.xml-1-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiskont-Inr\u00e4ttning, anmodas samtelige Bolagets Del\u00e4gare att\u003cbr\u003ebiwista den \u00e4rliga \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e, som kommer att h\u00e4llas uti\u003cbr\u003estora Beurssalen i Stockholm Tisdagen d. i:ste n\u00e4st!.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18130505_148004_50_0002_alto.xml-1-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1543.35, "y": 847.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18080625_145134_76_0004_alto.xml-4-54", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6nnidd. \u00bb f\u00f6r art erh\u00e4lla ber\u00e4ttelse om WerketS tillst\u00e5nd och\u003cbr\u003ef\u00f6cwaltning, widtaga de bestur, som n\u00f6dige finna), samt, jemte\u003cbr\u003eRevisorer f\u00f6r granskning as s\u00f6rwaltningen och r\u00e4kenssaperne, till\u003cbr\u003eBolaget \u00bb n\u00e4sta sammankomst w\u00e4lja andre eller samma Directeurer i de\u003cbr\u003e-: ne DireeteurerZ st\u00e4llen, som wid denna \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e komma\u003cbr\u003eatt denna utlottas; b\u00f6rande?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18080625_145134_76_0004_alto.xml-4-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 766.95, "y": 599.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653825_18100313_145134_29_0004_alto.xml-10-60", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill f\u00f6lje h\u00e4raf bedagade de Bctie\u00e4gare, ftin uti Stcckholm\u003cbr\u003ewilja lyfta sistiidac ecS Dividend p\u00e4 Per Falck; Tonkor uci Huset N:o\u003cbr\u003eli; wid Munkbron, alla Onsdag; och L\u00f6rdag; f\u00f6rmiddagar inlemna fine\u003cbr\u003eSiener under lcppet af Mae \u00bb m\u00e4nad, hwarefter uldclningarne i samma\u003cbr\u003eordning i April m\u00e5nad utlemuaS; och svin e \u00bb allm\u00e4n\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e i G\u00f6teborg kommer aik hallas den 7Apcil, sr funna\u003cbr\u003ede Actie, innehafware, hwilka d \u0027 r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18100313_145134_29_0004_alto.xml-10-60\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1240.25, "y": 312.665}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19225772_18291208_148004_140_0002_alto.xml-4-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei afseende pa den ins\u00e4tt,, ing, som f\u00f6r Aknerne \u00e4r i fragg, och\u003cbr\u003eatt r\u00e5dg\u00f6ra i \u00e4mnet, samt \u00f6fwerenskomma om det yttrande, fom wid den\u003cbr\u003etill den 16 i denna m\u00e5nad i Stockholm steende \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, kan\u003cbr\u003eb\u00f6ra i fr\u00e4gan afgifwaS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18291208_148004_140_0002_alto.xml-4-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 836.7, "y": 933.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200422_144030_92_0003_alto.xml-9-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00f6derrelje Ranal och Slusirverks Bolag af Direktionen; wid\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e i S\u00f6dertelje den 23 September 1819.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200422_144030_92_0003_alto.xml-9-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1837.25, "y": 1014.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290718_144030_163_0003_alto.xml-4-69", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6r att besluta de 8tg\u00e4rder, hwilka b\u00f6ra widtagas med\u003cbr\u003e\u00c5ngfartyget Vngwc Frey, i anledning af den skada som under resan\u003cbr\u003eemellan Wester8s och Arboga den 2:dra i denne m8nad genom st\u00f6tning\u003cbr\u003etr\u00e4ffar n\u00e4mnde Fartyg, kallas Herrar Del\u00e4gare uri det derf\u00f6re\u003cbr\u003einr\u00e4ttade Bolag, hwilket i Akriebrefwen ben\u00e4mnes: Bolaget f\u00f6r en\u003cbr\u003eTransport, Inr\u00e4ttning emellan S \u0027 rockl) \u00f6lm och G\u00f6tlieborg, alt till\u003cbr\u003eextra \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e enh\u00e4lligt sammantr\u00e4da i Gula Salen 8 B\u00f6rsen\u003cbr\u003eL\u00f6rdagen den 8 n\u00e4stk. Augusti, kl. 16 f. m., hwarivid de franwarande\u003cbr\u003ef8 atn\u00f6jas med de n\u00e4rwarandes bestut, samt endast Akriebrefs\u003cbr\u003euppwisande inedforer r\u00f6str\u00e4ttighet; och tillk\u00e4nnagifwes h / irjemte,\u003cbr\u003eatt Bolagets Reglor, enligt Bolaasst\u00e4mmobeslutet af den 1 dennes,\u003cbr\u003eblifwit till \u00bb 8gon del f\u00f6r\u00e4ndrade igenom ett d8 gilladt och anraqet\u003cbr\u003estadaande af f\u00f6ljande Inneh\u00f6ll, nemliaen: \u0027 Om sa intr\u00e4ffa (Tillie,\u003cbr\u003eatt tillskott till Fartygets underh\u00e5llande eller utredande ans8gos\u003cbr\u003en\u00f6dige, s8 \u00e4ga de wid urli) st ordinarie eller extra Bolagsst\u00e4mma, med\u003cbr\u003eiakttagande af den tid Bolaas-Reglorne utstaka, tillstSdeskommande\u003cbr\u003eAttis\u00e4gares pluraliter, hwilken efter Aktieantalet ber\u00e4knas, att\u003cbr\u003es8daue tillikottbest\u00e4mma och genom Direktionen uppraga l8ta, hwarwid\u003cbr\u003ef\u00f6rsummad mbet\u00e4ltfitlg inom f\u00f6reskrifwert tid hafwcr den p8f\u00f6ljd, att\u003cbr\u003eAktien, genom en i \u0027 post- 6\u00ab Jnrikes-Tidningarne k ne g8ng\u00abr inf\u00f6rd\u003cbr\u003eannons, annulleras, och en fouinsd Aktie under sanima Nummer utf\u00e4rdas,\u003cbr\u003ehwilkcn af Direktionen 8- \u00f6ppen Auktion i Stockholm till den mestbj \u00bb\u003cbr\u003eda \u00bb de f\u00f6rf\u00f6ljes, p8 f8 fatt, acc det fordrade tillskottet anfes wara\u003cbr\u003euti inropsfumman inbegripet, men Direktionen utiunr nar rill\u003cbr\u003einnehafware \u00bb af den annullerade Aktien hwad den f\u00f6rnyade och s\u00e5lde\u003cbr\u003eAktien kan p8 Auktion hafwa lemnar i \u00f6fwerskott, fedan Bolager\u003cbr\u003ebeh8llit hwad som emot det fordrade tillffottet fwarar; skulle 8tcr t\u003cbr\u003ecrr framtid pluraliret wid Bolagsst\u00e4mma fiuna Fartygets f\u00f6rf\u00e4ljning\u003cbr\u003eoch tillg8ngarnes utdelning \u00e4n wigare, lindrigare eller s\u00f6rin8nligare,\u003cbr\u003e\u00e4n att detsamma behalla, sa skall ocfsS n\u00e4mnde pluralitets bestut\u003cbr\u003ederom ga i werkst\u00e4llighct: Warandes de hinder och wilkor, som f\u00f6r\u003cbr\u003edetza twenne Stadgande \u00bb kunna finna \u00bb uti de hittills gallande\u003cbr\u003eBolags-Reqlor, h\u00e4rmedelst undanr\u00f6jde och upph\u00e4fne, ehur \u00bb n\u00e4mnde\u003cbr\u003eReglor i of^igr af Bolaget tills widare bibeballas till\u003cbr\u003eefterr\u00e4ttelse.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290718_144030_163_0003_alto.xml-4-69\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1107.1, "y": 1668.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300331_146391_26_0002_alto.xml-29-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einstundande April m\u00e4nad hwarie S\u00f6cknedagS f\u00f6riniddag fr\u00e4n kl.\u003cbr\u003e1\u00ab till 12, att HoS undertecknad, s\u00e4 w\u00e4l anteckna sig till den wid\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300331_146391_26_0002_alto.xml-29-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 365.145, "y": 1241.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280916_144010_216_0002_alto.xml-34-85", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei R\u00e4der funnit godt till\u00e4ra, att \u00e4gare till Sletier, som \u00e4ro\u003cbr\u003ebcl\u00e4nte uti Riksens St\u00e4nders BancoiDiscoil \u00bb eller Allm\u00e4nna\u003cbr\u003eBrandf\u00f6rs\u00e4kringSwerket, m\u00e4 f\u00f6r detza, s\u00e5som f\u00f6 \u00bb andre Actirr, wid\u003cbr\u003eBolagsst\u00e4mman f\u00f6ra talan; dock med willor, att agaren lill dylika\u003cbr\u003eAktier wid BolggSst\u00e4mman f\u00f6reter Direktionens as ber Werk, Ler de \u00e4ro\u003cbr\u003epamsaire, inom en m\u00e4nad f\u00f6rut meddeldia bewiS, att Actierne \u00e4ro i\u003cbr\u003eettdera af n\u00e4mnde Werk f\u00f6rwarade, och bewijrt der\u00f6fwer utf\u00e4rdad^ i\u003cbr\u003eandam\u00e4l ari wid \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e begagnas; Lfweufom alt\u003cbr\u003eKongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280916_144010_216_0002_alto.xml-34-85\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1421.85, "y": 896.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280213_144010_37_0003_alto.xml-17-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e23 i denne m\u00e5nad, kl. li f. m., ntlyste \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ekommer att hallas\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280213_144010_37_0003_alto.xml-17-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1207.5, "y": 952.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290408_144030_81_0003_alto.xml-4-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan Gustafsbergs Fabrikers Bolag wid Errra\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e den in sistk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290408_144030_81_0003_alto.xml-4-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1001.6, "y": 1311.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653825_18200727_145134_81_0003_alto.xml-11-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e10 f. m. sammantr\u00e4da i Link\u00f6ping till allm\u00e4n Ordinarie\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e; hroars\u00f6rinn-an deHrrAettc\u00e4gare, som s\u00e4danr\u003cbr\u003e\u00e4stnnda, \u00e4ga att wid Bolagets Conior i Stockholm, samt hos\u003cbr\u003eProvineeDirectloiicrnc i Oster - och Wcster.gslland deponera stna\u003cbr\u003eAetiec ernet bewiS, hwilka, lika med nvpwiste Actier, ber\u00e4ttiga till\u003cbr\u003edeltagande i sammankomsten, p\u00e4 s\u00e4tt 2 moln.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18200727_145134_81_0003_alto.xml-11-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 651.95, "y": 736.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib19520388_18100620_147487_25_0003_alto.xml-1-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e553 (b \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e i Pag med Oel\u00e4garne uti del h\u00e4r i\u003cbr\u003estaden inr\u00e4ttade Oiscont werk, Mer\" Herr Coinmerce RZdel, Borgm\u00e4staren\u003cbr\u003eoch Riddaren af ttongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18100620_147487_25_0003_alto.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1266.8, "y": 1019.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib15650837_18160427_146391_34_0001_alto.xml-1-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^amtelige Actie \u00bb egare uti Link\u00f6pings AHembl-e \u00bb och\u003cbr\u003eSpectaelehuS kalla- till allm\u00e4niga \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e den li\u003cbr\u003en\u00e4stinstundande Maj, som \u00e4r en L\u00f6rdag, klockan z ester,; en, i samma\u003cbr\u003eHus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18160427_146391_34_0001_alto.xml-1-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 980.1, "y": 935.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18261216_144010_293_0002_alto.xml-18-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etie\u00e4game i Hnfwudstaden ill en extra \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, wilia\u003cbr\u003eOmbuV till dewakande af BvlageiS r\u00e4tt, utse en Castaf\u00f6rwaltare, och gZ\u003cbr\u003ei f\u00f6rfattning om Acliebrefwenr tryckning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18261216_144010_293_0002_alto.xml-18-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1305.65, "y": 1168.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib13506739_18100409_144030_83_0001_alto.xml-2-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekallade, att till Allm\u00e4n \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e uti S\u00f6dertelje\u003cbr\u003eStad, p\u00e4 R\u00e5dstugan sammantr\u00e4da, Onsdagen den 27 uti n\u00e4stinstundande\u003cbr\u003eJunii m\u00e5nad, kl. 10 f\u00f6rmiddagen, f\u00f6r att erh\u00e5lla Ber\u00e4ttelse oin\u003cbr\u003eWerkets tillst\u00e5nd och f\u00f6rwalrning, widtaga de bestsr, som n\u00f6diga\u003cbr\u003efinnas, samt, j\u00e4mte Revisorer f\u00f6r grantingen af F\u00f6r \u00bb waltniugen och\u003cbr\u003eR\u00e4ken,?aperne, till Bol\u00ab \u00bb ets nasta Sammankomst walja andr\u00ab eller\u003cbr\u003esamma Oireetturer,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18100409_144030_83_0001_alto.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 650.35, "y": 1446.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270303_147682_52_0002_alto.xml-10-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan wid h\u00e4r h\u00e4lleii \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e med Iobaniiesborgs\u003cbr\u003eHerrar Jnterrepeiiter ett tillflott af \u0026 gt; 20 R:dr B:ko pr Aktie\u003cbr\u003etill WerketS bedrifwande ansetts n\u00f6digt, s\u00e4 \u00bb \u00e4r Direktionen h\u00e4rigenom\u003cbr\u003eanmoda Herrar Jnterrepeiiter, att s\u00e4 snart fle kan och senast inom\u003cbr\u003en\u00e4sta Mars m\u00e4nads stut, wid de \u00bb p\u00e4f\u00f6lid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270303_147682_52_0002_alto.xml-10-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 312.535, "y": 1152.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653806_18190528_145120_59_0005_alto.xml-2-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSpectakelhnS, sorn wik Bolagsst\u00e4mman i dag icke uttagit den\u003cbr\u003ebest\u00e4mda utdelliiugen io Procent af AeticCapitalet, behagade inom\u003cbr\u003en\u00e4sta Jnnii m\u00e4nads flut upvwisa stna Actier hos n\u00e4goli af\u003cbr\u003eDirectenrerne h\u00e4ri Staden, f\u00f6r att iltdcl \u00bb i \u00bb gen uppb\u00e4ra, helst\u003cbr\u003ef\u00e4dant sedermera icke kail ffe f\u00f6rr\u00e4n wid n\u00e4sta\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18190528_145120_59_0005_alto.xml-2-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 983.7, "y": 209.825}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib19225772_18210227_148004_24_0002_alto.xml-6-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e6 n\u00e4stkommande Mars kl. io f. m. list ordinarie\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mmas\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18210227_148004_24_0002_alto.xml-6-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2239.6, "y": 861.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300524_144030_117_0002_alto.xml-8-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStyrelsen wid St\u00e4dernes Allin\u00e4nna B\u0026gt; andstods-Bolag s\u00e4r\u003cbr\u003eh\u00e4rmed erin \u00bb ra, att hivar och en, som, antingen i egenskap af\u003cbr\u003eDel\u00e4gare eller i grund af Fullmakt, \u00e4mnar bewista \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eden 1 instund.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300524_144030_117_0002_alto.xml-8-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1100.8, "y": 1194.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225792_18230712_147359_27_0002_alto.xml-0-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHerrar Jntereffenter i Kullens Fabrik behaH\u00abde sammantr\u00e4da till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e i HrAle?.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18230712_147359_27_0002_alto.xml-0-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 105.615, "y": 714.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19227291_18300804_145289_31_0004_alto.xml-1-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSkepps-Warf ivid h\u00e4llne allm\u00e4nna \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e den 22\u003cbr\u003edennas fattade Bestut, kommer den wid harwarande Skepps Warf liggande,\u003cbr\u003eaf Ek och Furu p\u00e4 Crawel nppbygda Galeas Nya F\u00f6rs\u00f6ket kallad, om ^6\u003cbr\u003esw\u00e4ra laster, att ytterligare till salu utbjudas; och som detta Fartyg\u003cbr\u003enu mera blnwit utrustadt och satt i segelbart stand metz tillh\u00f6rande\u003cbr\u003eSegel och Tacklage jemte 3:ne Skeppsankare och en B\u00e4t, allt nvtteo\u0026lt;\u003cbr\u003e9 eo\u0026lt; 9 bastant; sa lemn\u00e4s hogade k\u00f6pare tillf\u00e4lle, att, efter\u003cbr\u003einh\u00e4mtad n\u00e4rmare k\u00e4nnedom p\u00e4 st\u00e4llet om detta Fartygs, bcffatfenhet,\u003cbr\u003estrifteligen g\u00f6ra fine anbud, st\u00e4lde till Warfs Direktionen h\u00e4rst\u00e4des,\u003cbr\u003ehwilka st\u00e4 \u00f6ppna att emottagas och beswaras till n\u00e4stkommande Augusti\u003cbr\u003em\u00e5nads stut.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18300804_145289_31_0004_alto.xml-1-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 792.75, "y": 66.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19225772_18250930_148004_113_0004_alto.xml-13-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill allm\u00e4n \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, som h\u00e5lles hos Fru Winberg wid\u003cbr\u003estora Torget, kallas samtelige Herrar Jntretzcntcr uti nya Ridhuset\u003cbr\u003eatt sammantr\u00e4da i dag d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18250930_148004_113_0004_alto.xml-13-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1192.6, "y": 1215.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300317_147682_63_0002_alto.xml-2-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSamtlige Herrar Aktie\u00e4gare uti \u00c5ngfartyget Dngwe Frev beha\u0026gt;\u003cbr\u003egade, till den i BolagS-Rtglorne f\u00f6reffrifne allm\u00e4nna \u00e4rliga\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, sammantr\u00e4da uti Gula Salen p\u00e4 B\u00f6rstil L\u00f6rdagen\u003cbr\u003eden 3 uajlf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300317_147682_63_0002_alto.xml-2-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 894.6, "y": 979.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270131_144010_25_0002_alto.xml-12-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eark Ordinarie \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e med Aetie\u00e4garnc mi G\u00f6teborgs\u003cbr\u003eDi stom, kommer arr h\u00e4llas h\u00e4r i Stockholm och Riksg\u00e4ldsconrorckS Hus\u003cbr\u003ep\u00e4 Riddarholmen, Fredagen d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270131_144010_25_0002_alto.xml-12-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 575.85, "y": 435.815}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18260503_144010_101_0003_alto.xml-1-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efattade beflut, anmodas Hrr Lott\u00e4gare r Stockholms\u003cbr\u003eSj\u00f6Apecurancesallffap, att sammantr\u00e4da till allm\u00e4n\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, fvm L\u00f6rdagen \u0027 d. st n\u00e4stk. Maj kl. half - o f.\u003cbr\u003em. kommer att h\u00e4llas i Gilla Sale \u00bb a.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18260503_144010_101_0003_alto.xml-1-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1175.45, "y": 225.265}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190324_144030_69_0002_alto.xml-1-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI anseende tiZ messankommande f\u00f6rhinder blsswer den i Dagligt\u003cbr\u003eAllehanda den 19 Mars anvonccradt At\u00f6 \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e L\u00f6rdagen de\u003cbr\u003e\u00bb 24 n\u00e4stk. April, i ftdtt.ct f\u00f6r Onsdagen den 28 i samma\u003cbr\u003emanad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190324_144030_69_0002_alto.xml-1-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 928.65, "y": 1105.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225772_18230715_148004_78_0001_alto.xml-2-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHerrar Jnterefienter i Kullens Fabrik behagade sammantr\u00e4da till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e i Hr Alex.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18230715_148004_78_0001_alto.xml-2-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 521.4, "y": 692.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19225772_18220719_148004_81_0003_alto.xml-1-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM Prytz \u0027 s ben\u00e4gna l\u00f6fte att, \u00e4 mina wagnar, wara ena\u003cbr\u003emottagaren af sadan inbetalning af de Herdar Aktie\u00e4gare, hwilka \u00f6nsta\u003cbr\u003eatt i G\u00f6theborg densamma fullg\u00f6ra; men som enligt samrelige Herdar\u003cbr\u003eAktie\u00e4gares beflut, wid \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e 1818 f\u00f6r sadan liqwidation\u003cbr\u003eannorst\u00e4des an i Stockholm, erfordras, akt de s\u00e4rffildt igenom Wal\u003cbr\u003eutse en af deras medel, som under gemensam answarighet med Canal\u003cbr\u003eDirecteuren \u00e4 st\u00e4iiet bes\u00f6rjer emvitagningen och till StockHolm\u003cbr\u003evfwers\u00e4nder beloppet derf\u00f6re, anh\u00e4ller jag att Herdar Aktie\u00e4gare, svin\u003cbr\u003e\u00f6nsta begagna denna f\u00f6rman, \u00e4fwen behagade Tisdagen den 23 dennes kl.\u003cbr\u003eia pa f\u00f6rmiddagen uti Stadens Herror Aiostes Rum malja, eller f\u00f6rena\u003cbr\u003esig om, ett sadant Ombud.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18220719_148004_81_0003_alto.xml-1-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1255.25, "y": 1341.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281027_144028_246_0001_alto.xml-1-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e5i:o 247, anser jag wig end-st b\u00f6ra h\u00e4, livisa l\u00e4saren af benna\u003cbr\u003etidning lill bet Prols \u00bb loll, sam h\u00f6ll- och justerades wid\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e l\u00f6r G\u00f6ta Kanals \u00c4ktie.egare, och o \u00bb f\u00f6rt\u00f6fwadt\u003cbr\u003eblir lrvckt; l\u00e4saien stoll d\u00e4 l\u00e4ll (filia inullen tet sann \u00bb\u003cbr\u003es\u00f6rd\u00e4llond-ct och be m\u00e4nga salsta uppqifter, forn n\u00e4mnde artikels\u003cbr\u003ef\u00f6rfattare s\u00f6kt sprida, troligen esur andras niififtrst\u00e4tda\u003cbr\u003eber\u00e4ttelser, en\u00e4r dan ti m\u00e4tte sjelf basa.a biwista \u0027 Bvlagsst\u00e4m \u00bb\u003cbr\u003eman, emedan han w\u00e4l ej ka \u00bb anses hafma deltagit l densamma lystnad,\u003cbr\u003eeller gsoik fig saker till delaktighet i underl\u00e4kantct att anf\u00f6ra\u003cbr\u003ereservation och protest - mot de witz Bvlagst\u00e4mmon gjorda\u003cbr\u003eframst\u00e4llningar, f\u00f6r hwilken tgstnad och underl\u00e4ienhet han straffar de\u003cbr\u003eakrie.kgare, som teo moro samlade; \u00e4fwentom man ir.\u00e4J.\u00e4J b \u0027 r f\u00e4\u003cbr\u003eantaga, \u2022 tt \u00f6rn dan warit n\u00e4rwarande wid Bolagst\u00e4mman, dan d\u00e4 ej\u003cbr\u003ekunnat framg\u00e4 med s\u00e4dana uppefter; hwaribland, att nu bl\u00e4kt h\u00e4lla fia\u003cbr\u003ewid de f\u00f6rr?.!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281027_144028_246_0001_alto.xml-1-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 731.3, "y": 779.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19225772_18280827_148004_98_0002_alto.xml-6-55", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e5diga flnfwelse jemw\u00e4l bifallit del undero\u00e4nigst sekla\u003cbr\u003eytterligare till\u00e4gg t Bolags Reglcrne, alt den Actie-\u00e4gare, som wid\u003cbr\u003eBolagsst\u00e4mman kan f\u00f6rete Rikets St\u00e4nders Lane Contors i G\u00f6theborg inom\u003cbr\u003een m\u00e5nad destf\u00f6rinnan utf\u00e4rdade bewis, att han derst\u00e4des deponerat\u003cbr\u003efine till Nummer och Summa uppgifue Sletter, t \u00e4ndam\u00e5l f\u00f6r deni kunna\u003cbr\u003ef\u00f6ra talan ivid \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e, fl\u00e4tt wara ber\u00e4trigad att sjelf,\u003cbr\u003eeller genom befuklm\u00e4kligadr Ombud, r Bolagets \u00f6st werl\u00e4ggningar och\u003cbr\u003ebejlur deltaga Link\u00f6ping ben zo Juli 1823.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18280827_148004_98_0002_alto.xml-6-55\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1511.15, "y": 1000.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19225772_18220605_148004_63_0001_alto.xml-4-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHerrar Jntretzenter uti Kullens Fabrik, behaga sammantr\u00e4da till\u003cbr\u003eExtra \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e Fredagen den 7 dennes kl. 10 f. m. hos\u003cbr\u003eAlexander Barclay.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18220605_148004_63_0001_alto.xml-4-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1325.75, "y": 244.59}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19225772_18280617_148004_68_0004_alto.xml-4-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef Som wid \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e i g\u00f6r s\u00f6 f\u00f6 Jnteressenter\u003cbr\u003einfnnuo sig, anmodas Herrar ^ \u00bb teres senter att till allm\u00e4n\u003cbr\u003eBolagsst\u00e4mma sammantt\u00e4da \u00f6 Warfwet Kusten den 10 dennes it in f m,\u003cbr\u003eanb\u00f6llande Directionen, att de af Jnteressenterne, som icke \u00e4ga\u003cbr\u003es\u00e4rdeles f\u00f6rfall, wille sta lnffnna, helst flere fr\u00f6gor af wigt komma\u003cbr\u003ewid tillf\u00e4llet, att till afg\u00f6rande f\u00f6rel\u00e4ggas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18280617_148004_68_0004_alto.xml-4-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 960.55, "y": 850.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653806_18091017_145120_122_0004_alto.xml-3-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill lamtelige Lott\u00e4gare h\u00e4rmedelst ivarda anmodade sig\u003cbr\u003einfinna, f\u00f6r alt blif roa underr\u00e4ttade om Brukens och EgendomarneS\u003cbr\u003edrift och n?irwarande tillst\u00e4lld m. m., hwarwid flere fr\u00e4gor till a \u0027\u003cbr\u003eg\u00f6ran\u0026gt; de lvrekomma, och deribland de som wid sist \u00f6fwer \u00bb st\u00e4ndne\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e till denna blifwit h\u00e4nskut.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18091017_145120_122_0004_alto.xml-3-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 618.4, "y": 1356.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib11653825_18071001_145134_116_0007_alto.xml-1-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWid Adolphbergs hclsvbrunn blifwcr altman \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e\u003cbr\u003efj\u00e4llen ben 17 n\u00e4stinstundande November, hwarwid samielige\u003cbr\u003eInteressenterne erinra?, akt antingen sjelfire eller genom laga ombud\u003cbr\u003esig infinna till \u00f6fwerl\u00e4ggning uti n\u00e4gra Brunnen r\u00f6rande\u003cbr\u003eangel\u00e4genheter, drebro dcn 4 September \u00bb \u00ab07.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18071001_145134_116_0007_alto.xml-1-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1199.1, "y": 135.475}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib19225772_18200324_148004_36_0004_alto.xml-10-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e enligt z Boiagsreglorne, anmodas\u003cbr\u003eJnterrkenrerne i Sjnntvrps fabrik, sammantr\u00e4da utr Enkefru Wohlfahrks\u003cbr\u003ehns R:o \u0026 gt; 5 wid Sl\u00f6ra Hamngatan z waniirge \u00bb ben dennes li.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18200324_148004_36_0004_alto.xml-10-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 395.93, "y": 489.715}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653828_18041229_144028_302_0004_alto.xml-1-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eper Aktie kommer att rrt\u00e4ggas och sist inom detta \u00e4r \u00bb \u00bb tg\u00e4ng\u003cbr\u003eull Riksens St\u00e4nders Rlkkg\u00e4ldSKoiitvr f\u00f6r Porpbvrwerkct \u00bb r\u00e4kning\u003cbr\u003eins\u00e4ttas, deremot hwar, c BolagSJnierestent, som ssdant fullg\u00f6r, \u00e4eer\u003cbr\u003eatt wid miga firs \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, frSn ber h\u00e4r i staden warande\u003cbr\u003eP.rphvrlagret, uttaga Porphprarbrten f\u00f6r halfwa ialLttningen, eller\u003cbr\u003eefter 5 R. per aktie; kommandes enligt Bolagets beflni te latt ter,\u003cbr\u003ef\u00f6r bulltkn Zswann\u00e4mde sammanst\u00f6tt inom den utsatte tiden ej gores,\u003cbr\u003eatt anses d\u00e4danefter laf\u00f6 \u00bb alldeles f\u00f6rfallne, hwarjemle Herrar\u003cbr\u003eAktie\u00e4gare bestutit a, t Direktionen ej \u00e4ger till intagande i\u003cbr\u003eBola.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18041229_144028_302_0004_alto.xml-1-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1558.9, "y": 700.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19520388_18110424_147487_17_0002_alto.xml-1-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRevision af h\u00e4rwaronde Discont Werk\u00f6 F\u00f6rwaltning och\u003cbr\u003eR\u00e4kenstaver f\u00f6r sist!, ar kommer att f\u00f6retagas den nste instundande\u003cbr\u003eJuni!, och Fredagen den 14 derp\u00e5 f\u00f6ljande kl. lo f\u00f6rmiddagen h\u00e5lles\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, hivarNU samtrligr Actir-\u00c4gare warda anmodade vch\u003cbr\u003ekallad? / nied underr\u00e4ttelse,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18110424_147487_17_0002_alto.xml-1-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 493.545, "y": 933.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300322_144010_67_0003_alto.xml-45-83", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet beror af vese Herrar, hwilka alla \u0027 ben\u00e4get lofwar \u00e5taga\u003cbr\u003estg besw\u00e4rek, att ntt Dagbladen f\u00f6r-hivar sin ort kuiig\u00f6ra de timmar \u00e4\u003cbr\u003edagen, de kunna hafwa l\u00e4-eti-tt ari afse h\u00e4rf\u00f6re och till meddelande\u003cbr\u003eaf Anteckniiigs-blanketter, mod \u0027 \u00f6rriga uNderrAtelfcr, jorn Hrr\u003cbr\u003eAetie\u00e4gare torde, i affeenbe p\u00e4 denna teckning, \u00e5stunda, f\u00f6r chvikket\u003cbr\u003e\u00e4ndam\u00e5l DireclivMen ock har tillsiiiidt n\u00e4mnde \u0027 Herrar tryckta\u003cbr\u003eeremplar af s\u00e4 te \u00bb Rikets- St\u00e4nders, som Bolagets, wid bar h\u00e5llna\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mmor\u003c/b\u003e, rattade befllit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300322_144010_67_0003_alto.xml-45-83\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1483.4, "y": 926.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653806_18060304_145120_23_0006_alto.xml-5-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan wid en den 17 December sistlidit \u00e4r allm\u00e4nneligen utlyst\u003cbr\u003eoch h\u00e4llen \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, Del\u00e4garne i Adolphsbergs Helsobrunn\u003cbr\u003eoch L\u00e4genheter \u00f6swerenskcmmit, att till utarbetande af en wik plan f\u00f6r\u003cbr\u003eskuldens betalande w\u00e4lja fyra Ledam\u00f6ter inom Bolaget, samt s\u00e4dant wal\u003cbr\u003esamma dag blifwit f\u00f6rr\u00e4ttadt; s\u00e4 warder, likm\u00e4tigt det d\u00e4 tagne och p\u00e4\u003cbr\u003eBolags - Reglorne grundade beilut, en hwar Del\u00e4gare i ber\u00f6rde\u003cbr\u003eHelsobrunn och L\u00e4genheter h\u00e4rigenom anmodad, att den 15\u003cbr\u003en\u00e4stinstundande Aprill, kl. 10 f\u00f6rmiddagen \u00e4 Adolphsberg med\u003cbr\u003eDirektionen sammantr\u00e4da, f\u00f6r att \u00f6swer det d\u00e4 ingifwande projekt rill\u003cbr\u003ehela stuldens afb\u00f6rda \u00bb de p\u00e4 en g\u00e4ng, sig f\u00f6rklara; kommandes efter\u003cbr\u003eBoagetS bestut den d\u00e4 uteblifwande alt f\u00f6r alltid sin\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18060304_145120_23_0006_alto.xml-5-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 162.025, "y": 919.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280102_144030_1_0001_alto.xml-2-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e h\u00e5llet hvarje \u00e5r i April manad straxt efter\u003cbr\u003erevisionens sint.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280102_144030_1_0001_alto.xml-2-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1625.4, "y": 467.115}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18260323_144010_68_0002_alto.xml-18-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen genom f\u00f6rest\u00e4endc kung\u00f6relse utlyste \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ekommer al h\u00e4lla- i Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18260323_144010_68_0002_alto.xml-18-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 562.75, "y": 825.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19520388_18120527_147487_22_0004_alto.xml-6-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiscont werk\u00f6 f\u00f6rwoltning och r\u00e4kensiaper f\u00f6r sistledit \u00e4r igl\u003cbr\u003e\u00bb samt derp\u00e4 f\u00f6ljande \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e, kommer att uppskjutas till\u003cbr\u003eRiksdagens stut, d\u00e4 f\u00f6retagandet deraf, innan, beh\u00f6rig tid, stoll i\u003cbr\u003etidningarne kung\u00f6ras, s\u00e4 \u00bb varder detta respeciiwe Actie\u00e4gare\u003cbr\u003etillk\u00e4nnagifwit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18120527_147487_22_0004_alto.xml-6-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1142.45, "y": 621.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270501_144010_100_0002_alto.xml-2-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI \u00f6fwerensst\u00e4mmelse med Acne\u00e4garncs af der, f\u00f6r \u00f6ppnandet af en\u003cbr\u003eoafbrmen transportfart p\u00e4 Clara Elf uppr\u00e4ttade Bolag, wid\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270501_144010_100_0002_alto.xml-2-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 666.6, "y": 624.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18260930_147682_227_0001_alto.xml-2-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4rmedelst till f\u00f6lje af S\u00e4llskapets ivid sist h\u00e4llne\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBolagsst\u00e4mma\u003c/b\u003e fat!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18260930_147682_227_0001_alto.xml-2-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 883.45, "y": 714.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653806_18060415_145120_38_0004_alto.xml-0-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eni 1805, kung\u00f6reS h\u00e4rigenom det f\u00f6rsta \u003cb\u003eBolagsst\u00e4mman\u003c/b\u003e f\u00f6r\u003cbr\u003eIntressenteriie i n\u00e4mnde Di \u0027 konr kcmirtci- den 2 iiii u \u00bb stundande\u003cbr\u003eInni art h\u00e4llas i Abo Stad a det ruin som derwa.ande Systom\u00e4n anwjsa,\u003cbr\u003ei \u00e4ndam\u00e5l all gencm cm.ostning \u0026 gt; v\u00e4l, a Werkers blii\u0026gt;?ande\u003cbr\u003eDirekt\u00f6rer och Revisorer, jemte de flera f\u00f6rrar-ningar som\u003cbr\u003eh\u00f6gstaberopade Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18060415_145120_38_0004_alto.xml-0-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 767.0, "y": 281.46}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653823_18280523_144010_119_0003_alto.xml-19-11", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18090130_145120_17_0003_alto.xml-8-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300419_144010_88_0003_alto.xml-14-4", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18270501_144010_100_0002_alto.xml-2-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300419_144010_88_0003_alto.xml-14-4", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225772_18200623_148004_72_0006_alto.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18270511_144030_109_0002_alto.xml-2-39", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18090130_145120_17_0003_alto.xml-8-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18270511_144030_109_0002_alto.xml-2-39", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19227291_18300804_145289_31_0004_alto.xml-1-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18070304_147487_8_0011_alto.xml-0-15", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653825_18120319_145134_34_0006_alto.xml-5-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270321_144010_67_0002_alto.xml-28-4", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18280827_148004_98_0002_alto.xml-6-55", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270321_144010_67_0002_alto.xml-28-4", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18300524_144030_117_0002_alto.xml-8-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270321_144010_67_0002_alto.xml-28-4", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18300506_144010_103_0003_alto.xml-24-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270321_144010_67_0002_alto.xml-28-4", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18090130_145120_17_0003_alto.xml-8-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270321_144010_67_0002_alto.xml-28-4", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18300512_144030_108_0002_alto.xml-7-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270321_144010_67_0002_alto.xml-28-4", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18280617_148004_68_0004_alto.xml-4-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270321_144010_67_0002_alto.xml-28-4", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18260930_147682_227_0001_alto.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18250323_148004_35_0002_alto.xml-10-12", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653825_18200727_145134_81_0003_alto.xml-11-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18250323_148004_35_0002_alto.xml-10-12", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib13506739_18271217_144030_295_0006_alto.xml-21-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18291208_148004_140_0001_alto.xml-6-9", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18090130_145120_17_0003_alto.xml-8-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18220522_146391_41_0004_alto.xml-6-4", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18290408_144030_81_0003_alto.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18220522_146391_41_0004_alto.xml-6-4", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225772_18291208_148004_140_0002_alto.xml-4-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18220522_146391_41_0004_alto.xml-6-4", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18100409_144030_83_0001_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18230221_148004_21_0002_alto.xml-5-18", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19520388_18100620_147487_25_0003_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18120319_145134_34_0006_alto.xml-5-14", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18280102_144030_1_0001_alto.xml-21-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18120319_145134_34_0006_alto.xml-5-14", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18300804_145289_31_0004_alto.xml-1-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18120319_145134_34_0006_alto.xml-5-14", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18281027_144028_246_0001_alto.xml-1-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18120319_145134_34_0006_alto.xml-5-14", "label": "-/4/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18280617_148004_68_0004_alto.xml-4-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18120319_145134_34_0006_alto.xml-5-14", "label": "4/4/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18260930_147682_227_0001_alto.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18080524_145120_57_0006_alto.xml-9-14", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277277_18260930_147682_227_0001_alto.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18170524_146391_41_0002_alto.xml-8-55", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18130505_148004_50_0002_alto.xml-1-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18221218_144010_295_0003_alto.xml-9-32", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18220322_148004_35_0002_alto.xml-6-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18221218_144010_295_0003_alto.xml-9-32", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18280617_148004_68_0004_alto.xml-4-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18240330_148004_36_0004_alto.xml-16-33", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18270501_144010_100_0002_alto.xml-2-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18271107_148004_130_0002_alto.xml-5-51", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18130505_148004_50_0002_alto.xml-1-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18070708_147487_26_0007_alto.xml-1-8", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18270501_144010_100_0002_alto.xml-2-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18200623_148004_72_0006_alto.xml-2-11", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19520388_18110424_147487_17_0002_alto.xml-1-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271217_144030_295_0006_alto.xml-37-15", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18300524_144030_117_0002_alto.xml-8-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271217_144030_295_0006_alto.xml-37-15", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18290408_144030_81_0003_alto.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271217_144030_295_0006_alto.xml-37-15", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225772_18250930_148004_113_0004_alto.xml-13-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18190316_144030_62_0001_alto.xml-3-17", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19520388_18100620_147487_25_0003_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300614_144010_134_0003_alto.xml-18-17", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225772_18280617_148004_68_0004_alto.xml-4-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300512_144030_108_0002_alto.xml-7-2", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18280916_144010_216_0002_alto.xml-34-85", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300512_144030_108_0002_alto.xml-7-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18041229_144028_302_0004_alto.xml-1-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300512_144030_108_0002_alto.xml-7-2", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18280102_144030_1_0001_alto.xml-2-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300512_144030_108_0002_alto.xml-7-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653825_18100313_145134_29_0004_alto.xml-10-60", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300512_144030_108_0002_alto.xml-7-2", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18290812_0_184_0004_alto.xml-35-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300512_144030_108_0002_alto.xml-7-2", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18090130_145120_17_0003_alto.xml-8-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300512_144030_108_0002_alto.xml-7-2", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18260930_147682_227_0001_alto.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18160501_144030_100_0001_alto.xml-1-3", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18300329_144010_72_0003_alto.xml-32-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18160501_144030_100_0001_alto.xml-1-3", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653823_18290812_0_184_0004_alto.xml-35-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18160501_144030_100_0001_alto.xml-1-3", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib13506739_18280426_144030_97_0002_alto.xml-9-58", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280426_144030_97_0002_alto.xml-9-58", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19520388_18100620_147487_25_0003_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280426_144030_97_0002_alto.xml-9-58", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225772_18220719_148004_81_0003_alto.xml-1-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280426_144030_97_0002_alto.xml-9-58", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18260228_148004_24_0004_alto.xml-12-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18261104_147359_42_0002_alto.xml-3-32", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18300322_144010_67_0003_alto.xml-45-83", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18261104_147359_42_0002_alto.xml-3-32", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650837_18160427_146391_34_0001_alto.xml-1-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18281209_147682_288_0002_alto.xml-1-15", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18190528_145120_59_0005_alto.xml-2-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18190503_144030_100_0002_alto.xml-4-3", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18090130_145120_17_0003_alto.xml-8-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200321_144030_67_0001_alto.xml-4-28", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19520388_18100620_147487_25_0003_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17990206_147487_6_0007_alto.xml-1-15", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18300329_144010_72_0003_alto.xml-32-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18070922_145120_108_0008_alto.xml-7-5", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18260930_147682_227_0001_alto.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18271031_145289_44_0005_alto.xml-4-16", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18290408_144030_81_0003_alto.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18271031_145289_44_0005_alto.xml-4-16", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib13506739_18300524_144030_117_0002_alto.xml-8-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18190618_144030_138_0001_alto.xml-1-23", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18130505_148004_50_0002_alto.xml-1-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300329_144010_72_0003_alto.xml-32-10", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib13506739_18290416_144030_88_0003_alto.xml-1-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18090130_145120_17_0003_alto.xml-8-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18060415_145120_38_0004_alto.xml-0-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18261229_148004_150_0001_alto.xml-1-39", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18260930_147682_227_0001_alto.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18271130_144030_281_0001_alto.xml-15-52", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18260930_147682_227_0001_alto.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200121_144030_16_0002_alto.xml-5-5", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18100313_145134_29_0004_alto.xml-10-60", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18180317_145120_31_0004_alto.xml-0-13", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18300524_144030_117_0002_alto.xml-8-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18180317_145120_31_0004_alto.xml-0-13", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19520388_18100620_147487_25_0003_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18130505_148004_50_0002_alto.xml-1-10", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18300322_144010_67_0003_alto.xml-45-83", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18130505_148004_50_0002_alto.xml-1-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18200422_144030_92_0003_alto.xml-9-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18130505_148004_50_0002_alto.xml-1-10", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18280617_148004_68_0004_alto.xml-4-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18130505_148004_50_0002_alto.xml-1-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19520388_18100620_147487_25_0003_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18080625_145134_76_0004_alto.xml-4-54", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18260930_147682_227_0001_alto.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18291208_148004_140_0002_alto.xml-4-40", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18270501_144010_100_0002_alto.xml-2-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290718_144030_163_0003_alto.xml-4-69", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18290408_144030_81_0003_alto.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18280916_144010_216_0002_alto.xml-34-85", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225772_18250930_148004_113_0004_alto.xml-13-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18280213_144010_37_0003_alto.xml-17-12", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib13506739_18190324_144030_69_0002_alto.xml-1-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18280213_144010_37_0003_alto.xml-17-12", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225772_18250930_148004_113_0004_alto.xml-13-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290408_144030_81_0003_alto.xml-4-6", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18220719_148004_81_0003_alto.xml-1-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290408_144030_81_0003_alto.xml-4-6", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19520388_18100620_147487_25_0003_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290408_144030_81_0003_alto.xml-4-6", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18260930_147682_227_0001_alto.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18200727_145134_81_0003_alto.xml-11-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18260930_147682_227_0001_alto.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18100620_147487_25_0003_alto.xml-1-3", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18280617_148004_68_0004_alto.xml-4-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18100620_147487_25_0003_alto.xml-1-3", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18270501_144010_100_0002_alto.xml-2-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18160427_146391_34_0001_alto.xml-1-13", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18260930_147682_227_0001_alto.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18300524_144030_117_0002_alto.xml-8-33", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225772_18250930_148004_113_0004_alto.xml-13-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300317_147682_63_0002_alto.xml-2-18", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18280617_148004_68_0004_alto.xml-4-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270131_144010_25_0002_alto.xml-12-2", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653806_18060415_145120_38_0004_alto.xml-0-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18280617_148004_68_0004_alto.xml-4-3", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18260930_147682_227_0001_alto.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18200324_148004_36_0004_alto.xml-10-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18270501_144010_100_0002_alto.xml-2-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18041229_144028_302_0004_alto.xml-1-38", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18300322_144010_67_0003_alto.xml-45-83", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18060304_145120_23_0006_alto.xml-5-12", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18260323_144010_68_0002_alto.xml-18-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260323_144010_68_0002_alto.xml-18-5", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18260930_147682_227_0001_alto.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260323_144010_68_0002_alto.xml-18-5", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18270501_144010_100_0002_alto.xml-2-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18120527_147487_22_0004_alto.xml-6-13", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18260930_147682_227_0001_alto.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18270501_144010_100_0002_alto.xml-2-20", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18260930_147682_227_0001_alto.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>