<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300529_146391_43_0003_alto.xml-3-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etanken: min brud wantar i den kalla grafwen, der jag tillst\u00e4llt\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebr\u00f6llopet\u003c/b\u003e, jagade honom fr\u00e4n den ena - qwalenS afgrund till den\u003cbr\u003eandra, och han l\u00e4rde der, under nogsamt befinna, att man ej b\u00f6r g\u00e4ckas\u003cbr\u003emed en ostvldig flickas hierta och k\u00e4rlek.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300529_146391_43_0003_alto.xml-3-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 498.385, "y": 620.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653828_18190528_144028_121_0004_alto.xml-14-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDagen till \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e blir utsatt; ben gamle Brudgummen,\u003cbr\u003eaffkr\u00e4ckt\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18190528_144028_121_0004_alto.xml-14-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1168.65, "y": 1160.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib11653792_17961022_146919_42_0003_alto.xml-6-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e hos N\u00e4mndeman Sundberg i Rog, til Laz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17961022_146919_42_0003_alto.xml-6-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1089.5, "y": 929.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib19520388_17920321_147487_12_0002_alto.xml-4-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eanse, och nied n\u00e5digt w\u00e4lbehag emottaga del anbud Riksens\u003cbr\u003eSl\u00e4uber i underd\u00e5nighet gora af en \u003cb\u003eBr\u00f6llops-\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17920321_147487_12_0002_alto.xml-4-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 270.985, "y": 304.205}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240529_147682_123_0003_alto.xml-4-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egifwes: f\u00f6r tredje g\u00e4ngen: Resan till \u003cb\u003eBr\u00f6llopet\u003c/b\u003e, Komedi\u003cbr\u003ei 3 Akter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240529_147682_123_0003_alto.xml-4-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 658.8, "y": 997.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib13506739_18230116_144030_12_0002_alto.xml-0-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eE. n\u00e4r man betienar sig af Hyrwagn att bjuda och notifie^a till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e och Begrafi nlngar, i Staden och p\u00e4 Malmarne, eller d\u00e4\u003cbr\u003eman p\u00e4 flere h\u00e4llen i Staden och p\u00e4 Malmarne bes\u00f6ker eller far p\u00e4\u003cbr\u003evisiter, betalas f\u00f6r hwarje timma t \u00bb \u2014 i i _ Men eliest till Br\u00f6llop\u003cbr\u003eoch Begrasningar samt andra \u00e4 render, d\u00e4 man e\u0026gt; k\u00f6r mer \u00e4n pZ tw\u00e4 a\u003cbr\u003etre st\u00e4llen, betalas f\u00f6r en Wagn, f\u00f6rsta timman - - - g _ Andra timman\u003cbr\u003e- - - - - - * _!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18230116_144030_12_0002_alto.xml-0-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1210.9, "y": 999.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib13506739_18031223_144030_294_0003_alto.xml-3-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, Barndop och Begrafningar, hnart \u00bb nya moderna\u003cbr\u003eKorgar fin *\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18031223_144030_294_0003_alto.xml-3-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1018.35, "y": 1252.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib11653828_18010428_144028_94_0003_alto.xml-9-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estag unter det hon str\u00f6k kl\u00e4der, som chon skulle nyttja p\u00e4 ek\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e, hwartil hon war brud\u00e9n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18010428_144028_94_0003_alto.xml-9-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 541.85, "y": 933.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160820_144028_192_0003_alto.xml-14-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDenna l\u00e4ttfinnighet i l\u00e4ros\u00e4ttet f\u00f6ljdes \u00e4kwen af ett\u003cbr\u003eumg\u00e4ngess\u00e4tt ochen umq\u00e4nqee-ton \u00bb som paulus icke gillar, d\u00e4 han\u003cbr\u003ebjuder Prcsterns orr wara hjorden en esterson, att h\u00e4ll, p\u00e4 j rid och\u003cbr\u003eolid f\u00f6r att winna mennistor \u00e4t Guds Rike; ty wid \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eOlibra f mq-am w\u00f6r\u00f6 Peestcrfis icke s\u00e4llan lustige s\u00e4ll star sbr\u00f6der,\u003cbr\u003esam aldrig besw\u00e4 \u00bb rade n\u00e4 on med andcliga samtal, utan deltogo med\u003cbr\u003elistighet i alla flags f\u00f6rlustelser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160820_144028_192_0003_alto.xml-14-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 974.55, "y": 457.775}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib15650837_18031005_146391_79_0004_alto.xml-7-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMadam Catharina Petterston, wida k\u00e4nd af flere Herrffaper f\u00f6r\u003cbr\u003esn\u00e4llhet uk i Matlagning samt fina Des\u00e4rer och Konfekiurer \u00bb \u00e4rbiuder\u003cbr\u003eh\u00e4rmed sin tjenst widH ner och \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, s\u00e4 uti som ritoin\u003cbr\u003eSraden; von \u00e4r boende p\u00e4 Norr Storgata hn man Blsmbergs G\u00e4rd, ho\u00f6\u003cbr\u003eZZarnmorffan Margaretha Petterston.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18031005_146391_79_0004_alto.xml-7-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1328.05, "y": 175.165}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib13506739_18071117_144030_267_0004_alto.xml-13-58", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiverse 2Umg\u00a7relser: Som undertecknad, utaf Jnnocenee-Srden\u003cbr\u003ebllfwit tillkallad, att wid dctz Sammankomster, uti det wid Adolph\u003cbr\u003eFredrics stora Hyrkogara bel\u00e4gne och Enkefru Westman tillh\u00f6rige Hus,\u003cbr\u003ef\u00f6r Orden servera, samt tillika erh\u00e4llit gunstben\u00e4get tillst\u00e4nd, att\u003cbr\u003ep\u00e4 \u0027 de dagar Rummm ej h\u00e4rtik \u00e4ro upptagne, ester f\u00f6rut stcdo anm\u00e4lan,\u003cbr\u003eservera till \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, Mid) agsm\u00e4ltider, SouL.-er ochBaler,\u003cbr\u003eanst\u00e4llte af Orkns Ledam\u00f6ter eller andre Personer af gualite; allts\u00e4\u003cbr\u003ef\u00e4r jag h\u00e4rmedelst \u00e4ran, hos respective Herrstaper mig p\u00e4 det\u003cbr\u003ew\u00f6rdsammaste rekommendera, samt tillika avertera Gynnare och W\u00e4nner,\u003cbr\u003edet jag uti de f\u00f6r mig utsedde Rum, p\u00e4 nedra bolten, ing\u00e5ngen genom\u003cbr\u003estora Porten, \u00f6ppnar min N\u00e4ring.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18071117_144030_267_0004_alto.xml-13-58\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1011.85, "y": 975.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib19225772_18140304_148004_27_0003_alto.xml-3-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI aston uppf\u00f6res Figaros \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, eller Oen fjolliga\u003cbr\u003edayeir, Komedi i 5 Akter med stort Spektakel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18140304_148004_27_0003_alto.xml-3-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1240.8, "y": 237.375}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240611_144030_133_0002_alto.xml-7-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDjurg\u00e4rden uppf\u00f6res o\u00e4lta S\u00f6ndaa den 13 dennes: Resan till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBr\u00f6llopet\u003c/b\u003e,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240611_144030_133_0002_alto.xml-7-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1134.85, "y": 1592.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653828_18080112_144028_8_0002_alto.xml-18-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen ftnare h-r dem p\u00e5 sin fystcr * \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e med Hertigen\u003cbr\u003esf Sa \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18080112_144028_8_0002_alto.xml-18-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 687.5, "y": 133.935}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653828_18190625_144028_143_0002_alto.xml-1-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen enklingen imellertid G\u00e4gs hemma tr\u00f6st f\u00f6rbida: En flicka,\u003cbr\u003eung och fl\u00f6n och blid, Satt n\u00f6jd inwio hans fida; F\u00f6r win och kysiar\u003cbr\u003eflydde bort All sorg, som kunnat st\u00f6ra; Man talte om, att innan kcrt\u003cbr\u003eMan stulle \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e g\u00f6ra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18190625_144028_143_0002_alto.xml-1-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 778.75, "y": 1242.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18301106_147682_258_0004_alto.xml-31-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEll Fruntimmer, som i siere \u00e5r snsielsatt sig med matlagning,\u003cbr\u003eerbjuder si \u00bb tjenst i n\u00e4mnde \u00f6rke wid \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e samr st\u00f6rre och\u003cbr\u003emindre Kalaser; sparsambct och billigt pris ms\u00e4steS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18301106_147682_258_0004_alto.xml-31-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1067.95, "y": 1141.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260615_144028_136_0002_alto.xml-0-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 \u00f6rn lif mina bekanta war nyligen p\u00e4 ett \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e, som\u003cbr\u003eh\u00e4r alktid firas i kyrk\u00f6n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260615_144028_136_0002_alto.xml-0-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 661.0, "y": 532.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280129_147682_24_0004_alto.xml-28-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn tarflig Madam, som med s\u00e4kerhet \u00e4r k\u00e4nnare \u00bb ti alla sorter\u003cbr\u003ematlagning, b\u00e4de finare vch gr\u00f6fre, \u00f6nskar att f\u00e4 wara till hjelp wid\u003cbr\u003ekalaser, \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e eller best\u00e4llningar, s\u00e4 w\u00e4l p\u00e4 Landet som i\u003cbr\u003eStaden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280129_147682_24_0004_alto.xml-28-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 475.625, "y": 690.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib11653792_17941213_146919_50_0008_alto.xml-3-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Wid Pehr Lindbergs \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e hos Herr Iohan Bergstr\u00f6m p\u00e4\u003cbr\u003eHeden, til Laz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17941213_146919_50_0008_alto.xml-3-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1750.4, "y": 204.28}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib19227291_18170924_145289_39_0002_alto.xml-9-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enas f\u00f6r en r\u00e4tt 5:0 Wid Begrasningar, \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, Barns\u00f6l\u003cbr\u003eoch Kyrkog\u00e5ngs\u00f6l s\u00e4r intet \u00f6fwcrfl\u00f6d aga rum, utan stall wio s\u00e4dane\u003cbr\u003etillf\u00e4llen m\u00f6jligaste sparsamhet och m\u00e5ttlighet iakttagas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18170924_145289_39_0002_alto.xml-9-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 845.35, "y": 749.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653828_18040509_144028_106_0003_alto.xml-7-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" Middagsni\u00e4ltiden war p\u00e4 Europeistt wis och gansta\u003cbr\u003e\u00f6fwerfl\u00f6dig: wid desertcn m\u00e4rkte wi likw\u00e4l n\u00e4got \u00f6sterk\u00e4ndstt, emedan\u003cbr\u003emi s\u00e4ga frams\u00e4ttas p\u00e4 bordet ett stort tenfat, r hwilket st\u00f6da cn hel\u003cbr\u003ehop sm\u00e4fat fulla med konfekturer, russin och andra syltsaker af\u003cbr\u003ehoning, sam jag tror warit f\u00f6rwarade sedan f\u00f6rf\u00e4dernas\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18040509_144028_106_0003_alto.xml-7-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1322.9, "y": 1496.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220801_144028_176_0004_alto.xml-18-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Franst f\u00f6rfattare anf\u00f6r orsaken till blomnian f\u00f6rg\u00e4t mig ej\u003cbr\u003e\u0027 s namn f\u00e5lunda: Tw\u00e4 \u00e4lstande fpatferade, dagen f\u00f6re sitt\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e, wid Donaus strand.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220801_144028_176_0004_alto.xml-18-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 290.02, "y": 1061.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270510_144010_108_0004_alto.xml-12-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eutur Op. Figaros \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e af Mozarr: Den \u00e4r borra,\u003cbr\u003eack!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270510_144010_108_0004_alto.xml-12-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1044.35, "y": 92.525}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18201115_144030_266_0011_alto.xml-8-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^ Eit cilfwarsamt FrUntimuier, som i Hera ar haft \u00f6 werinseende\u003cbr\u003ewid mat tillredning, tillbjuder sig att sa bitr da ivid st\u00f6rre\u003cbr\u003eKvilattoncr och \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18201115_144030_266_0011_alto.xml-8-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 820.9, "y": 341.24}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib11653806_18010901_145120_95_0004_alto.xml-5-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r i-8 dels Tulln\u00e4ren Kvrns\u00e4d af hwarje Hemman, eNr af dwae\u003cbr\u003eperson Pass, Pingst och Jul, samt wid \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, Barnsdop och\u003cbr\u003eKyrkog\u00e5ng; jkicklige s\u00f6kanve anm\u00e4la sig lil pros \u00bb ast\u00e4ggandc inom\u003cbr\u003edetta ar- stuthosunderkecknad Kyrkoherde, s\u00f6rseddemed goda bewis; och\u003cbr\u003eerinras harwid, at ingen annan ar.tages, \u00e4n den.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18010901_145120_95_0004_alto.xml-5-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 681.9, "y": 351.61}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib11653828_17980706_144028_152_0003_alto.xml-10-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elikwal mera wardera friheten, och m\u00e4nge m\u00e4nader g\u00e4 f\u00f6rbi, utan\u003cbr\u003eat nian h\u00f6rer et \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e omtalas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17980706_144028_152_0003_alto.xml-10-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1405.55, "y": 1426.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib19225772_18050920_148004_108_0002_alto.xml-11-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebllvistar n\u00e4gol \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e eller st\u00e4r\" fadder, och alt han\u003cbr\u003ealltid undflyr def } sallffap pa alla salt m. m. SallstapetS h\u00f6gsta\u003cbr\u003ebem\u00f6dande stall ock \u00bb vara att r\u00e4dda deras \u00e4ra som bliswit w^nryktade\u003cbr\u003eoch att inom sig inf\u00f6ra cn liberal s\u00e4llskapston.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18050920_148004_108_0002_alto.xml-11-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 491.665, "y": 1100.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib13506739_18211122_144030_274_0003_alto.xml-6-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00e4n Stentrycket har utkommit och s\u00e4ljes i \u00f6stergrens Musik \u00bb\u003cbr\u003eoch Bokhandel: Arier med Ackom \u00bb pagnemenr- s\u00f6r piano\u00abForte utur\u003cbr\u003eFigaros \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, af Mezark, 1 R:^r Banko.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18211122_144030_274_0003_alto.xml-6-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 537.8, "y": 225.225}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib11653828_18010801_144028_172_0003_alto.xml-9-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn stor myckenhet \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e ar ock hwarje \u00e4r f\u00f6ljden af\u003cbr\u003eWrmbtecrne i Galva \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18010801_144028_172_0003_alto.xml-9-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 852.7, "y": 195.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280731_147682_176_0001_alto.xml-5-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch redan f\u00f6rliden S\u00f6ndag och TiSdag gifmitL.ne Sprktakal: det\u003cbr\u003ef\u00f6rsta, Anielie och Wontrose, och andra: F\u00f6re och ester\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebr\u00f6llopet\u003c/b\u003e, hwilka begge Pi\u0026lt;, r icke tillf\u00f6rene warit har\u003cbr\u003eUppf\u00f6rde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280731_147682_176_0001_alto.xml-5-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1190.8, "y": 270.875}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib11653828_17900424_144028_93_0002_alto.xml-8-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTropp sag man ek Brudpar, lika som p\u00e4 B\u00f6ndernas\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17900424_144028_93_0002_alto.xml-8-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1917.7, "y": 508.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653792_18090701_146919_26_0003_alto.xml-0-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ede det s\u00e4 kallade Magdeburgsta \u003cb\u003eBr\u00f6llopet\u003c/b\u003e f\u00f6rtjena ett\u003cbr\u003erum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18090701_146919_26_0003_alto.xml-0-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 901.45, "y": 834.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300920_144030_217_0004_alto.xml-30-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf Trycket har utkommit och s\u00e4ljes i Hedboms Bok- och\u003cbr\u003eMusikhandel: SwenfFa Noveller Nio?, Si, vard?5ruses \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, af\u003cbr\u003eG.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300920_144030_217_0004_alto.xml-30-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 505.7, "y": 1445.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib11653828_17901018_144028_241_0003_alto.xml-3-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf Oldsbach eller Den bepr\u00f6fwade Dygden, Drome 1 3 Sicter;\u003cbr\u003ederefter gifives f\u00f6r l - sta g\u00e5ngen: Den cvbet\u00e4nksanima eller Den\u003cbr\u003eNarrade \u00c4bbeen, Comedie i I Slct, fri \u00f6fivers\u00e4ttnlNg af Hr Bi\u00f6rn; til\u003cbr\u003estur blifwer, endast denna g\u00e4ng: Sk\u00e4rg\u00e5rdsflickans \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eeller Mor Annika och Styrbom, Diverristemrnl med S\u00e4ng.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17901018_144028_241_0003_alto.xml-3-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1276.15, "y": 564.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290121_147682_16_0004_alto.xml-20-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEli tarstigt Frumiminer, \u0027 sam med s\u00e4kerhet \u00e4r k\u00e4nnare at alla\u003cbr\u003esorter \u00bb mallagning, b\u00e5de Tost, Fr list och Eweiist- bnst.ir att s\u00e5 bi\u003cbr\u003e\u00bb tr\u00e5oa wid f-ilafer, \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e eller best\u00e4llningar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290121_147682_16_0004_alto.xml-20-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1076.85, "y": 722.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270302_144028_51_0003_alto.xml-11-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSalunda har det handt under nuwarande Direktion, att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270302_144028_51_0003_alto.xml-11-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 562.05, "y": 536.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib19223423_17900320_145063_12_0002_alto.xml-5-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn stor Rosenstensring, en D\u0026gt; amanrs-ked\u0026gt; o, 5 dagars\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e och\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_17900320_145063_12_0002_alto.xml-5-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 719.45, "y": 1117.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib19225772_18030609_148004_66_0003_alto.xml-0-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI afton uppf\u00f6res: Bobis \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, Komedi i z Akter,\u003cbr\u003ehwaruti Hr rundqwist spel\u00e5r Skolm\u00e4starens rot; derefter gifweS:\u003cbr\u003eSk\u00e4rg\u00e5rdsflicka \u00bb, Opera Komik i i Akt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18030609_148004_66_0003_alto.xml-0-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 978.8, "y": 328.185}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib19277346_18140430_147394_19_0003_alto.xml-5-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan ka \u00bb s\u00e4ledet ej klandra de b\u00e4gge Fruntimren- beslut, att g\u00e4\u003cbr\u003eoch bese ett Br\u00f6llop; Icke eller b\u00f6r man tadla, att Nordgren ej haft\u003cbr\u003e\u00f6att p\u00e4 hufwud\u00abt under det att \u003cb\u003eBr\u00f6llopet\u003c/b\u003e besk\u00e4dade \u00bb. \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18140430_147394_19_0003_alto.xml-5-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1162.0, "y": 784.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200420_144030_90_0002_alto.xml-0-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMindre Theatern uppf\u00f6res i morgon Fredag den 21 dennes: Figaros\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, Komedi\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200420_144030_90_0002_alto.xml-0-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1846.5, "y": 1092.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib13506739_17910813_144030_185_0003_alto.xml-4-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJulii blef wid tilf\u00e4lle af et \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e \u00e4 S\u00f6der och stora\u003cbr\u003eGlasbruksgatan bortbytt en Kittais\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17910813_144030_185_0003_alto.xml-4-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 869.55, "y": 1105.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib11653792_17941213_146919_50_0008_alto.xml-2-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Wid Pehr Pehr, sens \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e i Bergsg\u00e4rdcn d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17941213_146919_50_0008_alto.xml-2-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 537.4, "y": 331.405}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib15650837_18281011_146391_82_0002_alto.xml-3-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eade sista, hwaraf w\u00e4ra berg genlj\u00f6do: wi firade min \u00e4ldsta\u003cbr\u003esysters \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e; guitarrer och kastagnetter upplifwade w\u00e4ra\u003cbr\u003elekar, och den renaste gl\u00e4dje uppfyllde allas hjcrtan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18281011_146391_82_0002_alto.xml-3-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1192.25, "y": 599.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib13506739_18230116_144030_12_0002_alto.xml-0-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eE. n\u00e4r man betienar sig af Hyrwagn att bjuda och notifie^a till\u003cbr\u003eBr\u00f6llop och Begrafi nlngar, i Staden och p\u00e4 Malmarne, eller d\u00e4 man p\u00e4\u003cbr\u003eflere h\u00e4llen i Staden och p\u00e4 Malmarne bes\u00f6ker eller far p\u00e4 visiter,\u003cbr\u003ebetalas f\u00f6r hwarje timma t \u00bb \u2014 i i _ Men eliest till \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch Begrasningar samt andra \u00e4 render, d\u00e4 man e\u0026gt; k\u00f6r mer \u00e4n pZ tw\u00e4 a\u003cbr\u003etre st\u00e4llen, betalas f\u00f6r en Wagn, f\u00f6rsta timman - - - g _ Andra timman\u003cbr\u003e- - - - - - * _!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18230116_144030_12_0002_alto.xml-0-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 962.35, "y": 1067.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18151207_144028_285_0003_alto.xml-1-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn man, hwars hustru f\u00f6ll i barns\u00e4ng ivid flutet as sjette\u003cbr\u003em\u00e4naden ester \u003cb\u003ebr\u00f6llopet\u003c/b\u003e, w\u00e4ndt sig lill en L\u00e4kare, f\u00f6r att\u003cbr\u003efr\u00e4ga honom otti orsaken till denna f\u00f6rtidighet:\" St\u00e4ll er tillfreds\",\u003cbr\u003eswarade Tattarn,\" s\u00e4dant h\u00e4nder osta med f\u00f6rsta barnsb\u00f6rden, men\u003cbr\u003ealdrig nied de fbljande.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18151207_144028_285_0003_alto.xml-1-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1033.95, "y": 557.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib11653792_17901218_146919_50_0002_alto.xml-12-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etrasig Galla-dr\u00e4qt anf\u00f6rd af Tankl\u00f6sheten toga til F\u00f6r\u00f6delsens\u003cbr\u003eoch Tr\u00e4ldomens \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e Men fortfaren at wara d\u00e4rar!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17901218_146919_50_0002_alto.xml-12-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1870.45, "y": 886.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240512_147682_109_0004_alto.xml-2-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStora Theatern nppf\u00f6res i dag Onsdag den ia dennes: Niga ros\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, Opera-Comique l 4\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240512_147682_109_0004_alto.xml-2-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1456.25, "y": 884.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib19520388_17941106_147487_44_0002_alto.xml-0-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eg\u00f6ra el h\u00f6giideligt \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e \u00e4t 8 par Brudfolk af Orten \u00bb\u003cbr\u003eAllmoge, hwilka, lil \u00e4tnjuiandc af denna Konnnqa n\u00e4d, sig i\u003cbr\u003eunderd\u00e5nighet anm\u00e4lt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17941106_147487_44_0002_alto.xml-0-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 558.35, "y": 762.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18211119_144028_271_0004_alto.xml-7-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDagen derp\u00e4 lystes det i kyrkan, om m\u00e4ndagen war h\u00f6gtidlig\u003cbr\u003etrolofning och tisdagen \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18211119_144028_271_0004_alto.xml-7-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 181.56, "y": 692.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib19223423_18020724_145063_59_0002_alto.xml-6-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efira tn flickas \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e mcd en ung M\u0026gt; m, som man\u003cbr\u003eutmalt bland de Vnglingar, hwilka utm\u00e4rkt sig genom tappra\u003cbr\u003ebedrifter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18020724_145063_59_0002_alto.xml-6-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 444.555, "y": 235.49}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18260724_147682_168_0002_alto.xml-16-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMusik af Beethvven; Arier nr FigaroS \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e ni.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18260724_147682_168_0002_alto.xml-16-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 407.15, "y": 1373.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib11653792_17950912_146919_37_0002_alto.xml-6-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eModet tog ej en s\u00e4 hastig w\u00e4ndning: Donren til \u003cb\u003ebr\u00f6llops\u003c/b\u003e\u003cbr\u003emed munterhet gick 1 - fin Mormoders br\u00f6klops-kl\u00e4dning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17950912_146919_37_0002_alto.xml-6-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 650.35, "y": 865.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib13506739_18030324_144030_68_0003_alto.xml-4-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e4:0 Duchi \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e med sin Flicka som dansar\u003cbr\u003eRysta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18030324_144030_68_0003_alto.xml-4-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1411.05, "y": 815.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib15650837_18060621_146391_49_0002_alto.xml-9-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e40 \u00e4ren i den enstilda lefnaden, och dageligen f\u00f6rminstas wio\u003cbr\u003ealla w\u00e4ra sammankomster\" wid \u0027 \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, Barns\u00f6l, Kyrkog\u00e4ngs\u00f6l,\u003cbr\u003eGraf\u00f6l, Sl\u00e4tter\u00f6l, H\u00f6gtider m. m. d. Nar w\u0026gt; nu kommit till den\u003cbr\u003esparsamhet att F\u00f6rfaderne, om de uppstodo, stulle med wart lefnads r\u003cbr\u003es\u00e4tt b\u00e4ve sm\u00e4lta och frysa ihj\u00e4l, s\u00e4 borde ock om \u00f6fwerfl\u00f6det more\u003cbr\u003eorsaken till w\u00e4r landsf kulturs swaghet, allt hwad denstrmma\u003cbr\u003ewidkommer, wara i motw\u00e4nd ordning, och den allt drig warit i st\u00f6rre\u003cbr\u003eflor \u00e4n nu; men gamla Historien och nya erfarenheten, sa \u00bb, t Inipvrt-\u003cbr\u003eslistorne (\u00a7.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18060621_146391_49_0002_alto.xml-9-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1700.4, "y": 898.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib19227291_18130109_145289_2_0004_alto.xml-2-79", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Skulle likwLl n\u00e4gon Yusbvnde eller Matmoder hofwa Rom eller\u003cbr\u003eBr\u00e4nwin i sitt hnj b\u00f6r n\u00e4gon fr\u00e4mmande ekler utom g\u00e4rds, d\u00e4rmed\u003cbr\u003ewanligtwis icke utan mat \u00bb rokteros, utan endast nyttjas till buSbehof\u003cbr\u003ep\u00e4 det s\u00e4tt, att, w\u0026gt; d inga andra \u00e4n tz\u00f6gtideliga tillfallen, d\u00e4raf\u003cbr\u003etoges eller meddelas mer Ln en sup till hw\u00e4rle verson wid ni\u00e4llider,\u003cbr\u003evch b\u00f6r detta g\u00e4lla L \u0027 wcn o \u00bb \u0026 gt; gillen och g\u00e4stabud,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, Birndvp, Kyrkog\u00e5ngar vch Begrafningar, s\u00e4 framt denna\u003cbr\u003est\u00e4rka och stadeliga dryck icke st\u00e4r att alldeles attLggas, hwilket\u003cbr\u003elikwLl Lr de st\u00e4ste F\u00f6rsamlingens Ledam\u00f6ters bnstan; Dock warder b\u00e4r\u003cbr\u003eunder icke begripet den h\u00e4ndelse da n\u00e4gon enskilt w\u00e4n eller st\u00e4ktinge\u003cbr\u003ekommer ott g\u00f6ra bes\u00f6k, den man will med in\u00e5t och dryck \u00bb \u00bb\u003cbr\u003edf\u00e4gna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18130109_145289_2_0004_alto.xml-2-79\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1464.9, "y": 1065.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250217_144030_39_0003_alto.xml-3-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eeller Fattigdom och H\u00f6gf\u00e4rd, Komedi i 4 Akter, 16 st. Sl\u00e4tter-\u003cbr\u003e\u00f6let eller Kronfogdarne, Lyrisk Komedi I 3 Akter, 12 st. Dagen fire\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBr\u00f6llopet\u003c/b\u003e, Komedi i 1 Akt, 12 st. Frukosten, Lustspel i l Akt,\u003cbr\u003e12 f. De Olycklige, Lustspel i 1 Akt, \u00ab st. Qw\u00e4karne, Dram i 1 Akt, 8\u003cbr\u003est. Supplikanterue, Komedi I l Akt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250217_144030_39_0003_alto.xml-3-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 221.05, "y": 399.41}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18251216_147682_292_0003_alto.xml-4-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn mycket wacker, ny Sch wl med bord \u00bb ett stut, m\u00f6rkbl\u00e5tt\u003cbr\u003eSienfarS-P\u00e4lStyz samt en ElsciibcnS-Solsj\u00e4der, payande wid Hoswct\u003cbr\u003eeller p\u00e4 \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e, f\u00f6r billigt pris, uti Likkistmagasinet wid\u003cbr\u003eStortorget.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18251216_147682_292_0003_alto.xml-4-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 593.6, "y": 745.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240528_147682_122_0003_alto.xml-5-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egifwcs: f\u00f6r tredje g\u00e4ngen: Resan till \u003cb\u003eBr\u00f6llopet\u003c/b\u003e, Komedi\u003cbr\u003ei 3 Akter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240528_147682_122_0003_alto.xml-5-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 307.84, "y": 791.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib13506739_18231231_144030_302_0003_alto.xml-3-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eof flere kul\u00f6rer; pr kade \u003cb\u003eBr\u00f6llops-\u003c/b\u003e och Begrafnings-\u003cbr\u003eKort; l!ni\u00a7rade vch clinierade Skrisb\u00f6cker: en m\u00e4ngd diverse\u003cbr\u003eSkolb\u00f6cker och Spr\u00e4kl\u00e4ror, samt ett Ercinpl-ir af Bibeln i 4:to,\u003cbr\u003einbunden i snyggt Band, med Doktor Luthers Portr\u00e4tt i Silfwer utanp\u00e4\u003cbr\u003eP\u00e4rmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18231231_144030_302_0003_alto.xml-3-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1131.6, "y": 1365.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653828_18080510_144028_107_0003_alto.xml-12-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egubbarne firat Linas och hennes \u00e4lssares \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e, och\u003cbr\u003eall hon nu \u00e4r den \u00f6mmaste, den lyckligaste och mor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18080510_144028_107_0003_alto.xml-12-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1599.1, "y": 833.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib11653828_17931106_144028_254_0004_alto.xml-0-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekitt til hugnad fif m\u00e4nnjffjor gaf Win b\u00e4d wid barns\u00f6l och\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e och graf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17931106_144028_254_0004_alto.xml-0-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1094.65, "y": 673.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib13506739_17970123_144030_18_0002_alto.xml-2-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eCambon och den blodt\u00f6rstige Carrier, som anst\u00e4lde de\u003cbr\u003eRepublikanska \u003cb\u003eBr\u00f6llopen\u003c/b\u003e i Nantes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17970123_144030_18_0002_alto.xml-2-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 807.75, "y": 1330.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib19225772_17930716_148003_55_0003_alto.xml-1-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 H\u00e4remot tror jag wara utaf mycken betydenhet och all\u003cbr\u003eupmarkfamhet f\u00f6rtjena det i senare tider \u00f6fwerhand tagne \u00f6fwerflod\u003cbr\u003eivid \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e och Begrafningar, four racka flere d.rgar borrat,\u003cbr\u003eoch hivarw-d en myckenher hopsamlade gaster f\u00f6rt\u00e4ra de Gud\u00f6 g\u00e4sivor,\u003cbr\u003ebwarutaf Brudparet eller Sorgehuset, kan h\u00e4nda halft \u00e4r eller l\u00e4ngre\u003cbr\u003etid, stulle kunna lefiva, ej mindre \u00e4n tracteringar \u00e4 de s\u00e4 kallade\u003cbr\u003eSwanqwallar och uti de aldeles \u00bb lllflige Wakstugor, samt i synnerhet\u003cbr\u003eoch framf\u00f6r alt det desse sista \u00e4ren ibland menige Man mkomne bruk af\u003cbr\u003eCaffe, som flas eller blandas uti branwin och nyttjas under namn af\u003cbr\u003eUddewalla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17930716_148003_55_0003_alto.xml-1-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1300.05, "y": 801.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240828_147682_199_0004_alto.xml-13-89", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn sjukling, som beh\u00f6fwer dricka Sto-mj\u00f6lk, anh\u00e4ller att n\u00e4g \u00bb\u003cbr\u003en som \u00e4gde ett Sto, hwllket ej l\u00e4ngesedan f\u00f6lat, wille emot n\u00f6jas tig\u003cbr\u003ebetalning och f\u00f6rf\u00e4kra \u00bb 01 \u00bb kreaturets goda w\u00e4rd, famMa p\u00e4 n\u00e4gon\u003cbr\u003el\u00e4ngre eller kortare tid ast\u00e4ta; den hugade torde anm\u00e4la sig i Hnset\u003cbr\u003eNio,, 2, 9 och 1 \u00bb, wid Skeppsbron, Ciw Bacchns, d\u00e4r Waktm\u00e4staren\u003cbr\u003eHolmberg efterfr\u00e5gas.. Ett Fruntimmer, kunnig i den fina och moderna\u003cbr\u003ematlagningen, utbjuder sitt bitr\u00e4de irid \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e, kalascr m.\u003cbr\u003em.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240828_147682_199_0004_alto.xml-13-89\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2091.05, "y": 693.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib19225772_18011008_148004_116_0002_alto.xml-7-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4gta par, bwars \u00e4gtenstav \u00bb u \u00e4r af inge \u00bb betydenhet, och som\u003cbr\u003enu hafwa at bccaia dubbla wlgnmgs- och \u003cb\u003ebr\u00f6llops\u003c/b\u003e -\u003cbr\u003eomkostnader.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18011008_148004_116_0002_alto.xml-7-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 846.7, "y": 1374.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib19225772_18161224_148004_148_0003_alto.xml-3-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder \u00f6fning \u00e5r att n\u00e4stk. m\u00e5nad uppf\u00f6ras, till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r Hr\u003cbr\u003eLambert, Bel\u00e4gringen af Saragotza eller rirrcndacor F\u00e4lckymmels\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, Lustspel i 4 Akter af Kotzebue.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18161224_148004_148_0003_alto.xml-3-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1028.7, "y": 189.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18260424_147682_93_0006_alto.xml-6-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt torfligt Fruntimmer, loin med f.lferfet \u00e4r k\u00e4nnare I c?a\u003cbr\u003esorter \u00bb matlagning f\u00e4 wU x\u00e4 Swe\u0026gt;: stt fem Franskt s\u00e4tt, \u00f6nstor att\u003cbr\u003ef\u00e4 w^ra till hjelp wis \u00bb \u00e4gra Kc-laser, \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e \u00bb eller\u003cbr\u003ebest\u00e4llnings, hon \u00e4r lika w\u00e4l k\u00e4nnare i matlagning p\u00e4 Wirdkh iS och\u003cbr\u003ehivar fom hjel?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18260424_147682_93_0006_alto.xml-6-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1255.35, "y": 315.11}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653828_18051221_144028_296_0002_alto.xml-2-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emycket: hon har i sin lefnad alldrig warit p\u00e4 \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eoch kunde nu hafwa tillf\u00e4lle ali wisa sig i en ny kl\u00e4dning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18051221_144028_296_0002_alto.xml-2-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 472.04, "y": 978.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib11653828_18011031_144028_249_0003_alto.xml-4-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan har sett ben unga Flickan, aftonen \u0027 f\u00f6r sit lil\u00e4mnade\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e, trotsa d\u00f6ben \u00bb ned mera kall blod, \u00e4n ben ryktbare d \u0027\u003cbr\u003eEstaing, om hwar\u00f6 tapperhet och djerfhet Enropa \u00e4r upfyldt af\u003cbr\u003eber\u00e4ttelser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18011031_144028_249_0003_alto.xml-4-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1463.45, "y": 442.975}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19225772_18290930_148004_111_0002_alto.xml-13-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGuld-w\u00e4f till w\u00e4rk nya \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e spinner Solen sjelf, ty\u003cbr\u003ejorden bet ej hann; Kransen ny af stjerne - blommor brinner, Och, som\u003cbr\u003elifwets, aldrig wistna kan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18290930_148004_111_0002_alto.xml-13-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 939.7, "y": 1430.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib13506739_18060725_144030_168_0003_alto.xml-22-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eBr\u00f6llopet\u003c/b\u003e i Cana, a swen en Guld Br\u00f6stn\u00e5l med P\u00e4rlor och\u003cbr\u003eHarmatra; 2:ne Guldringar, den ena med Pl\u00e4r och Jnssiiption; ett par\u003cbr\u003eGuld Armknoppar med bl\u00e4 Emalj; Iwa par Pl\u00e4ter Skosp\u00e4nnen; cn liten\u003cbr\u003eDosa med en liten Postlinskorg uti; cn Silswer Blyartspenna, n\u00e4gra\u003cbr\u003eRakkniswar samt annat sm\u00e4tt, som ej s\u00e4 noga kan erinras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18060725_144030_168_0003_alto.xml-22-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1065.0, "y": 1316.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19225772_18240908_148004_103_0003_alto.xml-5-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r Piano Forte, ur Figaros \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, af Mozart, I\u003cbr\u003eR:dr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18240908_148004_103_0003_alto.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1128.85, "y": 826.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110612_148004_65_0001_alto.xml-11-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnder en l\u00e4ngre tjenstg\u00f6ring h\u00e4rst\u00e4des har jag funnit, wid\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e och Barndop, der Lazaretsyenningar enligt\u003cbr\u003eF\u00f6rfattningarne b\u00f6ra uppb\u00e4ras, den pl\u00e4gsed icke s\u00e4llan \u00e4ga rum, art\u003cbr\u003eW\u00e4rden, eller den hos hivilken f\u00f6rr\u00e4ttningen ster, i st\u00e4llet f\u00f6r att\u003cbr\u003el\u00e4ta samla g\u00e4fwor af de n\u00e4rwarande, sjelf f\u00f6r andam\u00e4let gifwit ester\u003cbr\u003ef\u00f6rgodtfinnande en summa till Presten, att mottaga s\u00e4som\u003cbr\u003eL.-zaretspenmng.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110612_148004_65_0001_alto.xml-11-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1432.3, "y": 1268.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300127_146391_8_0002_alto.xml-8-49", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ealt locka unga of\u00f6rfarna flickor under c\u00e4libatet\u00f6 ok, i det dc\u003cbr\u003egifwa detta st\u00e4nd, soni nied instinkten och naturens lagar si\u00e4r uti\u003cbr\u003eewig stridighet, namn af andeligr \u00e4ktenskap, samt lana \u00e4t ben\u003cbr\u003eh\u00f6gtidlighet, som f\u00f6reg\u00e4r fl\u00f6jans antagaude, det yttre skenet af ett\u003cbr\u003ewerldfligt \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300127_146391_8_0002_alto.xml-8-49\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1434.35, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib15650837_18060611_146391_46_0002_alto.xml-11-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRegeringen \u00e4r 1611 till hjelp till sitt \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e 24\u003cbr\u003etunnor\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18060611_146391_46_0002_alto.xml-11-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 704.5, "y": 1164.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653792_18090701_146919_26_0003_alto.xml-7-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch br\u00e4ck\u00f6 sedan i 3 dagar \u00e4 rad p\u00e4 och wid asth\u00f6garne, hwilket\u003cbr\u003eGeneralen kallade det Magdeburgsta \u003cb\u003eBr\u00f6llopet\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18090701_146919_26_0003_alto.xml-7-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 179.555, "y": 752.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib15650837_18100407_146391_28_0002_alto.xml-0-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emorgon S\u00f6ndag den 8 Aprill uppf\u00f6res porrp\u00ab \u00f6re och efter\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBr\u00f6llopet\u003c/b\u003e, eller Den f\u00f6rst\u00e4llda Enfaldigheten, Comedie mi 4\u003cbr\u003eAcker.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18100407_146391_28_0002_alto.xml-0-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1827.75, "y": 275.22}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240906_147682_206_0006_alto.xml-9-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt Fruntimmer \u00bb k\u201e\u00bb nig i den fina och moderna matlagttingen,\u003cbr\u003e\u00bb itbiuder sitt bitr\u00e4de wid \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e, kalaser m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240906_147682_206_0006_alto.xml-9-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 939.0, "y": 80.455}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19223423_18260909_145063_72_0002_alto.xml-8-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" S\u00e4g henne,\" swarade den \u00e4ldre,\" att jag gift mig med en\u003cbr\u003eRepflagare \u00bb dotter, och att du r\u00e4tt hurtigt dansal v\u00e4 mitt\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18260909_145063_72_0002_alto.xml-8-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 759.5, "y": 868.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18241005_144030_231_0002_alto.xml-5-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStora Theatern uppf\u00f6res i morgon Onsdag - den 6 denneZ: Figaros\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, OperaComique\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18241005_144030_231_0002_alto.xml-5-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 931.25, "y": 527.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18301117_147682_267_0006_alto.xml-49-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt Fruntimmer, som i flere \u00e4r fogeIfatt sia med matlagning,\u003cbr\u003eerbjuder sin tjenst i n\u00e4mnde yrke wid \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e samt st\u00f6rre och\u003cbr\u003emitidre Kalaser; sparsamhet och billigt pri \u00bb utl\u00e4stes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18301117_147682_267_0006_alto.xml-49-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1268.2, "y": 410.845}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib13506739_18051207_144030_284_0008_alto.xml-14-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e4tt \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e; \u00f6nffadcs likir\u00e4l att ej n\u00f6gre andre flg\u003cbr\u003eanm\u00e4la, \u00e4n\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18051207_144030_284_0008_alto.xml-14-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 990.5, "y": 90.61}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib11653792_17951121_146919_47_0004_alto.xml-4-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWid ek \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e hos Herr Assessor Hcllscn, til\u003cbr\u003eLaz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17951121_146919_47_0004_alto.xml-4-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 329.59, "y": 259.565}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653792_18091021_146919_42_0004_alto.xml-4-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVe som \u00e4stunda bitr\u00e4de mcd Matlagning wid \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eBegrafiimgar samk andra tilf\u00e4llen, f\u00e4r p\u00e4 Tryckeriet underr\u00e4ttelse om\u003cbr\u003eet Fruntimmer som sadani wil gg Staga emot billigt arswode.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18091021_146919_42_0004_alto.xml-4-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1633.8, "y": 1281.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225772_18271017_148004_121_0004_alto.xml-4-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEho, som tillr\u00e4ttastaffar den med knxigt lock och swart statt\u003cbr\u003em. m. ival beflagna Sj\u00f6stumsvipan, som ur Surtouten bortstals i\u003cbr\u003eS\u00f6ndags afton p\u00e4 K\u00f6karen Carlbergs \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, undf\u00e4r utan att\u003cbr\u003en\u00e4mnas gtdedelcn af Pipans w\u00e4rde bos M. Roempke i Majornas Piestg\u00e4r\u003cbr\u003e\u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18271017_148004_121_0004_alto.xml-4-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1070.15, "y": 1418.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib13506739_17961115_144030_262_0004_alto.xml-5-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etro paxande til \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, och fullkomligt stora f\u00f6r et\u003cbr\u003eS\u00e4llstap al Co personer, st era ftn\u00e4 rum \u00e4t gatan i godt k\u00e4nd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17961115_144030_262_0004_alto.xml-5-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1357.4, "y": 1457.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib15650837_18240814_146391_65_0003_alto.xml-13-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efade: De 2Nie Herrarne \u00e4ro 2.me goda \u00c4nglar, som komma att\u003cbr\u003eledsaga er Dotter till \u00abtt Cwigt \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e i Himmelen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18240814_146391_65_0003_alto.xml-13-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 860.7, "y": 950.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib11653828_17950908_144028_204_0004_alto.xml-2-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen om sin lycka an han icke hade funnit ak Laura minsta\u003cbr\u003ekunskap wunnit: Tant roieux J hwatz gl\u00e4dje d\u00e4 f\u00f6r ben font n\u00e4mnes\u003cbr\u003ehennes \u00c4gta W\u00e4n, at s\u00e4ga f\u00e4 som han om qwalln, d\u00e4 han tog order wid\u003cbr\u003edet solenna \u003cb\u003eBr\u00f6llops\u003c/b\u003e - bordet:\" Jag stal m\u00e4lsigna denna dag,\"\u003cbr\u003ed\u00e4 hymen bundit mig nied Er, min Marquisinna;\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17950908_144028_204_0004_alto.xml-2-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1380.05, "y": 599.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib13506739_18010309_144030_55_0001_alto.xml-7-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei n\u00e4rwaro af Drottningen t Neapel firade sin \u00e4ldste Gon \u00bb\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18010309_144030_55_0001_alto.xml-7-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1381.95, "y": 494.805}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib11653825_18011014_145134_121_0002_alto.xml-13-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eImedlertid har han wigt \u00f6fwer loa p\u00e4r \u00e4kta folk, d\u00f6pt m\u00e4nga\u003cbr\u003ebarn, begrafwit lik, uldclat Nattwarden 0. s. w.; och nu m\u00e4ste de\u003cbr\u003ed\u00f6pta barnen d\u00f6pas \u00e4 nyo; och de nygifta g\u00f6ra ny \u003cb\u003ebr\u00f6llops\u003c/b\u003e \u00bb\u003cbr\u003eeller \u00e4tminstone ny ivignings-kostnad; men med bcgrasningarna l\u00e4rer\u003cbr\u003ew\u00e4l blifwa wid det som gjordt \u00e4r.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18011014_145134_121_0002_alto.xml-13-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 665.05, "y": 1241.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib11653828_17930627_144028_143_0004_alto.xml-1-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4rwarande Haradsboer fattade enh\u00e4lligt det beflut, at antaga\u003cbr\u003eden af Domhafwanden f\u00f6reslagna instrankning af tiden och s\u00e4ttet til\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBr\u00f6llops\u003c/b\u003e firande; under f\u00f6rklarande, at de hysa unders\u00e4tel\u003cbr\u003eigaste Nit, Trohet och W\u00f6rdnad f\u00f6r Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17930627_144028_143_0004_alto.xml-1-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1490.7, "y": 718.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653792_18041201_146919_48_0003_alto.xml-1-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJemte sin Bror och Sw\u00e4aerska hade han biwistat (t\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18041201_146919_48_0003_alto.xml-1-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1824.65, "y": 1144.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653828_18121028_144028_251_0004_alto.xml-1-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf Worchester hade \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e med Grefoens af B l ort\u003cbr\u003edotter, be\u00e4ratze\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18121028_144028_251_0004_alto.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1114.8, "y": 802.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280426_147682_97_0001_alto.xml-26-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e11 i Madesj\u00f6 Socl \u0027 eo h\u00e4ngde sta ett par dKZttu f\u00f6re sitt\u003cbr\u003etill\u00e4rnadc \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, och soiu det tros, af den orsak att han\u003cbr\u003eblifwit missn\u00f6jd med sin F\u00e4stm\u00f6.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280426_147682_97_0001_alto.xml-26-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 775.55, "y": 699.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18201230_144028_303_0003_alto.xml-4-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efyra dagar \u00e4terstodo, och Figaros \u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e skulle\u003cbr\u003eges!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18201230_144028_303_0003_alto.xml-4-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 992.5, "y": 1621.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib13506739_18030323_144030_67_0003_alto.xml-1-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e4:0 Bachi \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e med sin Slicka som dansar\u003cbr\u003eRyssa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18030323_144030_67_0003_alto.xml-1-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 230.73, "y": 925.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib13506739_18060314_144030_60_0005_alto.xml-8-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBestrifning om Swensta Allmogens Sinnelag, Seder wid de \u00e4rliga\u003cbr\u003eH\u00f6gtider, Frierier, \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, Barndop, Begrafningar,\u003cbr\u003eWidstepelser, Lefnadvsatt i Mat och Oryck, Kl\u00e4dcdr\u00e4gt, Sjukdomar och\u003cbr\u003eL\u00e4ke, medel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18060314_144030_60_0005_alto.xml-8-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 608.1, "y": 1314.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18281121_147682_273_0002_alto.xml-26-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTw\u00e4 swart\u00e5 RatlnS-KiLdningar, i Fril Westerbergs Kl\u00e4dst\u00e4nd wid\u003cbr\u003eDrottninggatan, det l\u00f6rsta lill h\u00f6ger nedans\u00f6r Clara Bergsgr\u00e4nds En\u003cbr\u003evwit Sidenkl\u00e4dning af modernt tyg, endast \u00bb \u00e4gta timmar brukad p\u00e4 eli\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebr\u00f6llop\u003c/b\u003e, m, d wacker garneriiig af loll och sidensars, w\u00e4l\u003cbr\u003egjord.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18281121_147682_273_0002_alto.xml-26-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 454.85, "y": 321.865}, {"color": "k", "date": "1791", "id": "bib11653792_17911112_146919_45_0004_alto.xml-1-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWid Jan Jonens ifr\u00e4n Tuna \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e hos Fru Sundstr\u00f6m\u003cbr\u003esamlades til Lazarettet 16 { j.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17911112_146919_45_0004_alto.xml-1-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1591.45, "y": 1323.05}, {"color": "k", "date": "1817", "id": "bib11653828_18170517_144028_112_0001_alto.xml-1-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ea) Ett \u003cb\u003eBr\u00f6llop\u003c/b\u003e, uppstruket till deras straff- S\u00e4ledeS\u003cbr\u003eiluvxl\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18170517_144028_112_0001_alto.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1410.0, "y": 680.1}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib15650837_18300529_146391_43_0003_alto.xml-3-13", "label": "3/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19520388_17941106_147487_44_0002_alto.xml-0-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300529_146391_43_0003_alto.xml-3-13", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19223423_18260909_145063_72_0002_alto.xml-8-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190528_144028_121_0004_alto.xml-14-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18071117_144030_267_0004_alto.xml-13-58", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190528_144028_121_0004_alto.xml-14-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_17980706_144028_152_0003_alto.xml-10-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190528_144028_121_0004_alto.xml-14-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653792_17961022_146919_42_0003_alto.xml-6-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190528_144028_121_0004_alto.xml-14-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18040509_144028_106_0003_alto.xml-7-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190528_144028_121_0004_alto.xml-14-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18231231_144030_302_0003_alto.xml-3-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190528_144028_121_0004_alto.xml-14-2", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_17961115_144030_262_0004_alto.xml-5-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190528_144028_121_0004_alto.xml-14-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18260909_145063_72_0002_alto.xml-8-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190528_144028_121_0004_alto.xml-14-2", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18121028_144028_251_0004_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190528_144028_121_0004_alto.xml-14-2", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18230116_144030_12_0002_alto.xml-0-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_17961022_146919_42_0003_alto.xml-6-1", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653828_18151207_144028_285_0003_alto.xml-1-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17920321_147487_12_0002_alto.xml-4-16", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18270302_144028_51_0003_alto.xml-11-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240529_147682_123_0003_alto.xml-4-8", "label": "4/-/3/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18240814_146391_65_0003_alto.xml-13-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18230116_144030_12_0002_alto.xml-0-12", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_17931106_144028_254_0004_alto.xml-0-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18230116_144030_12_0002_alto.xml-0-12", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653828_18121028_144028_251_0004_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18031223_144030_294_0003_alto.xml-3-0", "label": "4/-/2/4/4/-/-", "to": "bib11653828_18201230_144028_303_0003_alto.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18031223_144030_294_0003_alto.xml-3-0", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18240611_144030_133_0002_alto.xml-7-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18031223_144030_294_0003_alto.xml-3-0", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18230116_144030_12_0002_alto.xml-0-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18031223_144030_294_0003_alto.xml-3-0", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18240814_146391_65_0003_alto.xml-13-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18031223_144030_294_0003_alto.xml-3-0", "label": "4/3/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18240908_148004_103_0003_alto.xml-5-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18031223_144030_294_0003_alto.xml-3-0", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653792_18090701_146919_26_0003_alto.xml-0-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010428_144028_94_0003_alto.xml-9-13", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653792_17950912_146919_37_0002_alto.xml-6-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010428_144028_94_0003_alto.xml-9-13", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650837_18060611_146391_46_0002_alto.xml-11-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010428_144028_94_0003_alto.xml-9-13", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19277277_18280129_147682_24_0004_alto.xml-28-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160820_144028_192_0003_alto.xml-14-45", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18080112_144028_8_0002_alto.xml-18-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160820_144028_192_0003_alto.xml-14-45", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18140304_148004_27_0003_alto.xml-3-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160820_144028_192_0003_alto.xml-14-45", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18290121_147682_16_0004_alto.xml-20-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160820_144028_192_0003_alto.xml-14-45", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18051207_144030_284_0008_alto.xml-14-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160820_144028_192_0003_alto.xml-14-45", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18270510_144010_108_0004_alto.xml-12-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160820_144028_192_0003_alto.xml-14-45", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18161224_148004_148_0003_alto.xml-3-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160820_144028_192_0003_alto.xml-14-45", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18031005_146391_79_0004_alto.xml-7-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160820_144028_192_0003_alto.xml-14-45", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18240906_147682_206_0006_alto.xml-9-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160820_144028_192_0003_alto.xml-14-45", "label": "-/3/4/3/-/-/-", "to": "bib15650837_18240814_146391_65_0003_alto.xml-13-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160820_144028_192_0003_alto.xml-14-45", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18121028_144028_251_0004_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160820_144028_192_0003_alto.xml-14-45", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17931106_144028_254_0004_alto.xml-0-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160820_144028_192_0003_alto.xml-14-45", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18260909_145063_72_0002_alto.xml-8-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18031005_146391_79_0004_alto.xml-7-27", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18300127_146391_8_0002_alto.xml-8-49", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18071117_144030_267_0004_alto.xml-13-58", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18170924_145289_39_0002_alto.xml-9-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18140304_148004_27_0003_alto.xml-3-4", "label": "-/-/-/-/-/0/4", "to": "bib11653828_18011031_144028_249_0003_alto.xml-4-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190625_144028_143_0002_alto.xml-1-45", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18240814_146391_65_0003_alto.xml-13-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190625_144028_143_0002_alto.xml-1-45", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18060611_146391_46_0002_alto.xml-11-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190625_144028_143_0002_alto.xml-1-45", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225772_18011008_148004_116_0002_alto.xml-7-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301106_147682_258_0004_alto.xml-31-20", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18231231_144030_302_0003_alto.xml-3-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301106_147682_258_0004_alto.xml-31-20", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18260909_145063_72_0002_alto.xml-8-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18301106_147682_258_0004_alto.xml-31-20", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib13506739_17910813_144030_185_0003_alto.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260615_144028_136_0002_alto.xml-0-9", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18260909_145063_72_0002_alto.xml-8-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18010901_145120_95_0004_alto.xml-5-21", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18270302_144028_51_0003_alto.xml-11-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18010901_145120_95_0004_alto.xml-5-21", "label": "-/-/-/-/-/0/4", "to": "bib13506739_18241005_144030_231_0002_alto.xml-5-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010801_144028_172_0003_alto.xml-9-3", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18280731_147682_176_0001_alto.xml-5-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18010801_144028_172_0003_alto.xml-9-3", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653792_17941213_146919_50_0008_alto.xml-2-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280731_147682_176_0001_alto.xml-5-22", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225772_18030609_148004_66_0003_alto.xml-0-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17900424_144028_93_0002_alto.xml-8-10", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277277_18240828_147682_199_0004_alto.xml-13-89", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18090701_146919_26_0003_alto.xml-0-5", "label": "2/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19223423_17900320_145063_12_0002_alto.xml-5-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18090701_146919_26_0003_alto.xml-0-5", "label": "2/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18280426_147682_97_0001_alto.xml-26-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18090701_146919_26_0003_alto.xml-0-5", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653792_17950912_146919_37_0002_alto.xml-6-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18090701_146919_26_0003_alto.xml-0-5", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17931106_144028_254_0004_alto.xml-0-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18090701_146919_26_0003_alto.xml-0-5", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18121028_144028_251_0004_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18090701_146919_26_0003_alto.xml-0-5", "label": "4/4/-/4/-/-/-", "to": "bib19223423_18260909_145063_72_0002_alto.xml-8-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18090701_146919_26_0003_alto.xml-0-5", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18240814_146391_65_0003_alto.xml-13-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18090701_146919_26_0003_alto.xml-0-5", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277277_18290121_147682_16_0004_alto.xml-20-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270302_144028_51_0003_alto.xml-11-9", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18250217_144030_39_0003_alto.xml-3-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270302_144028_51_0003_alto.xml-11-9", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653792_17941213_146919_50_0008_alto.xml-2-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270302_144028_51_0003_alto.xml-11-9", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19520388_17941106_147487_44_0002_alto.xml-0-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270302_144028_51_0003_alto.xml-11-9", "label": "4/4/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_17931106_144028_254_0004_alto.xml-0-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270302_144028_51_0003_alto.xml-11-9", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19223423_18260909_145063_72_0002_alto.xml-8-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270302_144028_51_0003_alto.xml-11-9", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653792_17951121_146919_47_0004_alto.xml-4-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18140430_147394_19_0003_alto.xml-5-34", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17930627_144028_143_0004_alto.xml-1-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18140430_147394_19_0003_alto.xml-5-34", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18240512_147682_109_0004_alto.xml-2-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18140430_147394_19_0003_alto.xml-5-34", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19520388_17941106_147487_44_0002_alto.xml-0-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17910813_144030_185_0003_alto.xml-4-6", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18260909_145063_72_0002_alto.xml-8-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18281011_146391_82_0002_alto.xml-3-13", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18030324_144030_68_0003_alto.xml-4-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18230116_144030_12_0002_alto.xml-0-53", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18060611_146391_46_0002_alto.xml-11-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18230116_144030_12_0002_alto.xml-0-53", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18011008_148004_116_0002_alto.xml-7-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18230116_144030_12_0002_alto.xml-0-53", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18271017_148004_121_0004_alto.xml-4-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18230116_144030_12_0002_alto.xml-0-53", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17931106_144028_254_0004_alto.xml-0-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18230116_144030_12_0002_alto.xml-0-53", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19223423_18260909_145063_72_0002_alto.xml-8-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18230116_144030_12_0002_alto.xml-0-53", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19520388_17941106_147487_44_0002_alto.xml-0-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18151207_144028_285_0003_alto.xml-1-14", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18260424_147682_93_0006_alto.xml-6-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_17901218_146919_50_0002_alto.xml-12-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18240828_147682_199_0004_alto.xml-13-89", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17941106_147487_44_0002_alto.xml-0-3", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653792_18090701_146919_26_0003_alto.xml-7-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17941106_147487_44_0002_alto.xml-0-3", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18211119_144028_271_0004_alto.xml-7-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17941106_147487_44_0002_alto.xml-0-3", "label": "4/-/3/3/-/-/-", "to": "bib15650837_18240814_146391_65_0003_alto.xml-13-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18020724_145063_59_0002_alto.xml-6-3", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653792_17951121_146919_47_0004_alto.xml-4-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18030324_144030_68_0003_alto.xml-4-2", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18130109_145289_2_0004_alto.xml-2-79", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18030324_144030_68_0003_alto.xml-4-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18011031_144028_249_0003_alto.xml-4-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18030324_144030_68_0003_alto.xml-4-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18110612_148004_65_0001_alto.xml-11-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18030324_144030_68_0003_alto.xml-4-2", "label": "-/3/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18240814_146391_65_0003_alto.xml-13-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18251216_147682_292_0003_alto.xml-4-24", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib13506739_18030323_144030_67_0003_alto.xml-1-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18080510_144028_107_0003_alto.xml-12-6", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18121028_144028_251_0004_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17931106_144028_254_0004_alto.xml-0-11", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18301117_147682_267_0006_alto.xml-49-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17931106_144028_254_0004_alto.xml-0-11", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_17930716_148003_55_0003_alto.xml-1-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17931106_144028_254_0004_alto.xml-0-11", "label": "-/4/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18240814_146391_65_0003_alto.xml-13-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17931106_144028_254_0004_alto.xml-0-11", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19223423_18260909_145063_72_0002_alto.xml-8-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18161224_148004_148_0003_alto.xml-3-20", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib19277277_18260424_147682_93_0006_alto.xml-6-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18051221_144028_296_0002_alto.xml-2-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18260909_145063_72_0002_alto.xml-8-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18060725_144030_168_0003_alto.xml-22-0", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18110612_148004_65_0001_alto.xml-11-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18240908_148004_103_0003_alto.xml-5-6", "label": "4/-/2/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18241005_144030_231_0002_alto.xml-5-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18240908_148004_103_0003_alto.xml-5-6", "label": "0/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18170517_144028_112_0001_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18240908_148004_103_0003_alto.xml-5-6", "label": "-/4/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18121028_144028_251_0004_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18240908_148004_103_0003_alto.xml-5-6", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19223423_18260909_145063_72_0002_alto.xml-8-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18240908_148004_103_0003_alto.xml-5-6", "label": "4/-/-/-/-/0/-", "to": "bib11653828_17950908_144028_204_0004_alto.xml-2-44", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18260909_145063_72_0002_alto.xml-8-28", "label": "-/3/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18240814_146391_65_0003_alto.xml-13-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18240814_146391_65_0003_alto.xml-13-19", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18011014_145134_121_0002_alto.xml-13-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653792_17901218_146919_50_0002_alto.xml-12-10", "label": "2/-/3/-/2/-/-", "to": "bib19520388_17941106_147487_44_0002_alto.xml-0-3", "weight": 2.0, "width": 2}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>