<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653823_18231111_144010_262_0002_alto.xml-1-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePatriotiska S\u00e4llskapet tilldelat N\u00e4mnde- och Riksdagsmannen\u003cbr\u003eEric Ericsson ifr\u00e4n Lyhundra H\u00e4rad, Ekeby \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e och Malsta Socken,\u003cbr\u003ef\u00f6r gjorda odlingar, klef honom, p\u00e4 anmodan af Konungens\u003cbr\u003eBefallningshafwande i Stockholms L\u00e4n, tillst\u00e4lld, uti Malsta Kyrka,\u003cbr\u003eefter flutad Gudstjenst, ben ro Oct.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18231111_144010_262_0002_alto.xml-1-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1809.55, "y": 1313.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19223423_18260623_145063_50_0001_alto.xml-2-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRyst hon rester under stolt och larm: G\u00f6star, Flickor flvnva\u003cbr\u003earm i arn, Ifr\u00e4n n\u00e4rmsta \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e dit kil!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18260623_145063_50_0001_alto.xml-2-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 859.8, "y": 1139.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653828_18140418_144028_87_0002_alto.xml-12-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ezned Gardesj\u00e4gare till \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e Chartres och couperade iv\u00e4g\u003cbr\u003een mellan Nogent och Troyes; inen fienden war redan i full\u003cbr\u003eretraite.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18140418_144028_87_0002_alto.xml-12-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1288.65, "y": 990.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib13506739_18190427_144030_95_0010_alto.xml-3-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etc; i brist deraf \u003cb\u003ebys\u003c/b\u003e n\u00e4got Huzh\u00e4ll, eller ock ott l\u00e4\u003cbr\u003ere\u0026gt; a som sirebud eller eljest k\u00f6ra y\u00e4 resor?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18190427_144030_95_0010_alto.xml-3-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1687.85, "y": 839.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260819_144028_191_0002_alto.xml-4-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003em\u00e4ngd Sydamerikanska kapare, som uppbringa det ena Spanska\u003cbr\u003eskeppet efter det andra, och \u00e4ro djerfwe nog att stundom werkst\u00e4lla\u003cbr\u003ekandstigningar, d\u00e4 de plundra \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e \u00bb ar och landtg\u00e4rdar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260819_144028_191_0002_alto.xml-4-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 781.45, "y": 1721.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib11653828_17911101_144028_253_0003_alto.xml-3-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4nnu ek ord: Man har i Dahla Socken gjort flera st\u00f6rre och^\u003cbr\u003emindre Landsw\u00e4gar, alt efter en n\u00e4got omanlig \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e - och Bygnads-\u003cbr\u003eplan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17911101_144028_253_0003_alto.xml-3-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1071.85, "y": 1301.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653806_18051224_145120_145_0002_alto.xml-12-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elo Aprill med Nerpes och \u00d6stermarks Socknar p\u00e4 B\u00e4cks Hemman i\u003cbr\u003eOfwermarks \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18051224_145120_145_0002_alto.xml-12-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 860.35, "y": 807.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170528_144030_120_0008_alto.xml-10-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 ett utm\u00e4rkt wackerk St\u00e4lle bel\u00e4get wid M\u00e4laren, circa c \u00bb\u003cbr\u003emil fr\u00e4n Stockholm, \u00e4r en \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e agn ing best\u00e5ende af 10 modernt\u003cbr\u003etaPetsrrade Rtu \u00bb samt alla n\u00f6diga Uthus att hyra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170528_144030_120_0008_alto.xml-10-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 739.45, "y": 1224.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib19225772_18061224_148004_145_0001_alto.xml-5-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4 sagdt fl\u00f6g klockan tolf i \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e Och L\u00f6rdan s\u00f6nk fr\u00e4n\u003cbr\u003ehimlens bryn Och S\u00f6ndan sad: nu galler mig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18061224_148004_145_0001_alto.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1176.2, "y": 1611.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib15650837_18160522_146391_41_0004_alto.xml-3-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag s\u00e4r h\u00e4rmedelst tillk\u00e4nnasilva Allm\u00e4nheten, att G\u00e4stgifvaren\u003cbr\u003eLars Ulrie kindberg vid killa \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, icke flir bandhafwa ben\u003cbr\u003eminsta befattning \u0027 ned Tcaetering eller G\u00e4stning vid Lilla\u003cbr\u003e\u00c4So.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18160522_146391_41_0004_alto.xml-3-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1020.35, "y": 802.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653823_18250430_144010_98_0001_alto.xml-6-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een ny guerilla wisat sig, fom gifwit sig namn af\" National-, \u0027\u003cbr\u003ejelfstandighetens nal-, \u0027 jelfstandighetens f\u00f6rsta fria sqvadron\"; den\u003cbr\u003ebest\u00e4r af ungef\u00e4r 100 man, iakltager strang ordning och difcipline r\u003cbr\u003ede orter och \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e ben genomt\u00e4gar, och commenderas af en man wid\u003cbr\u003enamn Callejas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18250430_144010_98_0001_alto.xml-6-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 706.9, "y": 921.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240103_147682_2_0003_alto.xml-4-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMarknad fr\u00e4n Bonden Anders Persion i Snaftiiida \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003eNerikes L\u00e4n, blifwit bottstnlen en gammal.r\u00f6d\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240103_147682_2_0003_alto.xml-4-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 788.4, "y": 1256.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653828_18140414_144028_84_0003_alto.xml-3-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewid \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e Holzhausen ligga \u00e4nnu 700 st. h\u00e4star osman jord,\u003cbr\u003eoch \u00e4fwen m\u00e4nga men \u00bb nistokropvar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18140414_144028_84_0003_alto.xml-3-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1404.15, "y": 1912.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib19225772_18091201_148004_138_0001_alto.xml-0-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ez denna wagen passerar man en \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e, som heter Waldai, och\u003cbr\u003ear bekant f\u00f6r sina m | a wackra flickor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18091201_148004_138_0001_alto.xml-0-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 512.9, "y": 1730.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280208_144028_33_0002_alto.xml-12-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDerjemte wor han s\u00e4 rik som tr\u00f6tts n\u00e4gon i \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e; den\u003cbr\u003eb\u00e4sta jor \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280208_144028_33_0002_alto.xml-12-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1588.25, "y": 1405.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib11653806_18001209_145120_143_0002_alto.xml-0-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZ Satagnnda och ^\u0026gt; fre Satagnnda H-fredels H\u00e4rads Domsaga-\u003cbr\u003eDen 2c Ianuarii nied Lemp\u00e4l\u00e4 och ben til TawasichuS L\u00e4n lydande del af\u003cbr\u003eBirkala och Wesilax Socknar, p\u00e4 N\u00e4s\u00e4r\u00f6 Hemman i Lades \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003efurst \u00bb n\u00e4mnde Socken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18001209_145120_143_0002_alto.xml-0-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1286.8, "y": 488.815}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib15650837_18070502_146391_35_0002_alto.xml-0-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFknd\u00abn blek ock narrad att beskjuta den Btkten som ankom midt\u003cbr\u003ef\u00f6r Byn, men bS mi ankommande Patrouille af honom uppt\u00e4ckte-, som\u003cbr\u003elandstigit s\u00f6der om \u003cb\u003eByn\u003c/b\u003e, retirerade halt \u00bb \u0027 f\u00f6rf\u00f6ljd t\u00e4ngs\u003cbr\u003eBuskarne norr ut.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18070502_146391_35_0002_alto.xml-0-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1179.05, "y": 1784.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270313_144028_60_0001_alto.xml-15-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eungef\u00e4r 200 inw\u00e4nare, sorn \u0027 uppdraga blommor 1 \u00f6swerst\u00f6d\u003cbr\u003eframf\u00f6r sina hus, och i sin ordningsk\u00e4rlek bilda det frappantaste\u003cbr\u003emotstycke lill de n\u00e4rliggande, s\u00e4 h\u00f6gst negligerade, Irl\u00e4ndska\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebyarna\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270313_144028_60_0001_alto.xml-15-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1479.05, "y": 2260.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib19277346_18170705_147394_27_0003_alto.xml-6-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehwarje By \u00e4r alltid ett tomt HuS, sam kallas Fr\u00e4mlingShuftt \u00bb\u003cbr\u003eH\u00e4r l\u00e4mnas Lem husrum, hwarester de Gamle genast g\u00e4 fr\u00e4n hydda till\u003cbr\u003ehydda, och kung\u00f6ra \u003cb\u003eByens\u003c/b\u003e Jnw\u00e4nare alt Fr\u00e4mlingar \u00e4r \u00bb ankomne,\u003cbr\u003esom f\u00f6rmadligen \u00e4ro hungrige och tr\u00f6tte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18170705_147394_27_0003_alto.xml-6-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1066.6, "y": 1141.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653823_18220729_144010_173_0002_alto.xml-10-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e4gra stramda b\u00f6nder; men deremot har han ock i \u00bb l\u00e4nga\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e r\u00f6nt det listigaste motst\u00e4lld: i Blanks besegrade 400\u003cbr\u003emilicer en n\u00e4stan dubbelt sa stor hop rebeller; inwanarne l Jlinqnera\u003cbr\u003eh\u00e4lla sig best\u00e4ndigt barricaderade, nied fast bestnt, att cj cmottaga\u003cbr\u003esill landsman Mifas, solli genom silia nuwarande r\u00f6fwerier, och hela\u003cbr\u003esin f\u00f6rflutna ohyggliga wandel, blifwit f\u00f6rhatlig f\u00f6r allt r\u00e4ttsinnigt\u003cbr\u003efolk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18220729_144010_173_0002_alto.xml-10-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1499.15, "y": 450.785}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18080530_145134_64_0010_alto.xml-0-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eomn\u00e4mnde fiendtliga tropp legat \u00f6fwer natten uti Taipale\u003cbr\u003e\u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, ii- mil ifr\u00e5n Kyrkan, hwarpa han befl\u00f6t alt attaquera\u003cbr\u003edensamma; men f\u00f6r att icfe blifwa uppr\u00e4ckt, marcherades en bilv\u00e4g till\u003cbr\u003ePackas by, hwarifr\u00e4n Lieutenant Clementioff blef afs\u00e4nd med 70 man\u003cbr\u003egenom stogen, f\u00f6r att attaquera fiendens tete; med \u00f6friga styrkan\u003cbr\u003eefterf\u00f6ljde Capirev.n, och antr\u00e4ffades fienden wid Kadacka torv 1 hwa\u003cbr\u003eest Sitifctinnt Clementioff revan be ynt affuen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18080530_145134_64_0010_alto.xml-0-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2135.55, "y": 1157.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18260302_144010_51_0003_alto.xml-14-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebonden Olof Johanllon fr\u00e4n EngcS\u00e4 \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e, OfwerCaiir Socken,\u003cbr\u003eh\u00e4rigenom kallad och st\u00e4md till ber i Mars m\u00e4nad n\u00e4stk. Sr itz-27\u003cbr\u003etnfal * lande Lagtima H\u00e4radsting med OfwecCal-r T \u0027 \u00bb gsl-\u0026gt; g, som\u003cbr\u003eh\u00e4llcs i Br\u00e4nna By och hwarlill dag framdeles litt Post - och\u003cbr\u003eJnrikeSTidni,, S\u00e4rne kttNg\u00f6rcS, att laga genm\u00e4le g\u00f6ra S afl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18260302_144010_51_0003_alto.xml-14-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1129.0, "y": 1466.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib11653825_18070216_145134_21_0002_alto.xml-2-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMycket n\u00e4ra, men fcm desi styrka i f\u00f6rsta \u00f6gonblicket ej war\u003cbr\u003esynnerligt \u00f6fwerl\u00e4gsen, samlade Ofwersie - Lientenant Stockenstr\u00f6m sin\u003cbr\u003etropp, acraquerade detta Avantgarde och kastade det tillbaka ur Klein\u003cbr\u003eKiesow, men da han va andra sidan af \u003cb\u003eByn\u003c/b\u003e st\u00f6tte p\u00e4?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18070216_145134_21_0002_alto.xml-2-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 851.3, "y": 1983.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18301230_144010_303_0002_alto.xml-23-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eete osnyggt utseende, har kliswil cn bland de st\u00f6nastc st\u00e4der i\u003cbr\u003eEilrcpa, pryd t mcd nya, prallsulia byggiiader, breda, renliga galer\u003cbr\u003eoch korg; alla Polens st\u00e4der hafwa l\u00e4kt rlt nytt utseende; \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ehafwa uppstigit och \u2014 hivad i Polen ivar ccrlcrdt \u2014 laudsw\u00e4garua och\u003cbr\u003ebroarna kunna m\u00e4ta sig nied Tystlands \u00bb v\u00e4gar ech broar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18301230_144010_303_0002_alto.xml-23-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1416.9, "y": 1395.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19223423_18270620_145063_49_0002_alto.xml-14-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efingo f\u00f6rm\u00f6gna Hustrur, men inga Flickor i \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e wille\u003cbr\u003elyssna tia deras Br\u00f6derS frieri, f\u00f6rs\u00f6k.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18270620_145063_49_0002_alto.xml-14-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1546.4, "y": 1918.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653806_18020921_145120_102_0007_alto.xml-9-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4r 1798 den 16 Aprill hafwa Rusth\u00e4llaren Jan Jonson och detz\u003cbr\u003eHustru Maria PerSdotter uti Stabn \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e af N\u00e4s Socken och llpsala\u003cbr\u003eL\u00e4n, uppr\u00e4ttat ett Testamente fig imellan, hwilket \u00e4r intagit utl\u003cbr\u003eUller\u00e5kers H\u00e4rads-R\u00e4ttS Dombok den 21 Juni 1802; och alldenstund\u003cbr\u003eMannen, som \u00e4r f\u00f6dd den 20 Oktoter 1752 uti Sorunda F\u00f6rsamling i\u003cbr\u003eS\u00f6dermanland, under den 20 Aprill inncw.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18020921_145120_102_0007_alto.xml-9-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1113.35, "y": 1878.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib19227291_18150524_145289_41_0004_alto.xml-0-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEa Papplada med en deruti f\u00f6rwarad Fleuto bles den 16 dennas\u003cbr\u003eupphittad pa w\u00e4gen uri Wallk\u00e4rra \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e och kan \u00e4garen \u00e5terf\u00e5\u003cbr\u003edensamma, emot ers\u00e4ttning f\u00f6r intiinarions kostnaden, hos Murm\u00e4staren\u003cbr\u003eHofstr\u00f6m bar i Laud.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18150524_145289_41_0004_alto.xml-0-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 457.205, "y": 1553.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19223423_18300213_145063_13_0001_alto.xml-11-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill n\u00e4rmaste \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e f\u00f6r att staffa hjelp, och de z\u003cbr\u003e\u00f6ftigeqwarffanna wid packningen, men de sednare funno snart, att de\u003cbr\u003everwid ofelbart stulle tills\u00e4tta lifwet, hwarf\u00f6re de \u00e4swen beg\u00e4fwo sig\u003cbr\u003e\u00e5stad, f\u00f6ljande de f\u00f6rres fotsp\u00e5r tills de innanf\u00f6r Jd\u00f6 st\u00e4ng tr\u00e4ffade\u003cbr\u003efiffare, som hulpo dem till hendel\u00f6p.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18300213_145063_13_0001_alto.xml-11-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1372.7, "y": 1187.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib13506739_17970418_144030_87_0003_alto.xml-1-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDon 8 n\u00e4stkommande Maii ilifwer uti Tiock\u00f6 \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e i R\u00e4dmcnS\u00f6\u003cbr\u003eSocken, til \u0027 den m\u00e4stbjudande f\u00f6rsatt!, kasten ester f\u00f6rolyckade\u003cbr\u003eBarane-Skeppct fr\u00e4n Jacobstad, Libert6 kallat, strdt af Skepparen Jean\u003cbr\u003eTelyn, best\u00e5ende af 4S2 Ttifrer Plo kor och Br\u00e4der, 192 Tunnor Tj\u00e4ra,\u003cbr\u003ea st.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17970418_144030_87_0003_alto.xml-1-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1354.65, "y": 1508.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib13506739_18080923_144030_221_0001_alto.xml-1-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ep\u00e4 alla st\u00e4llen, mid Paltmuori detacherades Fandrick Paul med\u003cbr\u003eJ\u00e4gare-Division f\u00f6r att wid Hjerwenpa, der fienden fattadt posto, taga\u003cbr\u003ehonom i h\u00f6gra flanquen och toutn.ra; med den \u00f6 riga delen af styrkan\u003cbr\u003eavancerade jag in\u00e5t landsw\u00e4gen t\u00e4tt p\u00e5 \u003cb\u003eByn\u003c/b\u003e, Vwarest fienden p\u00e4\u003cbr\u003eandra sidan, omkring 200 man med en canon, mar plaenad ut\u00e4r\u003cbr\u003elandsw\u00e4gen, samt f\u00f6r, warade sig gansta h\u00e4rdnackadt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18080923_144030_221_0001_alto.xml-1-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1748.75, "y": 1942.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653806_18120825_145120_96_0006_alto.xml-5-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMi G\u00e4strikland och Oswanfi\u00f6 Socken t Norrberge \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e finnes\u003cbr\u003etill salu en storffistad BergSmanS-Egendont n\u00e4ra eli halft mantal nied\u003cbr\u003ed\u00e4rtill h\u00f6raude 45 Peppund och s kihp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18120825_145120_96_0006_alto.xml-5-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1156.65, "y": 1994.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653806_18060805_145120_81_0008_alto.xml-5-50", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enemligen ben, 9 instundandc September \u00e4 Hcickinen Bost\u00e4lle i\u003cbr\u003eHeinij\u00e4rwi By, Tawastkyro Socken och \u00f6fre Satagunda H\u00e4rad; dea 22 i\u003cbr\u003esalnma m\u00e5nad p\u00e4 Rassa Bost\u00e4lle i, Dliskallo By, Mouhij\u00e4rwi Socken och\u003cbr\u003eNedrcdelS H\u00e4rad, samt den 2r i ber\u00f6rde m\u00e5nad \u00e4 tzymbi Bost\u00e4lle i\u003cbr\u003eBirkala \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e, Kumo Socken och Nedre Satagunda H\u00e4rad, och soni\u003cbr\u003eHerr Affessoren Lindeholms n\u00e4rivarairLe wistclse-vrt ar c f\u00e5n\u00f6; s\u00e4\u003cbr\u003ewarder ivalbem\u00e4ftc 5) crr Assessor h\u00e4rigenom kallad och st\u00e4md att \u00e4\u003cbr\u003efdre * n\u00e4mnde dagar cch st\u00e4llen sig infinna, att f\u00f6r desse \u0027\u003cbr\u003eBost\u00e4llens h\u00e4fd \u00abch byggnad redvwisa; och erinras f\u00f6r \u00f6frigt hwad\u003cbr\u003ef\u00f6rfattningarne cm f\u00f6rfallol\u00f6st uteblifwande stadga: som andra g\u00e4ngen\u003cbr\u003ekung\u00f6re \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18060805_145120_81_0008_alto.xml-5-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1525.7, "y": 1063.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib13506739_18080511_144030_108_0003_alto.xml-19-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003everanden, hwilka woro o cuoerade af-fiendtliga J\u00e4gare, hwareft\u003cbr\u003ejag detacherade Batailloner, fom under tillhjelp af canon-elden fr\u00e4n\u003cbr\u003ean, geno.u stormning dr logerade fienden fr\u00e4n den ena \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e ester\u003cbr\u003eden andra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18080511_144030_108_0003_alto.xml-19-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1130.2, "y": 1547.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib19227291_18140105_145289_1_0001_alto.xml-4-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ezonen hade n\u00e4ra wid \u003cb\u003eByen\u003c/b\u003e Jwenfl\u00f6th, uti en ganska\u003cbr\u003ef\u00f6rdelaktig position, upr^tai ett Bakterie af 4 aderton pundige\u003cbr\u003ecanoner, med 200 man Infanteri till betjemng \u00bb En Bataillon af General\u003cbr\u003eBoyes Brigade intog Skansen, f\u00f6rf\u00f6ljde fienden in\u00abnder F\u00e4stningens\u003cbr\u003ecanoner, och.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18140105_145289_1_0001_alto.xml-4-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 752.3, "y": 1475.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270514_147682_111_0004_alto.xml-41-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm n\u00e5gon \u00e4stnildar dricka Getmj\u00f6lk ester Hwit\u00e5 Getter,, kan\u003cbr\u003es\u00e4dant erh\u00e4llas \u00bb li Huset Nio 6 Qwarteret Nedra W\u00e4tan, midt emot\u003cbr\u003eBryggaren Lam \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, wid Norrlandsgatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270514_147682_111_0004_alto.xml-41-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 619.3, "y": 1910.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250822_147682_192_0001_alto.xml-6-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHerrge Kreditorer i Herr Stats-Serretekaren, Kommend\u00f6ken vch\u003cbr\u003eRidd\u00e4rsn Lars Arnells g\u00e4ldbundna \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e behagade allm\u00e4nt\u003cbr\u003esammantr\u00e4da Fredagen den 26 \u00c4ng.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250822_147682_192_0001_alto.xml-6-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1138.95, "y": 1154.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19225772_18240312_148004_30_0002_alto.xml-2-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTisdagen d. zo innewarande Mars, kl. 10 f. m., ^f\u00f6rs\u00e4ljes!genom\u003cbr\u003efriwtllig Auction a Balltorp Kongeg\u00e4rdcn, i F\u00e4flbergs Socken,\u003cbr\u003eL\u00f6segendom ocft K\u00e4rdsredstap, samt utbjudes till Arrende f:fccl af\u003cbr\u003en\u00e4mnde Hemman, tillika med 6 marker eller sj:del af P\u00e4lfegarden i\u003cbr\u003esamma \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e som dermed \u00e4r i\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18240312_148004_30_0002_alto.xml-2-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1902.1, "y": 867.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18271024_144010_249_0003_alto.xml-24-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom Sigrid Olofsdotter ift\u00e4n \u0027 pitea Socken och Mustus\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e, till Kyrkow\u00e4rden Isaac Jonson i Lijeby \u00bb, deh Hustru, Barn\u003cbr\u003eoch ofri ge Arfwingar, eller deli som witz Sigrids d\u00f6d Hemmanet\u003cbr\u003einnehaswcr, lagligen testamenterat all dest l\u00f6sa Egendom, sami bon\u003cbr\u003ed.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18271024_144010_249_0003_alto.xml-24-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 965.55, "y": 1561.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18181016_144028_239_0003_alto.xml-8-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewid foten \u00e5sberget Sal\u00e9ve, \u00e4r en stor \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e bel\u00e4gen, wid\u003cbr\u003enamn Ch\u00e4ne, hwrraf ena h\u00e4lften \u00e4r Cattoist och lyou under Savoyen, och\u003cbr\u003edeli andra h\u00e4lften Prorestonlist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18181016_144028_239_0003_alto.xml-8-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 961.25, "y": 1178.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653825_18061206_145134_149_0003_alto.xml-7-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt Enkan Hustru Catharina ErSdotter i Ekety Socken och Ekeby\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e, OlandS H\u00e4rad och llpsala L\u00e4n, \u00e4r med d\u00f6den af^\u00e4nqea de \u00bb?i\u003cbr\u003efistlidne Augusti.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18061206_145134_149_0003_alto.xml-7-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1228.9, "y": 946.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib15650837_18070912_146391_73_0001_alto.xml-0-84", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e8 snart w\u00e4ra Husarer pasterat Rcdebas Bro, b\u00f6rjade jag med\u003cbr\u003ekastning pa Fienden,) som d\u00e4 avancerade fram om L\u00f6bnitz, och sedan med\u003cbr\u003ecanon-eld, hwilkct jemt undrr-Is, f\u00f6rst med Kula, och sedan med\u003cbr\u003eDrufhagel, intill dest Fiendens J\u00e4gare talrikl s\u00e4 Uttr\u00e4ngt, att de\u003cbr\u003eknappast moro \u00f6fwer 100 alnar fr\u00e4n mine Pieeer, hela doceringen ut\u25a0; i\u003cbr\u003eByn och i Tr\u00e4dg\u00e4rdarne, och ffSto oupph\u00f6rligt; fornt till test en\u003cbr\u003eInfanteri-Colonn ^inkom p\u00e4 wenstra sidan om \u003cb\u003eByn\u003c/b\u003e, och\u003cbr\u003eCavalleriet b\u00f6riade alt utbreda sig till h\u00f6ger, d\u00e4 l fick befallning\u003cbr\u003eatt b\u00f6rja retraitcn med Haubitzerne, hwi ket skedde bakom Infanteriet\u003cbr\u003eti \u00bb pda w\u00e4gen \u00e4t Carnin, pa hwilken de stannade f\u00f6r att soutenera\u003cbr\u003eCanonerne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18070912_146391_73_0001_alto.xml-0-84\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 107.89, "y": 805.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150615_144028_136_0002_alto.xml-18-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egifwit \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e utseende af en rik intagande landsstad,\u003cbr\u003ehwarest p\u00e4 en l\u00e4ngd af tw\u00e4 En \u00bb zcissa mil det ena wackra landthuset\u003cbr\u003erasar sig intill andra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150615_144028_136_0002_alto.xml-18-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1335.05, "y": 1405.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib11653828_18130310_144028_57_0002_alto.xml-0-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etid wisade sig en stark KifantexiColomie mcd en bel Ca \u00bb alleri\u003cbr\u003ep\u00e4 m\u00e4r h\u00f6gra Tygel, gent emot \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e Nenkau, och tr\u00e4ngde i v\u00f6rjan\u003cbr\u003etillbaka w\u00e4ra f\u00f6rposter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18130310_144028_57_0002_alto.xml-0-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 938.2, "y": 1027.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653823_18250808_144010_180_0003_alto.xml-6-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e, Weftinwrst Socken, och d\u00f6s detta \u00e5r, tillh\u00f6rer mig\u003cbr\u003ealla Boets tillg\u00e5ngar; hwilket n\u00e4mnda mia Hustrus Arfwingar h\u00e4rmed\u003cbr\u003ekting\u00f6-.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18250808_144010_180_0003_alto.xml-6-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1784.8, "y": 1502.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18260316_144010_63_0003_alto.xml-3-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI anledmug af Hr R\u00e5d- och Handelsmannen i jLnle\u00e5 Stad Abrabam\u003cbr\u003eRuths derom giorde beg\u00e4ran, warder f\u00f6ne Bonden Lars Michelson ifr\u00e5n\u003cbr\u003eJocks \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e, OftverCalir Socken, hw-lken aftvikit orten, utan att\u003cbr\u003edest wigell, \u00e4r bekant, h\u00e4rigenom kallad v \u00bb st\u00e4md till Lags Tntget\u003cbr\u003emed SfwerCalft Tingslag, som h\u00e5lles i Br\u00e4nna Dy \u00e5 ben dag i Mars m\u00e5nad\u003cbr\u003en\u00e4stk. gr \u0026 gt; 827, som ftamoele\u00ab utt Post- och JnrikesTidningen\u003cbr\u003ewarder kuugiord \u00bb an swarom\u00e5l asgiftva 8 bem\u00e4lte Hr R\u00e5dman Ruths\u003cbr\u003ep\u00e5st\u00e5ende \u00abit \u00bb e, iligt f\u00f6riT^ifnftt.i af d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18260316_144010_63_0003_alto.xml-3-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1658.1, "y": 1197.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19225772_18300806_148004_88_0001_alto.xml-7-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eintet annat \u00e4n sand, kullar, myrth\u00e9n- lager- och t\u00f6rnbuffar:\u003cbr\u003eboningshusen giigga mycket enstaka; jag har sett blott tiva usta\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18300806_148004_88_0001_alto.xml-7-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1846.2, "y": 1963.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653828_18080126_144028_20_0003_alto.xml-9-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen /: dc December sk\u00f6rtade, \u00e4 swan f\u00f6r den lilla \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eBarufiiii i Waltelinerlander, ett B\u00f6rg ned i floden Adda, h\u00e4mmade dess\u003cbr\u003elopp och f\u00f6rorsakade stor stada.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18080126_144028_20_0003_alto.xml-9-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1081.55, "y": 709.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib19225772_18050820_148004_94_0001_alto.xml-0-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edenna Ceremonien stall \u00bb verkst\u00e4llas, samlas alla en Kraals\u003cbr\u003eeller \u003cb\u003eBys\u003c/b\u003e Manner och satta sig pa marken i en cirkel, ynglingen\u003cbr\u003esom \u00e4r \u00e4mnad att inkomma i deras samfund, h\u00e4ller sig p\u00e4 n\u00e4got afst\u00e5nd\u003cbr\u003efran cirkeln och b\u00f6r sikta p\u00e4 sina halar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18050820_148004_94_0001_alto.xml-0-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1520.25, "y": 1368.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300811_144028_183_0001_alto.xml-14-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edagar, oell stora packor med skrifter gingo af och an;\u003cbr\u003ef\u00f6rmyndarna fingo sin procent och domarena sina sk\u00e4nker, allt var\u003cbr\u003ejemnt och bd\u2022 da \u00e4ndarne tr\u00e4ffade tillsamman; men i \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e gick\u003cbr\u003edet illa till.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300811_144028_183_0001_alto.xml-14-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1379.45, "y": 777.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib15650837_18280813_146391_65_0001_alto.xml-2-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etillbakadrefwo och f\u00f6rf\u00f6ljde dem till \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e Iassitepe, ia\u003cbr\u003ewerst fr. Kosludschi, hwarest Turkarne erh\u00f6llo f\u00f6rst\u00e4rkning och\u003cbr\u003eb\u00f6rjade att gifwa eld.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18280813_146391_65_0001_alto.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1811.05, "y": 1567.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653823_18240603_144010_127_0002_alto.xml-1-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003et\u00e4gade ut till kringliggande \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e att same la st\u00f6rre\u003cbr\u003estyrka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18240603_144010_127_0002_alto.xml-1-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1332.4, "y": 690.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653806_18080428_145120_47_0007_alto.xml-12-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ew\u00e4gen fick jag dfwerste von D\u00f6belns rapport, att fienden, under\u003cbr\u003ehela marchen fr\u00e4n Patljocki \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, 0roat dest Arriergarde, samt\u003cbr\u003eatt en ansenlig styrka f\u00f6rmodades wara i anmarche; \u00e4fwen (lifom\u003cbr\u003erapport ark ficiidtliqt Lavalleri och Infanteri wisat sig pa\u003cbr\u003esj\u00f6n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18080428_145120_47_0007_alto.xml-12-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 657.25, "y": 1813.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib11653828_17980314_144028_61_0003_alto.xml-9-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emarker fridlysas s\u00f6r odlarens hand, \u00e4r s\u00e4dant hinderligt f\u00f6r\u003cbr\u003eodlingen och m\u00e4ra Hemmans ntwidgande; at i w\u00e4ra S\u00e4desprovinser \u00e4ro\u003cbr\u003eflera och st\u00f6rre och mera befolkade \u003cb\u003eByar\u003c/b\u003e, \u00e4n i\u003cbr\u003eBergslagsorterne; at odlingen i synnerhet i de ^rstn\u00e4mnde Provinserne\u003cbr\u003e\u00f6kat sig ansenligt, icke allenast inom secler tilbaka, utan til och\u003cbr\u003emed inom 15 eller et anun mindre antal \u00e4rat Hemmans\u00e4garen i\u003cbr\u003eBergslagsormne syssels\u00e4tter sig hufwudsakli?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17980314_144028_61_0003_alto.xml-9-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1948.85, "y": 1875.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19520388_18120812_147487_33_0003_alto.xml-3-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTisdagen ben r8 benn\u00e4s kl. 10 f. m. f\u00f6rf\u00e4ljeS p\u00e4 st\u00e4llet\u003cbr\u003eKronoSkai- \u0027 te Rusth\u00e4tiShemmanek N:o; 5-h:\u0026gt; elS mantal Uti rutit\u003cbr\u003efr\u00e4n EstilSioip \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, bel\u00e4gen i samma Sockn ock Oxie H\u00e4rad,\u003cbr\u003einneh\u00e5llande 92 tunneloiiD nied dubbel jordwall iiih\u00e4gnad och p\u00e4\u003cbr\u003eChatta lagd god jord, jemte 6 tunnelanB derutrm liggande b\u00f6rdigt\u003cbr\u003estrandbere, antingen i stil hela nied rymlig \u00e5byggnad och p\u00e4 rot\u003cbr\u003est\u00e5ende gr\u00f6da, efter 30 tunnors mf\u00e4de, eller l mindre delar uiom gr\u00f6da\u003cbr\u003eoch \u00e5byggnad, elter kkpaieS onssan H\u00e4lften af kdpeium\u0026gt; man f\u00e5r i\u003cbr\u003eflere \u00e4r inncsi\u00e4 mot \u0027 \u00bb teckning i egendomen och af andra h\u00e4lften ka\u003cbr\u003e\u00bb k\u00f6paren \u00e4fwen f\u00e4 innehall., \u00bb agon del emot n\u00f6jaktig bergen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18120812_147487_33_0003_alto.xml-3-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 588.15, "y": 1265.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib11653825_18070228_145134_26_0007_alto.xml-4-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6r sinnad gifta sig ines pigan Lisa IaeobSdolter i\u00ab fran Kusta\u003cbr\u003ehemman i Topparla \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, warder s\u00e4 dan t h\u00e4rigenoin andra g\u00e5ngen\u003cbr\u003ekuirgjordt, med tillk\u00e4nnagiswandc, att den som deremot har klander,\u003cbr\u003ekan det HoS underlecknad anm\u00e4la, och \u00e4r adressen, Wasa och\u003cbr\u003eStorkyra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18070228_145134_26_0007_alto.xml-4-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2174.7, "y": 1488.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653828_18060611_144028_131_0003_alto.xml-26-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rtsatte jag min flvkt p\u00e4 minst bes\u00f6kta wigar En afton fann\u003cbr\u003ejag, wid ing\u00e4ngen i en \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, en menniska tumlad af h\u00e4sten ock\u003cbr\u003en\u00e4stan begrafwen!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18060611_144028_131_0003_alto.xml-26-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1518.7, "y": 859.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib11653828_17970613_144028_132_0001_alto.xml-0-74", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 F\u00f6rest\u00e4llen l\u00f6r, mina wackra L\u00e4sarinnor, en dal som sm\u00e5ningom\u003cbr\u003eh\u00f6jer sig fran sin medelpunkt, pa alla sidor omg-ft wen af si \u00bb\u003cbr\u003egSbackar, som h\u00e4r s\u00e4nka sig ned i dalen och der omsalta ocrdiga \u00e4rrar\u003cbr\u003eoch angar; f\u00f6rest\u00e4llen Er widare midt i dalen en wacker by, hwars hus\u003cbr\u003estnma sram.mellan lindar, castanietrad och cn str\u00e4cka af piltr\u00e4d som\u003cbr\u003etrogit \u00e5tf\u00f6lja cn liten A, och ivid \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e n\u00e4gra dammar, en\u003cbr\u003ew\u00e4derqwarn och hundrade sin\u00e4 gstngsiigar,, om spridas och f\u00f6rlora sig\u003cbr\u003ep\u00e4 flogsh\u00f6jdcrne; f\u00f6rest\u00e4llen Er flutcligcii, ivid eila andan af denna\u003cbr\u003ebo, cn wacker byggning, och, ivid ben andra ei l\u00e4ngt ifr\u00e4n Kyrkan,\u003cbr\u003etw\u00e4nue andra ej mindre wackra, der Pastorn och cn gammal J\u00e4gm\u00e4stare bo\u003cbr\u003e\u2014 och Ni bar hela Skadeplatsen til denne lilla Roman.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17970613_144028_132_0001_alto.xml-0-74\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1747.9, "y": 1208.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib19520388_18081005_147487_41_0003_alto.xml-5-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00e4n \u00c4stad en liten hjelp till de olyckel \u0027 ge i Wemmerl\u00f6fs\u003cbr\u003e\u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, 5 R. Banco.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18081005_147487_41_0003_alto.xml-5-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 880.7, "y": 1105.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653806_18020831_145120_93_0006_alto.xml-2-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGarfware^Gls\u00e4llen och Jnhvsesmannen Jen Ivntt sous Hustru Maria\u003cbr\u003eBengtsdotter i Bvda Socken och Strandtorps \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e p\u00e4 Oland, cfT; \u00d6\u003cbr\u003emed d\u00f6den den 1 Maj 1801, utan Barn vch Br\u00f6starliringar uti delta\u003cbr\u003egifte; men uti denna Hustrus f\u00f6rsta gifte har hon z:ne Barn, nemligen\u003cbr\u003een Son vf namnet Anders och \u00bb: ne D\u00f6ttrar Anna och Maria wid\u003cbr\u003enamn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18020831_145120_93_0006_alto.xml-2-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1488.5, "y": 1327.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib11653806_18011218_145120_141_0002_alto.xml-4-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch den till Tawastehus L\u00e4n lydande delen af Ruowesi Socken i\u003cbr\u003eOrihwesi \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e och Soc \u00bb ken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18011218_145120_141_0002_alto.xml-4-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1391.0, "y": 999.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100628_144028_148_0003_alto.xml-8-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00e4ga, art gcnomi\u00f6ia de \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e och enstaka hus, som\u003cbr\u003etill\u00e4fwentyrs finnaS p\u00e4 n\u00e4gra lieues \u00bb eronlkring och till bivonaken\u003cbr\u003es\u00f6ra s\u00e4 mycket h\u00f6 och hafre, som man kan \u00f6fwerkomma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100628_144028_148_0003_alto.xml-8-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 773.6, "y": 819.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300918_146391_75_0002_alto.xml-9-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eElston fr\u00e5n Westbergs \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e, seni, jemte tw\u00e4nne f dea\u003cbr\u003ekarlar, inom Skallplarscn stulle skr\u00e4ma Bj\u00f6rnarne, blek mycket skadad\u003cbr\u003eaf ben stora.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300918_146391_75_0002_alto.xml-9-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 955.45, "y": 1444.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653823_18281106_144010_260_0001_alto.xml-9-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e Boglesta, b\u00f6rjade de akt f\u00f6rskansa sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18281106_144010_260_0001_alto.xml-9-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1897.7, "y": 1466.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300904_144010_204_0004_alto.xml-9-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm Fredric Jonson, hwilken \u00e4r f\u00f6dd lili Tenala Socken, Hvgb\u00f6le\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e, och som uti flera \u00e4r seglat till Coovvaerdi, \u00e4nnu lefwer,\u003cbr\u003es\u00e4 behagade hail derom lemna underr\u00e4ttelse till sin \u00e4nnu lcswande\u003cbr\u003eModer, som bor uti Storby \u00e4 Ecker\u00f6 p\u00e4 Aland.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300904_144010_204_0004_alto.xml-9-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1111.6, "y": 791.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib13506739_17940531_144030_122_0002_alto.xml-3-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estola p\u00e4 alla h\u00f6gder wid hivar och en \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e uti hela\u003cbr\u003eLandet, upresas karmst\u00e4nger med Beck-kransar, f\u00f6r \u00abl, om n\u00f6digt \u00e4r,\u003cbr\u003eant\u00e4nda dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17940531_144030_122_0002_alto.xml-3-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1361.35, "y": 1279.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653806_18110615_145120_70_0008_alto.xml-7-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt gamla Pl.a- \u0027 Catharina Wallin, f\u00f6dd i L St\u00e4ngers Sonen och\u003cbr\u003eWallens \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e, HoS undcrteck-iad\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18110615_145120_70_0008_alto.xml-7-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1153.8, "y": 2089.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19223423_18300814_145063_65_0002_alto.xml-15-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen Skak, som Fransm\u00e4nnen nu bekriga, oc hwars hufwudflad redan\u003cbr\u003ebiifwit Grllernes l\u00e4tta \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e te, \u00e4r ett af de mest fruktbara och\u003cbr\u003est\u00f6na landsta v\u00e4 jordklotet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18300814_145063_65_0002_alto.xml-15-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1428.8, "y": 429.945}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653828_18111228_144028_302_0001_alto.xml-11-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekan \u00e4t detta beflut, det stall tryckas, f\u00e4 w\u00e4l p\u00e4 Span, ka\u003cbr\u003eSpr\u00e4ket, som Let Quichansta och kung\u00f6ras i olla st\u00e4det och \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ei ber\u00f6rde provinser.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18111228_144028_302_0001_alto.xml-11-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1221.9, "y": 581.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653806_18060819_145120_87_0003_alto.xml-10-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen i September med Lillkyrs Sockel \u00bb p\u00e4 Tuorila Hemman i\u003cbr\u003eOjanjemi \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18060819_145120_87_0003_alto.xml-10-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1277.4, "y": 621.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19225772_18240716_148004_80_0001_alto.xml-4-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eblefwo alla \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e rundt omkring p\u00e4 eu f\u00f6rskr\u00e4ckligt s\u00e4tt\u003cbr\u003ehems\u00f6kta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18240716_148004_80_0001_alto.xml-4-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 841.1, "y": 1543.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib19225772_18051106_148004_128_0001_alto.xml-10-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJag kom tidigt nog till Brieg f\u00f6r att fa se en just full\u00e4ndad\u003cbr\u003ebrygga, tillh\u00f6rig den nya Simplon w\u00e4gen, hwilken, f\u00f6r den betydeliga\u003cbr\u003edjuplek hwarur de \u00bb m\u00e4ste uppf\u00f6ras, wisserligen icke h\u00f6rer till denna\u003cbr\u003eoarb\u00f6rda anl\u00e4ggnings sista markwardigheter, som blifwit f\u00f6retagen p\u00e4\u003cbr\u003eFrankrikes bekostnad fr\u00e4n Genf till \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e Simplon, men p\u00e4\u003cbr\u003eItalienska Republikens bekostnad fran Simplon till Majland; hwarwid\u003cbr\u003eFrankrike i hivarje afseende har st\u00f6rsta f\u00f6rdelen; ty de p\u00e4 S\u00f6dra\u003cbr\u003esidan redan \u00f6fwerwundna och annu \u00e4terst\u00e4ende iw\u00e4righeter alt\u003cbr\u003e\u00f6swerwinna f\u00f6rh\u00e5lla sig mot dem p\u00e4\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18051106_148004_128_0001_alto.xml-10-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1179.3, "y": 1423.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18231030_144028_252_0002_alto.xml-6-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eobetydlig och kan med sk\u00e4l anses blott f\u00f6r en \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18231030_144028_252_0002_alto.xml-6-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1883.35, "y": 1883.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18251028_144030_250_0003_alto.xml-3-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e12) 211iTrt Bi onoqwarrt med 2 par stenar, jemte cn tillh\u00f6rande\u003cbr\u003eUtjord om 2 Sresland i Mosta \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, l samma H\u00e4rad och\u003cbr\u003eSocken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18251028_144030_250_0003_alto.xml-3-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1629.75, "y": 962.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290522_144028_117_0003_alto.xml-1-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003earm\u00e9ns \u00d6fverBef\u00e4lhafvare sysselsatt sig med anskaffande af\u003cbr\u003ematerialier tilt en \u00f6fverg\u00e5ng \u00f6fver Donau vid Silistria, oell till\u003cbr\u003edetta \u00e4ndam\u00e5l i byn Eundeni vid floden Arjis l\u00e5tir bygga pontoner f\u00f6r\u003cbr\u003eatt vid v\u00e5rens b\u00f6rjan flotta deni derifr\u00e5n till Denan, och sedan p\u00e5\u003cbr\u003efloden Lota f\u00f6ra dem till \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e Kalarasch, midt emot\u003cbr\u003eSilistria.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290522_144028_117_0003_alto.xml-1-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 911.85, "y": 1610.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19227291_18280220_145289_8_0003_alto.xml-11-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett flagS Asgarn som finnes till ivoo-de talS r alla\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e cch st\u00e4der, och h\u00e4r \u00e4ro werkfamm\u0026gt; re \u00e4n policen p\u00e4\u003cbr\u003er\u00e4got st\u00e4lle i werlden all h\u00e4lla rent.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18280220_145289_8_0003_alto.xml-11-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1745.85, "y": 1384.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib11653828_18000719_144028_161_0004_alto.xml-0-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ede blifwit \u00e4nnu f\u00f6rssr\u00e4ckligare, om iSe Herrar BefalhafwLre wld\u003cbr\u003eNorra och Skora Sk\u00e4nffa CavalleriRegementerna, som mi kampera p\u00e4\u003cbr\u003eBonarps Hed, en fjerdcdels mil ifr\u00e4n Bonarps \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e, hade witz\u003cbr\u003eeldens f\u00f6rsta urbrott beordrat 25 Man af hwarje Compagnie, som,\u003cbr\u003etillika med sina Herrar Officerare, med st\u00f6rsta flyndsamhel ilade til\u003cbr\u003ede olyckligas hjelp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18000719_144028_161_0004_alto.xml-0-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 995.45, "y": 1130.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib19223423_17900306_145063_10_0004_alto.xml-4-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etomrcn rymlig stild ifr\u00e5n oftllge tomrerne i \u003cb\u003eByn\u003c/b\u003e, med\u003cbr\u003egod l\u00e4genhet lil stor tr\u00e4g\u00e5rd, har 1tunneland \u00bb uts\u00e4de \u00bb li god\u003cbr\u003e\u00c5kerjord, wid paH 5\u00b0 aswelsh\u00e4ckar ho, under Hemmanet lyder 4\u003cbr\u003eff.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_17900306_145063_10_0004_alto.xml-4-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 977.45, "y": 2091.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18301001_144010_227_0003_alto.xml-7-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIan Jansons i Husby \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e och Husby Socken, sami hans\u003cbr\u003eesterlemnadc Elika Anna Maria AnderSdotters Bo \u00e4ga fordringar, att\u003cbr\u003edesamma innan kl. 7 p\u00e4 astonen \u00e4 andra R\u00e4ttegangsdagen as det Lagtima\u003cbr\u003eTing, som n\u00e4st ester natt och \u00e4r fr\u00e4n n\u00e4mnde dag \u0026 gt; H\u00e4radet\u003cbr\u003einfaller, deras fordringar lagligen bewaka, wid f\u00f6rlust af widare\u003cbr\u003ebclalnuigsr\u00e4tt, kung\u00f6res f\u00f6rsta g\u00e4ngen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18301001_144010_227_0003_alto.xml-7-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1352.3, "y": 1197.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290213_144030_36_0003_alto.xml-11-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe Twenne F\u00f6rsta Akterne f\u00f6reg\u00e5 i en \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e n\u00e4ra Milano; den\u003cbr\u003eTredje i Grenovle, fem \u00e4r sednare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290213_144030_36_0003_alto.xml-11-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1487.65, "y": 1921.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653828_18051223_144028_297_0002_alto.xml-10-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch \u00c4sterrikista Armeen samt den Fransyska har i g\u00e4r, i nejden\u003cbr\u003eaf \u003cb\u003ebyarna\u003c/b\u003e Slapanitz,.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18051223_144028_297_0002_alto.xml-10-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1025.9, "y": 1480.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1796", "id": "bib11653828_17960905_144028_202_0002_alto.xml-4-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAugusti:\" Under hela d-sitdeAugusti (heterdet) samlade wurmser\u003cbr\u003e\u00f6fwerlcfworne af stil \u00c4rmec, l\u00e4t sin Reserve rycka an, drog att\u003cbr\u003eumb\u00e4rligt Man st\u00e4p ifr\u00e5n Man tu a samt uptz\u00e4loe alla dest, Troppar i\u003cbr\u003estagtordning p\u00e4 f\u00e4ltet emellan \u003cb\u003eByarne\u003c/b\u003e Sconello och\u003cbr\u003eEhiesit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17960905_144028_202_0002_alto.xml-4-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1150.75, "y": 1712.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib19225772_17920914_148003_73_0001_alto.xml-8-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBref fran Iassy beratta, at Porten torde aftr\u00e4da til \u00d6sterrike\u003cbr\u003eF\u00e4stningen Choczim med bartil h\u00f6rande district af 90 \u003cb\u003eByar\u003c/b\u003e, och\u003cbr\u003ed\u00e4remot f\u00e4 en lampelig ers\u00e4ttning i Croarien eller B\u00f6men.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17920914_148003_73_0001_alto.xml-8-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1563.9, "y": 481.955}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653828_18110709_144028_156_0002_alto.xml-2-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed ett Compagnie Handtlangare och ett detachement Erouadicrcr,\u003cbr\u003eunder fiendens eld, bron bfwer Sombre wid \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e Marchicnue, Z\u003cbr\u003esamma f\u00e4ltk\u00e4g biwillode han Charlcroys bel\u00e4gring och floget wid\u003cbr\u003eFlrurus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18110709_144028_156_0002_alto.xml-2-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1307.6, "y": 1613.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib11653806_18070807_145120_86_0002_alto.xml-3-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 med Kemi Socken a H.rfwa Hemman i Liedackala\u003cbr\u003e\u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18070807_145120_86_0002_alto.xml-3-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 700.15, "y": 1023.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653806_18191006_145120_113_0002_alto.xml-4-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u0027 Piter Petersson fr\u00e4n R\u00e4ngaw\u00e4gS \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e Tatistads Sveken och\u003cbr\u003eElfsborgs Lan\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18191006_145120_113_0002_alto.xml-4-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1043.3, "y": 970.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18080425_145134_50_0006_alto.xml-6-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 Fyen och i Jutland, i Colding, Odensee ock deromkring l\u003cbr\u003eagande \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e, hafwa fler \u00bb eldsw\u00e4dor timat, som tillffrifwas de\u003cbr\u003einqwarterade Fransta tropparnas w\u00e4rd\u00f6l\u00f6shet med elden.^ Engelffa\u003cbr\u003eOrlogsffeppen Orion och Vanguard med en Canon \u0026 lt; Brigg, \u0027 lyfte den\u003cbr\u003e16 April och gingo under segel s\u00f6der ur i Sundet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18080425_145134_50_0006_alto.xml-6-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 539.45, "y": 1035.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653828_18111014_144028_239_0001_alto.xml-7-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom bestod af 2200 Man Znfantcri och CovalUri, ankom den dagen\u003cbr\u003emai aftonen till Gata, cn \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, bel\u00e4gen p\u00e4 s\u00f6dra sidan af den\u003cbr\u003ebergskedja, som stiljer Castilien isr\u00e4n E, siremadura, och dagen\u003cbr\u003ederefter anf\u00f6ll det i Trcbijo cn Dragonpiket, som commcnd.ra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18111014_144028_239_0001_alto.xml-7-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2171.35, "y": 1268.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653825_18200622_145134_70_0001_alto.xml-5-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eafresan, morgonen derp\u00e4, samma rop, samma dragning af wagnen,\u003cbr\u003eoch w\u00f6rdnads- och fr\u00f6jdeberygelser m\u00f6tte Hennes Mant i aflg st\u00e4der och\u003cbr\u003e\u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e som genomforos.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18200622_145134_70_0001_alto.xml-5-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2177.75, "y": 1330.0}, {"color": "k", "date": "1802", "id": "bib15650837_18020908_146391_72_0004_alto.xml-3-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eby\u003c/b\u003e i Tingstads Socken bortstulne: et stycke Gulblackitt\u003cbr\u003eSto med gul mahn och swants, t h\u00e4lften hang- och st\u00e4ndmahn, 7 \u00e4r\u003cbr\u003egammal.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18020908_146391_72_0004_alto.xml-3-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 795.6, "y": 526.5}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270502_144030_101_0002_alto.xml-7-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUtn\u00e4mnde Kyrkoherden i \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e F\u00f6rsamling af Stora\u003cbr\u003eKopparbergs L\u00e4n, Gustaf Munektell, afled i Fahlun den 25:te sistl.\u003cbr\u003eApril, uti e \u00bb Sldcr af SZ Sr, 8 mSna \u00bb der vch 15 dagar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270502_144030_101_0002_alto.xml-7-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1378.65, "y": 1354.85}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib11653823_18271208_144010_288_0004_alto.xml-29-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt A Tour in Gerrnany \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e John Russel, i Swensk\u003cbr\u003eofwers\u00e4ttning, \u00e4r lagd under presien; tillk\u00e4nnagiswes, f\u00f6r kollisions\u003cbr\u003eundwikande, h\u00e4rmedelst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18271208_144010_288_0004_alto.xml-29-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2122.35, "y": 756.5}, {"color": "k", "date": "1801", "id": "bib11653806_18010811_145120_86_0003_alto.xml-0-31", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePatriotiska S\u00e4llssapet, i st\u00f6d of antagne grunder och inl\u00e4rde\u003cbr\u003ebeh\u00f6riga bewls, bestulit ak f\u00f6r f\u00f6rra h\u00e4lften af inncwarande \u00e4r Ut \u00bb\u003cbr\u003edela, nemligen: F\u00f6r Gards.byggnads flyttning ur \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e til winnande\u003cbr\u003eaf beqwamlighet wid Stor \u00bb skifte, crh\u00e4lla B\u00f6nderne P\u00e4l Petersson i\u003cbr\u003esto \u00bb ra Bj\u00f6rker, Riseberga Socken, Christianstads L\u00e4n, och Anders\u003cbr\u003eJonsson i Fr\u00e4msteby, Hwena Socken, Calmare L\u00e4n, hwardcra en f\u00f6rgylld\u003cbr\u003eSilswer.-b\u00e4gare om 50 lod.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18010811_145120_86_0003_alto.xml-0-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1832.9, "y": 411.5}, {"color": "k", "date": "1817", "id": "bib11653825_18170616_145134_72_0004_alto.xml-0-22", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRatteg\u00e4ngSdagcn af n\u00e4sta \u00e4rs allm\u00e4nna H\u00f6ste-Tlng i H\u00e4rader, wko\u003cbr\u003ef\u00f6rlust as all r\u00e4tt S\u00c4 talan; som sirsta g\u00e4ngen ku.lg\u00f6reS B\u00e4 \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ed.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18170616_145134_72_0004_alto.xml-0-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2177.9, "y": 526.5}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280219_144028_42_0001_alto.xml-8-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eock k\u00e4nna icke n\u00e4gon annan polis i \u003cb\u003ebyn\u003c/b\u003e \u00e4n M\u00e4rens, f\u00f6r\u003cbr\u003eSet att han ocks\u00e4 har luktat krutr\u00f6k.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280219_144028_42_0001_alto.xml-8-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 680.6, "y": 411.5}, {"color": "k", "date": "1798", "id": "bib13506739_17980413_144030_84_0005_alto.xml-3-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Westerg\u00f6thland finnes ill falu en f\u00f6rmonlig och bra\u003cbr\u003e\u003cb\u003eby\u003c/b\u003e, gd Egendom med wacker Tr\u00e4gZrd och utsigt, bfwer 30 Tunnors\u003cbr\u003e\u00e4rligt utf\u00e4de uti qanssa god Jord, f\u00f6der 40 Kreatur, utom H\u00e4star och\u003cbr\u003eS\u00e4r, har tv ra Beteshagar, famt tilr\u00e4ckelig Skog och Arbetare,\u003cbr\u003es\u00f6rtr\u00e4ffeligt godt tilf\u00e4lle at odla, kan med Gr\u00f6da sch Inventarier fZ\u003cbr\u003etiltr\u00e4sas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17980413_144030_84_0005_alto.xml-3-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 968.1, "y": 411.5}, {"color": "k", "date": "1809", "id": "bib11653806_18090103_145120_1_0003_alto.xml-4-14", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFriherrinnan Eleonora C. von Rojalin, d\u00f6v p\u00e4 Norra Skans i\u003cbr\u003eWermland och \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e Socken, 3 monader och 17 dagar gammal\u003cbr\u003ef).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18090103_145120_1_0003_alto.xml-4-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2233.1, "y": 871.5}, {"color": "k", "date": "1791", "id": "bib13506739_17911223_144030_298_0002_alto.xml-5-38", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBriggen Anna Tbristina, f\u00f6rd af Skepparen Johan U?ickwan,\u003cbr\u003ef\u00f6rpagad fr\u00e4n Stockholm til Lkn\u00e4s och lastad med M \u00bb erO Waror, har i\u003cbr\u003eflutet af ststledne November m\u00e4nad strandat 2:ne mil Norr 0111 HOio \u00bb\u003cbr\u003e\u003cb\u003eby\u003c/b\u003e; st\u00f6rre delen as lasten skall wara f\u00f6rlorad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17911223_144030_298_0002_alto.xml-5-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2237.35, "y": 1906.5}, {"color": "k", "date": "1819", "id": "bib11653825_18190918_145134_111_0009_alto.xml-1-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00f6ge Resande fr\u00e4n w\u00e4gen, f\u00f6r att bes\u00f6ka Lrn\u00e4s \u003cb\u003eBy\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003em\u00e4rkw\u00e4rdig i Swensta H\u00e4fdcrue f\u00f6r Gustaf lis mistande\u003cbr\u003ederst\u00e4des.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18190918_145134_111_0009_alto.xml-1-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2531.3, "y": 1828.9}, {"color": "#ff7f00", "date": "1794", "id": "bib13506739_17940516_144030_110_0008_alto.xml-4-18", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEt Barnl\u00f6st Folk \u00e4stundar g\u00f6ra R\u00e4kning f\u00f6r n\u00e4gon Krog nu genast\u003cbr\u003eeller n\u00e4sta H\u00f6g, eller ock f\u00e4 \u003cb\u003eby\u003c/b\u003e \u00bb ra emot s\u00e4kerhet; fwar\u003cbr\u003ebeg\u00e4ret i gula Tr\u00e4byggninzen midt emot R\u00f6rstrand \u00bb Brygga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17940516_144030_110_0008_alto.xml-4-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2122.35, "y": 411.5}, {"color": "#4daf4a", "date": "1828", "id": "bib19277277_18281025_147682_250_0001_alto.xml-3-3", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rf\u00e4rlig storm nied \u003cb\u003ebyar\u003c/b\u003e af hagel och regn har beit i\u003cbr\u003eg\u00e4r w\u00e4ntade tttl\u00e4ndika posten Nteblikwlt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18281025_147682_250_0001_alto.xml-3-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1597.0, "y": 904.95}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653823_18231111_144010_262_0002_alto.xml-1-13", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18200622_145134_70_0001_alto.xml-5-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18231111_144010_262_0002_alto.xml-1-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653825_18070228_145134_26_0007_alto.xml-4-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18231111_144010_262_0002_alto.xml-1-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653825_18080530_145134_64_0010_alto.xml-0-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18231111_144010_262_0002_alto.xml-1-13", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18111014_144028_239_0001_alto.xml-7-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18231111_144010_262_0002_alto.xml-1-13", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19223423_18300213_145063_13_0001_alto.xml-11-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18260623_145063_50_0001_alto.xml-2-18", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18080425_145134_50_0006_alto.xml-6-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18260623_145063_50_0001_alto.xml-2-18", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19520388_18120812_147487_33_0003_alto.xml-3-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18260623_145063_50_0001_alto.xml-2-18", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18250430_144010_98_0001_alto.xml-6-41", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18260623_145063_50_0001_alto.xml-2-18", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19223423_18300213_145063_13_0001_alto.xml-11-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18260623_145063_50_0001_alto.xml-2-18", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18301230_144010_303_0002_alto.xml-23-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260819_144028_191_0002_alto.xml-4-26", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18051223_144028_297_0002_alto.xml-10-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17911101_144028_253_0003_alto.xml-3-21", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18051223_144028_297_0002_alto.xml-10-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17911101_144028_253_0003_alto.xml-3-21", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653828_18130310_144028_57_0002_alto.xml-0-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18051224_145120_145_0002_alto.xml-12-12", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18000719_144028_161_0004_alto.xml-0-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18051224_145120_145_0002_alto.xml-12-12", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib15650837_18160522_146391_41_0004_alto.xml-3-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170528_144030_120_0008_alto.xml-10-18", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18300918_146391_75_0002_alto.xml-9-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18170528_144030_120_0008_alto.xml-10-18", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18070807_145120_86_0002_alto.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18061224_148004_145_0001_alto.xml-5-6", "label": "-/-/4/-/4/-/-", "to": "bib11653828_18290522_144028_117_0003_alto.xml-1-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18061224_148004_145_0001_alto.xml-5-6", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18301230_144010_303_0002_alto.xml-23-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18250430_144010_98_0001_alto.xml-6-41", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653828_18130310_144028_57_0002_alto.xml-0-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240103_147682_2_0003_alto.xml-4-7", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18290522_144028_117_0003_alto.xml-1-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240103_147682_2_0003_alto.xml-4-7", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653806_18191006_145120_113_0002_alto.xml-4-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140414_144028_84_0003_alto.xml-3-1", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653828_18270313_144028_60_0001_alto.xml-15-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140414_144028_84_0003_alto.xml-3-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18150615_144028_136_0002_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18091201_148004_138_0001_alto.xml-0-6", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18240716_148004_80_0001_alto.xml-4-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18280208_144028_33_0002_alto.xml-12-9", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18301001_144010_227_0003_alto.xml-7-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18280208_144028_33_0002_alto.xml-12-9", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18150615_144028_136_0002_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18280208_144028_33_0002_alto.xml-12-9", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib15650837_18280813_146391_65_0001_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18001209_145120_143_0002_alto.xml-0-33", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18300811_144028_183_0001_alto.xml-14-33", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18070502_146391_35_0002_alto.xml-0-27", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18150615_144028_136_0002_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18070502_146391_35_0002_alto.xml-0-27", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653806_18020921_145120_102_0007_alto.xml-9-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18070502_146391_35_0002_alto.xml-0-27", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653806_18120825_145120_96_0006_alto.xml-5-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18170705_147394_27_0003_alto.xml-6-29", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18000719_144028_161_0004_alto.xml-0-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18220729_144010_173_0002_alto.xml-10-12", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18300811_144028_183_0001_alto.xml-14-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260302_144010_51_0003_alto.xml-14-5", "label": "0/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18290522_144028_117_0003_alto.xml-1-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260302_144010_51_0003_alto.xml-14-5", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18000719_144028_161_0004_alto.xml-0-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18070216_145134_21_0002_alto.xml-2-41", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_17960905_144028_202_0002_alto.xml-4-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18070216_145134_21_0002_alto.xml-2-41", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18270514_147682_111_0004_alto.xml-41-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301230_144010_303_0002_alto.xml-23-38", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18250808_144010_180_0003_alto.xml-6-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301230_144010_303_0002_alto.xml-23-38", "label": "4/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18301001_144010_227_0003_alto.xml-7-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301230_144010_303_0002_alto.xml-23-38", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18280220_145289_8_0003_alto.xml-11-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301230_144010_303_0002_alto.xml-23-38", "label": "-/3/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17960905_144028_202_0002_alto.xml-4-42", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301230_144010_303_0002_alto.xml-23-38", "label": "4/3/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18150615_144028_136_0002_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301230_144010_303_0002_alto.xml-23-38", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653806_18060805_145120_81_0008_alto.xml-5-50", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18020921_145120_102_0007_alto.xml-9-16", "label": "4/-/2/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18080511_144030_108_0003_alto.xml-19-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18150524_145289_41_0004_alto.xml-0-16", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18300918_146391_75_0002_alto.xml-9-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18300213_145063_13_0001_alto.xml-11-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18060611_144028_131_0003_alto.xml-26-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18300213_145063_13_0001_alto.xml-11-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18281025_147682_250_0001_alto.xml-3-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18300213_145063_13_0001_alto.xml-11-2", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18251028_144030_250_0003_alto.xml-3-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18300213_145063_13_0001_alto.xml-11-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_17970613_144028_132_0001_alto.xml-0-74", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18300213_145063_13_0001_alto.xml-11-2", "label": "-/4/4/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18240716_148004_80_0001_alto.xml-4-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18300213_145063_13_0001_alto.xml-11-2", "label": "-/3/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17960905_144028_202_0002_alto.xml-4-42", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18300213_145063_13_0001_alto.xml-11-2", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18150615_144028_136_0002_alto.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18300213_145063_13_0001_alto.xml-11-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18300811_144028_183_0001_alto.xml-14-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18300213_145063_13_0001_alto.xml-11-2", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18300918_146391_75_0002_alto.xml-9-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18120825_145120_96_0006_alto.xml-5-7", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_17960905_144028_202_0002_alto.xml-4-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18060805_145120_81_0008_alto.xml-5-50", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18260316_144010_63_0003_alto.xml-3-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18060805_145120_81_0008_alto.xml-5-50", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18300811_144028_183_0001_alto.xml-14-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080511_144030_108_0003_alto.xml-19-30", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18140105_145289_1_0001_alto.xml-4-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080511_144030_108_0003_alto.xml-19-30", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18050820_148004_94_0001_alto.xml-0-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080511_144030_108_0003_alto.xml-19-30", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18051106_148004_128_0001_alto.xml-10-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080511_144030_108_0003_alto.xml-19-30", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17960905_144028_202_0002_alto.xml-4-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080511_144030_108_0003_alto.xml-19-30", "label": "4/3/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18051223_144028_297_0002_alto.xml-10-13", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080511_144030_108_0003_alto.xml-19-30", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18000719_144028_161_0004_alto.xml-0-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18080511_144030_108_0003_alto.xml-19-30", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18300918_146391_75_0002_alto.xml-9-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18140105_145289_1_0001_alto.xml-4-4", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19520388_18120812_147487_33_0003_alto.xml-3-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18270514_147682_111_0004_alto.xml-41-26", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18240716_148004_80_0001_alto.xml-4-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18250822_147682_192_0001_alto.xml-6-12", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225772_18051106_148004_128_0001_alto.xml-10-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18271024_144010_249_0003_alto.xml-24-9", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18300918_146391_75_0002_alto.xml-9-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18271024_144010_249_0003_alto.xml-24-9", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653828_18110709_144028_156_0002_alto.xml-2-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18271024_144010_249_0003_alto.xml-24-9", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653828_18051223_144028_297_0002_alto.xml-10-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18181016_144028_239_0003_alto.xml-8-8", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18300918_146391_75_0002_alto.xml-9-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18181016_144028_239_0003_alto.xml-8-8", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653806_18191006_145120_113_0002_alto.xml-4-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18061206_145134_149_0003_alto.xml-7-10", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18191006_145120_113_0002_alto.xml-4-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18061206_145134_149_0003_alto.xml-7-10", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18111228_144028_302_0001_alto.xml-11-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18061206_145134_149_0003_alto.xml-7-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18060819_145120_87_0003_alto.xml-10-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18061206_145134_149_0003_alto.xml-7-10", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18080126_144028_20_0003_alto.xml-9-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18061206_145134_149_0003_alto.xml-7-10", "label": "-/3/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18150615_144028_136_0002_alto.xml-18-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18061206_145134_149_0003_alto.xml-7-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18000719_144028_161_0004_alto.xml-0-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150615_144028_136_0002_alto.xml-18-1", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18011218_145120_141_0002_alto.xml-4-12", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150615_144028_136_0002_alto.xml-18-1", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18000719_144028_161_0004_alto.xml-0-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18150615_144028_136_0002_alto.xml-18-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17960905_144028_202_0002_alto.xml-4-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300811_144028_183_0001_alto.xml-14-33", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18191006_145120_113_0002_alto.xml-4-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300811_144028_183_0001_alto.xml-14-33", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18300814_145063_65_0002_alto.xml-15-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300811_144028_183_0001_alto.xml-14-33", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_17920914_148003_73_0001_alto.xml-8-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18240603_144010_127_0002_alto.xml-1-4", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18300904_144010_204_0004_alto.xml-9-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18240603_144010_127_0002_alto.xml-1-4", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653806_18011218_145120_141_0002_alto.xml-4-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18080428_145120_47_0007_alto.xml-12-16", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18290522_144028_117_0003_alto.xml-1-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17970613_144028_132_0001_alto.xml-0-74", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18281106_144010_260_0001_alto.xml-9-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18081005_147487_41_0003_alto.xml-5-12", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18051223_144028_297_0002_alto.xml-10-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18100628_144028_148_0003_alto.xml-8-5", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18000719_144028_161_0004_alto.xml-0-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300918_146391_75_0002_alto.xml-9-3", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18000719_144028_161_0004_alto.xml-0-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300904_144010_204_0004_alto.xml-9-12", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18000719_144028_161_0004_alto.xml-0-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17940531_144030_122_0002_alto.xml-3-8", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18051223_144028_297_0002_alto.xml-10-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18110615_145120_70_0008_alto.xml-7-14", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_17960905_144028_202_0002_alto.xml-4-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18240716_148004_80_0001_alto.xml-4-2", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18000719_144028_161_0004_alto.xml-0-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18051106_148004_128_0001_alto.xml-10-52", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653828_18110709_144028_156_0002_alto.xml-2-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290522_144028_117_0003_alto.xml-1-48", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_17960905_144028_202_0002_alto.xml-4-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18000719_144028_161_0004_alto.xml-0-28", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18070807_145120_86_0002_alto.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_17900306_145063_10_0004_alto.xml-4-7", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17960905_144028_202_0002_alto.xml-4-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18051223_144028_297_0002_alto.xml-10-13", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_17960905_144028_202_0002_alto.xml-4-42", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18190427_144030_95_0010_alto.xml-3-5", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18270502_144030_101_0002_alto.xml-7-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270502_144030_101_0002_alto.xml-7-3", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18080428_145120_47_0007_alto.xml-12-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270502_144030_101_0002_alto.xml-7-3", "label": "-/-/2/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18280219_144028_42_0001_alto.xml-8-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270502_144030_101_0002_alto.xml-7-3", "label": "0/-/2/0/-/-/-", "to": "bib11653828_17960905_144028_202_0002_alto.xml-4-42", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270502_144030_101_0002_alto.xml-7-3", "label": "0/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18300213_145063_13_0001_alto.xml-11-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18281025_147682_250_0001_alto.xml-3-3", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18181016_144028_239_0003_alto.xml-8-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270502_144030_101_0002_alto.xml-7-3", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653825_18190918_145134_111_0009_alto.xml-1-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270502_144030_101_0002_alto.xml-7-3", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653806_18010811_145120_86_0003_alto.xml-0-31", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18270502_144030_101_0002_alto.xml-7-3", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18271208_144010_288_0004_alto.xml-29-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18150615_144028_136_0002_alto.xml-18-1", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_17911223_144030_298_0002_alto.xml-5-38", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>