<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653825_18041206_145134_146_0002_alto.xml-1-63", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een af Provincial-F\u00f6rsamlingen i New-Orleans till Amcrikanffa\u003cbr\u003eKongressen ingifwcn skrift, hwaruli densamma mod en gansta decisif ton\u003cbr\u003eg\u00f6r f\u00f6rest\u00e4llningar mot \u00e4kstittiga s\u00e5gne f\u00f6rfattningar, till exempel:\u003cbr\u003emot ben i Lovisialias organisations\u00abakt f\u00f6rordnade delning af\u003cbr\u003eprovinsen uti twenne territorier, norr och s\u00f6der om ^z:d, \u0027 e \u0027 e\u003cbr\u003elatituds graden; mot Guvern\u00f6rens och de \u00f6friga Embetsm\u00e4ns provisorista\u003cbr\u003etills\u00e4ttande af \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e \u00bb Regeringen, rikan afseende p\u00e4 folkets\u003cbr\u003emal; mot uraktl\u00e4tander af ben klausul i aftrades - akten, sam\u003cbr\u003ebest\u00e4mmer att Lovisiana stall inf\u00f6rlifmas med de F\u00f6renta Staterna\u003cbr\u003es\u00e4som en sjelsstandig provins; mot f\u00f6rbudet af Negrers inf\u00f6rande m.\u003cbr\u003em.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18041206_145134_146_0002_alto.xml-1-63\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2077.15, "y": 389.99}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib19227291_18130123_145289_4_0008_alto.xml-11-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evnfall med st\u00f6rre Corpser, b\u00f6r h\u00e4idst attaqne en echclons\u003cbr\u003enyttjas, ente dan \u00bb nan wid denna maneuvre \u00e4r fullkomligen m\u00e4stare,\u003cbr\u003eatt styra anfallet e \u0027 tee \u00bb mst\u00e4ndigheterna \u2014 \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e r\u00f6relser\u003cbr\u003eoch de som w\u00e4rkst\u00e4llas en cchiqniee \u00c4ro Lfwen otjenlige: de f\u00f6rra\u003cbr\u003eemedan d\u00e4rtill fodras contra marcher, helom \u00bb v\u00e4ndningar och\u003cbr\u003er\u00e4ttningar v\u00e4 T\u00f6ren; isynnerhet farliga f\u00f6r Cawallerie; de senare\u003cbr\u003eemedan fumlige Cawalleriet l\u00e4tteligen kan inrr\u00e4lrga emellan dr \u00bb\u003cbr\u003efantelige luckorna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18130123_145289_4_0008_alto.xml-11-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1351.55, "y": 78.59}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653825_18030314_145134_31_0002_alto.xml-0-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOtting, och ej kunbe, \u00bb tan med w\u00e4ld, underl\u00e4g \u00bb gas en\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e flprelfe m. m.; att denna un \u00bb ders\u00f6kningen \u00bb sw\u00e4righet\u003cbr\u003eoch wigt f\u00f6ranl\u00e4tit honom att tr\u00e4da i konferens med dt ro de \u00bb\u003cbr\u003eputtrade, dem de stridiga partiena sjelfwa utn\u00e4mnt; och sedan han\u003cbr\u003es\u00e4ledeS anw\u00e4ndt alla medel att l\u00e4ra k\u00e4nna HelvetiernaS intressen och\u003cbr\u003ewilja m. m., hade han, s\u00e4som Med, lare, utan all annan afsigt \u00e4n de\u003cbr\u003eFolkenS b\u00e4sta \u00bb hwilkaS intressen han hade att urstil \u00bb ia och\u003cbr\u003ereglera, och utan alt f\u00f6rn\u00e4rma Hel \u00bb \u00bb etiens sielfst\u00e4ndigher,\u003cbr\u003ebestulit f\u00f6ljande: (h\u00e4r f\u00f6lja de enstilte Konstitutionerne f\u00f6r de iy\u003cbr\u003eKantonerna).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18030314_145134_31_0002_alto.xml-0-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2278.65, "y": 518.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib15650837_18121212_146391_99_0001_alto.xml-1-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAndalusien, f\u00f6r att werkjMa sin f\u00f6rening med \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e \u00bb\u003cbr\u003eArmsen, n\u00e4rmade den sig inchilla, och Grefwe d \u0027 Erlon, som\u003cbr\u003ecommenderade Avantgardet, erh\u00f6ll befallning att begtiga sig denna\u003cbr\u003ePlats.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18121212_146391_99_0001_alto.xml-1-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1383.45, "y": 295.39}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18261103_144010_256_0001_alto.xml-6-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eco. Perus Minister Don Mannel Tudela, jemte Hans Lega \u00bb tions-\u003cbr\u003efeereterare, tillika tued Legations-secreteiaren f\u00f6r \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e \u00bb\u003cbr\u003eAmerica, hitw\u00e4ntas inom f\u00e4 dagar med briggen Tres Her \u00bb manos, och\u003cbr\u003ehafwa samma destination.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18261103_144010_256_0001_alto.xml-6-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2176.65, "y": 1035.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18081109_145134_133_0002_alto.xml-1-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch nied \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e - Juntan i Spanien, som f\u00f6rer Styrelsen\u003cbr\u003ei Han\u00f6 Catholska Majest\u00e4ts, Ferdinand Vilts namn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18081109_145134_133_0002_alto.xml-1-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 941.7, "y": 1452.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653825_18090424_145134_45_0002_alto.xml-16-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rm\u00e4les, att \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Juntan utf\u00e4rdat ett Decret, af\u003cbr\u003einnehall, atr ingen pardon stok gifwaS \u00e4t n\u00e4gon Franst soldat, -\u003cbr\u003eOfficerare eller General, som tillf\u00e4ngatages i en Stad eller district,\u003cbr\u003eder fienden beg\u00e4rt gerningar stridande mot krigslagarne, uran att de\u003cbr\u003estola genast nedsablas, f\u00f6r att gifwa warnagel \u00e4t deras kamrater, och\u003cbr\u003euppr\u00e4ttelse \u00e4t menstlighelen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18090424_145134_45_0002_alto.xml-16-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1495.1, "y": 870.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-9-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf det \u003cb\u003ecentrala\u003c/b\u003e f\u00f6rsvaret; den visar oss m\u00e4ktiga och\u003cbr\u003erika stater, som fallit, i brist p\u00e5 ett s\u00e5dant, eller n\u00f6dgats f\u00f6r sin\u003cbr\u003efr\u00e4lsning vid-; taga de oerh\u00f6rdaste uppoffringar.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-9-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1132.25, "y": 830.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290508_144028_105_0004_alto.xml-2-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e= F\u00f6ljande \u00f6 versigt af de p\u00e5 \u00f6n Cuba befintliga trupperna och\u003cbr\u003eden i dess hamner stationerade flottan uppgifves i utl\u00e4ndska blad\u003cbr\u003es\u00e5som tillf\u00f6rlitlig: Arm\u00e9n \u00e4r 22, 55o man stark, hvaribland 10,000 man\u003cbr\u003eEuropeiska linietrupper, och f\u00f6rdelad p\u00e5 trenne divisioner, nemligen\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentral-\u003c/b\u003e, \u00f6stra och s\u00f6dra divisionerna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290508_144028_105_0004_alto.xml-2-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 752.4, "y": 1156.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18081128_145134_141_0002_alto.xml-6-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emycket n\u00f6digare, som af \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e - Juntans allm\u00e4nna\u003cbr\u003eerk\u00e4nnande och den lydnad hvn f\u00f6ljaktligen hade att tillf\u00f6rse sig i\u003cbr\u003ealla f\u00f6rtv\u00e4ttningens grenar, berodde de lyckliga f\u00f6lsderne man borde\u003cbr\u003ew\u00e4nta af dest formerande och de anstalter hon kunde widtaaa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18081128_145134_141_0002_alto.xml-6-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1211.8, "y": 506.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib19225772_17951110_148003_90_0001_alto.xml-10-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e2) \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Skol\u00e5r, en i hwart Departement.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17951110_148003_90_0001_alto.xml-10-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 855.7, "y": 821.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653825_18030314_145134_31_0002_alto.xml-10-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Negeringen \u00c5tskiljas, och aflemna sitt Arkif\u003cbr\u003etill Landtammannen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18030314_145134_31_0002_alto.xml-10-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1178.05, "y": 866.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653825_18021014_145134_123_0002_alto.xml-5-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekonstituerat sig, w\u00e4ljer hmar och en sina de \u00bb puterade \u00bb som,\u003cbr\u003ef\u00f6rscdde med beh\u00f6riga fullmak \u00bb ter, samlas till en Landtdag, och\u003cbr\u003eorganise \u00bb ra en \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Regering, z) \u00c4t Central^Re \u00bb geringen\u003cbr\u003euppdrages ledandet af utl\u00e4ndsta och handels\u00e4rendena \u00bb samt allmanna\u003cbr\u003emilit\u00e4r \u00bb inr\u00e4ttningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18021014_145134_123_0002_alto.xml-5-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 886.75, "y": 1072.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653825_18020719_145134_86_0002_alto.xml-4-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4 nyo f\u00f6rljudeS, att Helvetista \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e \u00bb Regeringen\u003cbr\u003estall flyttas h\u00e4rifr\u00e4n till Lucern eller Z\u00e4nch.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18020719_145134_86_0002_alto.xml-4-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1432.7, "y": 1489.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230203_144028_27_0004_alto.xml-6-70", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekunna \u00e4terst\u00e4la denna byggnad, derigenom att man twingade en\u003cbr\u003eKonung, som redan war ber\u00f6fwad all werklig autoritet och fri wilja,\u003cbr\u003eatt \u00c5terst\u00e4lla den af Cortcs \u00e4r iZl2 uppfatta konstitution, som, i det\u003cbr\u003eden blandar alla clementer och a\" a myndigheter om hwarannan, och\u003cbr\u003eutg\u00e4r blott isr\u00e4n den enda principen att grunda en best\u00e4ndig och\u003cbr\u003elaglig opposition emot regeringen, n\u00f6dwandigt m\u00e4ste upphafwa alla\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentrala\u003c/b\u003e och tutelara autoritcter, som utg\u00f6ra det monarkiska\u003cbr\u003esystemets wasende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230203_144028_27_0004_alto.xml-6-70\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1287.95, "y": 1638.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib19223423_18081105_145063_89_0002_alto.xml-8-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Man f\u00f6rs\u00e4krar, att n\u00e4sta msindag stall \u003cb\u003eCentral-\u003c/b\u003e eller\u003cbr\u003eSouveraina Juntan h\u00e4sta sin f\u00f6rsta sammankomst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18081105_145063_89_0002_alto.xml-8-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1301.0, "y": 764.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18251202_144030_280_0001_alto.xml-10-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eda principen kosta i Rdr; men d\u00e4 denna plats, i anseende till\u003cbr\u003esi \u00bb f\u00f6ga upph\u00f6jda, \u003cb\u003ecentrala\u003c/b\u003e ost\u0026gt; n\u00e4ra bel\u00e4genhet, tyckeS\u003cbr\u003ewara f\u00f6r \u00e4ik\u00e4dore \u00e4nnu f\u00f6rdelaktigare wiv Tals \u00bb wld Sang-\u003cbr\u003eReprefeiitationer, ech i flera h\u00e4nseenden \u00f6fwertr\u00e4ffar 6tta\u003cbr\u003eAmfithe\u00f6tern uti tet afbr\u00e4nda huset, som dock betalas med i Rdr 12\u003cbr\u003e\u00a7.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18251202_144030_280_0001_alto.xml-10-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1058.9, "y": 1358.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653825_18091019_145134_120_0003_alto.xml-4-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePlata \u0026 lt; sir\u00f6mmen ankommet stepp, har man erh\u00e5llit\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttelser fran Buenos - Ayres till dea 9 Aug., hwilka f\u00f6rmala,\u003cbr\u003eatt en ny Dice-Konung, utn\u00e4mnd af Spanska \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Juntan, wid\u003cbr\u003enamn Don Balthasar Jdalgo Cisnero\u00f6, der intr\u00e4ffat ben 30 Julis, f\u00f6r\u003cbr\u003eatt i Linier\u00f6 \u0027 S st\u00e4lle mottaga styrelse n\u00f6fwer hela denna\u003cbr\u003eprovins.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18091019_145134_120_0003_alto.xml-4-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1737.5, "y": 1049.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653825_18090516_145134_55_0001_alto.xml-0-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejander \u201eKonungen har behagat utn\u00e4mn \u00bb Marquis Wellesley-\u003cbr\u003eRiddare af St. Patricks-Orden, att wara Han\u00f6 Majest\u00e4ts Amhassadeur\u003cbr\u003eExtraordinaire Lo Plenipotentiaire hock Hans Catholffa Majest\u00e4t\u003cbr\u003eFerdinand VII, och har i n\u00e5der befallt honom att i denna egenskap\u003cbr\u003eresidera \u00e4 \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e eller H\u00f6gsta Juntans i Spanien s\u00e4te\".,.,\u003cbr\u003eDenna utn\u00e4mning har w\u00e4ckt mycken gl\u00e4dje, emedan man tror, att\u003cbr\u003eMarquisen i^e g\u00e4r till Spanien blilt s\u00e5som Amdassadeur, utan i\u003cbr\u003esynnerhet f\u00f6r art med sin klokhet och r\u00e5dighet ga Juntan titt banda\u003cbr\u003eoch gifwa mera drift at desi bestur.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18090516_145134_55_0001_alto.xml-0-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1744.85, "y": 690.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18081029_145134_128_0002_alto.xml-1-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ew\u00f6rdnad\u00f6w\u00e4rde Gref Florida Blanca har blifwil Utn\u00e4mnd till\u003cbr\u003ePresident s\u00e4 interim i \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e - Styrelsen, hwilken, svin f\u00f6rut\u003cbr\u003e\u00e4r ber\u00e4ttadt, sammantr\u00e4der i Aranju-z, ej i Madrid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18081029_145134_128_0002_alto.xml-1-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 937.6, "y": 1234.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib19225772_18021013_148004_118_0002_alto.xml-7-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edem fdrse sina Deputerade med tillb\u00f6rliga fullmakter s\u00f6r att\u003cbr\u003esamlas till en allman Riksdag och organisera en \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e -\u003cbr\u003eRegering, z) Central-Regeringen stall bestyra om utrikes g\u00f6rom\u00e4len,\u003cbr\u003ehandels- ongel\u00e4genheterne och allmanna Milit\u00e4rens inrattande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18021013_148004_118_0002_alto.xml-7-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1858.65, "y": 980.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18081012_145134_120_0002_alto.xml-11-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebef\u00e4let \u00f6 \u0027 wer Castilista Armeerr och- f\u00e4r till eftertr\u00e4dare\u003cbr\u003eMarqmien afCastelar; den f\u00f6rre \u00e4r wais till Deputerad till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e \u0027 Juntan i Madrid f\u00f6r provinsm Gamla Tastilien,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18081012_145134_120_0002_alto.xml-11-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1370.1, "y": 1391.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300318_144028_64_0002_alto.xml-1-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egentligen \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e f\u00f6rsv\u00e5 re t vi f\u00f6rkasta; roen det\u003cbr\u003eorigtiga begreppet om det st\u00e4lle inom landet hvarp\u00e5 det b\u00f6r baseras,\u003cbr\u003eoch i synnerhet det oriniliga att vilja uppg\u00f6ra ett allm\u00e4nt\u003cbr\u003ef\u00f6rsvarssystem, det m\u00e5 erh\u00e5lla hvad ben\u00e4mning sorn jutst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300318_144028_64_0002_alto.xml-1-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1460.15, "y": 723.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18081124_145134_139_0004_alto.xml-1-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Ett af \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e - Juntans f\u00f6rsta steg har warit, s\u00e4ger\u003cbr\u003eman, att formligen anmana N. Buonaparte till war \u00e4lstade Monarks\u003cbr\u003eFerdinand VI1:s och dist h\u00f6ga familles utlefwererande; hwarwid den\u003cbr\u003ef\u00f6rest\u00e4llt honom de bedr\u00e4gerien han \u00f6fwat, och h\u00f6gtidligen f\u00f6rklarat\u003cbr\u003ehonom krig i Ferdinand VIl:s vch Spansta Nationens namn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18081124_145134_139_0004_alto.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 706.1, "y": 1278.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653806_18160802_145120_80_0004_alto.xml-3-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH?vZrje \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e, Tkola, inr\u00e4ttad i Pari?, kunde efter\u003cbr\u003efyra \u00e4r aflemna, bwar tionde af sina elever att sandad till\u003cbr\u003elandsorterna f\u00f6r att der uppr\u00e4tta hnm sin st-la, i likbet m^d huf \u00bb\u003cbr\u003eWUostadens.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18160802_145120_80_0004_alto.xml-3-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2282.0, "y": 731.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653823_18210419_144010_92_0002_alto.xml-3-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ew\u00e4nta, ali Levanger f\u00e4 snart s\u00e4r K\u00f6rflatsr\u00e4lt, \u00e4nst\u00f6nt n\u00e4mnde\u003cbr\u003ef\u00f6rdelaktiga bel\u00e4genhet i affccndc p\u00e4 Swerige, och Leval gers\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentrala\u003c/b\u003e l\u00e4ge i det af m\u00e4nga wigtiga ech fruktbara bygder\u003cbr\u003ebcfi\u00e4ende Indh\u00e4rad synas ferdra en K\u00f6pstad p\u00e4 detta st\u00e4lle.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18210419_144010_92_0002_alto.xml-3-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 866.65, "y": 1280.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18261024_144030_236_0001_alto.xml-27-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eogrundadt, hcldst, enligt sednaste underr\u00e4ttelser fr\u00e4n Tripoli,\u003cbr\u003esom eger l\u00e4ngt t\u00e4tare commnnieationer med \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e, Afrika \u00e4n\u003cbr\u003eAlgier, Maj.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18261024_144030_236_0001_alto.xml-27-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1138.15, "y": 1087.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib13506739_18090206_144030_30_0001_alto.xml-12-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ernindre f\u00f6rdelaktig m\u00e4lning af \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Juntan och\u003cbr\u003eNationens t\u00e4nkes\u00e4tt mot densamma; derefter n\u00e4innes tillf\u00e4lligtwls, att\u003cbr\u003eDivisions.Generalen ^.afalle, under det han f\u00f6rf\u00f6ljde Jnsurgeiiterne,\u003cbr\u003eden il ankommit till T\u00e4lavera ve la Reina, hwarigenom Lngl\u00e4ndarne d\u00e5de\u003cbr\u003eparerat 10 dagar f\u00f6rut, m d f\u00f6rklaring arc de skyndade Huswudstaden\u003cbr\u003etill hjelp; widare f\u00f6rm\u00e4les, att N.Suon\u0026gt; parte bewiljat General-\u003cbr\u003ePardon samr botar att tillintetg\u00f6ra deras hus, hwilka satta sig emot\u003cbr\u003enya (Konstitutionen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18090206_144030_30_0001_alto.xml-12-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1900.45, "y": 743.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653825_18021101_145134_131_0002_alto.xml-8-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eannan afsigt, \u00e4n alt giswa sig en p\u00e4 sitt l\u00e4ge och behof\u003cbr\u003egrundad \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e \u00bb och Ra \u00bb \u00bb tonal-f\u00f6rfattning, en helig\u003cbr\u003er\u00e4ttighet, om hwilken F\u00f6rste Konsuln sjelf i Lucevillefla freden\u003cbr\u003ebehaaat f\u00f6rivissa dem; att asfludda den Helvetifla Regeringens\u003cbr\u003eodr\u00e4gliga ok, wo \u00bb re ingen parti-sak, utan hela den Nationens\u003cbr\u003eallm\u00e4nna \u00f6nskan, hwilken F\u00f6rste Konsuln sjelf wclat g\u00f6ra fri, och som\u003cbr\u003eintet annat \u00f6nflar \u00e4n lugn och stillhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18021101_145134_131_0002_alto.xml-8-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1768.6, "y": 445.005}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18081122_145134_138_0002_alto.xml-14-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4nnu p\u00e4 \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e - Armeens ankomst under General Casianos\u003cbr\u003ebef\u00e4l, f\u00f6r att skrida till den allm\u00e4nna alraquen pa Franska linien, om\u003cbr\u003ehvars lyckliga utg\u00e5ng ingen anledning war art lwifia.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18081122_145134_138_0002_alto.xml-14-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2126.85, "y": 1343.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260307_144030_43_0001_alto.xml-22-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e4. och kornet 9: ket, i \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e, Afrika och n\u00e4mnde\u003cbr\u003ef\u00f6r\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260307_144030_43_0001_alto.xml-22-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1865.5, "y": 1191.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653825_18090418_145134_42_0002_alto.xml-6-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan f\u00f6ll \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e, Juntans - Ombud Marquis de Dllel i\u003cbr\u003ep\u00f6bclns h\u00e4nder, som deci \u00e4ln\u00f6jde sig med att innesluta honom i\u003cbr\u003eCapucin-Priora etS hus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18090418_145134_42_0002_alto.xml-6-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1331.8, "y": 1160.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18261014_144010_239_0002_alto.xml-6-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eredan n\u00e4gra dagar f\u00f6rut en canonicus, wid namn Majora!,\u003cbr\u003eankommit, hwilken Capitlen i Murcia och Orihuela, \u00e4 fia sida, stickat\u003cbr\u003etill apostolikerneS \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e, f\u00f6rening h\u00e4rst\u00e4des, f\u00f6r att\u003cbr\u003eafgifwa ber\u00e4ttelse om allt, p\u00e4 del ali cen, tral-f\u00f6reningen m\u00e4tte\u003cbr\u003egenast, om m\u00f6jligt, bestyra om\" en\" allm\u00e4n och p\u00e4 en g\u00e4ng steende\u003cbr\u003euppresning af alla roja-.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18261014_144010_239_0002_alto.xml-6-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1655.95, "y": 1526.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18211006_144028_234_0004_alto.xml-5-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWi funna nii hoppas, att den s\u00f6r 2 \u00e4r sedan h\u00e4r.nedsatta\u003cbr\u003e\u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Unders\u00f6k \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18211006_144028_234_0004_alto.xml-5-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2669.8, "y": 1006.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib19225772_18210724_148004_84_0001_alto.xml-9-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een Grekisk \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Regering f\u00f6r att i Grekernes f\u00f6retag\u003cbr\u003e\u00e4stadkvmma en n\u00f6dv\u00e4ndig enhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18210724_148004_84_0001_alto.xml-9-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1374.25, "y": 1295.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653823_18211008_144010_235_0002_alto.xml-3-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMaintz, ben 21 Sept Den i. w\u00e4r stad f\u00f6r tw\u00e4 \u00e4r sedan neds\u00e4tta\u003cbr\u003e\u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e - unders\u00f6knings - coiumistioncn torde nu snart\u003cbr\u003euppl\u00f6sas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18211008_144010_235_0002_alto.xml-3-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1283.25, "y": 1511.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291224_144030_299_0008_alto.xml-23-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einunder sjelswa wagnen, hwarigenon \u00bb tyngd-renlrum ligger under\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e r^rrlsens linea, den \u00bb vackra mechanismen as hjulens\u003cbr\u003esammanbundna r\u00f6relse, ten fullkomliga ft-anivaron af allt os,\u003cbr\u003er\u00f6?\u201ebuller, skakning eller obehaglig k\u00e4nfla af n3got stag,\u003cbr\u003emackiixriels elegante, med ett ord som I\u0026gt;.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291224_144030_299_0008_alto.xml-23-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 892.3, "y": 702.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653828_18120722_144028_167_0001_alto.xml-7-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWid bsmerw\u00e4aande deraf att n\u00e4rwarande omst\u00e4ndigheter, sam\u003cbr\u003ebeb\u00e5da Rationen en f\u00f6rest\u00e5ende roigtig best\u00e4mmelse, kunna fordra de\u003cbr\u003emest skyndsamma och widstr\u00e4ckta m\u00e5tt, utan minsta tidsutdr\u00e4gt, \u0026 gt; \u00e5\u003cbr\u003erodi i afseende p\u00e5 beslutandet forn utf\u00f6randet, haf, roe Wi funnit\u003cbr\u003en\u00f6digt att inr\u00e4tta i Warschau en \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e AutorilS, f\u00f6rsedd \u00bb\u003cbr\u003ened tillr\u00e4ck \u00bb lig magt att, under tv\u00e4r fr\u00e5nwarclse, widtaga s\u00e4\u003cbr\u003ebeskaffade m\u00e5tt: och som Wi hyse\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18120722_144028_167_0001_alto.xml-7-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1435.0, "y": 863.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653806_18151229_145120_135_0004_alto.xml-6-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esa \u00bb it F\u00f6rest\u00e5ndaren f\u00f6r Cyinriastiffa \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e \u00bb\u003cbr\u003eInstitutet P.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18151229_145120_135_0004_alto.xml-6-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1299.4, "y": 1092.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290127_144028_21_0002_alto.xml-1-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoell djerfhet i id\u00e9er f\u00f6rtjenar visserligen framg\u00e5ng; deri\u003cbr\u003elofvar att bespara oss kostnaden af \u00e5ngmaschiner, \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e\u003cbr\u003everkst\u00e4der och kanske en del af de m\u00e5ng\u00e5 \u00e5ror, som mi erfordras f\u00f6r\u003cbr\u003eSk\u00e4rg\u00e5rdsvapnetf roen det \u00e4r beklagligt att den blifvit yttrad i en\u003cbr\u003etidpunkt, d\u00e5 striden mellan systemer torde f\u00f6rekomma, att man \u00e5 den\u003cbr\u003enyttiga saken f\u00e4star allt det afseende den f\u00f6rtjenar, och synnerligen\u003cbr\u003eatt uppfinnarn adresserat sig till ett Utskott, sorn troligen i denna\u003cbr\u003elr\u00e5ga omfattar mekanikens system, hvilket l\u00e4rer vara i vetenskaplig\u003cbr\u003estrid roed uppfinningen oell sv\u00e5rligen l\u00e4rer kunna trampas ned af de\u003cbr\u003enya fakta, sorn roed trampfartyget blifvit lagda i ljuset.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290127_144028_21_0002_alto.xml-1-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1481.85, "y": 518.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653823_18210730_144010_175_0005_alto.xml-6-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen ri, kl. ro f. m.,, begaf Hans M\u00e5ill sig till M\u00e5n\u00e4s, f\u00f6r att\u003cbr\u003ese arbetena p\u00e4 den nya \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e - f\u00e4stningen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18210730_144010_175_0005_alto.xml-6-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1674.35, "y": 527.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib19225772_18150628_148004_72_0001_alto.xml-0-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehofwa afbrukit sitt lager ivis Rocroy och med de troppar lorn\u003cbr\u003eflobo wid Lille tagit en \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e st\u00e4llning wid Laon.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18150628_148004_72_0001_alto.xml-0-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2666.25, "y": 1092.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib11653825_18030113_145134_6_0002_alto.xml-10-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eanseende; och akt gifwa honom n\u00e4gon lysande glans, fordrades\u003cbr\u003entstyldcr; o. s. w- S\u00e4, lcdcs \u00e4ro Kantonernas organisationer f\u00f6r Eder\u003cbr\u003efaktare, \u00e4n all annan \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e \u00bb Regering m. rn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18030113_145134_6_0002_alto.xml-10-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1079.9, "y": 329.08}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653806_18161112_145120_123_0001_alto.xml-0-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen kommer att synas i n\u00e4st m cela En, ropa, k nord\u00f6stra delen\u003cbr\u003eaf Africa cch i ben westra delen af Asien; samt blir \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eoch total p\u00e4 en krokig linea sam str\u00e4cker fig ifr\u00e4n s\u00f6dra Swerige i\u003cbr\u003eS.S.O.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18161112_145120_123_0001_alto.xml-0-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2374.85, "y": 972.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib19277346_18150527_147394_21_0003_alto.xml-7-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDrt Zr, afhjelpandet af best\u00e5 Stora hindren f\u00f6r ben Enskilde\u003cbr\u003eMannens hog til w\u00e4rkfamhet, sam man w\u00e4nlar sig afven stora\u003cbr\u003eOrganisationen, HuSbZjlnings \u00bb S\u00e4llskap i alla L\u00e4n och deras\u003cbr\u003e\u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Styrelse Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18150527_147394_21_0003_alto.xml-7-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1674.6, "y": 182.105}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18081122_145134_138_0002_alto.xml-12-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eben 13 fr\u00e4n Bilbao irberattat till \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Juntan, att\u003cbr\u003eGeneral Merlin, underr\u00e4ttad om de starka r\u00f6relserne i Spanfla Armeen\u003cbr\u003ehastigt evacueral siaden, och med en Corps af 4000 man beaifwit sig pa\u003cbr\u003ewasen lill Mondragon, sedan han lemnat en liten garnison qwar i\u003cbr\u003eBilbao, som wid Gpanfle tropparnes ankomst genast drog sig\u003cbr\u003eundan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18081122_145134_138_0002_alto.xml-12-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1807.35, "y": 1515.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib11653828_17930503_144028_99_0004_alto.xml-8-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDrul ouriers medbrottflige: Det \u00e4r de, som utgjort det\u003cbr\u003e\u003cb\u003eCentrala\u003c/b\u003e Utskottet, och de salsta Patrioter som tagit deni i\u003cbr\u003ebestpdd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17930503_144028_99_0004_alto.xml-8-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1661.85, "y": 1059.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib13506739_18081025_144030_248_0003_alto.xml-11-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Man f\u00f6rs\u00e4krar, att n\u00e4sta M\u00e5ndag stall \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e - eller\u003cbr\u003eSomerckina Juntan hafswa sin f\u00f6rsta Ce-hion.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18081025_144030_248_0003_alto.xml-11-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1451.5, "y": 305.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib15650837_18021002_146391_79_0002_alto.xml-7-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAsirch till Bern, ek kunnat affluta n\u00e4gon f\u00f6rlikning med\u003cbr\u003eRegeringen d\u00e4rst\u00e4des, och att si lcdcs wid deras \u0027 \u00e4tcrkomst ifr\u00e5n\u003cbr\u003eBern, Hclwetiffa Generalen \u00e4ter begynt Bombardemente ^ ^ Canton Zurch\u003cbr\u003eh\u00e4rffar den bcdr\u00f6fligaste Partieanda; en del af imv\u00e4narne som \u00e4skund \u2122\u003cbr\u003e\u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Regeringen, h\u00e4ller med Helwctifla Regeringen, den andra\u003cbr\u003ewill att Canton Zsirch (?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18021002_146391_79_0002_alto.xml-7-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1041.5, "y": 451.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290416_144030_88_0005_alto.xml-30-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHwad det \u00f6nskade KostnadSf\u00f6rssaget \u00f6fwer ett \u003cb\u003eCentralt\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6rfwarS utf\u00f6rand^, med dertill h\u00f6rande sk\u00f6flingar och plundringar, \u00bb\u003cbr\u003evidkommer, sa torde endast fa n\u00e4mnas, att, med antagande af hwilka\u003cbr\u003ef\u00f6rswars-anstaltcr som helst, kunna dock aldrig de med kriq f\u00f6renade\u003cbr\u003eolyckor f\u00f6r der anfallna landet undwikas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290416_144030_88_0005_alto.xml-30-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1188.5, "y": 1325.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18251201_144030_279_0001_alto.xml-10-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOperans representationer betalas med i Rdr 24 st. B:ko, skulle\u003cbr\u003eefter den omn\u00e4uinda principen kosta t Rdr; men t\u0026gt; S denna platS, i\u003cbr\u003eanseende till sin f\u00f6ga upph\u00f6jda, \u003cb\u003ecentrala\u003c/b\u003e och n\u00e4ra bel\u00e4genhet,\u003cbr\u003etyckeS mara f\u00f6r 8fFSbare \u00e4nnu f\u00f6rdelaktigare tuio Tal\u00e4ii wid S\u00e4ng-\u003cbr\u003eReorcsentationer, och i flera h\u00e4nseenden \u00f6fwertr\u00e4ffar Ofra\u003cbr\u003eAnisitheatern uti det afbr\u00e4nda hnset, som dock betaltes med 1 Rdr 12\u003cbr\u003e\u00a7.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18251201_144030_279_0001_alto.xml-10-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1556.75, "y": 953.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653823_18230510_144010_106_0002_alto.xml-9-140", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoperationer inom Spanien, viii de f\u00f6retagas i afsikc ali nied\u003cbr\u003ewalo lwinga Nationen atis underkasta sig en sakernas ordning, som til\u003cbr\u003etingen f\u00f6refl\u00e4s eller f\u00f6reskrilmeL henne utisr\u00e4nj \u2014 Sir Henry\u003cbr\u003eWcllcsley har, i \u00f6smerensst\u00e4m niel fe nied denna iiietiiricj, afgifwic\u003cbr\u003ebo rall Olli den synnerliga oro, som Hr De la Toll du Pius rill\u00e4nniade\u003cbr\u003ebestick ning hade uppw\u00e4st i Madrid, och den skada ben, efter alla d \u00bb\u003cbr\u003ercsiderande fr\u00e4mmande Ministrars \u00f6fwcrty gclse, oundwikligeii skulle\u003cbr\u003eg\u00f6ra Konungens in teresie och ui\u00f6jliglmis \u00e4fsen hans s\u00e4kcrhet\u00e4ft Sir\u003cbr\u003eWellcslty ber\u00e4ttar ocks\u00e5 hwilka \u00e4tg\u00e4rMft han bestulit.widcaga p\u00e4\u003cbr\u003eKonungens w\u00e4guar f\u00f6r alt, \u00f6rn mojligr, f\u00f6rekomma Fransta Mij nistxrns\u003cbr\u003eankomst till Madrid d\u00e4 ttndetr\u00e4ltels just kom fr\u00e4n Paris, att\u003cbr\u003eMinisterns resa bli mil inst\u00e4lld \u2014 S\u00e4lcdes, i alla h\u00e4ndelser, itu i\u003cbr\u003edesi n\u00e4gon \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e myndighet blir etablerad Spanien synas alia\u003cbr\u003eforflag att werka p\u00e4 b\u00a3je) bcflat helt och h\u00e4ll ek oindjliga alt\u003cbr\u003ewerkst\u00e4ll^i de kunna og\u00f6rligen leda til: annat resulta \u00e4n all\u003cbr\u003ecomproinellera Konungen, eller de A lierade, eller sannolikt begge. \u2014\u003cbr\u003eDet n\u00e4rwarar de llust\u00e4ndrt i Sxrn.icn okar kmifwelsntch widd\u00e9n och\u003cbr\u003estyrkan af den politiska stakninM i Europa- Likwal in\u00e4ue mi medgilswa,\u003cbr\u003eingen od af Europa finnes, af Spanier Mi storlek, der en sadan\u003cbr\u003erevolution har kumi \u00ab! \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18230510_144010_106_0002_alto.xml-9-140\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1196.0, "y": 936.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib13506739_17950429_144030_95_0002_alto.xml-2-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom icke \u00e4ger sin like i hela werlden, och om den d\u00e4rst\u00e4des\u003cbr\u003einr\u00e4ttade \u003cb\u003eCentral-\u003c/b\u003e och Normal-Skolan; den nye Renl\u00e4righetS-Eden\u003cbr\u003euti de Preusiste Statnne; ont Rid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17950429_144030_95_0002_alto.xml-2-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1576.2, "y": 525.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib19225772_18191109_148004_129_0003_alto.xml-2-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eber\u00e4tta fr\u00e4n Frankfurt att den byggnad, hwari Departementet\u003cbr\u003eDonner\u00f6berg fordoni hafl sin K:iminaldomst\u0026gt; ga, nu \u00e4r inredd till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e - Unders\u00f6kniligskommitzionens g\u00f6rom\u00e4l, och att p\u00e4\u003cbr\u003evefallning af Hetzen Darmstadsta Guvernementet 40 fan, gelftr utan\u003cbr\u003euppskof skulle s\u00e4ttas i stand, f\u00f6r att deruti ins\u00e4tta personer,\u003cbr\u003emikl\u00e4nkta f\u00f6r demagogiskt ow\u00e4sende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18191109_148004_129_0003_alto.xml-2-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1436.2, "y": 1041.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653828_18080615_144028_136_0002_alto.xml-4-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS^ snart gosten igenonigStt nedra SchoK-n (erole primiire), C5\u003cbr\u003e\u00e4terlemn - s han \u00e4r sina anh\u00f6riga, och \u003cb\u003ecentrale\u003c/b\u003e Scholarne, (oni\u003cbr\u003eman undantager rilkvnstc \u00bb), lemna icke \u00bb \u00e4gcn tillflvgr / \u00f6r den, som\u003cbr\u003e\u00e4rr, ar sig till ut\u00f6fning af de mechanista Handtwerken; sa att\u003cbr\u003eallm\u00e4nna underwiSningen, s\u00e4som den nu \u00e4r st\u00e4lld, icke \u00e4r gagnelig,\u003cbr\u003eutan f\u00f6r en gan \u00bb ska obetydlig del af folkm\u00e4ngden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18080615_144028_136_0002_alto.xml-4-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 575.1, "y": 1346.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300308_147682_55_0002_alto.xml-23-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Republiken Argentina, eller la Plata \u0027 s f\u00f6renade Provinser,\u003cbr\u003efortfar, sedan b\u00f6rjan af den tillk\u00e4mpade afh\u00e4ngigheten, en h\u00e4ftig\u003cbr\u003estrid mellan Fedcralister och Unitarier, hwilka sednare wilja gifwa\u003cbr\u003e\u003cb\u003eCentralw\u00e4ldet\u003c/b\u003e \u00e4t Buenos Ayres; denna strid synes dock nu wara\u003cbr\u003eafgjord till de f\u00f6rres f\u00f6rdel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300308_147682_55_0002_alto.xml-23-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 859.2, "y": 483.625}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280510_144030_109_0002_alto.xml-17-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emig att titan dr\u00f6sSmol stifta i Furstend\u00f6mena en \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eprovisorisk administration, f\u00f6r hwilken geheimcradet Greswe Pahlen \u00e4r\u003cbr\u003eutn\u00e4mnd ti!l Chef.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280510_144030_109_0002_alto.xml-17-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2033.1, "y": 157.505}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18081122_145134_138_0002_alto.xml-6-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00f6rnimmes, att den 13 dennes hela expeditionen fr\u00e4n Falmouth\u003cbr\u003eunder General Bairds commando war anl\u00e4nd till Corunna, och w\u00e4ntade pa\u003cbr\u003e\u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Juntans ordres f\u00f6r att kandstiga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18081122_145134_138_0002_alto.xml-6-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1814.6, "y": 1034.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib19225772_18021013_148004_118_0002_alto.xml-11-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden makt, som ef uttryckeligen \u00e4r uppdrogen \u00e4t \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e -\u003cbr\u003eRegeringen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18021013_148004_118_0002_alto.xml-11-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2126.2, "y": 216.555}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220814_144028_187_0004_alto.xml-3-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFrancs, och General Demar^ai emot den beg\u00e4rda halfannan million\u003cbr\u003ef\u00f6r krigs-arendernas \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e \u00bb f\u00f6rwaltning, emedan tv\u00e4r annee t\u003cbr\u003ealla fall nu wore f\u00f6r swag emot en Europeis?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220814_144028_187_0004_alto.xml-3-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2240.8, "y": 1469.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18081231_145134_155_0002_alto.xml-7-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etwist stukares genom \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e - Juntans mellankomst,\u003cbr\u003ehwilken farte Valdes och Quintanilla i frihet, och sedermera icke\u003cbr\u003enyttjat Cuesta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18081231_145134_155_0002_alto.xml-7-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1629.45, "y": 1286.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250406_144028_77_0003_alto.xml-12-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esalongspolilici mena, att Furst Metternich kommit hit, f\u00f6r att\u003cbr\u003euppg\u00f6ra en \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e \u00bb europeist allians mellan \u00d6sterrike.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250406_144028_77_0003_alto.xml-12-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1066.95, "y": 1051.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19227291_18250504_145289_18_0002_alto.xml-14-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etes OebalS f\u00f6rmenar, att en \u0027 \u0027 \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Europeist\u003cbr\u003eAlliance\" emellan Rytzland, Frankrike, Oster, rike och Preussen torde\u003cbr\u003ekomma att intaga den i) e, liga AlliancenS st\u00e4lle \u2014 Enligt Alnianach\u003cbr\u003edu Cler, ge, finnas redan 19000 Nunnor i Frankrike och deros antal\u003cbr\u003ekommer s\u00e4kert att gansta mycket \u00f6kas efter klosterlag.ns\u003cbr\u003eantagande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18250504_145289_18_0002_alto.xml-14-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1526.4, "y": 997.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653825_18020918_145134_112_0002_alto.xml-6-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNu wilja desse Kantoner s\u00e4nda en ny dcpu \u00bb tation till Lucern;\u003cbr\u003emen den l\u00e4rer ej ku, na utr\u00e4tra mcr \u00e4n den f\u00f6rre, emedan deras p\u00e4 \u00bb\u003cbr\u003efl\u00e4erden, som innefattas i 9 punkter, \u00e4ro alldeles stridande mot\u003cbr\u003eKonstitutionen af den 25 Maj och \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e \u00bb Regeringens\u003cbr\u003ebest\u00e4nd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18020918_145134_112_0002_alto.xml-6-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2058.2, "y": 1107.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100219_144028_41_0002_alto.xml-5-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar d\u00f6mt till proseription, samt f\u00f6rlust af gods 06) egendom,\u003cbr\u003ehela \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Juntan, jemte alla fr\u00e4n Prvvinserne flygtade Grant\u003cbr\u003eer och ett stort antal Spanste \u00c4mbetsman \u00abf alla Clasier.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100219_144028_41_0002_alto.xml-5-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1148.7, "y": 1738.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280531_144028_124_0001_alto.xml-0-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI anledning af artikeln \u0027 TTSgva ord \u00f6rn \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eLZrsrvaret\" I\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280531_144028_124_0001_alto.xml-0-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2077.8, "y": 1294.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653806_18191027_145120_122_0001_alto.xml-3-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch Venezuela skola utg\u00f6ra \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e - Narionen, L\u00e4ndeme\u003cbr\u003ewid Platafloden, Chili och Paraguay den s\u00f6dra, samt Nya Spanien,\u003cbr\u003eMexico, Guatimala och N\u00e4set den norra Republilen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18191027_145120_122_0001_alto.xml-3-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1799.7, "y": 627.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653823_18251031_144010_252_0002_alto.xml-9-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enamn Mercado insatt fig sjelf till Bistopp, oaktadt\u003cbr\u003e\u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e \u00bb regeringens i Guatimala motsi\u00e4nd, och oaktadt\u003cbr\u003eMetropolltanErkebistoppen n\u00e4mnt en annan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18251031_144010_252_0002_alto.xml-9-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1335.4, "y": 449.76}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18081124_145134_139_0004_alto.xml-8-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen fullkomliga endr\u00e4gt som r\u00e4der i \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Juntan) och\u003cbr\u003eden patriotism som lif, war hela Nationen, \u00e4ro en borgen f\u00f6r dest\u003cbr\u003eslutliga framg\u00e5ng och f\u00f6r en fiendes nederlag, hwilken blott medelst\u003cbr\u003ebedr\u00e4geri och trol\u00f6shet kunnat inkomma i Landet, ber\u00f6fwa \u00f6st tv\u00e4r\u003cbr\u003e\u00e4iffade Konung Ferdinand VII \u00bb vch beg\u00e5 de st\u00f6rsta waldjamheier,\u003cbr\u003ederest den icke hade m\u00f6tt n\u00e4gyk motst\u00e5nd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18081124_145134_139_0004_alto.xml-8-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2254.35, "y": 1121.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib19225772_18020917_148004_107_0001_alto.xml-4-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eutan ali iiistr\u00e4nknliig ben gamla Konstitution som hade best\u00e5nd\u003cbr\u003ef\u00f6re kriget \u00bb och nied \u00e4nnu starkare uttryck \u00e4n Urkantonerne upph\u00e4fwit\u003cbr\u003eall f\u00f6rbindelse med det \u00f6friga Schweitz och hwarje \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e -\u003cbr\u003eRegering.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18020917_148004_107_0001_alto.xml-4-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1472.3, "y": 784.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-8-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eicke utan den hogsta f\u00f6rundran l\u00e4sa ett s\u00e5, lin \u0027 drigast sagdt\u003cbr\u003ebesynnerligt, yttrande som detta:\" Tvisten om ett periferiskt eller\u003cbr\u003e\u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e f\u00f6rsvarssystem, med deraf f\u00f6ljande\u003cbr\u003eF\u00e4stningsanl\u00e4ggningar, anse sig Utskotten icke beh\u00f6fva upptaga; den \u00e4r\u003cbr\u003eredan afgjord till f\u00f6rdel for det sednare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-8-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1919.8, "y": 1800.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653825_18110513_145134_56_0002_alto.xml-4-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehans f\u00f6rslag stall nu af alla Kloster, samt Stads- och\u003cbr\u003eUniversitets - BibUotheker \u00bb h\u00e4r i 8Zr flon danas ett stort\u003cbr\u003e\u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e - Bibliorhek f\u00f6r Slesien.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18110513_145134_56_0002_alto.xml-4-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1793.7, "y": 1210.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib19223423_17990904_145063_71_0002_alto.xml-6-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e - Administrationen i Toulouse sick dcn 7 dennas\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttelse\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_17990904_145063_71_0002_alto.xml-6-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2207.5, "y": 1401.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653825_18090711_145134_80_0004_alto.xml-0-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el \u2018 (f Regering \u00e4r nu inr\u00e4ttad i Lemberg af F\u00f6rst Poniatowsty,\u003cbr\u003eunder namn af Jmcrims \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Krigs Gouvernement, som star\u003cbr\u003eunter Kejsar Napoleone bestydd och bestar af Grefwe Famoysti, Orsina\u003cbr\u003eeur af Zamosc, s\u00e5som Ordf\u00f6rande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18090711_145134_80_0004_alto.xml-0-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1102.0, "y": 420.685}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100221_144028_43_0001_alto.xml-3-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etr\u00e4ffar samma \u00f6de naturligtwis \u00e4fwen Sicilianska S\u00e4ndebudet och\u003cbr\u003eSpanska \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e \u00bb.untans Minister.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100221_144028_43_0001_alto.xml-3-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1021.3, "y": 758.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110507_148004_50_0001_alto.xml-12-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Man har uti Cadix kungjort ett officielr dokument, som\u003cbr\u003einneh\u00e4ller f\u00f6rteckning p\u00e4 de Svansta Regementen af \u003cb\u003eCentral-\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eArmeen som deltagit mi sista ackionen, f\u00f6r alt \u00bb vederl\u00e4gga det ryktet\u003cbr\u003eatt Spaniorerne bertvid warit owerksainme.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110507_148004_50_0001_alto.xml-12-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1063.95, "y": 528.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18301013_144030_237_0001_alto.xml-24-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 3) Det \u003cb\u003ecentrala\u003c/b\u003e coiiftiuiriotteli.t samfundet, stif\u003cbr\u003eadt af protestanler; dep politik \u00e4r en blandning af republicanism och\u003cbr\u003emysticism.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18301013_144030_237_0001_alto.xml-24-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1514.1, "y": 1557.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240121_144028_16_0002_alto.xml-3-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^ Med hwad sk\u00e4l kan den neka en s\u00e4dan rest, s\u00e4iom m\u00f6jelig och\u003cbr\u003ebeh\u00f6slig, sedan den \u00f6nskat ett \u003cb\u003ecentralt\u003c/b\u003e styrelseskick?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240121_144028_16_0002_alto.xml-3-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1706.0, "y": 1616.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290328_144028_72_0002_alto.xml-9-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebeg\u00e4r endast en liten knippa af 5 \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e f\u00e4stningar \u2014\u003cbr\u003ekusterne sp\u00e4ckade af batterier \u2014 ett \u00e5kande, ridande oell flygande\u003cbr\u003eartilleri, s\u00e5som ett \u00e5skmoln i Juli m\u00e5nad hvart man v\u00e4n\u00ac\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290328_144028_72_0002_alto.xml-9-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 917.45, "y": 817.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290224_144028_45_0001_alto.xml-9-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e4mna blott i korrthet hvad l\u00e4saren utan tvifvel redan anar,\u003cbr\u003edet f\u00f6rfattaren utg\u00e5r fr\u00e5n id\u00e9n af det s\u00e5 kallade \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6rsvaret d. v. s. efter hans \u00e5sigter, fr\u00e5n framst\u00e4llningen afwan\u00e4s\u003cbr\u003ef\u00e4stning s\u00e5som medelpunkten l\u00f6r detta f\u00f6rsvar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290224_144028_45_0001_alto.xml-9-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1551.2, "y": 1523.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib19225772_17970815_148003_65_0002_alto.xml-3-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm Edert Directorium och \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e - Utst\u00f6tt \u00f6nstar n\u00e4gon\u003cbr\u003ef\u00f6rening, sa kunnen I underhandla d\u00e4rom s\u00e5som den en \u00bb magten\u003cbr\u003eunderhandlar med den andra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17970815_148003_65_0002_alto.xml-3-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1781.35, "y": 849.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18081029_145134_128_0001_alto.xml-1-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Hof- Tidningen f\u00f6r den 8 kung\u00f6res John Hovkham Frcres\u003cbr\u003eucn\u00e4mning att wara Stor Briktanniff Envoye Extraordinaire vch Ministre\u003cbr\u003ePlrnipotentiaire hos Hans Cathvlsta Majest\u00e4t Ferdinand VII, och akt i\u003cbr\u003esadan egenskap uppeh\u00e4lla sig ber, hwarest H\u00f6gsta eller \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eJuntan i Spanien har filt s\u00e4te.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18081029_145134_128_0001_alto.xml-1-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 733.65, "y": 673.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290112_147682_8_0001_alto.xml-3-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rsamling boede \u00e4ligga alltid h\u00e4lla ett wist antal fjukf\u00e5ngar\u003cbr\u003ei beredskap ivid F\u00f6rsamlingens Fattighus, till intagande af s\u00e4dane\u003cbr\u003efattige sjuke, hwilka ei stro i behof af ben n\u00e4rmare L\u00e4karew\u00e4rd svin \u00e4\u003cbr\u003e\u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Sjukhuset kan erh\u00e4llas, eller icke befinnas i det\u003cbr\u003epiedicamenl att be 1 Provis\u00f6rijka Sjukhuset b\u00f6ra intagas: hwaremot, i\u003cbr\u003eafseende \u00e4 Comniilterades f\u00f6rslag till en Arbetsinr\u00e4ttning f\u00f6r s\u00e4dane\u003cbr\u003esinklingar, som fordra en langwarig behandling eller \u00e4ro aldeles\u003cbr\u003eobotlige, utan att derf\u00f6re sakna all arbetsf\u00f6rm\u00e4ga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290112_147682_8_0001_alto.xml-3-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1116.15, "y": 1015.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100516_144028_113_0003_alto.xml-3-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf det Crediiiv, som ruin Minister i Spanien stall \u00f6sweriemna\u003cbr\u003etill dest \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100516_144028_113_0003_alto.xml-3-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2647.9, "y": 1176.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eCentral-\u003c/b\u003e och Kantonalf\u00f6rfattning, grundad p\u00e4 dess l\u00e4ge\u003cbr\u003eoch behof, en helig r\u00e4ttighet, som f\u00f6rste Konsuln sjelf behagat\u003cbr\u003ef\u00f6rs\u00e4kra honom genom Lunevillffa freden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1422.3, "y": 606.15}, {"color": "k", "date": "1801", "id": "bib11653828_18010206_144028_30_0003_alto.xml-3-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei ka \u00bb erne hade nedristvit det Mouinenr font har war uxrest \u00e4r\u003cbr\u003e\u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18010206_144028_30_0003_alto.xml-3-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1203.9, "y": 1858.5}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290227_144028_48_0002_alto.xml-0-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e5tminstone den f\u00f6rdelen, att hafva delat hans styrka och att\u003cbr\u003es\u00e5lunda n\u00e4rma oss det verkliga \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e \u0027 \u00f6rsvarets id\u00e9: den att\u003cbr\u003emed en samlad makt kunna kasta oss \u00e5t hvilket h\u00e5ll vi ville, och i\u003cbr\u003edetalj sl\u00e5 fienden n\u00e4r han anrycker \u00e4n fr\u00e5n en \u00e4n fr\u00e5n en annan\u003cbr\u003esida.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290227_144028_48_0002_alto.xml-0-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 861.4, "y": 1858.5}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290416_144030_88_0005_alto.xml-22-17", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHwar och en, som med lugn och utan f\u00f6rdom betraktar saken,\u003cbr\u003eskall finna, att \u003cb\u003eCentralf\u00f6rswaret\u003c/b\u003e ej kan komma i ft\u00b08ga att\u003cbr\u003eanlitas fcrr, ^\u00e4n gr\u00e4ysef\u00f6rswaret swiktar, och nti en kamp p8 lif och\u003cbr\u003ed\u00f6d, s8dan den f\u00f6r Swenssar alltid har warit, alltid ntfye blifwa, d8\u003cbr\u003esjelfst\u00e4ndighet \u00e4r i.fraga, kan ingen mensslig magt garantera, ar.\u003cbr\u003e\u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290416_144030_88_0005_alto.xml-22-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1959.35, "y": 1927.0}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib11653825_18110912_145134_107_0002_alto.xml-5-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esamt sex af FSrwaltningen i Paris, till bi, wistande af\u003cbr\u003e\u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18110912_145134_107_0002_alto.xml-5-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1438.85, "y": 80.445}, {"color": "k", "date": "1819", "id": "bib11653825_18190320_145134_34_0001_alto.xml-5-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBref fr\u00e4n Paris f\u00f6rklara ryktet om ut \u00bb n\u00e4 limingen \u00e4fen\u003cbr\u003eEieutenant \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e lie krane \u00bb f\u00f6r ogrundadt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18190320_145134_34_0001_alto.xml-5-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2020.45, "y": 1816.8}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270721_144010_168_0004_alto.xml-32-28", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill Resp. Allm\u00e4nhetens betjenande, erbjuder sig undertecknad\u003cbr\u003eatt emot \u00ab1 Prenumeratioassuinma af 26 R:dr 32 st. B:eo per \u00e4r, h\u00e4lla\u003cbr\u003edem, som med mig derom \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e, era, \u00bb n\u00e4nadtligt ombyte af nya\u003cbr\u003eHattar utaf egen ttllwerkmng tillhanda; afgiften h\u00e4rf\u00f6re erl\u00e4gges\u003cbr\u003ef\u00f6rskottswis hwarje halft \u00e4r, f\u00f6rst med itz R:drB:eo, och sedermera\u003cbr\u003emed \u0026 gt; 0 R:dr 3?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270721_144010_168_0004_alto.xml-32-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1208.1, "y": 1995.5}, {"color": "k", "date": "1813", "id": "bib19227291_18130930_145289_40_0002_alto.xml-5-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emot h\u00f6gra flonqucn af \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Blnchers Armee, f\u00f6r att\u003cbr\u003etwinga honom till retraite.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18130930_145289_40_0002_alto.xml-5-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 859.1, "y": 1995.5}, {"color": "k", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210517_144028_114_0001_alto.xml-2-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efln \u003cb\u003ecentral\u003c/b\u003e curic, och Ministern tr\u00e4ffade alla\u003cbr\u003eanstalter, p\u00e4 het alt deras \u00f6msesidiga meddelanden m\u00e4tte g\u00e4 sort och\u003cbr\u003eobem\u00e4rkt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210517_144028_114_0001_alto.xml-2-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 655.9, "y": 351.5}, {"color": "k", "date": "1813", "id": "bib11653828_18131025_144028_247_0001_alto.xml-7-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eber intog denne \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e Casicl genom Cap-tulytion d.\u003cbr\u003ezo:de September.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18131025_144028_247_0001_alto.xml-7-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2368.4, "y": 1653.0}, {"color": "#ff7f00", "date": "1809", "id": "bib11653825_18090224_145134_16_0001_alto.xml-6-8", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edepecher fran Hr Fr\u00e9re, Engelff Minister hos \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e -\u003cbr\u003eJuntan, hivilken nu befinner sig i Sevilla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18090224_145134_16_0001_alto.xml-6-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1601.5, "y": 1665.5}, {"color": "#ff7f00", "date": "1829", "id": "bib19223423_18290520_145063_40_0002_alto.xml-14-1", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm \u003cb\u003eCentral-\u003c/b\u003e, \u00f6rfwar will s\u00e4ga \u00bb \u00e4gor, som hivar mensta\u003cbr\u003ehar?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18290520_145063_40_0002_alto.xml-14-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1369.1, "y": 1457.75}, {"color": "#f781bf", "date": "1794", "id": "bib13506739_17940606_144030_127_0004_alto.xml-6-25", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiverse Rung \u0027 relser \u0027 De soni astunda Inlagor i Lags\u00f6knings -\u003cbr\u003eoch andre Ml, Ans\u00f6kningar och Bref upsatte, Testamenten,\u003cbr\u003eDispositioner, \u003cb\u003eCentraler\u003c/b\u003e och K\u00f6pebref uvr\u00e4itade, samt\u003cbr\u003eLiguidationer ocb R\u00e4kningar f\u00f6rfattade eller reviderade, kunna, emot\u003cbr\u003elindrig betalning, d\u00e4rmed bliswa betj\u00e4nte af en p\u00e4litelig Man uti\u003cbr\u003eHuset N:v 48 wid Regeringsgatan, 2:ne trappor U|T, midtemot\u003cbr\u003eDimander\u0026gt;?a Huset.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17940606_144030_127_0004_alto.xml-6-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2301.85, "y": 1995.5}, {"color": "#4daf4a", "date": "1812", "id": "bib15650837_18121125_146391_94_0001_alto.xml-3-11", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^r, akt f\u00f6reningen af de tre Arwserne af Arragonien,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e \u00bb och S\u00f6dern har wigtigs rudel fe r i f\u00f6lje.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18121125_146391_94_0001_alto.xml-3-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1521.9, "y": 1471.45}, {"color": "#a65628", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290408_144028_81_0001_alto.xml-5-26", "label": "4", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStockholms Posten med lika mycken omst\u00e4ndlighet redogjort tor\u003cbr\u003eHerr Montgomerys skrift, sorn han ing\u00e5tt i en ganska f\u00f6rtjenstfull\u003cbr\u003evederl\u00e4ggning af Hans Excellens Herr Grefve Pl\u00e5tens \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e F\u00f6r\u003cbr\u003esvar, s\u00e5 hade vi endast att g\u00f6ra en tillr\u00e4ttavisning i Stockholms\u003cbr\u003ePostens p\u00e5st\u00e5ende, alt Herr Montgomery f\u00f6r det mesta delar och\u003cbr\u003eutvecklar de f\u00f6reg\u00e5ende talarenas tankar, och att han blott skiljer\u003cbr\u003esig ifr\u00e5n dem deruti, att han slutligen sjelf framst\u00e4ller sina egna\u003cbr\u003eid\u00e9er r\u00f6rande landets f\u00f6rsvar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290408_144028_81_0001_alto.xml-5-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2176.75, "y": 1187.65}, {"color": "#984ea3", "date": "1825", "id": "bib19223423_18250824_145063_67_0002_alto.xml-1-61", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ederas tillwarelse endast att anse, s\u00e4som den i werldkrpmden\u003cbr\u003eutspridde materiens conglo \u00bb baeioner, och uti ett suston\u00f6 tillff\u00e4nd\u003cbr\u003ef\u00f6r \u00bb medelst de, wid materiens sammanpackning \u00bb li dem, werksamma\u003cbr\u003echemista attractioner; s\u00e4 b\u00f6ra de i sin f\u00f6rsta gestalt f\u00f6r w\u00e4r \u00e4 \u00bb\u003cbr\u003esk\u00e4dnINZ f\u00f6rekomma s\u00e4som lysande, rund \u00bb forwiga Chaos mosior, f\u00f6rde\u003cbr\u003eutaf \u003cb\u003eCentral\u003c/b\u003e \u00bb krafter kring Solen.. Mechain bestrifwer den\u003cbr\u003eifr\u00e4gaworande Cometen s\u00e4som f\u00f6r blotta \u00f6gonen osynlig, men i tuben\u003cbr\u003estarkt lysande och omgifwen mev en, p\u00e4 alla sidor f\u00f6ga utstr\u00e4ckt,\u003cbr\u003enebulositet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18250824_145063_67_0002_alto.xml-1-61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2198.7, "y": 910.95}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19227291_18130123_145289_4_0008_alto.xml-11-32", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18121212_146391_99_0001_alto.xml-1-8", "label": "4/-/2/4/0/-/-", "to": "bib11653828_18300318_144028_64_0002_alto.xml-1-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18121212_146391_99_0001_alto.xml-1-8", "label": "4/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18261103_144010_256_0001_alto.xml-6-17", "label": "4/-/2/-/0/-/-", "to": "bib19223423_17990904_145063_71_0002_alto.xml-6-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18261103_144010_256_0001_alto.xml-6-17", "label": "4/-/2/3/0/-/-", "to": "bib19225772_18021013_148004_118_0002_alto.xml-7-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18261103_144010_256_0001_alto.xml-6-17", "label": "4/-/2/-/0/-/-", "to": "bib19225772_18150628_148004_72_0001_alto.xml-0-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18261103_144010_256_0001_alto.xml-6-17", "label": "4/-/2/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18100516_144028_113_0003_alto.xml-3-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18261103_144010_256_0001_alto.xml-6-17", "label": "4/-/2/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18211006_144028_234_0004_alto.xml-5-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18261103_144010_256_0001_alto.xml-6-17", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653825_18081231_145134_155_0002_alto.xml-7-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18261103_144010_256_0001_alto.xml-6-17", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653825_18081124_145134_139_0004_alto.xml-8-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18261103_144010_256_0001_alto.xml-6-17", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18191027_145120_122_0001_alto.xml-3-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18261103_144010_256_0001_alto.xml-6-17", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18020918_145134_112_0002_alto.xml-6-48", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18081109_145134_133_0002_alto.xml-1-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18290508_144028_105_0004_alto.xml-2-46", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18090424_145134_45_0002_alto.xml-16-3", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653825_18090516_145134_55_0001_alto.xml-0-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18090424_145134_45_0002_alto.xml-16-3", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18250504_145289_18_0002_alto.xml-14-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18090424_145134_45_0002_alto.xml-16-3", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18090418_145134_42_0002_alto.xml-6-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18090424_145134_45_0002_alto.xml-16-3", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653806_18151229_145120_135_0004_alto.xml-6-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18090424_145134_45_0002_alto.xml-16-3", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_17950429_144030_95_0002_alto.xml-2-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-9-2", "label": "-/-/4/4/3/-/-", "to": "bib19225772_18191109_148004_129_0003_alto.xml-2-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-9-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18081029_145134_128_0002_alto.xml-1-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-9-2", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653825_18081029_145134_128_0001_alto.xml-1-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-9-2", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18120722_144028_167_0001_alto.xml-7-51", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-9-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18090711_145134_80_0004_alto.xml-0-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-9-2", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653828_18290508_144028_105_0004_alto.xml-2-46", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-9-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653825_18030113_145134_6_0002_alto.xml-10-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-9-2", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18021002_146391_79_0002_alto.xml-7-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-9-2", "label": "-/3/4/3/-/-/-", "to": "bib13506739_18251201_144030_279_0001_alto.xml-10-33", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-9-2", "label": "-/3/-/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18081105_145063_89_0002_alto.xml-8-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-9-2", "label": "4/4/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18300318_144028_64_0002_alto.xml-1-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18121125_146391_94_0001_alto.xml-3-11", "label": "-/-/3/-/2/-/-", "to": "bib11653825_18110513_145134_56_0002_alto.xml-4-22", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18121125_146391_94_0001_alto.xml-3-11", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18250504_145289_18_0002_alto.xml-14-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18110912_145134_107_0002_alto.xml-5-12", "label": "0/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18081128_145134_141_0002_alto.xml-6-5", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17951110_148003_90_0001_alto.xml-10-2", "label": "-/-/0/4/-/-/-", "to": "bib19223423_18081105_145063_89_0002_alto.xml-8-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17951110_148003_90_0001_alto.xml-10-2", "label": "4/-/0/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18030314_145134_31_0002_alto.xml-10-0", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18030314_145134_31_0002_alto.xml-10-0", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653825_18090418_145134_42_0002_alto.xml-6-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18030314_145134_31_0002_alto.xml-10-0", "label": "-/-/-/-/-/4/3", "to": "bib19223423_18081105_145063_89_0002_alto.xml-8-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18020719_145134_86_0002_alto.xml-4-6", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18261014_144010_239_0002_alto.xml-6-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230203_144028_27_0004_alto.xml-6-70", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653825_18081231_145134_155_0002_alto.xml-7-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18081105_145063_89_0002_alto.xml-8-8", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18300308_147682_55_0002_alto.xml-23-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18081105_145063_89_0002_alto.xml-8-8", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18291224_144030_299_0008_alto.xml-23-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18081105_145063_89_0002_alto.xml-8-8", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18021013_148004_118_0002_alto.xml-7-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18081105_145063_89_0002_alto.xml-8-8", "label": "4/3/-/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18191027_145120_122_0001_alto.xml-3-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18081105_145063_89_0002_alto.xml-8-8", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib13506739_18251201_144030_279_0001_alto.xml-10-33", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18251202_144030_280_0001_alto.xml-10-19", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18261024_144030_236_0001_alto.xml-27-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18091019_145134_120_0003_alto.xml-4-33", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18300318_144028_64_0002_alto.xml-1-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18091019_145134_120_0003_alto.xml-4-33", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18091019_145134_120_0003_alto.xml-4-33", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18301013_144030_237_0001_alto.xml-24-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18091019_145134_120_0003_alto.xml-4-33", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653825_18081124_145134_139_0004_alto.xml-8-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18090516_145134_55_0001_alto.xml-0-40", "label": "4/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19227291_18250504_145289_18_0002_alto.xml-14-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18090516_145134_55_0001_alto.xml-0-40", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653825_18021101_145134_131_0002_alto.xml-8-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18081029_145134_128_0002_alto.xml-1-12", "label": "4/-/-/-/-/4/3", "to": "bib11653825_18081012_145134_120_0002_alto.xml-11-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18081029_145134_128_0002_alto.xml-1-12", "label": "4/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653825_18081124_145134_139_0004_alto.xml-1-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18021013_148004_118_0002_alto.xml-7-17", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225772_17970815_148003_65_0002_alto.xml-3-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18021013_148004_118_0002_alto.xml-7-17", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18161112_145120_123_0001_alto.xml-0-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18021013_148004_118_0002_alto.xml-7-17", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18090206_144030_30_0001_alto.xml-12-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18021013_148004_118_0002_alto.xml-7-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18081122_145134_138_0002_alto.xml-14-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18021013_148004_118_0002_alto.xml-7-17", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653806_18191027_145120_122_0001_alto.xml-3-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18081012_145134_120_0002_alto.xml-11-20", "label": "4/-/4/-/-/4/-", "to": "bib13506739_18290416_144030_88_0005_alto.xml-30-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18081012_145134_120_0002_alto.xml-11-20", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653806_18151229_145120_135_0004_alto.xml-6-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18081012_145134_120_0002_alto.xml-11-20", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib13506739_18301013_144030_237_0001_alto.xml-24-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300318_144028_64_0002_alto.xml-1-1", "label": "-/-/-/4/0/-/-", "to": "bib19225772_18191109_148004_129_0003_alto.xml-2-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300318_144028_64_0002_alto.xml-1-1", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18110507_148004_50_0001_alto.xml-12-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300318_144028_64_0002_alto.xml-1-1", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653825_18110513_145134_56_0002_alto.xml-4-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300318_144028_64_0002_alto.xml-1-1", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib13506739_18081025_144030_248_0003_alto.xml-11-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18081124_145134_139_0004_alto.xml-1-3", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18261024_144030_236_0001_alto.xml-27-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18210419_144010_92_0002_alto.xml-3-21", "label": "-/-/-/-/-/-/3", "to": "bib11653806_18151229_145120_135_0004_alto.xml-6-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18261024_144030_236_0001_alto.xml-27-16", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18261024_144030_236_0001_alto.xml-27-16", "label": "-/-/-/-/-/2/4", "to": "bib11653825_18081231_145134_155_0002_alto.xml-7-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18021101_145134_131_0002_alto.xml-8-14", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18081122_145134_138_0002_alto.xml-14-2", "label": "4/-/4/-/4/-/-", "to": "bib11653828_18220814_144028_187_0004_alto.xml-3-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260307_144030_43_0001_alto.xml-22-9", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653825_18110513_145134_56_0002_alto.xml-4-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18260307_144030_43_0001_alto.xml-22-9", "label": "-/-/2/3/0/-/-", "to": "bib13506739_18251201_144030_279_0001_alto.xml-10-33", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18090418_145134_42_0002_alto.xml-6-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18250406_144028_77_0003_alto.xml-12-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18090418_145134_42_0002_alto.xml-6-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18290224_144028_45_0001_alto.xml-9-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18090418_145134_42_0002_alto.xml-6-2", "label": "-/-/-/-/-/2/4", "to": "bib13506739_18251201_144030_279_0001_alto.xml-10-33", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18261014_144010_239_0002_alto.xml-6-28", "label": "-/-/-/-/3/-/-", "to": "bib11653828_18240121_144028_16_0002_alto.xml-3-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18210724_148004_84_0001_alto.xml-9-2", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18290416_144030_88_0005_alto.xml-30-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18211008_144010_235_0002_alto.xml-3-15", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18301013_144030_237_0001_alto.xml-24-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18211008_144010_235_0002_alto.xml-3-15", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18240121_144028_16_0002_alto.xml-3-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291224_144030_299_0008_alto.xml-23-9", "label": "4/-/-/-/-/-/3", "to": "bib19277277_18300308_147682_55_0002_alto.xml-23-33", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291224_144030_299_0008_alto.xml-23-9", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18290112_147682_8_0001_alto.xml-3-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18120722_144028_167_0001_alto.xml-7-51", "label": "-/-/-/-/3/-/-", "to": "bib11653825_18081122_145134_138_0002_alto.xml-6-22", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18120722_144028_167_0001_alto.xml-7-51", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18151229_145120_135_0004_alto.xml-6-6", "label": "-/-/-/-/3/-/-", "to": "bib19227291_18250504_145289_18_0002_alto.xml-14-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18151229_145120_135_0004_alto.xml-6-6", "label": "4/-/-/-/-/4/3", "to": "bib13506739_18290416_144030_88_0005_alto.xml-30-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18151229_145120_135_0004_alto.xml-6-6", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18250406_144028_77_0003_alto.xml-12-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290127_144028_21_0002_alto.xml-1-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18191027_145120_122_0001_alto.xml-3-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290127_144028_21_0002_alto.xml-1-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18210730_144010_175_0005_alto.xml-6-24", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18030113_145134_6_0002_alto.xml-10-29", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18150527_147394_21_0003_alto.xml-7-32", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18081122_145134_138_0002_alto.xml-12-6", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_17930503_144028_99_0004_alto.xml-8-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18081122_145134_138_0002_alto.xml-12-6", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-8-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930503_144028_99_0004_alto.xml-8-11", "label": "4/-/-/4/4/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930503_144028_99_0004_alto.xml-8-11", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18251201_144030_279_0001_alto.xml-10-33", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930503_144028_99_0004_alto.xml-8-11", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19225772_18020917_148004_107_0001_alto.xml-4-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18081025_144030_248_0003_alto.xml-11-8", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18021002_146391_79_0002_alto.xml-7-45", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290416_144030_88_0005_alto.xml-30-6", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18250406_144028_77_0003_alto.xml-12-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18251201_144030_279_0001_alto.xml-10-33", "label": "3/-/2/4/2/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18251201_144030_279_0001_alto.xml-10-33", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18020918_145134_112_0002_alto.xml-6-48", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17950429_144030_95_0002_alto.xml-2-14", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18280510_144030_109_0002_alto.xml-17-8", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18191027_145120_122_0001_alto.xml-3-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18081122_145134_138_0002_alto.xml-6-22", "label": "4/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18280531_144028_124_0001_alto.xml-0-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18021013_148004_118_0002_alto.xml-11-9", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18191027_145120_122_0001_alto.xml-3-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220814_144028_187_0004_alto.xml-3-12", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18110513_145134_56_0002_alto.xml-4-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18250504_145289_18_0002_alto.xml-14-8", "label": "4/-/4/3/4/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18020918_145134_112_0002_alto.xml-6-48", "label": "4/-/-/-/-/0/0", "to": "bib11653828_18280531_144028_124_0001_alto.xml-0-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18100219_144028_41_0002_alto.xml-5-14", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib13506739_18301013_144030_237_0001_alto.xml-24-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18191027_145120_122_0001_alto.xml-3-4", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18251031_144010_252_0002_alto.xml-9-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18251031_144010_252_0002_alto.xml-9-9", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-8-25", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653828_18240121_144028_16_0002_alto.xml-3-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18110513_145134_56_0002_alto.xml-4-22", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18240121_144028_16_0002_alto.xml-3-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18090711_145134_80_0004_alto.xml-0-18", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18100221_144028_43_0001_alto.xml-3-9", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18301013_144030_237_0001_alto.xml-24-4", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18240121_144028_16_0002_alto.xml-3-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17970815_148003_65_0002_alto.xml-3-4", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18010206_144028_30_0003_alto.xml-3-13", "label": "0/-/2/0/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17940606_144030_127_0004_alto.xml-6-25", "label": "-/-/-/2/0/-/-", "to": "bib11653806_18151229_145120_135_0004_alto.xml-6-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17940606_144030_127_0004_alto.xml-6-25", "label": "0/3/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18300318_144028_64_0002_alto.xml-1-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17940606_144030_127_0004_alto.xml-6-25", "label": "-/-/2/2/-/-/-", "to": "bib19277346_18150527_147394_21_0003_alto.xml-7-32", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17940606_144030_127_0004_alto.xml-6-25", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653825_18090418_145134_42_0002_alto.xml-6-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18121125_146391_94_0001_alto.xml-3-11", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18081105_145063_89_0002_alto.xml-8-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18121125_146391_94_0001_alto.xml-3-11", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18250406_144028_77_0003_alto.xml-12-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18121125_146391_94_0001_alto.xml-3-11", "label": "-/-/-/-/-/2/2", "to": "bib11653825_18081029_145134_128_0001_alto.xml-1-39", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18081128_145134_141_0002_alto.xml-6-5", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18251201_144030_279_0001_alto.xml-10-33", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18021013_148004_118_0002_alto.xml-7-17", "label": "3/2/2/4/2/-/-", "to": "bib13506739_18251201_144030_279_0001_alto.xml-10-33", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18300318_144028_64_0002_alto.xml-1-1", "label": "-/-/-/-/2/-/-", "to": "bib15650837_18021002_146391_79_0002_alto.xml-7-45", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18081122_145134_138_0002_alto.xml-14-2", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18250824_145063_67_0002_alto.xml-1-61", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18211008_144010_235_0002_alto.xml-3-15", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18251201_144030_279_0001_alto.xml-10-33", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18120722_144028_167_0001_alto.xml-7-51", "label": "-/-/-/-/2/-/-", "to": "bib11653825_18110513_145134_56_0002_alto.xml-4-22", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290408_144028_81_0001_alto.xml-5-26", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18250406_144028_77_0003_alto.xml-12-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18081122_145134_138_0002_alto.xml-12-6", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18251201_144030_279_0001_alto.xml-10-33", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18270721_144010_168_0004_alto.xml-32-28", "label": "0/-/1/-/-/-/-", "to": "bib13506739_17950429_144030_95_0002_alto.xml-2-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18251201_144030_279_0001_alto.xml-10-33", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18240121_144028_16_0002_alto.xml-3-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18250406_144028_77_0003_alto.xml-12-13", "label": "-/-/-/-/2/-/-", "to": "bib11653828_18280531_144028_124_0001_alto.xml-0-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18261103_144010_256_0001_alto.xml-6-17", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-8-25", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17940606_144030_127_0004_alto.xml-6-25", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18190320_145134_34_0001_alto.xml-5-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18081105_145063_89_0002_alto.xml-8-8", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18270721_144010_168_0004_alto.xml-32-28", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_18290520_145063_40_0002_alto.xml-14-1", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18021029_148004_125_0002_alto.xml-10-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18260307_144030_43_0001_alto.xml-22-9", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib11653828_18290224_144028_45_0001_alto.xml-9-20", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18211006_144028_234_0004_alto.xml-5-12", "label": "-/-/-/-/-/-/0", "to": "bib11653828_18250406_144028_77_0003_alto.xml-12-13", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18290408_144028_81_0001_alto.xml-5-26", "label": "-/-/-/-/-/-/0", "to": "bib13506739_18280510_144030_109_0002_alto.xml-17-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18021013_148004_118_0002_alto.xml-11-9", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18131025_144028_247_0001_alto.xml-7-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18280531_144028_124_0001_alto.xml-0-8", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib19225772_18020917_148004_107_0001_alto.xml-4-28", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18300317_144028_63_0002_alto.xml-8-25", "label": "-/-/-/-/-/0/-", "to": "bib11653825_18090711_145134_80_0004_alto.xml-0-18", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>