<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290625_144028_143_0003_alto.xml-2-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egenom en genialisk man, genom Hom\u00e9r, Det Homeriska epos \u00e4r icke\u003cbr\u003es\u00e5som det Indiska, en Guds lefnad, den l\u00e5nga historien om en Krischna-\u003cbr\u003einkarnation, utan h\u00e4r handlar menniskan p\u00e5 jorden, och med henne\u003cbr\u003ef\u00f6rena sig Gudar, f\u00f6r att utf\u00f6ra \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e bragder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290625_144028_143_0003_alto.xml-2-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1409.2, "y": 338.94}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib19225772_18191228_148004_150_0002_alto.xml-1-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emennlfkan till mera \u00bb v\u00e4rdiga f\u00f6rest\u00e4llningar om det Gud milga\u003cbr\u003ewas-ndet, g\u00f6r henne ockj\u00e4 mera upph\u00f6jd, mera stor i sina egna rent af\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e f\u00f6rh\u00e4llanden, och ax derf\u00f6re af icke ringa\u003cbr\u003ebetydelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18191228_148004_150_0002_alto.xml-1-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1633.7, "y": 899.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653792_18100623_146919_25_0002_alto.xml-4-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch \u00e4ra, som aldrig n\u00e4gon \u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e h\u00f6ghet kan\u003cbr\u003egifwa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18100623_146919_25_0002_alto.xml-4-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1683.1, "y": 1504.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300208_144010_31_0001_alto.xml-11-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen taflan af all \u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e lycka framst\u00e4r i sin r\u00e4tta\u003cbr\u003edag, n\u00e4r WI lyste Wara tankar till en h\u00f6gre och fullkornligare\u003cbr\u003ewerld.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300208_144010_31_0001_alto.xml-11-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2130.05, "y": 636.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib15650837_18270630_146391_52_0001_alto.xml-8-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI hwarje mennista bor en het, o\u00e4ndlig tr\u00e4ngtan efter en den\u003cbr\u003eh\u00f6gsta himmel, bwilken \u00e4lr\u00e4 hon s\u00f6ler afkyla genom \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e\u003cbr\u003efr\u00f6jder, liksom de Indista qwinnorna l\u00e4gga ormar i barmen f\u00f6r att med\u003cbr\u003edem swalka sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18270630_146391_52_0001_alto.xml-8-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1484.65, "y": 402.545}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240917_144028_216_0001_alto.xml-2-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehwardagliga, mekaniska tillh\u00f6r henne icke, s\u00e4som wi redan sagt;\u003cbr\u003emen om ock de \u00e4mnen hon behandlar \u00e4rp till sina besi\u00e4ndsdclar hemtade\u003cbr\u003eur stoftet, s\u00e4 omgluter hon deni i sin etherdegel, renar dem fr\u00e4n de\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e partiklarne, kl\u00e4der deni i st\u00f6nare former och trycker\u003cbr\u003efin himmelska st\u00e4mpel p\u00e4 alla sina werk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240917_144028_216_0001_alto.xml-2-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1661.6, "y": 683.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19225792_18240207_147359_6_0002_alto.xml-2-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTiukannagifwes, att f\u00f6rre J\u00e4gm\u00e4staren Kaspers k\u00e4ra Maka, Cajsa\u003cbr\u003eKasper, f\u00f6dd Jonston, lemnade detta \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e den 24 Januarii,\u003cbr\u003enti en alder af 41 \u00e4r och 6 m\u00e4nader; saknad af Maka och 4 B \u00bb\u003cbr\u003ern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18240207_147359_6_0002_alto.xml-2-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2352.05, "y": 655.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib11653806_18110420_145120_44_0004_alto.xml-4-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esmaken, huru stor den \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e s\u00e4llHcten \u00e4r att aftorrka\u003cbr\u003eolyckans och n\u00f6dens t\u00e4r\u00abr\u201eEder f\u00e5r jag f\u00f6r de^e \u00e4fwen redowiste G\u00e4fwor\u003cbr\u003ep\u00e4 den otvcklige Fruns och tes blinda Dotters beg\u00e4ran betvga deras\u003cbr\u003e\u00f6diujul \u00bb, upprikti, - t w\u00e4isignande tacks\u00e4gelser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18110420_145120_44_0004_alto.xml-4-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1698.55, "y": 1104.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301123_144028_272_0002_alto.xml-7-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf din timliga v\u00e4lf\u00e4rd, af ditt \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e lif, f\u00f6r\u003cbr\u003esanningens skull, eller f\u00f6r samma orsak, \u00f6fverlemna dig hel och h\u00e5llen\u003cbr\u003ei den Allsm\u00e4gtiges behag, och i valet upph\u00f6r frestelsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301123_144028_272_0002_alto.xml-7-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1547.15, "y": 1181.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160615_144028_137_0001_alto.xml-5-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esista tryckta arken moro \u00e4nnu icke fullt torra, d\u00e4 han lemnadr\u003cbr\u003efin \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e bana.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160615_144028_137_0001_alto.xml-5-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1482.7, "y": 848.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100509_144028_107_0002_alto.xml-6-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eW-sierligen m\u00e4ste den l\u00e4ran att mennistan bor f\u00f6rsaka\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e d. \u00e4. sinlig gl\u00e4dje f\u00f6rekomma D \u0027.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100509_144028_107_0002_alto.xml-6-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1774.6, "y": 1261.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19223423_18250305_145063_18_0002_alto.xml-9-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIbland de h\u00e4ndelser Historien fram \u00bb st\u00e4ller, borde s\u00e4dane i\u003cbr\u003esynnerhet fdtfa w\u00e4r uppm\u00e4rksamhet / som l\u00e4ra otz inse tomheten afwZra\u003cbr\u003einbillningar om \u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e s\u00e4llhet, och huru origtigt wi prisa den\u003cbr\u003em\u00e4ktige lycklig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18250305_145063_18_0002_alto.xml-9-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1733.85, "y": 878.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241215_144028_292_0002_alto.xml-11-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb ch hiinlens herrar, som bo i Wallhall och hw\u00e4lfwa ivcrldens^\u003cbr\u003e\u00f6den, med dessa Ko \u00bb dungar och Droltar, son \u00bb besitta ett litet\u003cbr\u003ejordiskt rike eller en liten \u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e magt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241215_144028_292_0002_alto.xml-11-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2353.55, "y": 784.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301004_144028_229_0003_alto.xml-9-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ede nuvarande maximerna h\u00f6r \u00e4fven den grundsatsen, att icke ens\u003cbr\u003eg\u00f6ra det aldraminsta f\u00f6r efterverlden, emedan den icke gjort n\u00e5got f\u00f6r\u003cbr\u003eoss, och sorn de anse d\u00f6den s\u00e5som den rofJystua f\u00f6rst\u00f6raren af ali\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e lycka, s\u00e5 anv\u00e4nda de sin filosofiska och lyckliga\u003cbr\u003esyssol\u00f6shet till uppt\u00e4ckandet af medel, alt undg\u00e5 hans makt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301004_144028_229_0003_alto.xml-9-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1576.3, "y": 1085.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib11653806_18090608_145120_64_0002_alto.xml-3-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ezipps\u00e4t felande, med r\u00e4ttr\u00e5dighet emot alla: \u00bb ch n\u00e4r ben dag\u003cbr\u003eintr\u00e4ffar, hwarS n\u00e4rhet af en h\u00f6g alder Ost redan beb\u00e4das, d\u00e4 Mi hinne\u003cbr\u003etill malek f\u00f6r Wara \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e Oden, skole Mi med fredadt samwete\u003cbr\u003eoch med w\u00e4lsignelsS \u00f6kwcr Eder alla \u00e5terg\u00e5 kill hwit\u00e5 i den kr\u00ab \u0027 S,\u003cbr\u003esam inncfluter Wara F\u00e4cers stoft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18090608_145120_64_0002_alto.xml-3-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2408.0, "y": 578.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib19520388_17970621_147487_25_0007_alto.xml-4-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erate \u003cb\u003eJordisk\u003c/b\u003e w\u00e4lfignelse och Himmelsk \u00bb \u00e4d, och ak pa\u003cbr\u003ehonom ina sullbordaS den st\u00f6rsta W\u00e5lg\u00e4rmnqs \u00bb mannens Jesu ord i\u003cbr\u003eLuc.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17970621_147487_25_0007_alto.xml-4-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 762.1, "y": 503.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18260720_144010_165_0001_alto.xml-0-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKejsarinnan Elisabeths \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e bswerlefwor, hwilka\u003cbr\u003enyligen ankommit till luststottet TscheStne, blefwo i f\u00f6rg\u00e4r\u003cbr\u003eh\u00f6gtidligt f\u00f6rda till St. Peter -- och Paulskyrkan i h\u00e4r \u00bb warande\u003cbr\u003ef\u00e4stning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18260720_144010_165_0001_alto.xml-0-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1795.9, "y": 1072.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib15650837_17921121_146391_93_0003_alto.xml-10-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOch sluceligen, nar d\u00f6den s\u00f6ndersliter alla \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eband Er imellan, stulle\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17921121_146391_93_0003_alto.xml-10-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2072.2, "y": 863.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290413_144028_85_0002_alto.xml-10-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen han, sorn l\u00f6ser de d\u00f6endes sj\u00e4l ur \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ebojan,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290413_144028_85_0002_alto.xml-10-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1256.3, "y": 723.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18261120_144028_270_0002_alto.xml-5-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elemnade han med hcune f\u00f6r andra g\u00e4ngen sitt F\u00e4dernesland \u00e4r\u003cbr\u003e1797, och n.\u00f6stc un, der denna resa t\u00f6mm \u00bb ccn bittraste kalken af\u003cbr\u003esina \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e lidanden, t bet?a \u00bb f\u00f6rlorade sin inue\u0026gt; liat\u003cbr\u003e\u00e4lskade Soft, som dog ifr\u00e4 \u00bb honoin och deras b.^da s\u00f6ner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18261120_144028_270_0002_alto.xml-5-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 673.55, "y": 554.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18271115_144010_268_0003_alto.xml-11-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003echwar d\u00f6ben skall ncdst\u00e4 w\u00e4r \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e hydda, inett\u003cbr\u003etillfredsst\u00e4llande ar alltid \u00f6fivertygelsen, att genom en f\u00f6rnuftig\u003cbr\u003eomtanka \u0027 under sin lefnad hafwa beredt utsigten f\u00f6r en ekteckemimd\u003cbr\u003ew\u00e4n, vch af sadan orsak hafwa wi undertecknade \u00e4kta Makar, af en\u003cbr\u003ealltid of\u00f6r\u00e4nderlig k\u00e4rlek och aktning f\u00f6r hwarandra, beflutat\u003cbr\u003einb\u00f6rdes Testamente.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18271115_144010_268_0003_alto.xml-11-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1720.95, "y": 472.03}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib13506739_18070313_144030_60_0001_alto.xml-2-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKan hade uppfellt sikt kall p\u00e5 jorden; nu tog honom F\u00f6rsynen\u003cbr\u003ebort, 53 \u00e4r gammal / i den sk\u00f6naste mog \u00bb aden af deg lif, och f\u00f6rde\u003cbr\u003ehonom till dctz h\u00f6gre best\u00e4mmelse, uran art han k\u00e4nde den f\u00f6r\u00e4ndring,\u003cbr\u003esom k de\u00a7 \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e del derwid f\u00f6regick.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18070313_144030_60_0001_alto.xml-2-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2100.95, "y": 969.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241103_144028_256_0002_alto.xml-7-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet h\u00f6gsta \u003cb\u003ejordiskas\u003c/b\u003e t Statens, tillwarelic, svin hon\u003cbr\u003eafm\u00e4tt timmarna eller dagarna f\u00f6r det minsta diurs, den ringaste\u003cbr\u003eplankas br\u00e4stliga lifelr\u00e4d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241103_144028_256_0002_alto.xml-7-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2268.35, "y": 1045.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653828_18150401_144028_74_0003_alto.xml-13-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEj det \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e blott af det himmelska, \u2014 wattnet af\u003cbr\u003eljuset \u2014; F\u00e4r fm sk\u00f6nhet och glans \u00bb Nej, det gudomliga sjelf Tar en\u003cbr\u003ed\u00f6dlig gestalt f\u00f6r att r\u00f6ra ost: ljuset t wattnet Sweper sig in, f\u00f6r\u003cbr\u003eatt ljuft smvga fig\u00ab fram till w\u00e4r syn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18150401_144028_74_0003_alto.xml-13-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1266.2, "y": 570.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653823_18290720_0_164_0003_alto.xml-34-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ew\u00e4l f\u00f6rordnar, huruledes efter min \u2014 gistoe Gud \u2014 salig \u00bb af\u003cbr\u003eB\u00e5lt.7 fr\u00e4n detta \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e, min d\u00e4 befintliga Egendom s\u00e4 tv\u00e5l i\u003cbr\u003el\u00f6st som fast, samt fordringar f\u00f6rdelal skall, men sedermera s\u00f6kfluinc\u003cbr\u003etide tilldragna h\u00e4ndelser hafwa HoS mig werkat sk\u00e4lig aaledning till\u003cbr\u003ef\u00f6r\u00e4ndring af samma disposition, hwarl\u00f6re ben ock h\u00e4rmedelst till all\u003cbr\u003eframlida kraft och wcrkan helt och h\u00e4ller upph\u00e4fwcS samt derf\u00f6re h\u00f6r\u003cbr\u003esom ogild a \u00bb \u0026 gt; ftS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18290720_0_164_0003_alto.xml-34-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1830.35, "y": 961.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19227291_18270110_145289_2_0005_alto.xml-1-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e, ch tjugo medborgare, \u00e4r af f\u00f6ljande lpdclse: \u0027 \u0027 Att f\u00e4 inf\u00f6r\u003cbr\u003een lika s\u00e4 n\u00e5dig som r\u00e4ttwiS Konung nedl\u00e4gga sitt bekymmer, har alltid\u003cbr\u003ewarit den trogne unders\u00e4tenS h\u00f6gsta st\u00f6d och ljufwaste hugnad / \u0027\" W\u00e4r\u003cbr\u003eallerunderd\u00e4nigste supplik r\u00f6rer ingen werldslig, ingen \u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00e4n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18270110_145289_2_0005_alto.xml-1-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2708.35, "y": 1010.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240920_144028_218_0002_alto.xml-6-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet ware honom till och med ej \u0027 s\u00f6rnekadt, att l\u00e4ta den\u003cbr\u003eZlllsinagtige sjelf uppenbara sig f\u00f6r menniskors barn, och p\u00e4 ett\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordiskt\u003c/b\u003e sprak tala till jordens flagten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240920_144028_218_0002_alto.xml-6-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1777.5, "y": 1151.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290212_144028_35_0002_alto.xml-2-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4n vanligt och uppfylld af flen lankan, att Teodors\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e bana nalkades sitt sint.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290212_144028_35_0002_alto.xml-2-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2333.25, "y": 195.655}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib15650837_18301127_146391_95_0001_alto.xml-10-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt.Festen, vi fre, \u00e4r Jvigre \u00e4n de \u003cb\u003eJordiska\u003c/b\u003e h\u00f6gtiderne,\u003cbr\u003eatt det \u00e4r en himmelsk fest, p\u00e5 hvilken den verld, som inom oss\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18301127_146391_95_0001_alto.xml-10-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2214.7, "y": 841.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib11653792_17990330_146919_13_0004_alto.xml-0-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eP\u00e4 Boktryckeriet finnes: Segcrstcdts Inledning til Kunssapcn om\u003cbr\u003ebe \u003cb\u003eJordiske\u003c/b\u003e Kropparne, nied afseende p\u00e4 deras k\u00e4nnem\u00e4rken,\u003cbr\u003eegenskaper och nytta uti Naturens hush\u00e4llning saint det allmanna\u003cbr\u003elefwcrnct24si.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17990330_146919_13_0004_alto.xml-0-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 635.85, "y": 649.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277346_18240731_147394_31_0002_alto.xml-4-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHwar Skalden flyttar \u00e4n ett \u003cb\u003ejordiskt\u003c/b\u003e l\u00e4ger, \u00d6rn himmel\u003cbr\u003etar han nied, tar hwad han st\u00f6nast \u00e4ger\u0026gt; Gglst daggen tryggt i\u003cbr\u003ew\u00e4rens blomsterst\u00e4lar \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18240731_147394_31_0002_alto.xml-4-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2425.6, "y": 1281.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300515_144028_111_0004_alto.xml-14-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm brottslingars behandling, af Livingston; Det \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eparadiset i Kolumbien, af VoL mer; Lord Dyr\u00f6n, dramatiskt utkast af\u003cbr\u003eLyser; JValt er Scott i sitt hus, af Pichot; Om den skona m\u00f6n i Perth;\u003cbr\u003eJag \u00e4r herre i mitt hus, af Arnold; M\u00f6rdaren Niclas Burke och\u003cbr\u003eBetydelsen af v\u00e5ra vanliga dopnamn, hvilken sistn\u00e4mnde artikel skall\u003cbr\u003eforts\u00e4ttas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300515_144028_111_0004_alto.xml-14-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2360.3, "y": 1508.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib11653828_18170620_144028_140_0002_alto.xml-10-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllt jag fattade klart, de \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e sinnen\u003cbr\u003es\u00f6rutan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18170620_144028_140_0002_alto.xml-10-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2446.25, "y": 1164.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18271120_144010_272_0003_alto.xml-22-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehryar d\u00f6den skall nedst\u00e4 w\u00e4r \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e hydda, men till\u003cbr\u003efreds st\u00e4ll a lide at alltid \u00f6ftvertygelsen, att genom en f\u00f6rnuftig\u003cbr\u003evinranka under sin lefnad haftva bercdt utsigten for en eftcrlemnad\u003cbr\u003ew\u00e4n, och af s\u00e4dan orsak haftva wi undertecknade \u00e4kta McOar, af en\u003cbr\u003ealltid of\u00f6r\u00e4nderlig k\u00e4rlek och aktning f\u00f6r hwarandra, besiurar\u003cbr\u003einb\u00f6rdes Testamente.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18271120_144010_272_0003_alto.xml-22-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1304.45, "y": 480.79}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653823_18290822_0_193_0002_alto.xml-9-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHerr Grefwe L\u00f6wenhjelm Spiran fr\u00e4n Altaret, och d \u0026 den af\u003cbr\u003ehonom och ErkeBiffoppen till Drottningen \u00f6fwerlemnades\u0026gt; l\u00e4ste\u003cbr\u003eCrkeBiffoppen denna b\u00f6n: Gud Allsm\u00e4ktig, fom Kder med denna ^pir \u00bb\u003cbr\u003eRonnngslig - H\u00f6ghet gifwit haiwer, - Han f\u00f6rl\u00e4ne ock Lder \u00a37\u00e4v, att I\u003cbr\u003e^ \u00bb nder denna h\u00f6gska \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e w\u00e4rdigheten m\u00e4gen alltid 5^ re\u003cbr\u003elysa med dygder, \u00e4lska r\u00e4trf\u00e4rdigheten, och hat \u00bb ogudaktigt w\u00e4sende,\u003cbr\u003egenom vv\u00e4r - Herre Jesum Chrifsum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18290822_0_193_0002_alto.xml-9-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1963.15, "y": 406.585}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100815_144028_189_0002_alto.xml-3-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003euti umg\u00e4nget med och nyttjandet af de lyckliga \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e\u003cbr\u003efordelar\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100815_144028_189_0002_alto.xml-3-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2093.15, "y": 1038.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300213_144028_36_0002_alto.xml-6-102", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r delad i tolf liufvudepoker: hans ursprung fr\u00e5n Gudarnes\u003cbr\u003erike; hans gudomliga aflelse i en d\u00f6dlig moders sk\u00f6te; hans f\u00f6delse^\u003cbr\u003ehans uppv\u00e4xande och framsteg i yishef J hans gifterm\u00e5l med en\u003cbr\u003efull\u00e4ndad sk\u00f6nhet och hans konungsliga glans, - hans afl\u00e4gsnande fr\u00e5n\u003cbr\u003everlden; hans eremitlif; hans uppenbarelse under ett fikonatr\u00e4d,\u003cbr\u003ehvarest han, efter full\u00e4ndad pr\u00f6fning, erk\u00e4ndes f\u00f6r den heligaste af\u003cbr\u003ealla menniskor; b\u00f6rjan af hans predikande i templet i Benares, hvarest\u003cbr\u003emenniskosl\u00e4gtets f\u00f6rsta l\u00e4rare hafva vistats 5 hans seger \u00f6fver\u003cbr\u003eParsernes eller eldens tillbedjares so \u0027 x hufvudm\u00e4n; slutet al hans\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e lefnad och hans kropps begrafning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300213_144028_36_0002_alto.xml-6-102\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2167.6, "y": 1768.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib11653828_17911203_144028_281_0003_alto.xml-11-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen at saga: ek anfall af flag, som nedflog hans\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17911203_144028_281_0003_alto.xml-11-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2292.05, "y": 1440.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19225792_18231108_147359_44_0002_alto.xml-2-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEndast p\u00e4 hennes walg\u00f6rare hwilade hela hennes \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e\u003cbr\u003elycksalighet; och hon saltade det dristiga bestut att, i rrotts af\u003cbr\u003ealla faror, resa till honom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18231108_147359_44_0002_alto.xml-2-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1594.05, "y": 1256.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib11653828_17950422_144028_90_0001_alto.xml-6-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eThron, wille fast mer afkl\u00e4da sig all fin h\u00f6ghet och afs\u00e4ga ol\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e prakt, emot ben lycksalighet, at f\u00e4 se det H.\u003cbr\u003eJerusalem, der hon gerna wille tigga Allmosor til uppeh\u00e4lle s\u00f6r sina\u003cbr\u003e\u00f6friga dagar, endast f\u00f6r at finna fin grift wid Porten af det Tempcl,\u003cbr\u003eder Fr\u00e4lsaren sjelf legat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17950422_144028_90_0001_alto.xml-6-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1400.6, "y": 456.62}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib19225772_17900824_148003_68_0002_alto.xml-4-59", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emin w\u00e4rde Herre, som \u00e4ger et k\u00e4nflofullt hjerta, en gammal\u003cbr\u003e\u00e5lderstigen Enkefru, Fru Supercargeurstan Walter, som i sin M\u00e4gs d\u00f6d,\u003cbr\u003eser sig ber\u00f6fwad sit \u00e5lderdoms st\u00f6d, omfamna ame sine gr\u00e4tande\u003cbr\u003ew\u00e4rnl\u00f6fa D\u00f6ttrar och 5 sm\u00e4 Faderl\u00f6s \u00bb Barn, ak h\u00f6ra henne klaga: S\u00e4\u003cbr\u003ehar Du ewiga F\u00f6rsyn behagat borttaga w\u00e4rk endaste \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e hopp\u003cbr\u003eoch l\u00e4ka tv\u00e4r gl\u00e4dje-sol aldeles g\u00e4 neder; jag hade r\u00e4nkt, al mine\u003cbr\u003e\u00e4lderdoms dagar, efter flere lyckans skiften, ffulle f\u00f6rs\u00f6tmas i\u003cbr\u003eskuggan af det tr\u00e4d som nu kullfallit, och r updragande aftde\u003cbr\u003etelningar forn st\u00e4dt wid desi rot f\u00f6rbida min lefnads - aston utan\u003cbr\u003eannan flyttning \u00e4n i cwigheten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17900824_148003_68_0002_alto.xml-4-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1766.65, "y": 243.87}, {"color": "#377eb8", "date": "1815", "id": "bib11653806_18150816_145120_87_0007_alto.xml-11-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4t Historien ett stort mnine och njuta den h\u00f6gsta af all\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e glad le \u2014 den att wara A^kad och w\u00e4lfignad 3?\u00e4digste\u003cbr\u003eHerre!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18150816_145120_87_0007_alto.xml-11-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2250.6, "y": 711.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653792_18050706_146919_27_0003_alto.xml-2-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKunde du p\u00e4 jorden finnas, Men ej wara \u003cb\u003ejordiskt\u003c/b\u003e\u003cbr\u003elik.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18050706_146919_27_0003_alto.xml-2-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1696.75, "y": 1664.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277346_18270120_147394_3_0002_alto.xml-7-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAll \u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e gl\u00e4dje sin ringhet r\u00f6jerr n\u00e4r t\u00f6md \u00e4r\u003cbr\u003ekalken, pL botten dr\u00f6jer bekyiurens dr\u00e4gg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18270120_147394_3_0002_alto.xml-7-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2179.4, "y": 949.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1803", "id": "bib13506739_18030811_144030_180_0001_alto.xml-6-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFr\u00e4n bullrig.werld, fr\u00e4n \u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e m\u00f6da Et w\u00f6rdadt lif, en\u003cbr\u003e\u00e4del mull; Men Himmel tar Du lifwet \u00e4ter,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18030811_144030_180_0001_alto.xml-6-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2471.8, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653792_18020821_146919_33_0003_alto.xml-6-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWinna berat f\u00f6rtroende och k\u00e4rlek, och fbljaktetigcn \u00e4fwcn mcd\u003cbr\u003ebeni at g\u00f6ra framsteg; han kan och d\u00e4 \u00e4ga ek rikt \u00e4mne lil ren\u003cbr\u003et\u00f6inbjctse, om all annan \u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e gl\u00e4dje skulle tryta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18020821_146919_33_0003_alto.xml-6-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1260.25, "y": 314.575}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib13506739_17951223_144030_294_0001_alto.xml-7-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejust d\u00e4rf\u00f6re har w\u00e4r Herre w\u00e4lsignat dem ined \u003cb\u003ejordiskt\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00f6fwerfl\u00f6d,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17951223_144030_294_0001_alto.xml-7-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1793.65, "y": 67.765}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib15650837_18260524_146391_41_0001_alto.xml-4-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen d\u00f6den m\u00e5ste f\u00f6rst p\u00e5 nytt oss f\u00f6da, och taga borrt hvar\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e dimmas flor, f\u00f6rr \u0027 n i det land, der ljusets str\u00e5lar\u003cbr\u003egl\u00f6da, vi kunna se det ljus, der Gud sjelf bor, f\u00f6rr \u0027 n vi det r\u00e5tta\u003cbr\u003efosterlandet hinna, och nya Salems Tempel sk\u00e5da f\u00e5, och der de r\u00e5tta\u003cbr\u003eandaktstoner finna, hvarp\u00e5 od\u00f6dlighetens psalmer g\u00e5.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18260524_146391_41_0001_alto.xml-4-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2086.6, "y": 1128.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1807", "id": "bib11653825_18070312_145134_31_0001_alto.xml-2-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHall hade uppfyllt sitt kall pa jorden; nu Log honom F\u00f6rsynen\u003cbr\u003ebort, 53 ar gammal, i ben sk\u00f6naste mognaden af dest list och f\u00f6rde\u003cbr\u003ehonom till dest h\u00f6gre best\u00e4mrrkelse, utan att han k\u00e4nde den\u003cbr\u003ef\u00f6r\u00e4ndring, som t dest \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e del derwid f\u00f6regick.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18070312_145134_31_0001_alto.xml-2-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1788.9, "y": 347.935}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib15650837_18291118_146391_92_0001_alto.xml-2-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf Dansk h\u00e4rkomst: ett fruntimmer som, anande titt sin bildning\u003cbr\u003eoch upplysning war fullkorngt w\u00e4rdig att blifwa hans Maka, \u00bb nen som\u003cbr\u003em\u00e5ste lagas af en m\u00e4ng\u00e4rig sw\u00e4r sjuklighet, innan hon, tt halft \u00e4r\u003cbr\u003ef\u00f6re honom, lemnade det \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18291118_146391_92_0001_alto.xml-2-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1331.45, "y": 878.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19227291_18260201_145289_5_0002_alto.xml-6-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet Kejserliga liket denna w\u00e4g, fordras 2 manader, och arnar\u003cbr\u003eKejsarinnan Elisabeth, ihuru sjuk och swag, ej under denna tid skiljas\u003cbr\u003efr\u00e4n sin aflidne Genials \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e qwarlefwoe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18260201_145289_5_0002_alto.xml-6-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1431.05, "y": 942.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250805_144028_178_0002_alto.xml-0-137", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enorn denna utg\u00e5ng afw\u00e4ndt; tidens nymaknade driflkraft worht\u003cbr\u003enu^ genom dubbel \u00bb kyrkan, i alla sina riktningar organiskt bunden och\u003cbr\u003eframst\u00e4ld, och \u00bb noer del ben eria trogen bewarade den gamla idec-\u003cbr\u003eskauen, gaf deli andra eli uttrycks-medel \u00e5t be sig oupph\u00f6rligen\u003cbr\u003eutwecklande andliga werkfamheterna, och den motsats, svin nu ester lag\u003cbr\u003ewar f\u00e4stad inom wista gr\u00f6nf\u00f6r, m\u00e4ste inom desamma anstr\u00e4nga och lug \u00bb\u003cbr\u003ena sig under en w\u00e4pelsidig antagonism, och f\u00e4ledcs under en st\u00e4ndig\u003cbr\u003epulfering, w\u00e4l bringa jordisk m\u00f6da och sorg \u00f6fwcr kyrkan, meri derf\u00f6re\u003cbr\u003etillika w\u00e4rling och lif\" Wi \u00e4ter \u00e4ro nog f\u00f6rm\u00e4tne att tro, det\u003cbr\u003epapisterieks underg\u00e4ng skulle hufwudsakligen be \u00bb fordrat\u003cbr\u003euppl\u00f6sningens och en sann moralike-s svridande \u00f6fwer deli civiliserade\u003cbr\u003ejerf ben, d\u00e4 dest\" motsats\" icke kunnat \u0027 bringa \u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e m\u00f6da\u003cbr\u003eoch sorg \u00f6fwcr kyrkan,\" \u00e4t \u00bb minstone skulle icke Icsuiter,\u003cbr\u003eMillion\u00e4rer och dylike obskuranter kunnat s\u00e4 fritt drif \u00bb wa sitt\u003cbr\u003espel, som nu p\u00e4 \u00e4iskilliga st\u00e4llen \u00e4r fallet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250805_144028_178_0002_alto.xml-0-137\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1341.0, "y": 1188.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib19225792_18191204_147359_49_0002_alto.xml-7-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa h\u00e4rmed tillkannagifwes att oftven detta \u00e4r ett dy ikt\u003cbr\u003eai.siag blifwit gjordt, till\u00e4gges den hjerteliga \u00f6nstun att de som\u003cbr\u003eanm\u00e4la sig till delaktighet af dcn dyra g\u00e4fw^n, m\u00e4tte besinna deH\u003cbr\u003e\u00f6fwer allt \u003cb\u003ejordiskt\u003c/b\u003e upph\u00f6jda warde, drifwis af en s.n\u00ab hunger\u003cbr\u003eoch trist efter \u00bb?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18191204_147359_49_0002_alto.xml-7-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2194.3, "y": 174.56}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19277346_18220119_147394_3_0003_alto.xml-0-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eenda jag medf\u00f6rt, det karaste jag \u00e4nnu \u00e4ger qwar fr\u00e4n min\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e bana.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18220119_147394_3_0003_alto.xml-0-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2037.3, "y": 194.015}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300513_144030_109_0004_alto.xml-34-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewad med \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e h\u00e4fwor, behjerta denna Enkas och hennes\u003cbr\u003eosknldiga barns n\u00f6d och s\u00e4nda dem en sk\u00e4rs f\u00f6r deras uppeh\u00e4lle, torde\u003cbr\u003eg\u00e4fworna ben\u00e4get ofwers\u00e4ndaS till Socknens Comminister Samuel Mill\u00e9n,\u003cbr\u003esom derf\u00f6re i Tidningarne redowisar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300513_144030_109_0004_alto.xml-34-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1336.15, "y": 764.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280423_144010_94_0004_alto.xml-15-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch beslutat, att hwilken af os; som den h\u00f6gste n\u00e5dige Guden\u003cbr\u003ef\u00f6rst behagar h\u00e4dankalla fr\u00e5n detta \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e, skall dell\u003cbr\u003eqwarblifwande sitta uti orubbadt Bo, samt nyttja och begagna all den\u003cbr\u003egwarlaienskap, som wi bada f\u00f6re och under e.ktenscaxct vsi\u003cbr\u003ef\u00f6rrv\u00e4rfwat, det ware sig af bwad namn det wara m\u00e5, och m\u00e5 dea q \u0026 gt;\u003cbr\u003evarb li sirande disponera denna gwarl\u00e5tenffap hurri som helst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280423_144010_94_0004_alto.xml-15-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 853.9, "y": 536.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib11653828_17990712_144028_156_0004_alto.xml-2-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSegerstedtS Inledning til Kimstapen om de \u003cb\u003eJordiske\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eKrovpart\u0026gt; c-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17990712_144028_156_0004_alto.xml-2-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2519.35, "y": 960.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib19520388_17900303_147487_9_0003_alto.xml-7-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEk w\u00e4rdigt Warf i femti \u0027 ar, Och goda Seders grund f\u00f6rfwara,\u003cbr\u003eHwarmed man \u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e (allhet nar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17900303_147487_9_0003_alto.xml-7-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1009.95, "y": 961.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19223423_18220914_145063_74_0001_alto.xml-2-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e, I en t\u00e4ck men br\u00e4cklig Hydda, hodde en sk\u00f6n sjal \u00bb D\u00e5 D\u00f6dens\u003cbr\u003estormar liedslogo \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e Hyddan, Gick den Himmelska G\u00e4sten\u003cbr\u003etill sitt r\u00e4tta hem Och lemnade efter sig ett varaktigt Minne, l\u00e5land\u00ae\u003cbr\u003eefterd\u00f6me af utm\u00e4rkta Dygder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18220914_145063_74_0001_alto.xml-2-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1849.7, "y": 1222.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18201017_144028_241_0002_alto.xml-7-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekighetens arfwingar ensamt utan \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e organer och\u003cbr\u003esirinliga vehikel f\u00f6r sin cxistence, s\u00e5 beb\u00f6fwa de ju hvarken jord\u003cbr\u003eeller luftstreck.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18201017_144028_241_0002_alto.xml-7-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1080.5, "y": 1253.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260102_144028_1_0002_alto.xml-2-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ede s\u00e4llsyntaste sjals- och sinnes-cgcnskapcr, som n\u00e4gonsin\u003cbr\u003efraintctt sig p\u00e4 den \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e tillwarelsens h\u00f6gsta si\u00e4ndpunkt,\u003cbr\u003ei konflikt med en d; upt uppr\u00f6rd werldsdels ssakningar, en svit af\u003cbr\u003estora, s\u00f6hdrika werlningar, hwilka\u00f6 walg\u00f6rande inflytande p\u00e4 sjelswa\u003cbr\u003eh\u00e4ndelserna wi \u00f6fwcrlcmna \u00e4t framtida h\u00e4fdatccknare atr ntweckla, men\u003cbr\u003ehwilka wi dock f\u00f6r ett \u00f6gonblick fasth\u00e4lla i den skildring af den\u003cbr\u003eh\u00e4dang\u00e4ngnes karakter, som wi h\u00e4r wilja f\u00f6rf\u00f6ka att uppdraga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260102_144028_1_0002_alto.xml-2-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1609.25, "y": 570.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib11653828_17981221_144028_295_0004_alto.xml-4-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSif Trycket char utkommit och s\u00e4ljes i Utters BoklZda:\u003cbr\u003eInledning til kunstapen om de \u003cb\u003eJordiske\u003c/b\u003e Kropparne med afseende\u003cbr\u003ep\u00e4 deras K\u00e4nnem\u00e4rken, Egenskaper och Nytlanti Naturens HuSh\u00e4llninz\u003cbr\u003esamt yzt Alm\u00e4nna Lcstvcrnct af Doctor Segerstedt; kostar 24 st.\u003cbr\u003eexemplaret 28 st. i PaperSband.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17981221_144028_295_0004_alto.xml-4-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1790.05, "y": 580.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241103_144028_256_0002_alto.xml-10-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eur helsar ost bekl\u00e4dda med detta \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e stoft, \u00e4r\u003cbr\u003elikw\u00e4l bela w\u00e4r warelses \u00e4ndam\u00e4t ingen hemlighet f\u00f6r ost; k\u00e4nna\u003cbr\u003ew!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241103_144028_256_0002_alto.xml-10-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1382.35, "y": 1786.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18200815_144028_187_0002_alto.xml-10-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eO Snillets gudabloff uti ett \u003cb\u003ejordiskt\u003c/b\u003e grus, jditt\u003cbr\u003eurgrundsljus!\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18200815_144028_187_0002_alto.xml-10-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2207.0, "y": 1186.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib13506739_18040118_144030_14_0006_alto.xml-2-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eInledning til kunskapen om de \u003cb\u003eJordiska\u003c/b\u003e Kropparne med\u003cbr\u003eaiseend. \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18040118_144030_14_0006_alto.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2024.85, "y": 489.395}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18251025_144028_247_0003_alto.xml-6-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eff\u00f6nhet; tnen st-\u00e4fwar den efter lika anseende nied religionen,\u003cbr\u003eoch s\u00f6ker den alt f\u00f6r\u00e4ndra och fbrwr\u00e4nga henne, faller dest\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e h\u00e4rkomst tydligt i \u00f6gonen, och dest irrglanS\u003cbr\u003ef\u00f6rdunklas snart af religionens klara lius.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18251025_144028_247_0003_alto.xml-6-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1775.45, "y": 801.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277346_18300227_147394_9_0001_alto.xml-0-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eof\u00f6rg\u00e4tlige mannens \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e gwarlefwor f\u00f6rdes pa en\u003cbr\u003eenkelt men smakfullt prydd likwagn, som hela w\u00e4gen blifwit dragen af 4\u003cbr\u003eegna h star, och \u00e5tf\u00f6ljdes af ben astednes enda lefwande son,\u003cbr\u003eL\u00f6jtnanten Grefwe Platen, hans mag, Landsh\u00f6fdingen m. m. Grefwe Pose\u003cbr\u003eoch sine Adjutanter, Kapiten Low\u00e9n och L\u00f6jtnanten v. Steijern jemte en\u003cbr\u003eEstort af en Officer, en Under-Officer och 12 man.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18300227_147394_9_0001_alto.xml-0-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1091.35, "y": 1145.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160313_144028_61_0003_alto.xml-4-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen s\u00e4 mild Du m\u00f6tte Fr\u00e4mlingen, wisade mig hemmet upp i\u003cbr\u003eHimmelen, \u00abar jag klagade wid \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e f\u00f6rluster.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160313_144028_61_0003_alto.xml-4-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2505.55, "y": 839.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653823_18290903_0_203_0003_alto.xml-6-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom jag under min n\u00e4rwarand, siuPomSpi\u00e4ga kommit nt\u0026gt; bet\u00e4nka\u003cbr\u003em\u00f6jlig: beten a\u00b0 snar bortg\u00e4ng fr\u00e4n betia \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e wistandel,\u003cbr\u003eoch jag derwre wclat skriftligen besanna en, redan l\u00e4ngt f\u00f6r detta\u003cbr\u003emuntligen gjord disposition till Enkefru Schr\u00f6der; ia warder\u003cbr\u003eh\u00e4rmedelst nu ock f\u00f6rordnar, ait efter min d\u00f6d, deu m\u00e4 wara n\u00e4r elter\u003cbr\u003efjerran, tillkommer bemalla F-u Charlotta Schr\u00f6der, f\u00f6dd Esstenberg,\u003cbr\u003eben swart\u00e5 \u00bb \u00bb aste Sidenpeliscn, f\u00f6rt-dd med en hwit Siden.cavrichon,\u003cbr\u003eloui efter wig befinNe \u00bb; bw.lken Pelis mitt W.ftdfolk, genast efter\u003cbr\u003emin d\u00f6d, nild f\u00f6rewlsandet af denna min disposition, behagade till Fru\u003cbr\u003eSchr\u00f6der ullcinua.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18290903_0_203_0003_alto.xml-6-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2519.3, "y": 1337.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290202_144028_26_0004_alto.xml-3-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejag hos f\u00a3r pants\u00e4tta min.sons \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e Jt mtlingar,\u003cbr\u003edeli - enda dyrbarhet jag egde, f\u00f6r penningar till all\u00f6ning \u00e5t\u003cbr\u003eK\u00f6rningens arm\u00e9, tnen Ni antogo i st\u00e4llet mitt alskurna sk\u00e4gg s\u00e5som\u003cbr\u003epant.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290202_144028_26_0004_alto.xml-3-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2274.15, "y": 340.465}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220319_144028_66_0002_alto.xml-8-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJorden famnar \u00f6st, och fl\u00e4gtet ar \u003cb\u003eJordiskt\u003c/b\u003e afwen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220319_144028_66_0002_alto.xml-8-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1959.7, "y": 695.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653828_18040728_144028_173_0004_alto.xml-6-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Utters Bokl\u00e4da: Inledning till kuuflap om de \u003cb\u003ejordiske\u003c/b\u003e\u003cbr\u003et.veparne, af A.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18040728_144028_173_0004_alto.xml-6-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1764.95, "y": 1425.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib11653828_17910617_144028_137_0002_alto.xml-16-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e.f\u00e4ngr stad han stn f\u00f6rh\u00e4rdade Far uph\u00f6ra at kwinqa hans hand\u003cbr\u003ekil ek f\u00f6rem\u00e5l, dit hjert t om\u00f6jligen kunds medf\u00f6lja; han war d\u00f6r f\u00f6r\u003cbr\u003easta f\u00f6rest\u00e4llningar; och n\u00e4r ben stockars ynglingen, s\u00e5som iitan\u003cbr\u003elilflygt, yppade f\u00f6r honom stn k\u00e4rlek f\u00f6r Lovisa, och f\u00f6rklarade at\u003cbr\u003eingen \u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e magt skulle kunna f\u00f6rm\u00e5 honom at gifta sig nied\u003cbr\u003en\u00e5gon amian, hotade han al ej mera anse honom l\u00f6r sin son, om h n ej\u003cbr\u003egenast ioswade at aldrig mera se henna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17910617_144028_137_0002_alto.xml-16-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2051.15, "y": 730.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib19520388_18040208_147487_6_0005_alto.xml-2-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estatta de \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e tingens warde, alt ifr\u00e5n ert hellt\u003cbr\u003eannan synpunkt \u00e4n wanligen ster bed\u00f6ma jordens h\u00e4ndelser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18040208_147487_6_0005_alto.xml-2-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1553.05, "y": 720.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib15650837_18190220_146391_15_0001_alto.xml-2-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ee \u00bb tanke \u00e4n till 08 kan s\u00e4nka fig. om minnet af en w\u00e4n ej der\u003cbr\u003ef\u00f6rswunnit, tiis \u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e \u00e4n en g\u00e4ng, och t\u00e4nk p\u00e4 wig;\u003cbr\u003eF\u00f6rl\u00e4t!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18190220_146391_15_0001_alto.xml-2-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1338.45, "y": 389.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18291120_144028_270_0001_alto.xml-12-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehufvud angreps f\u00f6rn\u00e4mligast af kroppens br\u00e4cklighet, ty\u003cbr\u003etroligen \u00e4r den s\u00e5kallade svagsintheten, med alla dess sv\u00e5rare eller\u003cbr\u003elindrigare grader, egentligen icke annat \u00e4n en kroppslig sjukdorn, ett\u003cbr\u003eslags v\u00e5ld, sorn de \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e best\u00e5ndsdelarna af menniskan n\u00e5gon\u003cbr\u003eg\u00e5ng lyckas all ut\u00f6fva p\u00e5 de andliga, mera etheriska, en h\u00e4md sorn\u003cbr\u003est\u00f6llet t\u00e4ger p\u00e5 det, sorn icke tillh\u00f6r det eller nied det \u00e4r\u003cbr\u003ebesl\u00e4gtadt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18291120_144028_270_0001_alto.xml-12-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1915.4, "y": 552.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib19277346_18180829_147394_35_0003_alto.xml-12-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan b\u00f6r ej alttid, eller utan pr\u00f6fning \u00bb b est olla dem, som\u003cbr\u003eF\u00f6rsynen giftvik h\u00f6gre platt \u00bb i samh\u00e4llet, k.kdom vy \u003cb\u003ejordiskt\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00f6fwerfl\u00f6d, f\u00f6r h\u00f6gmod, stoltheth\u00e4rdhet,, girighet, och flera elaka\u003cbr\u003eegsnstaper, Detta fell till\u00e4ta sig ofta de ringare, eller de mindre\u003cbr\u003elyckligen lottade \u00bb emot bt h\u00f6gre uppsatte eller lyckligare, och\u003cbr\u003egrunden dertill torde ligga i Mcnnistonaturkn, ty Menni, stan \u00bb sam\u003cbr\u003ee.lstar irme likhet och ej gerna t\u00e5i andra \u00f6fwer sig, s\u00f6ker p\u00e4 detta\u003cbr\u003es\u00e4tt gifwa luft \u00e4l fin afund- Zet gifwrs Mrnnistor, s\u00e4 s\u00f6r\u00e4lstade i\u003cbr\u003esina egna idker \u00bb och s\u00e4 egentjera, attde ej; allenast alltid f\u00f6ra\u003cbr\u003esina favorit\u00e4mnen p\u00e4 tungan, och \u00e4nda till ledsnad s\u00f6k Sem som n\u00f6dga \u00bb\u003cbr\u003eh\u00f6ra dem, wtdlyfligt utbreda sig der\u00f6f.ver, ukansck f\u00f6rkasta andras\u003cbr\u003eomd\u00f6men och \u00e4sigter, f\u00f6r der de ej inst\u00e4m na ined Leras egna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18180829_147394_35_0003_alto.xml-12-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2320.65, "y": 1137.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19520388_18120610_147487_24_0007_alto.xml-7-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eanna \u0027, \u00e4n att hnn, s\u00f6rstvagad af \u00e5lder och sjukdom, l\u00e4mnade\u003cbr\u003edetta \u003cb\u003eJordiska\u003c/b\u003e i Febr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18120610_147487_24_0007_alto.xml-7-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1732.2, "y": 995.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib15650837_18240929_146391_78_0002_alto.xml-6-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOch finDcn kunstaPsflatt Din Sj\u00e4l, till tidig tr\u00e4ngtansv\u00e4ckt\u003cbr\u003eIa, redan h\u00e4r i \u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e br\u00e4ckt Med Mannens alfwar s\u00f6kt s\u00e4\u003cbr\u003egerna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18240929_146391_78_0002_alto.xml-6-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1498.2, "y": 1126.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19225772_18290901_148004_98_0004_alto.xml-2-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eErke Dissoppen till Drottningen \u00f6fwerlemnades, l\u00e4ste Erke\u003cbr\u003eBissoppen denna b\u00f6n: Gud Allsm\u00e4ktig, som Lder med denna Spira\u003cbr\u003eKonungslig H\u00f6ghet gifwit hafwer, Han f\u00f6rl\u00e4ne ock tLder N\u00e4d, att I\u003cbr\u003eunder denna h\u00f6gsta \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e w\u00e4rdigheten magen alltid f\u00f6relysa\u003cbr\u003emed dygder, \u00e4lska r\u00e4ttf\u00e4rdigheren, och hata ogudaktigt \u00bb v\u00e4sende,\u003cbr\u003egenom w\u00e4rHerre Irsum Cbristum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18290901_148004_98_0004_alto.xml-2-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2300.95, "y": 1728.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290521_144028_116_0003_alto.xml-7-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei Paris, \u00f6nskar att Voltaires och Rousseaus \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eqvarlefvor matie begrafvas p\u00e5 kyrkog\u00e5rden Pero Lachaise, bredvid\u003cbr\u003eMo!t\u00e9res lv v\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290521_144028_116_0003_alto.xml-7-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2522.6, "y": 1257.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib11653792_18000524_146919_21_0003_alto.xml-1-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6raktande al \u003cb\u003eJordisk\u003c/b\u003e \u00c4ra, Nu i be rbnta Ljus Du l\u00e4ndt\u003cbr\u003eF\u00f6r arma sj\u00e4lars fr\u00e4lsnings-l\u00e4ra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18000524_146919_21_0003_alto.xml-1-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2136.7, "y": 418.87}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib13506739_17940122_144030_17_0001_alto.xml-8-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMedlemmar, som l\u00e4mnat detta \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e; men s\u00e4 s\u00e4kert det\u003cbr\u003eSe, at f\u00f6r-l\u00e4ngligheten utfordrar af de d\u00f6delige sin r\u00e4tt och at wi\u003cbr\u003ed\u00e4rf\u00f6re hwarje tima b\u00f6ra wara redo at inst\u00e4lla ox for all werldenS\u003cbr\u003eDomare; s\u00e4 wistt \u00e4r det \u00e4fwen, at smittor eller allm\u00e4nna farsoter icke\u003cbr\u003esvridt f\u00f6r\u00f6delsen ibland ost vch bortryckt ost, wara halswa\u003cbr\u003edagar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17940122_144030_17_0001_alto.xml-8-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1415.6, "y": 740.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib19223423_17990316_145063_22_0003_alto.xml-9-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een \u00e4\u0026gt; stad mans lif, blifwa det slag som snart stiille stuta\u003cbr\u003emil eget, atminstove ber\u00f6fwa m\u0026gt; g och z-ne sm\u00e4 wernl\u00f6sa Barn alt\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordiskt\u003c/b\u003e st\u00f6d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_17990316_145063_22_0003_alto.xml-9-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1915.25, "y": 646.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18231011_144028_236_0001_alto.xml-7-90", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAntagoui twenne personer, den ensi \u00f6swerhopad af lyckans och\u003cbr\u003enaturens g\u00e4fivor, f\u00f6rsedd nied ckonoiiiistt och moralistt walst\u00e4nd;\u003cbr\u003eben andra k\u00e4mpande mot oupph\u00f6rliga och nedfl\u00e4ende luiss\u00f6den, tyngd af\u003cbr\u003ebrist och el\u00e4nde, st\u00e4pande omkring en af sjukdom f\u00f6rswagsd kropp,\u003cbr\u003ehwars vrganer st\u00e4ndigt w\u00e4gra att lyda wiljanS bud, sorn, hems\u00f6kt af\u003cbr\u003eobehagliga husliga f\u00f6rh\u00e4llanden, missk\u00e4nd af werid\u00e9n, f\u00f6rf\u00f6ljd af dess\u003cbr\u003elnagkige, ej ser f\u00f6r sig n\u00e4got annat m\u00e4l, ej hoppas p\u00e4 n\u00e4gvn annan\u003cbr\u003egl\u00e4dje, \u00e4n den sista gr\u00e4nsen f\u00f6r allt \u003cb\u003ejordiskt\u003c/b\u003e lidande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18231011_144028_236_0001_alto.xml-7-90\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2065.25, "y": 1402.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280508_144028_106_0004_alto.xml-10-63", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 S\u00e4 tr\u00f6stande det \u00e4r f\u00f6r meri, niskow\u00e4nnen att erfara, det s\u00e4\u003cbr\u003em\u00e4nga n\u00f6dlidande blifwit hulpne, \u00e4r wid allt detta lif mai det mest\u003cbr\u003eglad / ande och w\u00f6rdnadsw\u00e4ckande, att se en ung Furstinna, sjelf i\u003cbr\u003ehelsans och gl\u00e4djens dagar, omhwarfd af allt hwad natur och lycka kan\u003cbr\u003ef\u00f6rl\u00e4na en d\u00f6dlig af deras basta g\u00e4fwor, l \u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e h\u00f6ghet, i\u003cbr\u003eqwinnligt behag, i menstlig s\u00e4llhet, f\u00f6r hwilken en ff\u00f6n Verklighet\u003cbr\u003eblomstrar i ett \u00e4nnu sk\u00f6nare hopp, f\u00f6r hwilken motg\u00e4ng, behof och\u003cbr\u003eel\u00e4nde stro obekanta skr\u00e4ckbilder, som \u00e4nnu aldrig w\u00e4gat nalkas den\u003cbr\u003ehuldas krets, att se henne redan i dessa \u00e4r och under dessa\u003cbr\u003eomst\u00e4ndigheter t\u00e4nka p\u00e4 dem, hoS hwilka dess \u00bb pl\u00e4gogestalter blifwit\u003cbr\u003ef\u00f6rf\u00e4rliga hwardagsg\u00e4ster, och till mildrande af deras bekymmer egna\u003cbr\u003eej blott en del af sitt \u00f6fwerfl\u00f6d, men \u00e4fwen fin tid och fina\u003cbr\u003eomsorger!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280508_144028_106_0004_alto.xml-10-63\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 481.17, "y": 1314.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib15650837_18130120_146391_6_0001_alto.xml-5-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKampen fullbordad, bel\u00f6ningen funnen: Anden befriad fr\u00e4n\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e gruset,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18130120_146391_6_0001_alto.xml-5-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1237.55, "y": 424.525}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250625_144028_143_0003_alto.xml-8-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI en formlig ans\u00f6kning har hon af sin Monark beg\u00e4rt tillst\u00e4nd\u003cbr\u003eatt f\u00e4 hos sig begrafwcr de \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e lcinningarna af sin j\u003cbr\u003elifstiden s\u00e4 innerligt \u00e4lstade w\u00e4n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250625_144028_143_0003_alto.xml-8-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1172.15, "y": 598.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19223423_18251210_145063_98_0001_alto.xml-0-119", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAf alla sonliga sp\u00e4k efter f\u00f6rswunnen storhet gifwes w\u00e4l intet,\u003cbr\u003esom mera starkt werkar p\u00e4 menskliga sinnet \u00e4n qwarlefwor \u00bb na af\u003cbr\u003epr\u00e4ktiga byggnader, dem jordens be \u00bb herrskare, under k\u00e4nslan af sin\u003cbr\u003emakt och \u00e4ra, l\u00e4lit uppresa s\u00e4som minnesw\u00e4rdar af sitt tidhwarf, men\u003cbr\u003ehwilka, antingen s\u00e4som ros f\u00f6r krigets f\u00f6r\u00f6delser, eller andra\u003cbr\u003eomst\u00e4ndigheter, som medf\u00f6rt sjelfwa Statens fall, delat alla\u003cbr\u003ewerldsliga tings Zerne.isam \u00bb ma lott \u2014 f\u00f6rg\u00e4ngelsen \u2014 S\u00e4llsamt oK\u003cbr\u003eh\u00f6gtidligt m\u00e4ste del intryck wara, sam s\u00e4dana ruiner g\u00f6ra p\u00e4 k\u00e4nslan\u003cbr\u003eoch inbill-: ningskraften, och ben f\u00f6rest\u00e4llning, som ivid alla\u003cbr\u003etillf\u00e4llen h\u00e4r i lifwel s\u00e4 m\u00e4ktigt framtr\u00e4nger, och erinrar om\u003cbr\u003ewanffligcheten af all \u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e \u00e4ra och herrlighet, crh\u00e4llcr\u003cbr\u003ederigenom en \u00e4nnu kraftigare n\u00e4ring.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18251210_145063_98_0001_alto.xml-0-119\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2279.3, "y": 786.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300401_144028_75_0002_alto.xml-13-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5 Byrons \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e \u00f6fverlefvor fr\u00e5n Missolonghi ankommit\u003cbr\u003etill England, blefvo de mottagna af Herrar Hobbhouse oell Hanson, sorn\u003cbr\u003eskulle bringa testamentet i verkst\u00e4llighet, och genast med mycken\u003cbr\u003eprakt f\u00f6rda till sitt sista hvilorum; dock hvarken skaldens maka eller\u003cbr\u003eAdda, \u0027 hans hjertats \u00e4lskade dotter,\" beledsagade hans stoft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300401_144028_75_0002_alto.xml-13-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 908.55, "y": 737.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19223423_18230312_145063_21_0001_alto.xml-5-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4tager sig ett Embete af denna sw\u00e4ra natur: h\u00e4rtill fordras\u003cbr\u003eM\u00e4n, millige fikt f\u00f6rsaka och uppoffra alla sina h\u00e4fda\u003cbr\u003ebeqiv\u00e4mligheker, allt sitt \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e goda, ja, sina egna lif,\u003cbr\u003ef\u00f6r Gud\u00f6 \u00e4ra och Sanningens seger i m\u00f6rkret; de m\u00e4ste helt och h\u00e4llet,\u003cbr\u003eia owillkorligt, l\u00e4ka leda sig af Guds Anda, och wara intagna af en\u003cbr\u003eoivanlig brinnande k\u00e4rlek lill Zesum sin Fr\u00e4lsare: och f\u00f6r M\u00e4n,\u003cbr\u003elifwade af denna anda och sinne, och f\u00f6r den L\u00e4ra de utbreda, fruktar\u003cbr\u003ejag i sanning intet, de m\u00e4 h\u00f6ra till hivilken Christellg Bek\u00e4nnelse\u003cbr\u003esom h\u00e4lst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18230312_145063_21_0001_alto.xml-5-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2053.6, "y": 1307.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160830_144028_201_0003_alto.xml-5-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehwarkcn saknar det f\u00f6rflutna, eller fruktar det tillkommande:\u003cbr\u003eatt den, rvisare \u00e4n den Wise, njuter ett n\u00e4rwaronde; den \u00e4r lifwets\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e paradis; mi hasme g\u00f6tt ur det samma, och btf\u003cbr\u003etr\u00f6ttsamma f\u00f6rnuftet,, det werksamma och oroliga f\u00f6rutseendet, \u00e4ro de\u003cbr\u003es\u00f6.ffr\u00e4ckuscns \u00c4nglar, som asw\u00e4rja ost ifr\u00e4n att n\u00f6gonsin dit\u003cbr\u003e\u00e4tcrw\u00e4nda.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160830_144028_201_0003_alto.xml-5-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1514.8, "y": 950.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib11653792_17950214_146919_7_0002_alto.xml-7-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4r det ganska anjwapigt at bryta sick f\u00f6rbund meden\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e Konung och handla uproriskt; Ak!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17950214_146919_7_0002_alto.xml-7-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2163.25, "y": 530.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib19277346_18170517_147394_20_0002_alto.xml-11-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eafweko fr\u00e4n w\u00e4r Religion \u00bb milda anda, och ehuru han sjelf\u003cbr\u003esnart klef arn \u00bb stekad och bortf\u00f6rd, hade likw\u00e4l omkring honom bildat\u003cbr\u003esigen sw\u00e4rmist sekt, hwll \u00bb ken fortfor att predika \u00bb och f\u00f6rd\u00f6ma alla\u003cbr\u003egodo werk och gerningar, \u00e4fvensom pligterna, hwilka tillh\u00f6rde dera \u00bb\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e kall- De kallade sig \u00e4nnu Katoliker, men f\u00f6raktade den\u003cbr\u003emanliga gudktjensten, f\u00f6rdrefwo sino-Prester, och dr\u00f6mde blott orri\u003cbr\u003eutwandringar till f\u00f6rlofmade Landet, Judarnc \u00bb omw\u00e4ndelse, och mera\u003cbr\u003edylikt, Efter att i sysslol\u00f6shet hafwa f\u00f6rt\u00e4rt alla sina tillg\u00e4ngar,\u003cbr\u003ewandrade ds in i sto \u00bb garns \u00bb f\u00f6r att fullkomligt \u00bb st\u00f6rds kunna\u003cbr\u003e\u00f6fwerlemna sig \u00e4t wantron och fw\u00e4r \u00bb rnerlet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18170517_147394_20_0002_alto.xml-11-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1713.6, "y": 1216.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib15650837_17920411_146391_29_0001_alto.xml-1-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStore Guden, efter Des aKwisa r\u00e4v sch heliga stickclfe, har det\u003cbr\u003ebehagat, at ben 29 innewarande Martu m\u00e4nad, klockan nara ellofwa f\u00f6re\u003cbr\u003emiddagen \u00bb ncdeist en mycket stilla och efter Christelig beredelse\u003cbr\u003egenom M, vs N\u00e4d salig d\u00f6d, ifr\u00e4n det \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e h\u00e4dankalla och\u003cbr\u003etit Lik himmelska Rike f\u00f6rs\u00e4tta, W\u00e4r Allcrn\u00e4digste Konung och Herre,\u003cbr\u003eDen Stsrm\u00e4ztigste Konung GUSTAF ben Tredje, Ewcrigcs, G\u00f6thes och\u003cbr\u003eWendes Konung re.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17920411_146391_29_0001_alto.xml-1-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 992.05, "y": 1211.35}, {"color": "#ff7f00", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260310_144028_58_0004_alto.xml-5-17", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edrycker den som jag mest haller af; dest latta flygtiga \u00e4nga,\u003cbr\u003esom innebar sa liten \u003cb\u003ejordisk\u003c/b\u003e tyngd, g\u00f6r detw\u00e4rdigt att f\u00f6rt\u00e4ras\u003cbr\u003eaf andar, nar dc under menstliga stepn\u00e5der bes\u00f6ka jorden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260310_144028_58_0004_alto.xml-5-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 998.9, "y": 1494.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib11653825_18151031_145134_116_0002_alto.xml-4-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan ser werldsmennistan lemna sina \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e bestyr f\u00f6r\u003cbr\u003eatt bedja och lofwa Gud med den hop, som i Zion h\u00f6gtid h\u00e4ller; man\u003cbr\u003eser, i sjelfwa hufwudstaden, h\u00f6ga och l\u00e4ga samla sig kring trogna\u003cbr\u003eL\u00e4rare, som predika den korss\u00e4ffe Thristum, till b\u00e4ttring och\u003cbr\u003etro.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18151031_145134_116_0002_alto.xml-4-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 850.4, "y": 1791.0}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib19277346_18241127_147394_48_0004_alto.xml-0-15", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r de Lpcksalle Nidingar, som dels grundlagt, dels befordrat\u003cbr\u003eoch \u00e4nnu befordra deras \u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e obest\u00f6nd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18241127_147394_48_0004_alto.xml-0-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1843.5, "y": 531.95}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib19225772_18271212_148004_145_0002_alto.xml-3-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTillk\u00e4nnagifwes, att Gud ben allrah\u00f6gste behagat fr\u00e4n detta\u003cbr\u003e\u003cb\u003ejordiska\u003c/b\u003e h\u00e4dankalla Handels-Bvkh\u00e4llaren Hr L. Faxe, som stilla\u003cbr\u003eafled i Lidk\u00f6ping den 3 bennes, kl. half 2 e. m., uti en alder af 24\u003cbr\u003e\u00e4r, 22 dagar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18271212_148004_145_0002_alto.xml-3-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1772.65, "y": 1712.05}, {"color": "k", "date": "1804", "id": "bib13506739_18040803_144030_178_0005_alto.xml-1-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Utters Boklada finnes: Inledning til kunstap om\u003cbr\u003e\u003cb\u003eJordiske\u003c/b\u003e Krepparne, af A.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18040803_144030_178_0005_alto.xml-1-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1942.6, "y": 321.35}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19225772_18191228_148004_150_0002_alto.xml-1-25", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19520388_18120610_147487_24_0007_alto.xml-7-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18100623_146919_25_0002_alto.xml-4-6", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18040728_144028_173_0004_alto.xml-6-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300208_144010_31_0001_alto.xml-11-4", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_17921121_146391_93_0003_alto.xml-10-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18270630_146391_52_0001_alto.xml-8-21", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18260102_144028_1_0002_alto.xml-2-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240917_144028_216_0001_alto.xml-2-39", "label": "4/-/2/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18251025_144028_247_0003_alto.xml-6-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18240207_147359_6_0002_alto.xml-2-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18301127_146391_95_0001_alto.xml-10-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18110420_145120_44_0004_alto.xml-4-5", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18290720_0_164_0003_alto.xml-34-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301123_144028_272_0002_alto.xml-7-7", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19520388_18120610_147487_24_0007_alto.xml-7-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160615_144028_137_0001_alto.xml-5-13", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18290413_144028_85_0002_alto.xml-10-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160615_144028_137_0001_alto.xml-5-13", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_17940122_144030_17_0001_alto.xml-8-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160615_144028_137_0001_alto.xml-5-13", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18300513_144030_109_0004_alto.xml-34-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160615_144028_137_0001_alto.xml-5-13", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18291118_146391_92_0001_alto.xml-2-44", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160615_144028_137_0001_alto.xml-5-13", "label": "4/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18300401_144028_75_0002_alto.xml-13-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160615_144028_137_0001_alto.xml-5-13", "label": "4/3/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18290720_0_164_0003_alto.xml-34-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160615_144028_137_0001_alto.xml-5-13", "label": "-/3/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18251025_144028_247_0003_alto.xml-6-22", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160615_144028_137_0001_alto.xml-5-13", "label": "3/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19223423_17990316_145063_22_0003_alto.xml-9-28", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18100509_144028_107_0002_alto.xml-6-8", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18290720_0_164_0003_alto.xml-34-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18241215_144028_292_0002_alto.xml-11-32", "label": "4/-/3/-/-/-/-", "to": "bib15650837_17921121_146391_93_0003_alto.xml-10-7", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301004_144028_229_0003_alto.xml-9-36", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19520388_18120610_147487_24_0007_alto.xml-7-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18090608_145120_64_0002_alto.xml-3-32", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18301127_146391_95_0001_alto.xml-10-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17970621_147487_25_0007_alto.xml-4-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18300401_144028_75_0002_alto.xml-13-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17921121_146391_93_0003_alto.xml-10-7", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18150816_145120_87_0007_alto.xml-11-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17921121_146391_93_0003_alto.xml-10-7", "label": "-/4/4/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18301127_146391_95_0001_alto.xml-10-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17921121_146391_93_0003_alto.xml-10-7", "label": "-/3/-/4/-/-/-", "to": "bib19520388_18120610_147487_24_0007_alto.xml-7-15", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17921121_146391_93_0003_alto.xml-10-7", "label": "-/3/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18251025_144028_247_0003_alto.xml-6-22", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17921121_146391_93_0003_alto.xml-10-7", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18290720_0_164_0003_alto.xml-34-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17921121_146391_93_0003_alto.xml-10-7", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18200815_144028_187_0002_alto.xml-10-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18261120_144028_270_0002_alto.xml-5-26", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18300401_144028_75_0002_alto.xml-13-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18271115_144010_268_0003_alto.xml-11-5", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18040118_144030_14_0006_alto.xml-2-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18241103_144028_256_0002_alto.xml-7-2", "label": "4/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18200815_144028_187_0002_alto.xml-10-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18290720_0_164_0003_alto.xml-34-17", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19227291_18260201_145289_5_0002_alto.xml-6-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18290720_0_164_0003_alto.xml-34-17", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18240920_144028_218_0002_alto.xml-6-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18290720_0_164_0003_alto.xml-34-17", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18220319_144028_66_0002_alto.xml-8-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18290720_0_164_0003_alto.xml-34-17", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277346_18170517_147394_20_0002_alto.xml-11-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18290720_0_164_0003_alto.xml-34-17", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19223423_18220914_145063_74_0001_alto.xml-2-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18290720_0_164_0003_alto.xml-34-17", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19223423_17990316_145063_22_0003_alto.xml-9-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18290720_0_164_0003_alto.xml-34-17", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19520388_18120610_147487_24_0007_alto.xml-7-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18290720_0_164_0003_alto.xml-34-17", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18040728_144028_173_0004_alto.xml-6-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18290720_0_164_0003_alto.xml-34-17", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18301127_146391_95_0001_alto.xml-10-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290212_144028_35_0002_alto.xml-2-10", "label": "-/-/4/4/4/-/-", "to": "bib13506739_18030811_144030_180_0001_alto.xml-6-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18301127_146391_95_0001_alto.xml-10-10", "label": "3/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18251210_145063_98_0001_alto.xml-0-119", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18301127_146391_95_0001_alto.xml-10-10", "label": "3/-/3/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18040118_144030_14_0006_alto.xml-2-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18301127_146391_95_0001_alto.xml-10-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18160313_144028_61_0003_alto.xml-4-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18301127_146391_95_0001_alto.xml-10-10", "label": "3/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_17990712_144028_156_0004_alto.xml-2-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18301127_146391_95_0001_alto.xml-10-10", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277346_18180829_147394_35_0003_alto.xml-12-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18301127_146391_95_0001_alto.xml-10-10", "label": "-/3/3/-/-/-/-", "to": "bib19223423_17990316_145063_22_0003_alto.xml-9-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18301127_146391_95_0001_alto.xml-10-10", "label": "-/3/3/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18200815_144028_187_0002_alto.xml-10-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18301127_146391_95_0001_alto.xml-10-10", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18251025_144028_247_0003_alto.xml-6-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18301127_146391_95_0001_alto.xml-10-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19520388_18120610_147487_24_0007_alto.xml-7-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_17990330_146919_13_0004_alto.xml-0-10", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18300401_144028_75_0002_alto.xml-13-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18241127_147394_48_0004_alto.xml-0-15", "label": "-/-/0/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18251025_144028_247_0003_alto.xml-6-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18240731_147394_31_0002_alto.xml-4-5", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18200815_144028_187_0002_alto.xml-10-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18170620_144028_140_0002_alto.xml-10-6", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18200815_144028_187_0002_alto.xml-10-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18290822_0_193_0002_alto.xml-9-53", "label": "3/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19223423_17990316_145063_22_0003_alto.xml-9-28", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18100815_144028_189_0002_alto.xml-3-8", "label": "3/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18200815_144028_187_0002_alto.xml-10-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17911203_144028_281_0003_alto.xml-11-12", "label": "3/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18200815_144028_187_0002_alto.xml-10-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18231108_147359_44_0002_alto.xml-2-7", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19520388_18120610_147487_24_0007_alto.xml-7-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18050706_146919_27_0003_alto.xml-2-9", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18040728_144028_173_0004_alto.xml-6-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18271212_148004_145_0002_alto.xml-3-9", "label": "-/-/0/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18040728_144028_173_0004_alto.xml-6-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17951223_144030_294_0001_alto.xml-7-8", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18070312_145134_31_0001_alto.xml-2-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18040803_144030_178_0005_alto.xml-1-9", "label": "4/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19223423_17990316_145063_22_0003_alto.xml-9-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18220119_147394_3_0003_alto.xml-0-12", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18040118_144030_14_0006_alto.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18280423_144010_94_0004_alto.xml-15-18", "label": "4/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18300401_144028_75_0002_alto.xml-13-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260102_144028_1_0002_alto.xml-2-12", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18251025_144028_247_0003_alto.xml-6-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17981221_144028_295_0004_alto.xml-4-15", "label": "3/-/2/4/4/-/-", "to": "bib11653828_18251025_144028_247_0003_alto.xml-6-22", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18200815_144028_187_0002_alto.xml-10-5", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18290903_0_203_0003_alto.xml-6-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18200815_144028_187_0002_alto.xml-10-5", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18290521_144028_116_0003_alto.xml-7-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18200815_144028_187_0002_alto.xml-10-5", "label": "4/4/-/4/-/-/-", "to": "bib19520388_18120610_147487_24_0007_alto.xml-7-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18251025_144028_247_0003_alto.xml-6-22", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18291120_144028_270_0001_alto.xml-12-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18040208_147487_6_0005_alto.xml-2-2", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib13506739_17940122_144030_17_0001_alto.xml-8-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18040208_147487_6_0005_alto.xml-2-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18160830_144028_201_0003_alto.xml-5-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18120610_147487_24_0007_alto.xml-7-15", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18240929_146391_78_0002_alto.xml-6-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_18120610_147487_24_0007_alto.xml-7-15", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19223423_17990316_145063_22_0003_alto.xml-9-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18000524_146919_21_0003_alto.xml-1-2", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19223423_17990316_145063_22_0003_alto.xml-9-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_17990316_145063_22_0003_alto.xml-9-28", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653792_17950214_146919_7_0002_alto.xml-7-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18200815_144028_187_0002_alto.xml-10-5", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18280508_144028_106_0004_alto.xml-10-63", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18151031_145134_116_0002_alto.xml-4-5", "label": "-/-/0/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18040728_144028_173_0004_alto.xml-6-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_17921121_146391_93_0003_alto.xml-10-7", "label": "-/-/0/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18040728_144028_173_0004_alto.xml-6-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18200815_144028_187_0002_alto.xml-10-5", "label": "-/-/0/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18040728_144028_173_0004_alto.xml-6-9", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>