<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18201212_144028_289_0002_alto.xml-11-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejag nanina, att om n\u00e4gon cnstild man will framtr\u00e4da, och i\u003cbr\u003etryckt ffrift bewisa, att den Ande, som btef utgjuten \u00f6fwer Christi\u003cbr\u003eApostlar, och giswen till \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e \u00e4t alla fraintida Christi\u003cbr\u003ebek\u00e4nnare, icke \u00e4r densamme, till hwilkens dyrkan och bek\u00e4nnelse mi,\u003cbr\u003eenligt Jesu egen befallning, are d\u00f6pte, s\u00e4 stall jag aldrig ffrifwa\u003cbr\u003eett ord dereniot.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18201212_144028_289_0002_alto.xml-11-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 565.8, "y": 1115.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19227291_18300324_145289_12_0007_alto.xml-13-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt n\u00e4gra enstilta personer kunna f\u00f6ra ett oordentligt\u003cbr\u003elefnadss\u00e4tt, och akt en och annan ytterlighet deraf kan wisa sig, kan\u003cbr\u003eicke f\u00f6rekomma ow\u00e4ntadt inom en Personal af s\u00e4 manga ft\u00e5n alla h\u00e4ll\u003cbr\u003esamlade, \u00e4t sig sjelfwa, och till stor del \u00e4t sin egen \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ekemnade unge m\u00e4n; och Consistorium har icke heller hast n\u00e4gon m\u00f6da\u003cbr\u003eospard alt ifr\u00e4n Academien s\u00e4dane fr\u00e4n de \u00f6friga afflilja.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18300324_145289_12_0007_alto.xml-13-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 433.545, "y": 860.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib11653828_17930529_144028_119_0001_alto.xml-0-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af de ingifne Petitionerne r\u00f6rande en\u003cbr\u003eParlamentsReforme; och flutet Klef, forn man w\u00e4l kunde f\u00f6rest\u00e4lla sig,\u003cbr\u003eat hesta Petitioner f\u00f6rkastades med stor pluralitet eller nied 282\u003cbr\u003er\u00f6ster mot 43.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17930529_144028_119_0001_alto.xml-0-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1154.3, "y": 919.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260325_144028_69_0004_alto.xml-4-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eensam \u00f6fwertagit \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af bel\u00e4gringen, och att\u003cbr\u003eNedschid Pascha erh\u00e5llit order, att bryta upp emot Attika.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260325_144028_69_0004_alto.xml-4-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 808.3, "y": 696.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260119_144028_15_0002_alto.xml-0-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ew\u00e4ndighet f\u00f6r deras deltagande i \u00f6fwerl\u00e4ggningarna och den\u003cbr\u003esynliga \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e deraf sZelfwa fr\u00e4gornaS utweckling ofta\u003cbr\u003ebeh\u00f6fde; in\u00e5nga platser son.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260119_144028_15_0002_alto.xml-0-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 919.7, "y": 662.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib19225772_18210202_148004_14_0001_alto.xml-4-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch detze stola under min \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e med all sorgf\u00e4llighel\u003cbr\u003eblifwa ir\u00e4rdade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18210202_148004_14_0001_alto.xml-4-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 469.335, "y": 1259.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290915_144028_213_0003_alto.xml-13-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eba erh\u00e5llit befallning att \u00f6fverlemna Schumlas f\u00f6rsvar \u00e5t den\u003cbr\u003ebekante HusseinPascha, f\u00f6r n\u00e4rvarande Kommendant i Rustschuk, och f\u00f6r\u003cbr\u003esin egen person \u00f6fvertaga h\u00f6gsta \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af milit\u00e4r-\u003cbr\u003eoperationerna p\u00e5 denna sidan \u00f6rn Balkan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290915_144028_213_0003_alto.xml-13-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 837.65, "y": 850.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib19225772_18160214_148004_19_0002_alto.xml-7-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMed full f\u00f6rtr\u00f6stan till en H\u00f6gre Hands \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e, och med\u003cbr\u003eetcaf erfarenheten stadgadt f\u00f6rtroende till tankes\u00e4ttet i Si \u0027\u003cbr\u003eliskapers Hufwudort, har Det dristat, att, med ringa \u00e5terstod, anw\u00e4nda\u003cbr\u003ede erhallna gnfrvorne till fvrl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18160214_148004_19_0002_alto.xml-7-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1072.5, "y": 517.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1801", "id": "bib15650837_18011014_146391_82_0001_alto.xml-3-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af den upt\u00e4ckten at den Vicarien, som p\u00e4 4\u003cbr\u003eweckor gjordt tjenst wid dop, brSl, lop, m. m. f\u00f6r den ffuka\u003cbr\u003eKyrkoherden, befunnits wara en bedragare som icke \u00e4r ordinera Pi\u00e4st,\u003cbr\u003eoch staml\u00f6st mgifwit sig wara H\u00e4ftPr\u00e4st och fl\u00e4gt med\u003cbr\u003eStor.Cancelleren\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18011014_146391_82_0001_alto.xml-3-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1155.6, "y": 575.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib19225772_18041011_148004_119_0002_alto.xml-3-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekunde har om\u00f6jeligen anst\u00e4llas, utan blott n\u00e4gra observationer\u003cbr\u003eg\u00f6ras a,: g\u00e4ende \u00e4rostatens \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e r. e. om enklaste s\u00e4ttet\u003cbr\u003eatt fixera en Ballon uti en best\u00e4md h\u00f6jd och ett eljest dirigera\u003cbr\u003ehonom, och att utr\u00e4kna hastigheten af hans fall Uti Diagonallineen wid\u003cbr\u003enerstigandet, och derigenom \u00f6gnablicket af hans nerkomst p\u00e5 jorden,\u003cbr\u003ehwilket alltid ar det farkigaste af lustresan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18041011_148004_119_0002_alto.xml-3-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 912.4, "y": 1156.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270109_144028_6_0002_alto.xml-11-102", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efalsta w\u00e4nners armar, huru de, d\u00e4 de st\u00e4 under detta\u003cbr\u003ef\u00f6rmynderskap, ej allenast icke kunna w\u00e4rda sitt h\u00f6ga kall, f\u00f6r att\u003cbr\u003edermed beskydda sina unders\u00e5tare emot w\u00e4ldet och intrigen, men att\u003cbr\u003esjelfwa detta, hos swag\u00ab mennistor medf\u00f6dda, beg\u00e4r att herrsta allena,\u003cbr\u003eicke tillfredsst\u00e4llts s\u00e4 l\u00e4nge de befinna sig inom denna troll-cirkel,\u003cbr\u003esom passioner och intressen dragit omkring dem, hwanfr\u00e4n de ej kunna\u003cbr\u003eafl\u00e4gsna sig, utan att uppoffras af de m\u00f6rka makter, som f\u00f6rbundit sig\u003cbr\u003etill deras tjenst, och inom hwilkcn de ej eller kunna handla annat \u00e4n\u003cbr\u003eester dessas \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270109_144028_6_0002_alto.xml-11-102\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 727.65, "y": 1181.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300301_147682_49_0001_alto.xml-21-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003earbetas flitigt pa organisationen af en sjelfst\u00e4ndig\u003cbr\u003emilit\u00e4rmakt, under \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af Rysta Officerare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300301_147682_49_0001_alto.xml-21-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 215.925, "y": 875.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290706_144030_152_0001_alto.xml-3-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI en ny Stat eller hos ett Folk, ber Stnksniakten icke genvin\u003cbr\u003eprohibirioner, artificiella anstalter, \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003ef\u00f6rmynderskap, bragt enskildes krafter och capitaler in uti\u003cbr\u003esysiels\u00e4ttningar, till hwilka de annars mahanda ej skulle w\u00e4ndt sig,\u003cbr\u003emS Tulltariffen wara en \u0026 gt; en bestartnings-affair; hos og, der\u003cbr\u003enypn\u00e4mnda f\u00f6rh\u00e5llanden, sedan ett sekel tillbaka, \u00e4nnu f\u00f6refinnas med\u003cbr\u003efull kraft, \u00bb miste \u00e4rminstone, innan \u00f6fwerg8ngen till en annan\u003cbr\u003eordning redan \u00e4r gjord, Tull-Lagstiftningen wara n8got annat, \u00e4n ett\u003cbr\u003epurt arithmetistt plu\u00ab-makeri.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290706_144030_152_0001_alto.xml-3-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 851.05, "y": 1009.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120922_144030_220_0004_alto.xml-8-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUngdom af bada K\u00f6nen, lemnas en l\u00e4tt och s\u00e4ker \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e t\u003cbr\u003eTyska och Franska Spr\u00e4kenS explieatlon och ffrifwande af en guderad\u003cbr\u003eMan som tr\u00e4ffas il.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120922_144030_220_0004_alto.xml-8-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 744.55, "y": 968.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290625_144028_143_0002_alto.xml-16-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u00e5 Moses under Psametiks regering drog ut ifr\u00e5n Egypten,\u003cbr\u003eutvecklade han, i Judiska folkets \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e och i sin\u003cbr\u003elagstiftning, karakterenaf en stor man.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290625_144028_143_0002_alto.xml-16-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1415.4, "y": 691.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260530_144028_122_0002_alto.xml-9-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehenne, eller fram uti September m\u00e4nad fick ben s\u00e4 manga sjuka\u003cbr\u003eom bord, akt ben ej kunde h\u00e4lla sj\u00f6n, eller, under en klot\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e ak Swmffa krigsoperationerna, flickades emot hnne en\u003cbr\u003est\u00e4rg\u00e4rdsflotta, som afbidade ett gynnande tillf\u00e4lle antingen af en\u003cbr\u003ewidrig wind f\u00f6r den stora flottan eller af en stiltje, f\u00f6r art angripa\u003cbr\u003eoch borrtdriswa benne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260530_144028_122_0002_alto.xml-9-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 282.77, "y": 1207.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653792_18121031_146919_44_0001_alto.xml-1-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e under m\u00f6dans sm\u00e4ll Du ljusets fackla\u003cbr\u003et\u00e4nder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18121031_146919_44_0001_alto.xml-1-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 343.055, "y": 874.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653825_18121214_145134_146_0002_alto.xml-5-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehemligheter r\u00f6rande den animalista Magnetismen, twingar\u003cbr\u003eundertecknad, som Konun, gen uppdragit \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af allmanna\u003cbr\u003ePolice, affairerne w. m. att h\u00e4rmedelst f\u00f6rklara des \u00bb sa rykten f\u00f6r\u003cbr\u003eogrundade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18121214_145134_146_0002_alto.xml-5-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1164.35, "y": 755.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18261215_144028_292_0002_alto.xml-12-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6ljande Utdrag ur SysodenS offentliga f\u00f6rklaring \u00e4r \u00bb 824\u003cbr\u003etorde gifwa ett migif\u00e4rligt begrepp om dcn anda, som utm\u00e4rker den\u003cbr\u003eWesleyanfla metodismen: ^ \u0027 Hwad wi aro som en religi\u00f6s kviporation,\u003cbr\u003ehafwa wi blifwit b\u00e4de till l\u00e4ra och di\u00ab sciplin gcnom^ Guds\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e och f\u00f6rsyn, ty utan den Heliga Andas serssilta\u003cbr\u003eingiswelse, stulle ej detta stora mer?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18261215_144028_292_0002_alto.xml-12-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1033.75, "y": 234.715}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib13506739_18120511_144030_107_0002_alto.xml-15-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^w-rige \u00bb wapeni\u00f6ra Ungoom b\u00f6r med gl\u00e4dje wilja samlas under\u003cbr\u003eden rjelles \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e, u \u00bb p\u00e4\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18120511_144030_107_0002_alto.xml-15-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 681.1, "y": 712.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260407_144028_79_0004_alto.xml-15-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebefallning sammandragen i enliqhet \u0027 med de tiiss\u00f6rlitligaste\u003cbr\u003eefterr\u00e4ttelser under \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e och inseende af Carl af Forssell-\u003cbr\u003e1815 \u2014 26. \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260407_144028_79_0004_alto.xml-15-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 971.35, "y": 773.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210212_144028_35_0005_alto.xml-13-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEit rent srr\u00e4k, nied Bidlista uttryck, en naturlig ordning, som\u003cbr\u003eafwei till den enfaldigaste l\u00e4sare frambar Himmelens bild till j\u00f6rdens\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e, synes gansta ostyldigt bel\u00e4ggas med denna\u003cbr\u003etittwilclse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210212_144028_35_0005_alto.xml-13-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1381.55, "y": 839.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib19225772_18131116_148004_132_0003_alto.xml-0-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehonom icke mer \u00e4n?s till 60,000 man; de \u00f6friga af hans Armee ar\u003cbr\u003e\u00bb skingrade och irra i bergen utan wapen och \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18131116_148004_132_0003_alto.xml-0-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1066.55, "y": 1090.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib11653828_18170912_144028_211_0001_alto.xml-0-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ew\u00e4l dersS m\u00e4ngfaldighet, som deraS olika inre hallt ansenligt\u003cbr\u003e\u00f6ka m\u00f6dan f\u00f6r kominan, \u00f6e h\u00e4sdeforstare att stadga fina \u00e4figter af det\u003cbr\u003esanna fKrh\u00e4llandet of f\u00f6rflutna h\u00e4n \u00bb delser; men desie f\u00f6rst\u00e5r stola\u003cbr\u003eock derigenom finna flera tillf\u00e4llen och s\u00e4krure \u003cb\u003eledninG\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eVerlill, \u00e4n de hast f\u00f6r Udehivarf, hwilkaS urkuneer ligga g\u00f6mda endast\u003cbr\u003ei dammiga att chiver.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18170912_144028_211_0001_alto.xml-0-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1084.7, "y": 429.88}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-2-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWardinnan kommer ut, anar alt n\u00e4gon olycka drabbat diurets aga\u003cbr\u003e\u00bb re och f\u00f6ljer dest \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e, hwarigenom hon uppt\u00e4cker Aubris\u003cbr\u003ed\u00f6da kropp.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-2-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1011.6, "y": 966.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18251231_144030_304_0003_alto.xml-14-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e och iriseende af Carl af Forsell; I exemplar\u003cbr\u003eeller oilluminerad 2S Rdr faml f\u00e4rglagd 30 Rdr Banko.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18251231_144030_304_0003_alto.xml-14-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1184.55, "y": 645.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653828_18301123_144028_272_0001_alto.xml-0-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIT \u00f6rvillselsen i menniskans t\u00e4nkes\u00e4tt uppkommer af bristande\u003cbr\u003ekonsequens i deras \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e; och den menniskan \u00e4r n\u00e4rmast\u003cbr\u003esanningen, sorn i alla afseenden f\u00f6r \u00f6fvertygelsen kraftigast uth\u00e4rdar\u003cbr\u003eoch s\u00e4krast uppfyller f\u00f6ljdernas oeftergifliga fordringar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18301123_144028_272_0001_alto.xml-0-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1104.65, "y": 862.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280129_144010_24_0001_alto.xml-1-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla i Riket redan befintlige, f\u00e4rdige eller under handl\u00e4ggning\u003cbr\u003ewarande, eller h\u00e4danefter f\u00f6r tagande Canal- och Wattu-byggiiadcr,\u003cbr\u003ejemte hydrotechnista arbeten i allm\u00e4nhet, fia under StorAiniralenS\u003cbr\u003egenercla inseende, \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e och controll, att genom denna\u003cbr\u003eafdelning utf\u00f6ras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280129_144010_24_0001_alto.xml-1-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1271.8, "y": 1037.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib11653828_18240126_144028_20_0002_alto.xml-7-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eyrkas af en litterat\u00f6r, en wcttenstapsman, fom b\u00e4ve b\u00f6r och kan\u003cbr\u003ese sakerna utan passion, emedan han ej \u00e4r handlande i deras g\u00e4ng och\u003cbr\u003eej anstvarig f\u00f6r deras \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e, som b\u00f6r s\u00f6ka sanningen framf\u00f6r\u003cbr\u003eallt och har lugn och sinnesledighet att lyssna till hennes\u003cbr\u003er\u00f6st.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18240126_144028_20_0002_alto.xml-7-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1303.15, "y": 960.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180409_144028_80_0001_alto.xml-1-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eutf\u00e4rda ett decret, till f\u00f6lje hwaraf ViceKoyungen \u00e4r\u003cbr\u003eauthoriserad att \u00e4fwcn under Hans Maj:ts h\u00e4rwaro s\u00f6rwalta Regeringen)\u003cbr\u003eMonarken har endast f\u00f6rbeh\u00e5llit sig \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003eRiksdags\u00e4renderna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180409_144028_80_0001_alto.xml-1-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 350.175, "y": 701.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280102_144030_1_0002_alto.xml-3-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een ny miichcere underhandlades dock, men under Hr Viil\u0026lt; lcS\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280102_144030_1_0002_alto.xml-3-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 958.3, "y": 1070.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib19225792_18200408_147359_13_0008_alto.xml-0-59", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt underteknad, efter nyligen timade eldsw\u00e4dan \u00a7 Frimurare\u003cbr\u003eSamh\u00e4llets Ordens hus, flyttadt fr\u00e4i \u00bb mindre byggnaden p\u00e4 g\u00e4rden\u003cbr\u003ed\u00e4rst\u00e4des, till nndra w\u00e4ningen gf Frimurare-Barnhuset wid\u003cbr\u003eDrottningatan, f\u00e4r jag h\u00e4rmedelst, tillk\u00e4naaglfwa dem som benagit\u003cbr\u003etacktes hedra mig med sitt f\u00f6rtroende, otc win ut\u00f6fning af Murmastare-\u003cbr\u003eProfesionen lika had\u00e4r efter som hittils, under en famwetsgran\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e fortsattes med kunnige och wal \u00f6fwade arbetare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18200408_147359_13_0008_alto.xml-0-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 546.85, "y": 944.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653823_18291212_0_289_0002_alto.xml-22-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebekante Lord Cocdrane akt tr\u00e4da i Porkugisist tjenst, och\u003cbr\u003e\u00e4mnade \u00e4t honom uppdraga \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af Terceiras\u003cbr\u003eintagande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18291212_0_289_0002_alto.xml-22-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1125.1, "y": 1262.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib19227291_18230226_145289_9_0002_alto.xml-3-106", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch han trodde den delas af m\u00e4nga, att \u00e4nnu intet f\u00f6rflag\u003cbr\u003eblifwit afgifwit \u00f6fwer Myntf\u00f6rh\u00e4llandets best\u00e4mning och Financernas\u003cbr\u003ereglering, med f\u00f6rhoppning, till\u00e4de han, hade Nationens \u00f6gon warit\u003cbr\u003ef\u00e4stade pa den F i u a n c e - 6 o m m i t t \u00e9 e, forn l\u00e5ngt f\u00f6re\u003cbr\u003eRiksdagens b\u00f6rjan hade formerats f\u00f6r att r\u00e4dsi\u00e4 och uppg\u00f6ra f\u00f6rflag i\u003cbr\u003edessa \u00e4mne \u00bb: St\u00e4nderne hade ej \u00e4nnu fatt tillf\u00e4lle akt kanna\u003cbr\u003eCommittsens upplysande och grundliga arbeten och f\u00f6rflag, men han\u003cbr\u003ehoppades att, s\u00e4 snart St\u00e4nderne sjelswe b\u00f6rjade sysselsatta sig med\u003cbr\u003edessa \u00e4mnen, flulle de erh\u00e5lla en \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e genom meddelandet af\u003cbr\u003eCommitteens unders\u00f6kningar, insigt och tankar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18230226_145289_9_0002_alto.xml-3-106\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1348.8, "y": 625.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib13506739_18181017_144030_240_0004_alto.xml-13-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHos en uti Huset N:o 10 ividKindstiigngatan, 3 trappor upp,\u003cbr\u003eboende studerad k\u00e4rare, lemnas l\u00e4tt och s\u00e4ker \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e uti\u003cbr\u003eFransyssa och Tyssa Spr\u00e5kens l\u00e4sande och skrifwande m. m. mot\u003cbr\u003ebilligaste ackord.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18181017_144030_240_0004_alto.xml-13-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 407.485, "y": 600.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653828_18200818_144028_190_0004_alto.xml-2-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efolkrikare Socknar, f\u00e4 wal som St\u00e4der, att under en sticklig\u003cbr\u003eL\u00e4rares \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e, i ett rum, och s\u00e4ledes med otroligt mindre\u003cbr\u003ekostnad an manligt, kunna lemna flera!ntn\u00ab drade de fattiges Barn\u003cbr\u003ek\u00e4nnedom af hwad de beh\u00f6ftva f\u00f6r mt blifiva sanne Christne, nyttige\u003cbr\u003eoch gode medborgare!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18200818_144028_190_0004_alto.xml-2-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1107.15, "y": 957.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290919_144028_217_0002_alto.xml-1-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSorn det tros, torde h\u00f6gsta \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003enandels\u00e4renderna, samt derjemte vetenskaps; och konstdepartementet, \u00e5t\u003cbr\u003ehonom uppdragas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290919_144028_217_0002_alto.xml-1-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 643.8, "y": 1095.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19277277_18241231_147682_305_0001_alto.xml-0-138", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^3 anledning af yttrad ben\u00e4genhet ifr\u00e4n ett i London bildadt\u003cbr\u003eS\u00e4llst\u0026gt;.p, under namn af Utl\u00e4ndska Gas-Compaguieti, hwilket har f\u00f6r\u003cbr\u003e\u00e4ndom\u00e4l GasuplysningcnS befr\u00e4mjande uti fr\u00e4mmande L\u00e4nder, alt under\u003cbr\u003ef\u00f6rbeh\u00e5ll af uteflurande privilegium p\u00e4 ett wist antal \u00e4r, \u00e4stven i\u003cbr\u003eSweusta St\u00e4derne affluta \u00f6fwercnskommelser f\u00f6r deras upplysande med\u003cbr\u003eifr\u00e4gaivarande lysnlngs\u00e4mne har Ofver-Stachallaie.Embcter, i afseende\u003cbr\u003ep\u00e4 det framst\u00e4llda f\u00f6rsiagets amv\u00e4ndbarhct f\u00f6r Stockholms Stad, uti\u003cbr\u003einfordradt underd\u00e4nigt nll\u00e4tandc, f\u00f6rklarat sig anse dek wara af stor\u003cbr\u003ef\u00f6rdel om Gaslysning d\u00e4rst\u00e4des blefwe l allm\u00e4nhet inf\u00f6rd, emedan hwad\u003cbr\u003egatocncs uarwarandc upplysning betr\u00e4ffar, erfarenheten \u00bb visat, att de\u003cbr\u003ehitintills d\u00e4rtill brukeliga \u00e4mne \u00bb \u00bb icke uppfyllt \u00e4ndam\u00e4iet, och f\u00f6r\u003cbr\u003e\u00f6frigt en betyvltg minskning litt inf\u00f6rseln af Talg och Olia utan\u003cbr\u003etwifivel genom Kasupplysninqcn stulle befordras; af, vensom nied\u003cbr\u003euppgift, tili \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e f\u00f6r Compagniets ber\u00e4kningar, att dc\u003cbr\u003eGatuiycktor, som f\u00f6r narwarande under de \u00bb m\u00f6rka \u00e4rsllden h\u00e4llas\u003cbr\u003elysande, utg\u00f6ra omkring 3, 5ao Scken i Staden och p\u00e4 Malmarne; att\u003cbr\u003el\u00e4ndningsterminerne samman, knave uppg\u00e4 till ungef\u00e4rligen ioc\u0026gt; o:de\u003cbr\u003etimmar om \u00e5ret; och att nuwa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18241231_147682_305_0001_alto.xml-0-138\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 861.8, "y": 926.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290423_144030_92_0005_alto.xml-1-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett slagt helig bafwan ga fttt tipipr^a d?it, endast \u00bb Mt.cr\u003cbr\u003eGnds \u00f6ga och sam \u00bb wetes \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e: allt detta l\u00e5ter f\u00f6rtt\u00e4ffN^t\u003cbr\u003eoch rilltontligea r\u00f6r en Pla\u00ac tonisk Lagstiftning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290423_144030_92_0005_alto.xml-1-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 929.3, "y": 722.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260814_144028_186_0003_alto.xml-9-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan ans\u00e4g utbrottet af en \u00f6ppen fejd f\u00e4fom n\u00e4ra f\u00f6rest\u00e4ende \u2014\u003cbr\u003en\u00e4gre inbillade sig till och med, alt den 10 Oktober 1821 wore best\u00e4md\u003cbr\u003edertill \u2014, och en al / m\u00e4n folkresning h\u00f6ll man f\u00f6r f\u00e4ifullkomligt\u003cbr\u003ef\u00f6rberedd, att nian trodde sig behtfwa, icke f\u00f6rst \u00bb v\u00e4cka den, utan\u003cbr\u003eblott bem\u00e4ktiga sig \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af densamma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260814_144028_186_0003_alto.xml-9-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 808.1, "y": 994.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280410_144010_83_0002_alto.xml-3-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rs\u00e4ljningen af ArmeniernrS bils h\u00e4r i hufwudstaden har tagit\u003cbr\u003esin b\u00f6rjan under f. d. KiajaVejS \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280410_144010_83_0002_alto.xml-3-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 902.35, "y": 1234.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300330_144010_73_0001_alto.xml-4-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eChrisienheten h\u00e4rst\u00e4des f\u00e4r troligen \u00e5m\u00f6ja sig dermed, att en\u003cbr\u003efrom wallfarr kill det f\u00f6rlofwade landet afg\u00e4r under Hr MicbauSs, den\u003cbr\u003ebekankvrssfararens \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300330_144010_73_0001_alto.xml-4-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 985.0, "y": 1220.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270417_144010_88_0004_alto.xml-31-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003est\u00f6rre krets, wuimit betydlig elsarenhet, erbjuder sig att, i\u003cbr\u003eMaj m\u00e4nad, du \u00e4ter en litl\u00e4ndsk resa f\u00f6retages, under \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eemottaga en eller h\u00f6gst 2:ne unge M\u00e4n.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270417_144010_88_0004_alto.xml-31-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1015.85, "y": 730.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18240709_144030_156_0003_alto.xml-3-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill winnande af en fullst\u00e4ndigare underwisninz, f\u00f6rdelas\u003cbr\u003eEleverne uti 3me Rotar, \u0027 af hwilka fyfklfflttes under Smeden \u00bb, en\u003cbr\u003eunder andra Prosekorns och en under Direkt\u00f6rens \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003etillsyn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18240709_144030_156_0003_alto.xml-3-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 794.6, "y": 1107.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160111_144028_8_0003_alto.xml-7-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eunder St\u00f6thZllarens vrcfidunn f\u00f6rer styrelsen \u00f6fwer landet \u00bb\u003cbr\u003eoch txenne Commivioner \u00bb f\u00f6r det inre och Polieen, f\u00f6r Kri.-sw\u00e4sendet\u003cbr\u003eoch f\u00f6r Skattkammaren \u00bb stZ under tre Ministrars \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e \u00bb\u003cbr\u003eCommisi?o \u00bb en f\u00f6r folkupplysningen wakar \u00e4swcn \u00f6sn\u0026gt; er Religions \u00bb\u003cbr\u003epartiernas r\u00e4ttvcheter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160111_144028_8_0003_alto.xml-7-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1160.5, "y": 214.435}, {"color": "#377eb8", "date": "1818", "id": "bib11653806_18181208_145120_136_0001_alto.xml-3-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e, s\u00e4ttet och tiden till F. stens fi, rande hade\u003cbr\u003egenom tryckt anflag blifroit tillk\u00e4nnaglt\u00abet, och de h\u00f6gre\u003cbr\u003eAuctoritcterne inbjudna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18181208_145120_136_0001_alto.xml-3-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 654.85, "y": 1179.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18171202_144030_279_0011_alto.xml-0-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efa underr\u00e4ttelser, t a \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af min i samma ti dl I \u0026\u003cbr\u003egt; g f\u00f6r S.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18171202_144030_279_0011_alto.xml-0-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 623.65, "y": 1247.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220520_144028_115_0003_alto.xml-1-59", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eh\u00e4ndelse af ett krig ffulle regeringen, antingen lemna sina\u003cbr\u003earineer \u00e4t Generaler af den klass, som nu predominerar i siyrelsen,\u003cbr\u003emen som cj f\u00f6rn\u00e4r wapnens handtwerk, emedan de blott \u00f6fwat sig i\u003cbr\u003eintrigernas, och hwilka f\u00f6r \u00f6frigt ej aga n\u00e4gon kredit hwarken hos\u003cbr\u003efolket eller soldaterna; eller ock skulle hon n\u00f6dgas f\u00f6rtro krigets\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e \u00e4t de personer, som aro barn af revolutionen, och\u003cbr\u003es\u00e4ledcs ej ansedda s\u00e4som w\u00e4nner af den nu warande styrelsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220520_144028_115_0003_alto.xml-1-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1063.65, "y": 636.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653806_18120801_145120_86_0002_alto.xml-12-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esysselsatte fig Regeringen dermed wascndt \u00bb li^t; \u00e4kerbruket\u003cbr\u003eivar hedradt, desi arbeten raknades blandade ade f\u00f6rsta medborgerliga\u003cbr\u003epligter; de f\u00f6rn\u00e4mste Romare tillbragte fin mesta tid omgifne af\u003cbr\u003eslafwar, som under deras eget inseende och \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e arbetade p\u00e4\u003cbr\u003edo fruktbara f\u00e4lten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18120801_145120_86_0002_alto.xml-12-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 978.2, "y": 524.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653806_18101102_145120_126_0001_alto.xml-1-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekommer i da?, med r\u00e4ddad sjelfst\u00e4ndighet och \u00e4ra, att anf\u00f6rtro\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af sina kominande \u00f6den \u00e4t Hjelten, Statsmannen och\u003cbr\u003emennistow\u00e4nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18101102_145120_126_0001_alto.xml-1-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 835.65, "y": 1171.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653823_18230902_144010_202_0001_alto.xml-1-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill F\u00e4derneslandet, redan genom subscription samlat en icke\u003cbr\u003eobetydlig fond till underwisningens bestridande wid Samfundets skola,\u003cbr\u003ehwilken, under \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af en antagen Skolm\u00e4starinna, kommer att\u003cbr\u003etaga sin b\u00f6rjan den 1 September.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18230902_144010_202_0001_alto.xml-1-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1003.95, "y": 901.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18250510_144030_106_0001_alto.xml-24-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan f\u00f6rebrSr catholikerna, alt de \u00f6fwerlemnat sig \u00e4t sina\u003cbr\u003epresterS \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18250510_144030_106_0001_alto.xml-24-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 604.3, "y": 749.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300515_146391_39_0002_alto.xml-18-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDe underhandlingar, hwilkas \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e inar honom ^\u003cbr\u003eupdragen, \u00e4ro s\u00e4 godt som flutade, och deras resul- | rjt * I t\u00e4ler\u003cbr\u003etorde snart blifina bekanta; p\u00e4 f\u00f6rhand trorstig publiken weta, att\u003cbr\u003ePorten kan f\u00e4gna sigvfwer en betyd- I. lig eftergift i ers\u00e4ttandet af\u003cbr\u003ekrigsomkostnaderna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300515_146391_39_0002_alto.xml-18-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 704.55, "y": 410.34}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300605_147682_127_0004_alto.xml-78-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esedan etablerades, \u00f6ppnas under uppsigt och \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003eSiojcnL\u00e4raren vid Kongl, Krigs-Akademien p\u00e5 Carlberg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300605_147682_127_0004_alto.xml-78-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1164.4, "y": 833.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653825_18050326_145134_36_0002_alto.xml-15-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 - Katolikerne uti Irland hafwa \u00e4ndtligen, under Lord Fingals\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e, kom \u00bb mit bfwerens alt aflemna en b\u00f6neskrift om\u003cbr\u003eemancipation, hwarmed de f\u00f6rst \u00e4rna adres \u00bb sera sig titt Hr Pitt, och\u003cbr\u003ei fall han w\u00e4grar \u0027 emottaga den, titt Hr Fojv \u2014 I dagbladen p\u00e4st\u00e4s,\u003cbr\u003eatt Maratt \u00bb Chefen Holkar star i f\u00f6rtrolig korrespondens med\u003cbr\u003eFransoserne p\u00e4 Isl^ de France.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18050326_145134_36_0002_alto.xml-15-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 626.2, "y": 871.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280321_144030_69_0004_alto.xml-15-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einga; men deremot \u00f6listades, \u00e4fweu i \u00bb ed uppoffring, ait han\u003cbr\u003ehos sin tillkommande Husbonde finge bo och spisa, samt r\u00f6nte den\u003cbr\u003ew\u00e4lwilja od\u0026gt; \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e, som \u00e4siren utom g\u00f6rvm\u00e4len wid Kontoret\u003cbr\u003ef\u00f6r en Ungling \u00f6ro s\u00e4 n\u00f6dige.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280321_144030_69_0004_alto.xml-15-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1246.1, "y": 1168.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib19225792_18110713_147359_28_0005_alto.xml-9-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eendast hon under en god och f\u00f6rst\u00e4ndig matmoders \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ekan f\u00e4 widare \u00f6fning i de yrken, som passa!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18110713_147359_28_0005_alto.xml-9-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 925.8, "y": 583.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170821_144030_192_0011_alto.xml-10-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGrundlig underwiening i Klaverspelning erh\u00e5lles ak en Man som\u003cbr\u003eifr\u00e5n yngre aren dermed syxelfatt fig och inf \u00bb rmer\u00ab b\u00e4de uti b\u00e5ttre\u003cbr\u003eHus och Pensio s-Jnr\u00e4ttningar, bwarest \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e och daningen\u003cbr\u003eaf de Elever ban e notta-it stall rekommendera honom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170821_144030_192_0011_alto.xml-10-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 562.3, "y": 1193.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653825_18190830_145134_103_0003_alto.xml-2-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDff-cer, wid namn Besti\u00f6res, stall medelst fin \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ehufmudfakligast hafwa bidragit till., smmg\u00e4ngen af Vice \u00bb Konungens i\u003cbr\u003eEgypten son\u00f6 lyckliga operationer mot Wcchabiterne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18190830_145134_103_0003_alto.xml-2-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 816.1, "y": 343.03}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib19223423_18050608_145063_46_0003_alto.xml-1-181", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estadgat blifwit, att inga andre \u00e4ga r\u00e4tt H\u00e4st \u00bb kreatur till\u003cbr\u003ebete anm\u00e4la \u00e4t \u00bb de som af H\u00e4stars bruk och nnitjande f\u00f6rflutne Winter\u003cbr\u003eoch W\u00e4rtid sig begagnat, s\u00e4 akt de H\u00e4star, hwilka antingenrn del\u003cbr\u003eStadens Inw\u00e4nare f\u00f6r sitt n\u00f6re ffulle under Sommartiden af allmogen\u003cbr\u003eArrendera eller ock tillh\u00f6ra d\" Stadens Zn \u00bb dvggare sam hofwa\u003cbr\u003es\u00e4rffilke Landt-egendommar och s\u00e4ledes \u00e4ro fbrank\u00e4tne h\u00e4ll \u00bb flere \u0027\u003cbr\u003erar H\u00e4star \u00e4n f\u00f6r deras Stads \u00bb r\u00f6relse tarfwas, icke w\u00e4ge, de 6frige\u003cbr\u003ekreaturen till f\u00f6rs\u00e4ng, komma uii begagnande af n\u00e4got bete p\u00e4 Stadens\u003cbr\u003e\u00e4gor, hwarjemle Mulbcs \u00bb Betjeningen blilwit ontrtd foga beh\u00f6rig\u003cbr\u003eanstalt att alla Ko-kreaturen framdriswas till wista Mi\u00f6lkst\u00e4llcn, s\u00e4\u003cbr\u003ealt \u00bb chm\u00e4nheten icke beh\u00f6fwer me \u00bb deras ups\u00f6kande wara besw\u00e4rud; och\u003cbr\u003esom efter hwatz f\u00f6rut redan stadgat blifwit Ko-kreaturens st\u00e4ndiga\u003cbr\u003ewandring lill och ifr\u00e4n Staden icke till\u00e4tes, samt p\u00e4 det allt osti \u00bb\u003cbr\u003em\u00a7 f\u00f6rckommas i afseende p\u00e4 oloflig mj\u00f6lkning, s\u00e4 warder allm\u00e4nheten\u003cbr\u003ederom ptterligare s\u00f6rest\u00e4ndigad, att kreaturens ut \u00bb och inf\u00f6rande\u003cbr\u003eh\u00e4danektcp ej annorlunda k\u00e4r ffe an genom \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e, \u00e4fwen fom\u003cbr\u003eall mr\u00f6lkning i backar eller p\u00e4 andra \u00e4n de utsedde och af Mulbets \u00bb\u003cbr\u003eBetjemerne anwisande st\u00e4llen icke heller s\u00e4r f\u00f6rr\u00e4ttas, witz wike af i\u003cbr\u003eRkdr Banko f\u00f6r den sam mi ben\u00e4mde delar sig s\u00f6rbrptcr, likasom en och\u003cbr\u003ebwar antvdes samt \u00e4twarnas att icke oloff.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18050608_145063_46_0003_alto.xml-1-181\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 996.2, "y": 450.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225772_18271120_148004_135_0001_alto.xml-6-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom \u00c4onst hemta \u003cb\u003eLedning\u003c/b\u003e och Ljus, de Rad och Steg, som\u003cbr\u003ef\u00f6r eli Folk, i fr\u00e5gor om desi H\u00f6gsta angel\u00e4genheter, \u00e4ro under\u003cbr\u003es\u00e4rstilda Omst\u00e4ndigheter, de mest l\u00e4mpliga, framtwingas icke asttid af\u003cbr\u003eComitser, \u00e4fwen om Andligt Stora M\u00e4n pryda besia Sammankomster med\u003cbr\u003esitt Snille och sina Jnfigter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18271120_148004_135_0001_alto.xml-6-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1002.2, "y": 1142.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19223423_18290131_145063_9_0001_alto.xml-8-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eM\u00e4lare-Gcs\u00e4ller hofwa nemligen f\u00f6renat sig att hyra ett ruin,\u003cbr\u003eder de hwarjk afton, efter flutadt werkstads-arhetr f\u00f6r dagen,\u003cbr\u003eanst\u00e4ndigt sammantr\u00e4da och \u00f6fwa sig i konstens h\u00f6gre reglor, under\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e aken oegennyttig L\u00e4rare, som h\u00e4r\u00e4t agnar jin tid utan\u003cbr\u003ewederg\u00e4llning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18290131_145063_9_0001_alto.xml-8-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 766.4, "y": 1545.3}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200216_144030_38_0012_alto.xml-1-22", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn ordentlig och anst\u00e4ndig, ensam Enka, med goda och s\u00e4kra b\u003cbr\u003etyg, som i flote Se bes\u00f6rjt Kl\u00e4dtw\u00e4rt, \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e och uppatzning\u003cbr\u003eHoS \u00e5ldrige personer, \u00bb ed jemw\u00e4l sk\u00f6rt hush\u00e4llningen / \u00e4stundar den i\u003cbr\u003eAvril dylik emploj hos n\u00e5gon \u00e4ldre Herre eller Enkescu, mot Rum och\u003cbr\u003ewid^re \u00f6fwerenskommelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200216_144030_38_0012_alto.xml-1-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 598.95, "y": 524.0}, {"color": "k", "date": "1801", "id": "bib11653792_18011212_146919_49_0003_alto.xml-9-34", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei dag f\u00f6rer mig; men det wet jag, at de, huru de ock f\u00f6r \u00f6frigt\u003cbr\u003em\u00e5 wara beskaffade, stola, d\u00e5 jag upm\u00e4rksamt betraktar dem, gifwa mig\u003cbr\u003ear, \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e at bek\u00e4nna:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18011212_146919_49_0003_alto.xml-9-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1527.9, "y": 577.0}, {"color": "k", "date": "1814", "id": "bib11653828_18140524_144028_117_0003_alto.xml-9-42", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00f6rlusten af snillerike M\u00e4n \u00e4r k\u00e4nbar, \u00e4fmsn d\u00e4 naturens\u003cbr\u003eordning g\u00f6r den sund, wiklig: men tr\u00f6sten h\u00e4rwid blifwcr, att Snillet\u003cbr\u003eicke utd\u00f6r, och geniet, wisierligen lat, tadt i dess flygt genom\u003cbr\u003eledning, dock, \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e f\u00f6rutan, af egen drift, willigt uppfckt,\u003cbr\u003eih\u00e4rdig flit och \u00e4del riktning, m\u00e4gtar tr\u00e4nga till h\u00f6jden af menstlig\u003cbr\u003efullkomlighet, om ocks\u00e5 mer och mindre sammanhopade hinder more att\u003cbr\u003e\u00f6fwersiiga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18140524_144028_117_0003_alto.xml-9-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 973.8, "y": 161.91}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300222_147682_43_0001_alto.xml-42-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e- b\u00f6rjar ock tala om Chateaubriailds intr\u00e4dande i Ministeren\u003cbr\u003eoch pastar att sjelfwa genom en Artikel, gifwit an- \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003etill detta rykte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300222_147682_43_0001_alto.xml-42-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1529.85, "y": 506.0}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib19227291_18260621_145289_25_0001_alto.xml-0-17", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH r Professorn Doctor Munck af Rrfensch\u00f6ld ra \u00bb gen f\u00f6rut\u003cbr\u003eutk\u00e4rdabk Program underr\u00e4ttade om an \u00bb \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e till denna\u003cbr\u003eAcademifla Fest.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18260621_145289_25_0001_alto.xml-0-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1634.4, "y": 648.0}, {"color": "k", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210307_144030_55_0001_alto.xml-0-72", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^.ndagcn den Z6:te innewarande Mars och f\u00f6ljande dagar\u003cbr\u003ef\u00f6retages 3 B\u00f6rsen, (mindre Salen Z \u0027 ne trappor \u00bb vp, Besigtnings-\u003cbr\u003eoch Approbations-M\u00f6nstring med ^llmenna Bew\u00e4ringsmanffapet f\u00f6r\u003cbr\u003eStockholms Stad, af innewarande \u00e4rs f\u00f6rira Klatz, eller dem, som \u00e4ro\u003cbr\u003ef\u00f6dde \u00e4r 1800, samt dem af n\u00e4stlidm \u00e4rs l\u00f6rsta Klatz, hwilka d\u00e4 wld\u003cbr\u003eM\u00f6nstringen antingen fr\u00e4nwarit eller blifwit st\u00e4llde p\u00e4 tillw\u00e4xt, och\u003cbr\u003eaf sadan \u0027 an\u00ab \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e icke bewistat samm.i SrsM\u00f6te; Och b\u00f6ra\u003cbr\u003esamtlige detze Bew\u00e4ringsstyldige noggrannt infinna sig till den nu\u003cbr\u003ef\u00f6rordnade M\u00f6nstring, \u00e4 den tid, forn f\u00f6r hwarje Trakt uts\u00e4ttes, och\u003cbr\u003egenom Polis-Betjeningen dem s\u00e4rssildt kung\u00f6reS, samt de personer,\u003cbr\u003ehwilka f\u00f6rmena sig kunna fr\u00e4n tjenstg\u00f6ring befrias, wara f\u00f6rfedde med\u003cbr\u003ede betyg, de wilja i f\u00e4dant afseende begagna; dfiucnfoiti de\u003cbr\u003eBcwckcingSssyl.\u0026gt; igc, hwilka till tienstg\u00f6ring wld Landt-Slruieen\u003cbr\u003eb\u0026lt; ifwa inm\u00f6nstrade, h\u00e4rigenom underr\u00e4ttas, del de b\u00f6ra wld\u003cbr\u003eM\u00f6nstringsf\u00f6rr\u00e4ttningarue best\u00e4mdt uppgifwa hurmvida de \u00f6nssa, emot\u003cbr\u003eers\u00e4ttning af l R:dr Banko per man, i ett l\u00f6r allt, under M\u00f6testiden\u003cbr\u003enyttja egna Skjorror, Strumpor och Skor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210307_144030_55_0001_alto.xml-0-72\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1350.4, "y": 435.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280105_144010_4_0004_alto.xml-2-44", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehela \u00e5ret emoilages i Wiborg Cls samt flera Bok!\u00e4dor med 1 R:dr\u003cbr\u003eB:co. \u2014 DL Lndamalet med detta, s\u00e4ker igen winning\u00f6l\u00f6sa f\u00f6retag, \u00e4r\u003cbr\u003eatt lemna.cn m\u00f6jligast fullst\u00e4ndig \u00f6fwersigk af Landels \u00e4rliga\u003cbr\u003efranisteg i weitenffapligt och artiststi h\u00e4nseende, och en\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e \u00e4k dem, svin i c \u00bb framtid wilja forsta deri, lamt f\u00f6r\u003cbr\u003eatt wid alla rider p\u00e4 \u00e5ret kunna \u00e4ga en Catalog p\u00e4 nyst utkomna\u003cbr\u003eb\u00f6cker, g\u00f6r nian sig f \u00bb \u00bb wistad, art ingen, som nit\u00e4lskar f\u00f6r\u003cbr\u003eweiicnffap och konst, stall wjara ntt b\u00e4rsill bk draga, i synnerhet\u003cbr\u003eali Hrr F\u00f6rl\u00e4ggare och Bok.ryckare stola underst\u00f6dja detsamma, helst\u003cbr\u003eafs\u00e4, ininge \u00bb af deras f\u00f6rlag m\u00f6jligen kan h\u00e4rigenom beframias, och\u003cbr\u003es\u00e5ledes ben\u00e4get ga Redaesionen tillhanda med snara underr\u00e4ttelser om\u003cbr\u003ehwad Llllm\u00e4nheteu har af dem att wanka eller s\u00e4tt emottaga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280105_144010_4_0004_alto.xml-2-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1315.7, "y": 1249.6}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib11653823_18240722_144010_167_0002_alto.xml-3-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estall \u00e4t ben studerande Ungdom, som nu begagnar Eder\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e: st\u00e4nka samma omwZrdn\u00e4tz och samma tillgifwenhet, han\u003cbr\u003eredan egnat d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18240722_144010_167_0002_alto.xml-3-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1636.35, "y": 435.0}, {"color": "k", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003et h\u00f6st m\u00e4ste lemna denna kondition, f\u00f6r att fort\u0026gt; \u00e4tta sina\u003cbr\u003eegna studier, \u00f6nstade att \u00e4t sin hand, \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e eller w\u00e4rd f\u00e4\u003cbr\u003eanf\u00f6rtrodd n\u00e4gon hederlig mans Son, som raid den tiden \u00e4mnade freqvei\u003cbr\u003e\u00bb, tera Upsala Akademi.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 831.35, "y": 542.55}, {"color": "k", "date": "1808", "id": "bib11653806_18080301_145120_23_0002_alto.xml-0-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eang\u00e5ende den hos mig inr\u00e4ttade Thermolampa kommit i erfarenhet\u003cbr\u003eaf, har hos mig werkat den \u00f6fwerrygelfen, det ingen far an \u00bb\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e att angra den kostnad / som p\u00e4 en dylik inr\u00e4ttning\u003cbr\u003eanw\u00e4ndes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18080301_145120_23_0002_alto.xml-0-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 424.045, "y": 520.5}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib13506739_18111231_144030_304_0043_alto.xml-1-15", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eett ostridigt wi.Ukor.Ukor f\u00f6r den uppgjorda Fattigw\u00e4rdZ-\u003cbr\u003ePlauen, sa har jag full an * \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e tro, att Stockholms\u003cbr\u003eFatligw\u00e4rd icke flolat gifwa andra St\u00e4ders mycket efker; ty d\u00e4 hade\u003cbr\u003eicke allenast en st\u00f6rre utdelning knnna / fke, utan det som blifwit\u003cbr\u003eukdelt hade ock medf\u00f6rt dubbel nytta, i hwilket fall de fattige\u003cbr\u003enaturligt wis warit dubbelt mer bel\u00e5tne och tiggeriet dubbelt l\u00e4ttare\u003cbr\u003ekunnat f\u00f6rekomma?.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18111231_144030_304_0043_alto.xml-1-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1707.35, "y": 719.0}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib11653823_18260824_144010_195_0004_alto.xml-13-15", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eS\u00e4wm F\u00f6rmyndare f\u00f6r f d. BancoBokhZltaren Iohan Isaac Selle,\u003cbr\u003ef\u00f6r jag af f\u00f6rekomne ai \u003cb\u003eledningar\u003c/b\u003e warna Allm\u00e4nheten, ali ei med\u003cbr\u003ebcm\u00e4lte Bokh\u00e4llare ing\u00e4 uti n\u00e4gvii stagS afhandlingar, eller p\u00e4 credit\u003cbr\u003elemna w-mor eller penningar, emedan f\u00e4dant icke af wig erk\u00e4nneS, och\u003cbr\u003efSfotn stridande emot tlag, anses kraftl\u00f6st.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18260824_144010_195_0004_alto.xml-13-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1709.6, "y": 1145.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280913_147682_214_0004_alto.xml-21-15", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eE \u00bb Ungling, som i flere ^r?ch under en ber\u00f6md L\u00e4rares hand \u00bb\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e njttlit nnderivisning i Fort piano \u0027 pclnn!g, \u00f6nstade\u003cbr\u003etill den lista Oktober s\u00e4 inackordera fig uti ett aktniiigsw\u00e4rdt buS,\u003cbr\u003eder ban med sin \u00c4nslkaiista talang kunde wara uyltig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280913_147682_214_0004_alto.xml-21-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 826.15, "y": 9.0}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270719_147682_166_0001_alto.xml-18-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDetta hafwe wi i N\u00e5digt \u00f6fwerw\u00e4gande tagit och i an \u00bb\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af hwad s\u00e4 w\u00e4l I fom Dr\u00e4tfcl-\u00c4ommissionen upplyst, i\u003cbr\u003eN\u00e5der godt funnit, i \u00f6fwerenssi\u00e4mmclsc med hwad f\u00f6r besigtningar \u00e4\u003cbr\u003elandet \u00e4r stadgadt, till\u00e4ta, att I \u0026 gt;?id de tillfallen, d\u00e4 enligt\u003cbr\u003eW\u00e4r N\u00e4diga f\u00f6rordning af den 20 Dcccmber 1825, Ledam\u00f6ter af Stockholms\u003cbr\u003eMagistral ssulle bitr\u00e4da wid besigtningar och \u00f6fwcrbesigtningar af\u003cbr\u003ewaror och persedlar, som f\u00f6r landt cch sj\u00f6f\u00f6rfwarets behof efter\u003cbr\u003ekontrakt stola lefwcrcras, m\u00e4 \u00e4ga, efter crh\u00e4llcn uppgift fr\u00e4n\u003cbr\u003eMagistraten \u00e4 s\u00e4dane dest Tjcnsicin\u00e4n eller m\u00e4n ibland Stadens\u003cbr\u003eBorgerssap, som till dylika f\u00f6rr\u00e4ttningar anfes sticklige, f\u00f6rordna en\u003cbr\u003eeller tw\u00e4nne personer att, efter aflagd Ed, i st\u00e4llet f\u00f6r Magistratens\u003cbr\u003eLedam\u00f6ter uti omf\u00f6rde befigtni \u00bb gar i Stockholm dcltaga, samt att p\u00e4\u003cbr\u003es\u00e4dane tillf\u00f6rordnade Besigtningsm\u00e4n m\u00e4 f\u00e4 till\u00e4inpaS hwad i Rader\u003cbr\u003estadgadt (Sr, dels om f\u00f6rfallol\u00f6st litcblifwande fr\u00e4n f\u00f6rr\u00e4ttningen,\u003cbr\u003edcls om traktamentens \u00c5tnjutande dcrwid.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270719_147682_166_0001_alto.xml-18-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1745.1, "y": 790.0}, {"color": "k", "date": "1817", "id": "bib11653792_18170315_146919_11_0005_alto.xml-3-98", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eR\u00e4der pr\u00f6fwade och gillade, f\u00f6rbinda dem, bwilka oaktadt\u003cbr\u003ef\u00f6reg\u00e5ngen offentlig kallelse, warit fr\u00e4nwarande, eller ock till\u003cbr\u003ebeflutet nekat, \u00e4fwensom dem, hwilka sedermera inflytta till Staden\u003cbr\u003eoch F\u00f6rsamlingen; Alts\u00e4 och f\u00f6r att bringa till en skyndsam lag \u0027 ig\u003cbr\u003efullbordan och werkft\u00e4llighet den fattig-f\u00f6rs\u00f6rjnings-anstalt inom\u003cbr\u003edenna Stad, hwartill de beredande \u00e4tgjarderna blifwit med s\u00e4 allm\u00e4n\u003cbr\u003ew\u00e4lwilja och ospard m\u00f6da f\u00f6retagen och utf\u00f6rd, har Konungens\u003cbr\u003eBefallningshafwande wclat anmoda Magistraten, att genom offentlig\u003cbr\u003eKung\u00f6relse till l\u00e4mplig dag sammankalla Stadens Jnnew\u00e4nare, att / uti\u003cbr\u003eKonungens Befallningshafwandes narwaro, cch under Desi \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eaf \u00f6fwerl\u00e4ggn^ngarne, inf\u00f6r Magistraten snnr\u00e4das och testuta om\u003cbr\u003einr\u00e4ttningen af en allm\u00e4n Fattigw\u00e4rd h\u00e4rst\u00e4des, samt om de afgifter,\u003cbr\u003ehwilka d\u00e4rtill b\u00f6ra, enligt H\u00f6gstber\u00f6rde Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18170315_146919_11_0005_alto.xml-3-98\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1116.15, "y": 1169.45}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib11653828_18200727_144028_171_0002_alto.xml-2-146", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ekoffertar och L\u00e4r\u00e5r, under Gens d \u0027 Armers och Police-\u003cbr\u003ebcrjenters fram- och tulbakamarcher; under det hastiga\u003cbr\u003e\u00f6fwerfpringandet af alla lagliga former wid den st\u00f6rsta \u00abf all\u003cbr\u003ef\u00f6rsigtighet; under oroandet af fredliga menniffor svin ben manligaste\u003cbr\u003et\u00e4t t redan p\u00e4 f\u00f6rhand bordt frikalla, under f\u00f6rh\u00f6r och..\u003cbr\u003ef\u00f6rseglingar, arresteringar och fria Afningar; blott en sak, s\u00e4ger\u003cbr\u003ejag, har f\u00f6rundrat dem, midt under dessa f\u00f6rskr\u00e4ckliga r\u00f6relser: att\u003cbr\u003eman under utforffandet af hemliga, i m\u00f6rker uppgjorda\u003cbr\u003esammansw\u00e4rjningar, ej igenk\u00e4nner den cna stora, som utbreder sina\u003cbr\u003ewiolyftiga urgreningar - fwer hela Tystlaud, geno \u00bb \u00bb alla st\u00e4nd,\u003cbr\u003e\u00e4ldrar, och k\u00f6n; sam knotande sitter kring hwarje spis-eld, h\u00f6gt l\u00e4rer\u003cbr\u003eh\u00f6ra sig p\u00e4 torg och gator; hwars alla medlemmar igenk\u00e4nna hwarandra\u003cbr\u003eutan v\u00e4gra tecken, som, utan hemliga chefer, och utan \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003efr\u00e4n n\u00e4gon gemensam medelpunkt, likw\u00e4l best\u00e4ndigt werkar tillsammans i\u003cbr\u003eten bapa samdr\u00e4gt; som, nied m\u00e4nga tusen \u00f6ppna \u00f6gon, st\u00e4dar in i det\u003cbr\u003ealdrahemligaste; \u00e4t hwilken in\u00e4nga tusen armar alltid st\u00e4 till tjenst:\u003cbr\u003eden fammanfw\u00e4rjning nemligen, uti hwilken ben uppbragta National-\u003cbr\u003ek\u00e4nflan, det g\u00e4ckade hoppet, den misshandlade stoltheten, den\u003cbr\u003ef\u00f6rtryckta sammanlefnaden f\u00f6renat sig emot det stela godtycket,\u003cbr\u003emekanismen af d\u00f6da formler, despotista Regeringsmaximers fr\u00e4tande\u003cbr\u003egift, som tiderues f\u00f6rderf framkl\u00e4ckt, och f\u00f6rh\u00e4rdelfen i f\u00f6rdomar\u003cbr\u003ef\u00f6renat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18200727_144028_171_0002_alto.xml-2-146\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 657.15, "y": 339.845}, {"color": "k", "date": "1805", "id": "bib11653825_18050223_145134_23_0001_alto.xml-4-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla f\u00f6rs\u00f6k att h\u00e4r w\u00e4cka farh\u00e4ga i an \u00bb \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af de\u003cbr\u003efortfarande f\u00f6rs\u00e4ndningarne af Rysta troppar lill Corfu, stro utan \u00bb\u003cbr\u003everkan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18050223_145134_23_0001_alto.xml-4-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1738.6, "y": 861.0}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300417_147682_87_0001_alto.xml-15-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enatt med obeskriflig wetksamhet och de redan talrika\u003cbr\u003ef\u00f6rstanSningarna, under \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af flera fr8n Gibraltar\u003cbr\u003e\u00f6fwerkomna Europeista Geni-Offlcerare, f\u00f6r\u00f6kas med nya f\u00e4sten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300417_147682_87_0001_alto.xml-15-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1085.3, "y": 160.45}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib11653828_18060329_144028_72_0001_alto.xml-12-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af en eller annan orsak, och Kabinettet\u003cbr\u003epr\u00f6fneade n\u00f6digt att widtaz \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18060329_144028_72_0001_alto.xml-12-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1740.9, "y": 1038.5}, {"color": "k", "date": "1804", "id": "bib11653806_18041106_145120_125_0002_alto.xml-7-56", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003euppm\u00e4rksamhet blifwer n\u00f6dig till denna h\u00e4riande sjukdoms\u003cbr\u003eutest\u00e4ngande, s\u00e4rdeles som densamma, enligt hivad utl\u00e5nf | Te\u003cbr\u003eTidningar inneh\u00e5lla, nu sedermera \u00e4fwen yppats i tadix och Alieante\u003cbr\u003esamt jeinw\u00e4l skall inkommit I Gibraltar, hwilket hwa^ Allcante ang\u00e5r,\u003cbr\u003etillika blifwic genom inlupn: vifiriele ber\u00e4ttelser vtterligare\u003cbr\u003ebekr\u00e4ftadt, och salede \u00bb an-, \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e \u00e4r till den farh\u00e4ga, att\u003cbr\u003en\u00e4mnde sinitta redan blifwit och h\u00e4danefter torde blifwa mer ochiner\u003cbr\u003eutbredd lill andra orter; s\u00e4 l\u00e4rer Tit., i anseende till faran och\u003cbr\u003eanswaret h\u00e4rwid, ej underl\u00e5ta att uti det Tit, i n\u00e5der anf\u00f6rtroSde ian\u003cbr\u003efoga s\u00e5 s\u00e4k-a och eftcrirockllga anstalter, - att kommunikation icke\u003cbr\u003etit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18041106_145120_125_0002_alto.xml-7-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1352.35, "y": 364.0}, {"color": "k", "date": "1813", "id": "bib11653806_18130430_145120_47_0001_alto.xml-1-43", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI fett Lrfecns.Capitel, som derefter h\u00f6lls, behagade Hans\u003cbr\u003eMajest\u00e4t tillk\u00e4nnagifma, att General, Amiralen, Stats, R\u00e4det Herr Fri\u003cbr\u003e\u00bb herre Puke, hwilken till Riddare af Sera \u00bb phimer \u00bb Orden blifwit\u003cbr\u003eutn\u00e4mnd, af den an, \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e att han nu more beordrad i\u003cbr\u003eKongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18130430_145120_47_0001_alto.xml-1-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1634.4, "y": 364.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280129_144010_24_0002_alto.xml-16-24", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSedan ett bydrotcchnifkt arbetsf\u00f6retag i denna ordning blifwit\u003cbr\u003egrundlagdt och till utf\u00f6ring beflutadt, samt n\u00f6dige medel dertill\u003cbr\u003esubscribcrade eller anwiste, skall allm\u00e4nna \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e h\u00e4raf\u003cbr\u003etillh\u00f6ra Departementet, och en utaf Afdclnings-Chrfen utsedd\u003cbr\u003eSj\u00f6JngcnieurOfficer hofwa werkst\u00e4lligheten af sjelfwa arbetet sig\u003cbr\u003euppdragen, \u00e5tminstone sa midt som ang\u00e4r iakttagandet af hwad planer\u003cbr\u003eoch ritningar inneh\u00e5lla; o \u00bb, ock, helst d\u00e4 fr\u00e4ga \u00e4r om enskiltes\u003cbr\u003eeller enffiltc Bolags f\u00f6retag, det econoiniska och admiriistrativa\u003cbr\u003ederaf p\u00e4 andras f\u00f6rsorg m\u00e4 ankomma, enligt hwad derom i hwarje fall\u003cbr\u003ekan bliswa i beh\u00f6rig ordning beflutadt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280129_144010_24_0002_alto.xml-16-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1778.35, "y": 1216.0}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib13506739_18261223_144030_288_0008_alto.xml-38-256", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet har ifr! \u00bb min sp\u00e4da barndom warit ibland mina st\u00f6rsta\u003cbr\u003en\u00f6jen, att sa, ctb g \u00bb wa Julklappar; men som ett wldrigt ja i h\u00f6gsta\u003cbr\u003egrad m\u00e4rkw\u00e4rdigt \u00f6de, tt) (kfS alldeles i \u00e4r gl\u00f6mma m!g med det f\u00f6rra,\u003cbr\u003eb\u00f6r det ej kunna neka mig det sednare Jag har 8 Barn, h\u00e4lften as\u003cbr\u003ehwardera slaget, de \u00bb \u00e4ldsta goSen \u00e4r 13 och den yngsta go\u00f6en l \u00e4r \u00bb\u003cbr\u003ealla w\u00e4l bildade, alla gisw^i godt hopp om sig; de hafwa alla\u003cbr\u003ehitintills njntit en w\u00e4rdad uppfostran; de \u00e4ro ivana wid snygsher,\u003cbr\u003eflit, lydnad och \u00bb \u00f6fligbet; de hafwa nyligen mistat sin Mor, och\u003cbr\u003ederaS Far har, oaktadt all m\u00f6jlig anstr\u00e4ngning med fulitomlig kropps-\u003cbr\u003eoch sj\u00e4lsstyrka dlffwlt igenom de h\u00e4rdastc miSiden och f\u00f6rf\u00f6fjelfrr \u00bb\u003cbr\u003eI sina b\u00e4sta \u00e4r fatt l den obehagliga st\u00e4llning, att huijf\u00f6r flg och\u003cbr\u003ede si \u00bb a saknar f\u00f6r n\u00e4rvarande alla resurser att kunna fortfara lemna\u003cbr\u003efina k\u00e4ra Barn uppfostran och snart sagt f\u00f6dan, f\u00f6rmedelst en f\u00f6rlust\u003cbr\u003eaf omkring 40 a 50,000 Rdr Banko, fom hwarken kunnat f\u00f6rekommas eller\u003cbr\u003eers\u00e4ttas; han har hwarken att s\u00f6rebr\u00e4 sig mikhush\u00e4llning, miSlyckade\u003cbr\u003eSpekulationer \u00bb Kautioner, owerksamhct, spel eller n\u00e4gon flags\u003cbr\u003eutsw\u00e4fninz, ej heller hor eldSw\u00e4da eller \u0026 gt; \u00bb at\u00ab tiiji\u00f6b bidragit\u003cbr\u003etill den p\u00e4kostande st\u00e4lliiing att n\u00f6dgas j\u00f6r Barnens framtida w\u00e4l\u003cbr\u003esakna det n\u00f6jet, det f\u00f6rsta af alla, att se sina Barn \u00bb\u003cbr\u003eppsostraSZunder egen hand \u00bb \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e, och att \u00f6swerlcmna dem \u00e4t\u003cbr\u003efremmande, dock f\u00f6r \u00e4ra och dygd k\u00e4nda mea \u00bb nistor, helst af\u003cbr\u003emedelklahe \u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18261223_144030_288_0008_alto.xml-38-256\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1818.4, "y": 506.0}, {"color": "k", "date": "1821", "id": "bib19225792_18210818_147359_32_0005_alto.xml-2-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm det \u00e4r en sann tillfredsst\u00e4llelse f\u00f6r dem, fom \u00e4tcigit sig\u003cbr\u003een n\u00e4rmare befattning med \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af denna wackra och npttiga\u003cbr\u003einr\u00e4ttning, att se sig m\u00f6tas med ett oinskr\u00e4nkt f\u00f6rtroende, synnerhet\u003cbr\u003eaf den del af Ortens och nejdens\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18210818_147359_32_0005_alto.xml-2-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 244.52, "y": 1014.3}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653823_18281213_144010_292_0001_alto.xml-4-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af alla diplomatista \u00e4renden samt r\u00e4tt att\u003cbr\u003eaffl\u00e5 ka Freds-, Alliaiice-, Neutralittt\u00f6- och HandelS-traetatee ined\u003cbr\u003ealla utl\u00e4ndsta Makter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18281213_144010_292_0001_alto.xml-4-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 590.95, "y": 1451.55}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib11653828_18260721_144028_166_0004_alto.xml-6-78", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMaitland, och hwarmed wi stuta w\u00e4ra utdrag ur hans ber\u00e4ttelse:\"\u003cbr\u003eJag har aldrig h\u00f6rt Napoleon tala om flaget w!d Waterloo eller yttra\u003cbr\u003esin mening om Hertigen af Wellington; men d\u00e4 jag fr\u00e4gade Grefwe\u003cbr\u003eZZertrand, huru Napoleon bed\u00f6mde den Brittiffa H\u00e4rf\u00f6raren, fwarade han\u003cbr\u003emig:\" Derom will jag meddela Er hans mening n\u00e4stan i samma ord, som\u003cbr\u003ehan vttrat till mig, nemligen:\" Hertigen af Wellington \u00e4r i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af en arm6 fullkomligt lik mig, och har \u00e4n\" nu \u00f6swer\u003cbr\u003emig den f\u00f6rdelen, att han \u00e4r f\u00f6rsigtlgare.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18260721_144028_166_0004_alto.xml-6-78\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1813.85, "y": 577.0}, {"color": "k", "date": "1819", "id": "bib11653806_18190512_145120_53_0002_alto.xml-2-27", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eannan dag Pilst omkring middagstiden, un, ber set Gudstjenst\u003cbr\u003ef\u00f6rr\u00e4tta \u0027 \u00bb s ntl Bosj\u00f6 \u00bb Koster- Kyrka, uppkom af \u00e4nnu ok\u00e4nd an,\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e en w\u00e4delv ut!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18190512_145120_53_0002_alto.xml-2-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1456.9, "y": 293.0}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eforn inlemnaS p\u00e4 Dagblads-Kontoret, En ma \u00bb, h\u00e4rst\u00e4des\u003cbr\u003eengagerad i Kollegierna, wan wid ungdoms hand \u00bb \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e, Sr\u003cbr\u003esinnad att i n\u00e4got gentilare hus \u00e4taga sig wipa timmar \u00bb daglig\u003cbr\u003eInformation.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 866.8, "y": 241.015}, {"color": "k", "date": "1803", "id": "bib11653825_18030721_145134_83_0004_alto.xml-0-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt 9?3Sfluflu R\u00e4tten f \u00c4bo, f an \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e af in?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18030721_145134_83_0004_alto.xml-0-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1738.6, "y": 293.0}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib19225772_18271114_148004_133_0011_alto.xml-1-40", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf Husens lage, afst\u00e4nd, yttre och inre bestaffenhet i det\u003cbr\u003ehufwudsakliga stall, undcrteknad af agaren och bestyrkd med 2:rie\u003cbr\u003ew\u00e4lk\u00e4nde M\u00e4nS, eller i Reglementet best\u00e4mmande Autontets understrift,\u003cbr\u003ewara nog att uppr\u00e4tta och fvrwara, till \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e wid h\u00e4ndande\u003cbr\u003eolycka, f\u00f6r det bed\u00f6mmande af stadans w\u00e4rdd\u00e4 ifr\u00e4ga kommer, och wid\u003cbr\u003eInr\u00e4ttningens Contoir stall den dryga del afg\u00f6rom\u00e4len, som\u003cbr\u003eW\u00e4rderingars granstning, efterr\u00e4kning och f\u00f6rwarande, samt best\u00e4ndiga\u003cbr\u003er\u00e4dfr\u00e4gande och jemf\u00f6rande nu w\u00e4llar, blifwa reducerad till n\u00e5got\u003cbr\u003edermed alldeles uti jemf\u00f6relse obetydligt; och Controllen stfwer\u003cbr\u003eW\u00e4rderingarne h\u00e4rigenom flyttas till st\u00f6rsta delen fr\u00e4n f\u00f6rwaltningen,\u003cbr\u003ev\u00e4 f\u00f6rs\u00e4kringstagarens grannar och medinnewanare i staden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18271114_148004_133_0011_alto.xml-1-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 190.27, "y": 1274.35}, {"color": "k", "date": "1804", "id": "bib13506739_18040718_144030_164_0001_alto.xml-3-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLepecher, som gifwit a \u0027 \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e at med stere Krigsstepp\u003cbr\u003ef\u00f6rst\u00e4rka hans f\u00f6r \u00c4rest krytzazide Zl\u00e4ttai man har m\u00e4rkt, at Franska\u003cbr\u003eFl\u00e4ttan \u00e4r n\u00e4ra wid at utl\u00f6pa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18040718_144030_164_0001_alto.xml-3-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1847.4, "y": 1287.0}, {"color": "k", "date": "1814", "id": "bib13506739_18140502_144030_99_0001_alto.xml-2-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003et\u0026tiorer dikjv\u00e4ntas i a \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e deraf, och Konungens\u003cbr\u003eafresa torde j\u00e9!ja snart derp\u00e5.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18140502_144030_99_0001_alto.xml-2-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1561.1, "y": 1322.5}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653823_18280522_144010_118_0008_alto.xml-7-31", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003er\u00f6stseolar \u00e4ro aflemnade och sammanblandade, stola de r\u00e4knas,\u003cbr\u003eupp \u00bb l\u00e4sas och efter ordalydelsen inprotocollcraS, Kwar under sin\u003cbr\u003enummer, samt de afgifne r\u00f6sternc af Walwittncna antecknas till\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e f\u00f6r den p\u00e4f\u00f6ljande uppsummeringen af r\u00f6stcrne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18280522_144010_118_0008_alto.xml-7-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1041.05, "y": 1329.15}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300226_144010_47_0001_alto.xml-8-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6ga gynnande omst\u00e4ndigheter, \u00e4taga sig \u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003eGrekiffa folkets oden, f\u00e4 \u00e4r det utom allt twifwcl, att hans wal\u003cbr\u003effulle erh\u00e4lla de Europeiffa Makternas enh\u00e4lliga bifall.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300226_144010_47_0001_alto.xml-8-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 595.2, "y": 435.46}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib13506739_18300721_144030_165_0002_alto.xml-12-36", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 S\u00e4som Ronung, \u2014 England stall aldrig gl\u00f6mma det \u2014 uppoffrade\u003cbr\u003ehan ofta f\u00f6r Nationens heder och lycka, sin enstilda harm cllc * sina\u003cbr\u003eenskilda b\u00f6jelser Utan att n\u00e5gonsin wara likgilltig eller owirksam wid\u003cbr\u003e\u003cb\u003eledningen\u003c/b\u003e af de allni\u00e4una \u00e4renderne, s\u00e4g man honom likw\u00e4l\u003cbr\u003ealdrig, under partiernas kamp, lata Konungaw\u00e4rdigheten nedstiga fran\u003cbr\u003eden h\u00f6ga puukt, der Englands politista institutioner st\u00e4llt\u003cbr\u003edensamma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18300721_144030_165_0002_alto.xml-12-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 734.9, "y": 1109.25}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290114_144030_10_0001_alto.xml-19-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eledningar\u003c/b\u003e till mindre omtanka med Statsmedlen och\u003cbr\u003elittgjorba- ber\u00e4kningar (P\u00e5 \u00f6kade anslag, inneb\u00e4r en insimulation, \u2014\u003cbr\u003eotillb\u00f6rlig f\u00f6r en Riksdagsman, som k\u00e4nner den krels, Lagen f\u00f6r dest\u003cbr\u003ehandlingar best\u00e4mt, och innefattar en mots\u00e4gelse deruti, att om mindre\u003cbr\u003eomtanka med Statsmedlen a Styrelsen kunde anm\u00e4rkas, \u00f6fwerstottet \u00bb\u003cbr\u003eaturligtwis icke funnits.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290114_144030_10_0001_alto.xml-19-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 778.1, "y": 448.5}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300322_144010_67_0003_alto.xml-28-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egeda den utr\u00e4ttat gifwer Eder en \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e dertilft I\u003cbr\u003eweten, \u00e4tt Zck-x alltid funnit Min s\u00e4llhet i det allm\u00e4nnas, och Jag\u003cbr\u003efortfar att nedkalla den Msm\u00e4ktiges stydd, dess bist\u00e5nd och himmelsta\u003cbr\u003ew\u00e4lsignelse \u00f6fwer F\u00e4derneslandet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300322_144010_67_0003_alto.xml-28-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1421.4, "y": 222.0}, {"color": "k", "date": "1818", "id": "bib13506739_18181103_144030_254_0008_alto.xml-1-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiverse: Sitt och s\u00e4ker \u003cb\u003eledning\u003c/b\u003e i Tossa och Franska\u003cbr\u003eGpr\u00e4kenS l\u00e4sande och ikrllwanbc ka^ mot billigare ockord \u00bb innas hos\u003cbr\u003een i Staden boende studerad L\u00e4rare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18181103_144030_254_0008_alto.xml-1-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1705.4, "y": 222.0}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653828_18201212_144028_289_0002_alto.xml-11-31", "label": "3/-/3/3/-/-/-", "to": "bib11653828_18260814_144028_186_0003_alto.xml-9-56", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200216_144030_38_0012_alto.xml-1-22", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18260325_144028_69_0004_alto.xml-4-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18300324_145289_12_0007_alto.xml-13-47", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib13506739_18120511_144030_107_0002_alto.xml-15-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930529_144028_119_0001_alto.xml-0-0", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18290706_144030_152_0001_alto.xml-3-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930529_144028_119_0001_alto.xml-0-0", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18210212_144028_35_0005_alto.xml-13-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260325_144028_69_0004_alto.xml-4-2", "label": "-/-/-/4/4/-/-", "to": "bib11653828_18220520_144028_115_0003_alto.xml-1-59", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260325_144028_69_0004_alto.xml-4-2", "label": "4/-/3/2/-/-/-", "to": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-2-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260325_144028_69_0004_alto.xml-4-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18120801_145120_86_0002_alto.xml-12-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260325_144028_69_0004_alto.xml-4-2", "label": "0/2/4/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260325_144028_69_0004_alto.xml-4-2", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18300226_144010_47_0001_alto.xml-8-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260325_144028_69_0004_alto.xml-4-2", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib13506739_18290114_144030_10_0001_alto.xml-19-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260325_144028_69_0004_alto.xml-4-2", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18230902_144010_202_0001_alto.xml-1-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260325_144028_69_0004_alto.xml-4-2", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18290706_144030_152_0001_alto.xml-3-18", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260325_144028_69_0004_alto.xml-4-2", "label": "4/4/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18120511_144030_107_0002_alto.xml-15-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260119_144028_15_0002_alto.xml-0-9", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260119_144028_15_0002_alto.xml-0-9", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18230902_144010_202_0001_alto.xml-1-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18140524_144028_117_0003_alto.xml-9-42", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18050608_145063_46_0003_alto.xml-1-181", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18210202_148004_14_0001_alto.xml-4-5", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653828_18270109_144028_6_0002_alto.xml-11-102", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18290915_144028_213_0003_alto.xml-13-25", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-2-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18160214_148004_19_0002_alto.xml-7-7", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653828_18220520_144028_115_0003_alto.xml-1-59", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18160214_148004_19_0002_alto.xml-7-7", "label": "4/-/-/-/-/3/-", "to": "bib13506739_18251231_144030_304_0003_alto.xml-14-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18011014_146391_82_0001_alto.xml-3-0", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18050608_145063_46_0003_alto.xml-1-181", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18011014_146391_82_0001_alto.xml-3-0", "label": "-/-/3/3/-/-/-", "to": "bib19225792_18110713_147359_28_0005_alto.xml-9-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18041011_148004_119_0002_alto.xml-3-15", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18230902_144010_202_0001_alto.xml-1-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18270109_144028_6_0002_alto.xml-11-102", "label": "4/-/3/3/-/-/-", "to": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-2-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300301_147682_49_0001_alto.xml-21-10", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653828_18180409_144028_80_0001_alto.xml-1-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290706_144030_152_0001_alto.xml-3-18", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18050326_145134_36_0002_alto.xml-15-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290706_144030_152_0001_alto.xml-3-18", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653806_18181208_145120_136_0001_alto.xml-3-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290706_144030_152_0001_alto.xml-3-18", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225792_18200408_147359_13_0008_alto.xml-0-59", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290706_144030_152_0001_alto.xml-3-18", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653823_18280410_144010_83_0002_alto.xml-3-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "0/-/2/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18250510_144030_106_0001_alto.xml-24-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18080301_145120_23_0002_alto.xml-0-23", "label": "0/-/-/-/4/-/-", "to": "bib13506739_18120511_144030_107_0002_alto.xml-15-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120922_144030_220_0004_alto.xml-8-10", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19225792_18200408_147359_13_0008_alto.xml-0-59", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120922_144030_220_0004_alto.xml-8-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18300605_147682_127_0004_alto.xml-78-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120922_144030_220_0004_alto.xml-8-10", "label": "3/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653828_18290919_144028_217_0002_alto.xml-1-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18121031_146919_44_0001_alto.xml-1-1", "label": "-/-/-/-/-/3/4", "to": "bib13506739_18250510_144030_106_0001_alto.xml-24-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280913_147682_214_0004_alto.xml-21-15", "label": "-/-/4/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18121214_145134_146_0002_alto.xml-5-14", "label": "3/-/2/3/2/-/-", "to": "bib13506739_18290423_144030_92_0005_alto.xml-1-19", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18121214_145134_146_0002_alto.xml-5-14", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653823_18230902_144010_202_0001_alto.xml-1-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18121214_145134_146_0002_alto.xml-5-14", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18270417_144010_88_0004_alto.xml-31-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18121214_145134_146_0002_alto.xml-5-14", "label": "-/-/-/-/-/3/-", "to": "bib11653828_18210212_144028_35_0005_alto.xml-13-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18261215_144028_292_0002_alto.xml-12-45", "label": "3/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18050608_145063_46_0003_alto.xml-1-181", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653792_18170315_146919_11_0005_alto.xml-3-98", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18230902_144010_202_0001_alto.xml-1-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120511_144030_107_0002_alto.xml-15-12", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18181017_144030_240_0004_alto.xml-13-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120511_144030_107_0002_alto.xml-15-12", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18180409_144028_80_0001_alto.xml-1-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120511_144030_107_0002_alto.xml-15-12", "label": "3/-/2/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18290423_144030_92_0005_alto.xml-1-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120511_144030_107_0002_alto.xml-15-12", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18230902_144010_202_0001_alto.xml-1-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120511_144030_107_0002_alto.xml-15-12", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18241231_147682_305_0001_alto.xml-0-138", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120511_144030_107_0002_alto.xml-15-12", "label": "3/3/-/0/-/-/-", "to": "bib19223423_18050608_145063_46_0003_alto.xml-1-181", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120511_144030_107_0002_alto.xml-15-12", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18260814_144028_186_0003_alto.xml-9-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18120511_144030_107_0002_alto.xml-15-12", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18050326_145134_36_0002_alto.xml-15-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260407_144028_79_0004_alto.xml-15-10", "label": "4/-/2/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-2-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260407_144028_79_0004_alto.xml-15-10", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib19225792_18110713_147359_28_0005_alto.xml-9-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260407_144028_79_0004_alto.xml-15-10", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18241231_147682_305_0001_alto.xml-0-138", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18131116_148004_132_0003_alto.xml-0-24", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-2-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18131116_148004_132_0003_alto.xml-0-24", "label": "4/-/-/-/-/4/4", "to": "bib19277277_18300605_147682_127_0004_alto.xml-78-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18131116_148004_132_0003_alto.xml-0-24", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653806_18101102_145120_126_0001_alto.xml-1-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18170912_144028_211_0001_alto.xml-0-42", "label": "3/-/3/3/-/-/-", "to": "bib13506739_18290423_144030_92_0005_alto.xml-1-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-2-16", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18200818_144028_190_0004_alto.xml-2-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-2-16", "label": "4/2/3/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18230902_144010_202_0001_alto.xml-1-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-2-16", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18301123_144028_272_0001_alto.xml-0-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-2-16", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18291212_0_289_0002_alto.xml-22-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-2-16", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18280321_144030_69_0004_alto.xml-15-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-2-16", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18101102_145120_126_0001_alto.xml-1-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300417_147682_87_0001_alto.xml-15-11", "label": "3/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18050608_145063_46_0003_alto.xml-1-181", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18251231_144030_304_0003_alto.xml-14-0", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18230902_144010_202_0001_alto.xml-1-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18251231_144030_304_0003_alto.xml-14-0", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19227291_18230226_145289_9_0002_alto.xml-3-106", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18301123_144028_272_0001_alto.xml-0-11", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18270417_144010_88_0004_alto.xml-31-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18280129_144010_24_0001_alto.xml-1-32", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18230902_144010_202_0001_alto.xml-1-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18240126_144028_20_0002_alto.xml-7-31", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18230902_144010_202_0001_alto.xml-1-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18200408_147359_13_0008_alto.xml-0-59", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18170821_144030_192_0011_alto.xml-10-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18200408_147359_13_0008_alto.xml-0-59", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19225792_18210818_147359_32_0005_alto.xml-2-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18230226_145289_9_0002_alto.xml-3-106", "label": "4/-/-/3/-/-/4", "to": "bib19277277_18300605_147682_127_0004_alto.xml-78-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18241231_147682_305_0001_alto.xml-0-138", "label": "3/4/4/2/-/-/-", "to": "bib11653828_18260814_144028_186_0003_alto.xml-9-56", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18241231_147682_305_0001_alto.xml-0-138", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18250510_144030_106_0001_alto.xml-24-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18241231_147682_305_0001_alto.xml-0-138", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18300721_144030_165_0002_alto.xml-12-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18241231_147682_305_0001_alto.xml-0-138", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18300330_144010_73_0001_alto.xml-4-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18241231_147682_305_0001_alto.xml-0-138", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18230902_144010_202_0001_alto.xml-1-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290423_144030_92_0005_alto.xml-1-19", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19225792_18110713_147359_28_0005_alto.xml-9-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290423_144030_92_0005_alto.xml-1-19", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653828_18220520_144028_115_0003_alto.xml-1-59", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18260814_144028_186_0003_alto.xml-9-56", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18171202_144030_279_0011_alto.xml-0-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "0/3/2/0/-/-/-", "to": "bib19223423_18050608_145063_46_0003_alto.xml-1-181", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18160111_144028_8_0003_alto.xml-7-28", "label": "3/-/2/3/0/-/-", "to": "bib19223423_18050608_145063_46_0003_alto.xml-1-181", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18101102_145120_126_0001_alto.xml-1-13", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib13506739_18170821_144030_192_0011_alto.xml-10-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18300324_145289_12_0007_alto.xml-13-47", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17930529_144028_119_0001_alto.xml-0-0", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300222_147682_43_0001_alto.xml-42-19", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18210202_148004_14_0001_alto.xml-4-5", "label": "-/-/2/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18160214_148004_19_0002_alto.xml-7-7", "label": "0/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18240722_144010_167_0002_alto.xml-3-10", "label": "0/-/2/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290706_144030_152_0001_alto.xml-3-18", "label": "4/2/2/4/2/-/-", "to": "bib19223423_18050608_145063_46_0003_alto.xml-1-181", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "0/-/2/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18280102_144030_1_0002_alto.xml-3-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18210212_144028_35_0005_alto.xml-13-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18290919_144028_217_0002_alto.xml-1-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib11653806_18130430_145120_47_0001_alto.xml-1-43", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "0/-/1/0/-/-/-", "to": "bib11653823_18300322_144010_67_0003_alto.xml-28-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib11653823_18300330_144010_73_0001_alto.xml-4-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18290625_144028_143_0002_alto.xml-16-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib11653823_18280129_144010_24_0002_alto.xml-16-24", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "-/-/2/0/-/-/-", "to": "bib11653806_18101102_145120_126_0001_alto.xml-1-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18181017_144030_240_0004_alto.xml-13-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "0/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653792_18121031_146919_44_0001_alto.xml-1-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18131116_148004_132_0003_alto.xml-0-24", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "-/-/2/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18260721_144028_166_0004_alto.xml-6-78", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "0/2/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18241231_147682_305_0001_alto.xml-0-138", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18120922_144030_220_0004_alto.xml-8-10", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18210212_144028_35_0005_alto.xml-13-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18260824_144010_195_0004_alto.xml-13-15", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18260530_144028_122_0002_alto.xml-9-27", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18280913_147682_214_0004_alto.xml-21-15", "label": "0/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18050608_145063_46_0003_alto.xml-1-181", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18200727_144028_171_0002_alto.xml-2-146", "label": "0/-/2/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18260407_144028_79_0004_alto.xml-15-10", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18210212_144028_35_0005_alto.xml-13-23", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19225792_18200408_147359_13_0008_alto.xml-0-59", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18170912_144028_211_0001_alto.xml-0-42", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18060329_144028_72_0001_alto.xml-12-0", "label": "0/-/1/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18251231_144030_304_0003_alto.xml-14-0", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18301123_144028_272_0001_alto.xml-0-11", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18280129_144010_24_0001_alto.xml-1-32", "label": "0/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18240126_144028_20_0002_alto.xml-7-31", "label": "-/-/2/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18180409_144028_80_0001_alto.xml-1-24", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18291212_0_289_0002_alto.xml-22-14", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18230226_145289_9_0002_alto.xml-3-106", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653828_18260814_144028_186_0003_alto.xml-9-56", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18260814_144028_186_0003_alto.xml-9-56", "label": "-/2/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18280321_144030_69_0004_alto.xml-15-29", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18271120_148004_135_0001_alto.xml-6-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18280410_144010_83_0002_alto.xml-3-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18050326_145134_36_0002_alto.xml-15-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18300515_146391_39_0002_alto.xml-18-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18040718_144030_164_0001_alto.xml-3-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "0/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18220520_144028_115_0003_alto.xml-1-59", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "-/-/2/0/-/-/-", "to": "bib19225792_18110713_147359_28_0005_alto.xml-9-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18170821_144030_192_0011_alto.xml-10-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "0/-/1/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18171202_144030_279_0011_alto.xml-0-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18201212_144028_289_0002_alto.xml-11-31", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18200216_144030_38_0012_alto.xml-1-22", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653792_18011212_146919_49_0003_alto.xml-9-34", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653792_18011212_146919_49_0003_alto.xml-9-34", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18260814_144028_186_0003_alto.xml-9-56", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18140524_144028_117_0003_alto.xml-9-42", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300222_147682_43_0001_alto.xml-42-19", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653823_18230902_144010_202_0001_alto.xml-1-21", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18260621_145289_25_0001_alto.xml-0-17", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18210307_144030_55_0001_alto.xml-0-72", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18210307_144030_55_0001_alto.xml-0-72", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib13506739_18120511_144030_107_0002_alto.xml-15-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18041011_148004_119_0002_alto.xml-3-15", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18280105_144010_4_0004_alto.xml-2-44", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290706_144030_152_0001_alto.xml-3-18", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib13506739_18040718_144030_164_0001_alto.xml-3-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653806_18190512_145120_53_0002_alto.xml-2-27", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653825_18050223_145134_23_0001_alto.xml-4-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18300417_147682_87_0001_alto.xml-15-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653823_18300226_144010_47_0001_alto.xml-8-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653823_18280522_144010_118_0008_alto.xml-7-31", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19225792_18210818_147359_32_0005_alto.xml-2-16", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib13506739_18240709_144030_156_0003_alto.xml-3-29", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18261215_144028_292_0002_alto.xml-12-45", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18181103_144030_254_0008_alto.xml-1-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653792_18170315_146919_11_0005_alto.xml-3-98", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18041106_145120_125_0002_alto.xml-7-56", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18261223_144030_288_0008_alto.xml-38-256", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230626_144028_144_0004_alto.xml-5-22", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18160111_144028_8_0003_alto.xml-7-28", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18111231_144030_304_0043_alto.xml-1-15", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18111231_144030_304_0043_alto.xml-1-15", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-2-16", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18121214_145134_146_0002_alto.xml-5-14", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18270719_147682_166_0001_alto.xml-18-11", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18120511_144030_107_0002_alto.xml-15-12", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18050223_145134_23_0001_alto.xml-4-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-2-16", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18181103_144030_254_0008_alto.xml-1-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18220920_144028_219_0004_alto.xml-2-16", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18130430_145120_47_0001_alto.xml-1-43", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18041106_145120_125_0002_alto.xml-7-56", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19225792_18200408_147359_13_0008_alto.xml-0-59", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18200818_144028_190_0004_alto.xml-2-13", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18281213_144010_292_0001_alto.xml-4-0", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290423_144030_92_0005_alto.xml-1-19", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib13506739_18140502_144030_99_0001_alto.xml-2-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653825_18190830_145134_103_0003_alto.xml-2-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19225772_18271114_148004_133_0011_alto.xml-1-40", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19223423_18290131_145063_9_0001_alto.xml-8-32", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653806_18120801_145120_86_0002_alto.xml-12-38", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib13506739_18290114_144030_10_0001_alto.xml-19-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18181208_145120_136_0001_alto.xml-3-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18030721_145134_83_0004_alto.xml-0-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18300721_144030_165_0002_alto.xml-12-36", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18240929_147682_226_0004_alto.xml-22-19", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18140502_144030_99_0001_alto.xml-2-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18030721_145134_83_0004_alto.xml-0-9", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19223423_18050608_145063_46_0003_alto.xml-1-181", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>