<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19227291_18251221_145289_51_0003_alto.xml-1-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUndertecknad, svin h\u00e4rst\u00e4des ivunnit Burstap \u00e4 Skr\u00e4ddare-\u003cbr\u003eProfessionen, l\u00e4r h\u00e4rigenoni reeommendera mig till f\u00f6rf\u00e4rdigande s\u00e4\u003cbr\u003ew\u00e4l af Uliikorms- som andra Kl\u00e4der, efter no aste \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e, och f\u00f6r\u003cbr\u003ebilligt pris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18251221_145289_51_0003_alto.xml-1-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 442.185, "y": 1129.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib13506739_18241228_144030_301_0001_alto.xml-20-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMen, ehuru mycket man s\u00f6ker att gagna, gl\u00f6mmer man cj berf5re\u003cbr\u003eatt hckr As, wen roa sig, och p\u00e4 mer \u00e4n ett s\u00e4tt, soni jag hoppas\u003cbr\u003eingen skall neka wara i cnlighct med tidens anda och\u003cbr\u003e\u003cb\u003emode\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18241228_144030_301_0001_alto.xml-20-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 509.85, "y": 851.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19225792_18280607_147359_23_0008_alto.xml-8-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUndertecknas, som bor uti Glasm\u00e4staren Wen\u00ab nergrens hus wid\u003cbr\u003eSillegatan, f\u00f6rf\u00e4rdigar alla sorter Tygsk\u00e4nger samt andra fina\u003cbr\u003eSkosorter, allt pt\u0026gt; finaste \u003cb\u003emoden\u003c/b\u003e arbetadt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18280607_147359_23_0008_alto.xml-8-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 810.0, "y": 1032.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib11653828_18290616_144028_136_0003_alto.xml-4-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r medelpunkten f\u00f6r hela det n\u00e4rvarande Berlinska lif vet,\u003cbr\u003esamtals\u00e4mnet i h\u00f6gre oell l\u00e4gre kretsar, \u003cb\u003emode-\u003c/b\u003e och galanteri-\u003cbr\u003ehandlares l\u00f6sen, tidningarnes thema och poeternas \u00e4mne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18290616_144028_136_0003_alto.xml-4-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 327.39, "y": 1251.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib11653828_18230613_144028_134_0004_alto.xml-8-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eman en lid f\u00f6r DonadieuS \u00f6de, och i staden s\u00e4g man\u003cbr\u003eanflagSscdlar uppspikade, of inncb\u00e4ll, att\" en General a Ia\u003cbr\u003e\u003cb\u003emode\u003c/b\u003e g\u00e4ll f\u00f6rlorad i Cataloniens berg; dea, svin\u003cbr\u003etillrattastaffar honom, bar att nndsZ hederlig wederg\u00e4llning.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18230613_144028_134_0004_alto.xml-8-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 624.4, "y": 1687.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib11653828_17980301_144028_50_0002_alto.xml-2-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Har i London ar nu i \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e bland Fruntimren al\u003cbr\u003e\u00e4swen\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17980301_144028_50_0002_alto.xml-2-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 775.55, "y": 1947.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib19225772_17971205_148003_97_0002_alto.xml-2-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een f\u00f6r hwardera k\u00f6net, och desse stulle wara f\u00f6rsedde med\u003cbr\u003ehyllor, p\u00e4 hwilka man lunde st\u00e4lla l\u00e4dor, hwaruti beflrifning p\u00e4 hwart\u003cbr\u003eoch et \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e f\u00f6rwarades, jamte alla de konstord och tales\u00e4tt,\u003cbr\u003esom more h\u00f6rande bartil, och det uti samma ordning, som b\u00f6ckerne uti\u003cbr\u003eek Bibliotheqve, och desse rum stulle st\u00e4ngas med dubbla\u003cbr\u003ed\u00f6rrar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17971205_148003_97_0002_alto.xml-2-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1553.6, "y": 1164.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18261016_147682_240_0002_alto.xml-34-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti Fru HaSselhuhnS \u003cb\u003eMode-\u003c/b\u003e och NipperhandelSbod wid\u003cbr\u003eDrottninggatan \u00bb li Grosth.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18261016_147682_240_0002_alto.xml-34-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 729.2, "y": 1454.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib13506739_18251207_144030_284_0008_alto.xml-13-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebest\u00e4llningar emottagas, och \u00e4r af L\u00f6slockar ett fullkomligt\u003cbr\u003efortament f\u00e4rdigt och att tlllgZ f\u00e4 n\u0026gt; \u00e4l i iiiitr logis \u00bb soin i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eMode-\u003c/b\u003e och Nipperbodcti wid Mvnttorgrt, i flerr EastelliS\u003cbr\u003eGalanteribod wid Siad \u00bb Smediegatan samt i Boden N:v 2 nti Stadens Nva\u003cbr\u003eHus ivid S\u00f6dermalms Torg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18251207_144030_284_0008_alto.xml-13-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 785.75, "y": 756.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib11653828_18060925_144028_221_0003_alto.xml-5-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI en Engelst Tidning ber\u00e4ttas, att Mul\u00e5snor nu \u00e4ro mpckct i\u003cbr\u003e\u003cb\u003emode\u003c/b\u003e uti London.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18060925_144028_221_0003_alto.xml-5-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1016.45, "y": 893.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1823", "id": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTwenre \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e, nr broderade Kl\u00e4dningar, el f\u00e4rtigsyddo,\u003cbr\u003efinnas til salu uti Hornet Bod wid Gustaf \u00abd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 936.45, "y": 1683.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib13506739_17980220_144030_42_0009_alto.xml-6-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehos nZqvt hederlig \u00bb Herrskap; hon kan kamma h\u00e4r pS nyaste\u003cbr\u003e\u003cb\u003emode\u003c/b\u003e \u00bb, ro\u00e4!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17980220_144030_42_0009_alto.xml-6-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1283.9, "y": 2142.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib13506739_17970825_144030_193_0003_alto.xml-15-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efordrad med Cattnn, gjord v\u00e4 gammalt \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e, dito en\u003cbr\u003eHoll.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17970825_144030_193_0003_alto.xml-15-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1021.6, "y": 1291.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib19225772_18051002_148004_113_0001_alto.xml-10-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ear alldeles detsamna och blott en afstrift af Aristoteles,\u003cbr\u003eliksom Garve i sednare tider asstrifwit Schaftsbury, och detta alltid\u003cbr\u003ewarit \u003cb\u003emoden\u003c/b\u003e hos de s\u00e4 kallade L\u00e4rde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18051002_148004_113_0001_alto.xml-10-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 885.6, "y": 1041.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib19277346_18200311_147394_11_0003_alto.xml-2-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMitt f\u00f6rsta Croesus war tills Cyrns honoin fann (: Ett S. f\u00f6r\u003cbr\u003egammal \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e man dertill lagga kan:)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18200311_147394_11_0003_alto.xml-2-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1001.55, "y": 1467.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib19225772_17930827_148003_67_0002_alto.xml-11-93", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer torde p\u00e4 ben r\u00e4kningen blifwa en gansta obelydelig hjelp\u003cbr\u003emot deli stada lurendr\u00e4gerierne g\u00f6ra, oni man endast wille f\u00f6rbjuda\u003cbr\u003eAllmogen och tjenstefolkcl \u00bb lt bruk of Sidentyg, ky en hwar l\u00e4rer\u003cbr\u003efinna och medgifwa, at ek enda Fruntimmer, endast af medelst\u00e5ndet, med\u003cbr\u003esitt kl\u00e4dnad bidrager mera lil underwigt r handeln, a \u00bb tck asweatyis\u003cbr\u003een hel Sokn, k\u00e4llste helt H\u00e4rad, ty hennes Garderobe stal fourneras\u003cbr\u003eva) andras yw.. rr \u00e4r, d\u00e4 Allmogens Sidenplagg, warac en Mans\u00e5lder\u003cbr\u003eutan ali f\u00f6r\u00e4ndring af \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17930827_148003_67_0002_alto.xml-11-93\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1441.45, "y": 1441.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19277277_18261222_147682_298_0003_alto.xml-3-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eItalienska Hattar till \u0026 gt; 2, \u0026 gt; \u00f6 a 2 \u00bb R:dr R:gd,\u003cbr\u003eFlorsband, vllna Shawlar.och diverse gcnrila saker passande till\u003cbr\u003eJulklappar fbr de mest santa pris i undertecknadS \u003cb\u003eMode-\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eNipperhandel, h\u00f6rnet af OdcnZ gr\u00e4nd och Drottninggatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18261222_147682_298_0003_alto.xml-3-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1686.9, "y": 1783.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib15650837_17930119_146391_6_0002_alto.xml-6-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e,\" L\u00e4nk \u00f6rn det blefwe mode at intet nytta kl\u00e4der,\" (Ty\u003cbr\u003e\u003cb\u003emoden\u003c/b\u003e stifta liksom w\u00e4der) \u0027\" D\u00e4 satt jag d\u00e4r ined nnn perftil\u003cbr\u003e- *.ff Med krokig rygg w.\u00e4r M\u00e4stare straxk tr\u00e4der, Lil Tastenspelaren\u003cbr\u003eoch gansta \u00f6dmjukt ber At f\u00e4 hans w\u00e4stra konster l\u00e4ra:\" Zag d\u00e4 mot\u003cbr\u003edenna Gunst mm g\u00e4rd wist Ek f\u00f6r\u00e4ra,\" Och hivad i l\u00f6st jag \u00e4ger mer\"\u003cbr\u003eDet will iag alf med Eder dela.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17930119_146391_6_0002_alto.xml-6-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 890.6, "y": 1132.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653825_18081103_145134_130_0006_alto.xml-17-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etan ali f\u00f6rst\u00e4 etl annat sprak \u00e4n sitt \u003cb\u003emode-\u003c/b\u003e smal, \u00e4r en\u003cbr\u003ePasioraph t st\u00e4nd alt l\u00e4sa h.var och en pasigraphlsk ssrift, och i\u003cbr\u003esitt modersm\u00e5l, uttrycka den, emedan den ej bestar af oro, utan af\u003cbr\u003eid\u00e9er.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18081103_145134_130_0006_alto.xml-17-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 229.515, "y": 1608.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1813", "id": "bib11653828_18130519_144028_114_0003_alto.xml-7-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehandlade med gamla kl\u00e4der, blef f\u00f6r godt k\u00f6p deraf \u00e4garinna,\u003cbr\u003eoch \u00f6fwerenskom med ett resande fruntimmer att hon stulle bringa t\u0026gt;\u003cbr\u003eenna prydnad i \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18130519_144028_114_0003_alto.xml-7-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1253.15, "y": 1903.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653828_18140307_144028_54_0002_alto.xml-6-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewistande wid Konungarnas och Furstarnas Zos hade p\u00e4 bada k\u00f6nens\u003cbr\u003ekl\u00e4dedr\u00e4gt och prydnader; samt betraktelser \u00f6fwer \u003cb\u003eModens\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eursprung och werling i de f\u00f6rflutna \u00e5rhundraden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18140307_144028_54_0002_alto.xml-6-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1303.95, "y": 1066.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib15650837_18160727_146391_60_0003_alto.xml-4-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHos Wagnmakaren N. Bj\u00f6rkqwist wid Kongsg\u00e4tan en Chais af nyare\u003cbr\u003e\u003cb\u003emode\u003c/b\u003e, samt en wal inr\u00e4tt \u0026 gt; Resk\u00e4rra; t brist af K\u00f6pare\u003cbr\u003ekunna deta \u00c4koon af s\u00e4kra Personer s\u00e4 begagnas ttll Stockholm, t tdlet\u003cbr\u003eas n\u00e4sta irecka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18160727_146391_60_0003_alto.xml-4-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1499.95, "y": 1805.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1817", "id": "bib13506739_18171008_144030_233_0008_alto.xml-3-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom fyr alTa fettet FruntimMers.Kl\u00e4der efter m\u00e4tt p\u00e4 de nyaste\u003cbr\u003e\u003cb\u003emoden\u003c/b\u003e, \u00e4stuntar\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18171008_144030_233_0008_alto.xml-3-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1073.35, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225792_18271215_147359_49_0008_alto.xml-2-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlla sorter Fruntimmerskl\u00e4der och Hufwudprydnader, sa w\u00e4l ester\u003cbr\u003eenklare modeller som efter \u003cb\u003eMode\u003c/b\u003e Journaler, emottagas tia\u003cbr\u003ef\u00f6rf\u00e4rdigande mot billigt pris; adrest i Hr M.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18271215_147359_49_0008_alto.xml-2-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1293.3, "y": 1220.75}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19277277_18271105_147682_259_0003_alto.xml-10-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eModerna Sidenhattar, Grodetc-Samniet, samt siere sorter\u003cbr\u003emodernaste Sidentyger till Hattar, \u00e4swen wackra Tockor och Negligeer\u003cbr\u003eaf siere slag, Uti Frn Hasselhnhns \u003cb\u003eMode-\u003c/b\u003e och Nipperbod wid R\u00f6da\u003cbr\u003eBodarne, midt f\u00f6r Hamnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18271105_147682_259_0003_alto.xml-10-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1095.75, "y": 1002.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653828_18050427_144028_96_0002_alto.xml-10-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet stines nu i London hafwa blifwit ett herrflande \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eatt blott beundra barn,, ch hos dem uppt\u00e4cka stort snille.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18050427_144028_96_0002_alto.xml-10-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 572.35, "y": 1118.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1798", "id": "bib11653828_17980801_144028_174_0001_alto.xml-3-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003epenningar, och stj\u00e4la p\u00e4 LandswaAarne, emedan det ar i\u003cbr\u003e\u003cb\u003emode\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17980801_144028_174_0001_alto.xml-3-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 795.55, "y": 1404.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib19520388_17991120_147487_47_0005_alto.xml-5-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eiv\u00e4I pa wistc s\u00e4tt twingaS af \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e, ton och smak, men i\u003cbr\u003eegna hus, hwem twingar ost d\u00e4r at lyda Metten, modet, smaken och\u003cbr\u003elefnadss\u00e4ttet?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17991120_147487_47_0005_alto.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 717.8, "y": 1707.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653828_18120226_144028_47_0003_alto.xml-3-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ec XIV Alongeperukerne, och detta \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e utbreddes hastigt\u003cbr\u003ei Europa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18120226_144028_47_0003_alto.xml-3-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1310.5, "y": 1536.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib13506739_17950518_144030_110_0008_alto.xml-7-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom en ffiSelig vian h\u00e4r i Staden boende, kan inom\u003cbr\u003ebfwerenskonimen tid pr\u00e4st?ra Nya Calescher, p\u00e4 R-Sorer och a la\u003cbr\u003e\u003cb\u003emode\u003c/b\u003e Engloise f\u00f6r 180 R:d., f\u00e4 uibeder han sig f\u00e4 sfwakta swar\u003cbr\u003e\\ f\u00f6rseglad Billet til P.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17950518_144030_110_0008_alto.xml-7-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 616.35, "y": 1319.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib19225772_18040710_148004_78_0002_alto.xml-7-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eatt alla Pastorer b\u00e4ve i de Resormerte f\u00f6rsamlingarne och \u00bb li\u003cbr\u003ede som h\u00e4lla sig tvid Augsburgsta Confcflion stola, d\u00e4 de ur\u00f6fwa sitt\u003cbr\u003e\u00e4mbete, b\u00e4ra swarta kl\u00e4der efter Fransta \u003cb\u003emoden\u003c/b\u003e, hafiva kragar\u003cbr\u003eoch korta mantlar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18040710_148004_78_0002_alto.xml-7-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 485.155, "y": 1215.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653792_18051116_146919_46_0002_alto.xml-8-80", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003et\u00e4nker ej blott den f\u00f6rst\u00e4ndige och dygdige utan o\u00e9 den osedige\u003cbr\u003eoch mcd det qwinliga hjertatS swaghtter f\u00f6rtrogne ynglingen; beh\u00f6fwer\u003cbr\u003eock den sednare en maka, s\u00e4 f\u00f6redrager han den sediga flickan framf\u00f6r\u003cbr\u003ealla andra, emedan han tror, och det med st\u00e4l, at han med mera\u003cbr\u003es\u00e4kerhet kan \u00e4ga henne \u00e4n en sk\u00f6n kokett: Men m\u00e5ngen \u00e4rbar och sedig\u003cbr\u003eflicka inbillar sig at ingen ting mer uph\u00f6jer hennes \u00e4lstansw\u00e4rdhet,\u003cbr\u003e\u00e4n en lysande kl\u00e4dsel efter \u003cb\u003emoden\u003c/b\u003e; och\" dock f\u00f6rminstar hon\u003cbr\u003edensamma just genom sin k\u00e4rlek f\u00f6r prakt och modsjuka.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18051116_146919_46_0002_alto.xml-8-80\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 216.545, "y": 1232.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiverse sorter Hattar af nyaste \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e finnas till k\u00f6ps\u003cbr\u003ehos Tr\u00e4dg\u00e4rdsm\u00e4staren T\u00f6rnqwist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1318.65, "y": 1467.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib19225772_18160705_148004_75_0001_alto.xml-10-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch kl\u00e4dde sig best\u00e4ndigt efter den \u003cb\u003emoden\u003c/b\u003e som herrstabe\u003cbr\u003eunder Konung Georg 7.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18160705_148004_75_0001_alto.xml-10-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1559.45, "y": 1736.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib19520388_18040118_147487_3_0003_alto.xml-1-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 De \u00bb flora hopen lifter leva sig af tidens anda; nian f\u00f6ljer\u003cbr\u003e\u003cb\u003emoden\u003c/b\u003e, utan att eftersinna, ou \u00bb den \u00e4r f\u00f6rnufttq ekler\u003cbr\u003eicke.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18040118_147487_3_0003_alto.xml-1-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 686.7, "y": 1129.15}, {"color": "k", "date": "1800", "id": "bib19225772_18001219_148004_146_0004_alto.xml-1-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSer stycken Stolar pa nya \u003cb\u003emoden\u003c/b\u003e med l\u00f6sa s\u00e5ten, en Soffa\u003cbr\u003eoch en Sele som kan nyttjas lil Chais eller Sl\u00e4da, \u00e4ro kil salu pa et\u003cbr\u003est\u00e4lle, wiil n\u00e4mnes pa Trycke, iet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18001219_148004_146_0004_alto.xml-1-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 573.2, "y": 677.0}, {"color": "k", "date": "1810", "id": "bib19277346_18100131_147394_1_0004_alto.xml-2-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eblott derp\u00e4 att pikera och upreta hennes h\u00f6gmod och wara p\u00e4\u003cbr\u003e\u003cb\u003emoden\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18100131_147394_1_0004_alto.xml-2-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1276.65, "y": 373.46}, {"color": "k", "date": "1821", "id": "bib11653828_18211213_144028_292_0001_alto.xml-6-50", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei Constantinopel hofwa j\u00c4ledcs erh\u00e4llik instruktioner i\u003cbr\u003eKswerensst\u00e4mmelse med detta be flut, till f\u00f6lje hwaraf dc\u003cbr\u003eof\u00f6rdr\u00f6jligen stola i en Note till Niis Effendi erbjuda fin heniedUng\u003cbr\u003eatt f\u00f6rm\u00e4 Ryfiland inst\u00e4lla hmarje fiendtlighet mot Porten, men\u003cbr\u003etillika fordra, att denna i fina framtida \u00e4tg\u00e4rdcr m\u00e4tte iagttaqa\u003cbr\u003eklokheten^och \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e, rationens s\u00f6reffrifter, afst\u00e4 fr\u00e4n alla\u003cbr\u003ef\u00f6rf\u00f6ljelser mot fina kr flin a, m de, s\u00e4tare, filerst\u00e4lla freden\u003cbr\u003egenom f\u00f6rkunnandet af en allm\u00e4n amnesti, samt noga uppfylla de nied\u003cbr\u003eRyfiland bcst\u00e4ende traktater.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18211213_144028_292_0001_alto.xml-6-50\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1565.85, "y": 737.0}, {"color": "k", "date": "1822", "id": "bib19227291_18221106_145289_45_0001_alto.xml-1-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eefter att hafwa bes\u00f6kt Milano, Parma, \u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003eBologna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18221106_145289_45_0001_alto.xml-1-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1852.35, "y": 625.0}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib19227291_18261206_145289_49_0001_alto.xml-5-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehamnen f\u00f6r \u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e; betz styrka belkper sig till,\u003cbr\u003eLi.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18261206_145289_49_0001_alto.xml-5-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 637.6, "y": 1913.0}, {"color": "k", "date": "1814", "id": "bib11653828_18140829_144028_198_0002_alto.xml-5-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esiller sig, att \u00e4fwen Parma, \u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e och Guasialla siola\u003cbr\u003eaftr\u00e4das till Napoleon, och att han stall framdeles flytta lill fasta\u003cbr\u003elandet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18140829_144028_198_0002_alto.xml-5-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1227.9, "y": 261.0}, {"color": "k", "date": "1805", "id": "bib19225772_18051213_148004_144_0002_alto.xml-18-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e \u00e4r den fruktanswardaste d\u00e4rstaperncs moder,\u003cbr\u003ef\u00f6rmodeligen medan ho \u00bb sjelf ax en \u00e4rtsnarr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18051213_148004_144_0002_alto.xml-18-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1397.85, "y": 681.0}, {"color": "k", "date": "1792", "id": "bib19225772_17920918_148003_74_0002_alto.xml-3-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHemligheter och en blind tro aro okunnsghetens \u003cb\u003emoden\u003c/b\u003e och\u003cbr\u003ew\u00e4ldets grundwas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17920918_148003_74_0002_alto.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1958.15, "y": 1667.7}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib19277277_18240519_147682_115_0005_alto.xml-6-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt st\u00f6rre och godt Klaver, en stor \u003cb\u003emoden\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18240519_147682_115_0005_alto.xml-6-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1479.9, "y": 261.0}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib19225792_18270113_147359_1_0008_alto.xml-5-24", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePrivilegium och kunstap i n\u00e4mnde tillwerkningar, hmaraf de\u003cbr\u003est\u00f6naste profwer kunna f\u00f6retes, samt har nu nyligen l\u00e5tit f\u00f6rf\u00e4rdiga\u003cbr\u003eett alldeles efter nyaste \u003cb\u003emoden\u003c/b\u003e nytt Fabriks-Inventarium;\u003cbr\u003etillwerkningen \u00e4r en snygg och renlig handtering, samt kan drifwas med\u003cbr\u003elitet folk och litet utrum; stulle nagon, som har lust f\u00f6r\u003cbr\u003eofwann\u00e4mnda, haftva 2 a 3 Rum att uthyra wore sa myckel b\u00e4ttre.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18270113_147359_1_0008_alto.xml-5-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1729.6, "y": 261.0}, {"color": "k", "date": "1796", "id": "bib11653828_17960608_144028_127_0001_alto.xml-1-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEmedlertid \u00e4lades Hcrtigd\u00f6met \u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e at betala 6\u003cbr\u003eMillioner i reda Penningar,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17960608_144028_127_0001_alto.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1983.9, "y": 261.0}, {"color": "k", "date": "1803", "id": "bib11653825_18030618_145134_69_0006_alto.xml-1-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom M\u00f6belhandiaren Axel Lundgrens Enka, Madam Htttna Lundgren,\u003cbr\u003ef\u00f6dd \u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e, den 15 Mart detta \u00f6r i Upsala ined d\u00f6den akg\u00e4tt,\u003cbr\u003esedan hon t lifstiden fcror\u0026nat, det all dek qwari\u00e4tenffap.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18030618_145134_69_0006_alto.xml-1-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2067.9, "y": 373.0}, {"color": "k", "date": "1790", "id": "bib13506739_17900716_144030_161_0005_alto.xml-11-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eE \u00bb modern Choise p\u00e5 Fj\u00e4drar och en \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e? \u00bb Calesche p\u00e5\u003cbr\u003eFj\u00e4drar finnas til salu; underr\u00e4ltelse s\u00e5s i Kryddboden midt emot \u00bb ya\u003cbr\u003eOpera-Huset wid Norrmalms Torg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17900716_144030_161_0005_alto.xml-11-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1649.85, "y": 681.0}, {"color": "k", "date": "1798", "id": "bib11653828_17981019_144028_241_0003_alto.xml-12-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e, at med gr\u00f6nt granris (s\u00e4rdeles qwistar af\u003cbr\u003eIdegran, som\u00e4r Nordens Cypress och borde alm\u00e4nt planteras) swepa de\u003cbr\u003ed\u00f6da.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17981019_144028_241_0003_alto.xml-12-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 505.1, "y": 1793.3}, {"color": "k", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210718_144028_165_0002_alto.xml-10-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Konungarne Carl Felix och Vi \u00bb ctor Enianuel, fom i Lucca\u003cbr\u003ebaft ett m\u00f6te, hafwa derifr\u00e4n asrest till \u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210718_144028_165_0002_alto.xml-10-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1484.1, "y": 569.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib19225772_18150502_148004_49_0001_alto.xml-0-17", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evon Frimont, som kommenderar Italie, sta armeen, att Konung\u003cbr\u003eMurat tagit sitt h\u00f6gqvarter i \u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e, och ester flera,\u003cbr\u003esannuolikt i afstkt f\u00f6r att narra ost, f\u00f6retagna fram-och \u00e4termarcher,\u003cbr\u003ewandt sm hufwudstyrka mot Ferrara och kringr\u00e4nt denna plars, hwilket\u003cbr\u003ef\u00f6rsik dock af der kommenderande General Friherre v. Laner\u003cbr\u003eafflogs.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18150502_148004_49_0001_alto.xml-0-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2067.9, "y": 1941.0}, {"color": "k", "date": "1797", "id": "bib13506739_17971114_144030_261_0001_alto.xml-0-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHertigen af \u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e s\u00e4r stade-ers\u00e4ttning i Land emellan\u003cbr\u003eLtsch och po.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17971114_144030_261_0001_alto.xml-0-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 387.89, "y": 1941.0}, {"color": "k", "date": "1800", "id": "bib13506739_18000228_144030_49_0012_alto.xml-9-28", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUli lredje Kl\u00e4dst\u00e4ndet f\u00f6der otn Fransyska Kprkan, l\u00e4mnas en\u003cbr\u003es\u00e4ker underr\u00e4ttelse om et Frunlimmer! \u00bb m spt Fruntimmers, Kl\u00e4der \u00abf\u003cbr\u003ealla sorter, etter nyaste \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e; hon \u00f6nstar at f\u00e4 f\u00f6rtroende as\u003cbr\u003eHertstaper, fi stola de s\u00e4 se at w\u00e4rket stall prisa M\u00e4staren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18000228_144030_49_0012_alto.xml-9-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 387.89, "y": 793.0}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib19277277_18250608_147682_129_0002_alto.xml-13-17", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003epersons lycka och rikedom fig grundat, har i Frankrike gjort\u003cbr\u003edet uppfeende, att en m\u00e4ngd \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18250608_147682_129_0002_alto.xml-13-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1764.1, "y": 569.0}, {"color": "k", "date": "1813", "id": "bib13506739_18130506_144030_103_0006_alto.xml-2-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom har att afl\u00e4ta en ny eller litet brukad \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e, n och\u003cbr\u003ebeqw\u00e4m fint lackerad Wi n r Kalesch,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18130506_144030_103_0006_alto.xml-2-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1945.85, "y": 485.0}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib19277277_18290529_147682_122_0006_alto.xml-2-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4fwen w\u00e4gar man f\u00f6rs\u00e4kra om ett samwelSgrannt iakttagande af\u003cbr\u003ealla de pligter, som tillh\u00f6ra en huld fader och en \u00f6m \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18290529_147682_122_0006_alto.xml-2-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 697.85, "y": 569.0}, {"color": "k", "date": "1801", "id": "bib19223423_18010627_145063_52_0003_alto.xml-0-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet, forn hade drnHufwud-Cararter, of det blott - \u003cb\u003eMode\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6r Helwetieu och hwaruti man igenk\u00e4nde de s\u00e4rflilto omst\u00e4ndigheterne\u003cbr\u003eof Het, veliens Territorium, Climat och seder, hwilket icke liknrr\u003cbr\u003en\u00e4gonannan Europeiff Ot\u00e4t, men at Franska Regeringen f\u00f6r \u00f6frigt icke\u003cbr\u003ewille hafwa det minsta inflytande p\u00e4 Helwetiernes r\u00e4dpl\u00e4gningar eller\u003cbr\u003eleda deras tankar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18010627_145063_52_0003_alto.xml-0-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 387.89, "y": 261.0}, {"color": "k", "date": "1801", "id": "bib15650837_18010819_146391_66_0002_alto.xml-14-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHertigen of \u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e, som wistas i Treviss, har til\u003cbr\u003ePa!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18010819_146391_66_0002_alto.xml-14-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 863.9, "y": 261.0}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib19225772_17990125_148004_11_0002_alto.xml-8-42", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebel\u00e4gen, anses egenteligen f\u00f6r hela Rikets bestydd, men\u003cbr\u003efordrar, i anseende til sin storlek, minst io, ocg Mans bes\u00e4ttning. \u2014\u003cbr\u003eFranske General Ioubert har warit nyligen i Mayland, men nu g\u00e4it med\u003cbr\u003esit huswudqwarter til \u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e; st\u00f6rsta delen af Fransta\u003cbr\u003etrupparne wander sig isr\u00e4n Mayland emot gr\u00e4nsen af det f\u00f6rra\u003cbr\u003eDenetiansta lan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17990125_148004_11_0002_alto.xml-8-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2095.9, "y": 961.0}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib11653828_18300703_144028_150_0002_alto.xml-3-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn gammal Fransk milit\u00e4r, Generalissimus f\u00f6r Hertigens af\u003cbr\u003e\u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e trupper, uttr\u00f6ttad af sysslol\u00f6shet, emedan bef\u00e4let,\u003cbr\u003e\u00f6fver 3 \u00e5 4ooo man ej kunde upptaga liana tid, hade t-j funnit annat\u003cbr\u003emedel att f\u00f6rstr\u00f6 sig, \u00e4n spel, oell tillbragte derf\u00f6re hela sin dag\u003cbr\u003evid biljarden, Olyckligtvis hade han uttr\u00e5kat alla spelare genom sin\u003cbr\u003eh\u00e4ftighet, d\u00e5 en oskicklig st\u00f6t ko. \u00bb honom att f\u00f6rlora partiet:\u003cbr\u003eolyckligtvis v\u00e4nn Iian ocks\u00e5 s\u00e4llan, hvilket underh\u00f6ll hans elaka\u003cbr\u003elynne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18300703_144028_150_0002_alto.xml-3-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2095.9, "y": 1577.0}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib19277346_18120725_147394_31_0002_alto.xml-1-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eiven al egen n\u00f6d ock af de stna \u00bb i\u00e4mmerrsp sii\u00e4l naara eo\u0026lt;\u003cbr\u003en:de xl\u00e4rar; en annan beg\u00e4r i wrede \u00bb \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e Kfwerw\u00f6ld: bada Iida\u003cbr\u003ekroppsstraff o. \u00bb de ei makt \u00bb b\u00f6ra: f\u00e4 i wista fallet b\u00f6ra, och\u003cbr\u003ed\u00f6mmaS till arbete p\u00e4 ben f\u00e4stning dir de i\u00f6rf\u00e4ndao; dest \u00bb ha lik v\u00e4l\u003cbr\u003eef \u00e5stadkommit annan skada \u00e4n den som kan ers\u00e4ttas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18120725_147394_31_0002_alto.xml-1-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1815.9, "y": 1969.0}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib11653828_18060828_144028_197_0003_alto.xml-7-35", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDo rika Damerna i Paris fkomms \u00bb \u00e4 \u00e9quipage) s\u00f6ka mi att, p\u00e4\u003cbr\u003eallm\u00e4nna Promenader, g\u00f6ra sig utm\u00e4rkte framf\u00f6r andra Fruntimmer,\u003cbr\u003eigenom en stor enfald i kl\u00e4dsel ock synnerlig sedesamhet et\u003cbr\u003e\u003cb\u003emode\u003c/b\u003e forn man f\u00f6rmodar ej lar lange best\u00e4.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18060828_144028_197_0003_alto.xml-7-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 854.8, "y": 2141.9}, {"color": "k", "date": "1805", "id": "bib13506739_18050726_144030_170_0006_alto.xml-6-55", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eErt TobakS-Planrage om flere Tunnlands \u00f6ppen Jord, best\u00e4ende of\u003cbr\u003egod och b\u00f6rdig Jordmon Z fri och egen Grund, med rymlig Torklada,\u003cbr\u003eDrilb\u00e4nkar, diverse Inventarier, samt DrilhuS, jemte mSnga s\u00e4 \u00e4kta\u003cbr\u003esvin irilda Tr\u00e4d och Bussar; denna Egendom \u00e4r bel\u00e4gen med S cg\u00e4rd wid\u003cbr\u003eM\u00e4laren, och s\u00e4lieS f\u00f6r \u003cb\u003emodes\u003c/b\u003e rerat pris.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18050726_144030_170_0006_alto.xml-6-55\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1845.85, "y": 1577.0}, {"color": "k", "date": "1797", "id": "bib19225772_17971121_148003_93_0002_alto.xml-5-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan tror at Hertigen af \u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e, 70 \u00e4r gammal,\u003cbr\u003eicke\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17971121_148003_93_0002_alto.xml-5-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1561.6, "y": 1969.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280905_144028_203_0002_alto.xml-13-28", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ena h\u00e4r wida s\u00e4mre unterh\u00e4llna, \u00e4n de i Norra Italien, hwarest\u003cbr\u003e\u00e4tstilliga f\u00f6rb^itrin, gar i d tta h\u00e4nseende stett under Leopold II\u003cbr\u003eoch Hertigen of \u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280905_144028_203_0002_alto.xml-13-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1876.1, "y": 1269.0}, {"color": "k", "date": "1802", "id": "bib11653825_18020819_145134_99_0002_alto.xml-18-25", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTom bekant \u00e4r, blef hwarken wid Fredsslutet i Luneville eller\u003cbr\u003eAmienS utsatt, att wi, lika som Storhertigen i Toscana, Hertigen i\u003cbr\u003e\u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e och Prinsen af Lranien stulle f\u00e4 w\u00e4rt stadest\u00e4nd i Tysta\u003cbr\u003eRiket.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18020819_145134_99_0002_alto.xml-18-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1621.85, "y": 429.0}, {"color": "k", "date": "1821", "id": "bib19223423_18210421_145063_32_0001_alto.xml-0-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKonungens broder, Carl Felix, har ben 16 Mars ift\u00e4n\u003cbr\u003e\u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e \u00bb,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18210421_145063_32_0001_alto.xml-0-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1479.9, "y": 205.0}, {"color": "k", "date": "1804", "id": "bib11653828_18041105_144028_257_0003_alto.xml-19-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn ny lagbok - ll r ett li ett \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e, en rest, kring\u003cbr\u003ejorden eller en promenad\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18041105_144028_257_0003_alto.xml-19-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1873.85, "y": 429.0}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib19225772_18250909_148004_104_0001_alto.xml-7-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etill och med till den 23 Juli, med det tillagg, att del \u00e4r\u003cbr\u003eom\u00f6jligt f\u00f6r honom att draga sig tillbaka till \u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e(hwarigenom sannolikt ryktet om haus rillfangatagande\u003cbr\u003euppkommit).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18250909_148004_104_0001_alto.xml-7-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1901.85, "y": 1325.0}, {"color": "k", "date": "1805", "id": "bib11653828_18051230_144028_301_0002_alto.xml-4-18", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estaden Venedig, och att ett ReservL\u00e4ger stall, unver General\u003cbr\u003epinos bef\u00e4l, formeras mellan Bologna och \u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18051230_144028_301_0002_alto.xml-4-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 557.85, "y": 429.0}, {"color": "k", "date": "1802", "id": "bib19225772_18021207_148004_141_0004_alto.xml-5-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUti huset Nlris 77 och 78 wid Kyrkogatan kan emot billigt pris\u003cbr\u003ebekommas sa w\u00e4l en i godt st\u00e4nd \u00bb \u00e4tande \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e \u0027 \u00bb cwasicsig\u003cbr\u003eKalesch som Bredch\u00e4S.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18021207_148004_141_0004_alto.xml-5-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1929.85, "y": 849.0}, {"color": "k", "date": "1796", "id": "bib19520388_17960302_147487_9_0007_alto.xml-5-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 De leda \u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e starkt \u00e4t hufwudei vchgifwa an\u00ab ledning\u003cbr\u003elil f\u00f6rkylning, n\u00e4r denna bel\u00e4ckmng en g\u00e4ng saknas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17960302_147487_9_0007_alto.xml-5-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1320.7, "y": 743.55}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653828_18281120_144028_267_0004_alto.xml-7-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejemte ett sapp\u00f6r- och ett artilleri detascheinent met\u003cbr\u003e\u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e General Durrieu beordrades att med denna expedition\u003cbr\u003espr\u00e4nga portarna till f\u00e4stningen, hvars murar \u00e4ro i godt st\u00e5nd och\u003cbr\u003eicke erbjuda, s\u00e5som Navarinos, n\u00e5gon uppkl\u00e4tt ringspunkt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18281120_144028_267_0004_alto.xml-7-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1815.9, "y": 1465.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib15650837_18280409_146391_29_0001_alto.xml-0-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom f\u00f6r n\u00e4gra m\u00e4nadcr mar h\u00e4r, \u00e4r \u00e4ter ankommen; han befann sig\u003cbr\u003eunder mellantiderna i Malta, Zante vch \u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18280409_146391_29_0001_alto.xml-0-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1731.9, "y": 205.0}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib19225772_18250803_148004_88_0001_alto.xml-4-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePaschas flotta har i de f\u00f6rsta dagarne af April afseglat fran\u003cbr\u003e\u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e, och blek genast angripen af Grekerna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18250803_148004_88_0001_alto.xml-4-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1983.9, "y": 205.0}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250622_144028_141_0004_alto.xml-4-15", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esj\u00f6n; Egpptierne uth\u00e4rdade icke ens f\u00f6rsta anfallet, ulan s\u00f6kte\u003cbr\u003ehastigt flykta tillbaka till \u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250622_144028_141_0004_alto.xml-4-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1929.85, "y": 905.0}, {"color": "k", "date": "1801", "id": "bib11653825_18011014_145134_121_0002_alto.xml-5-30", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTil de nyaste rykten h\u00f6rer, at \u00e9rte * Hertigen Anton iste\u003cbr\u003eantager sit ival til Bistop i Munster; at Markgrefwen af Baden f\u00e4r\u003cbr\u003eBrcisgau, och Hertigen af \u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e sin ers\u00e4ttning i\u003cbr\u003eItalien.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18011014_145134_121_0002_alto.xml-5-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 529.85, "y": 513.0}, {"color": "k", "date": "1796", "id": "bib19225772_17960809_148003_63_0001_alto.xml-2-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eprofet upgifw.s i w\u00e4ra Dagblad al f\u00f6rena \u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e, Masta,\u003cbr\u003eFerrara och Bologna med Lombardiet och deras formera en Republik fom\u003cbr\u003ep\u00e4 det n\u00e4rmaste stal st\u00e4 i f\u00f6r\u00abning med wZr Republik.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17960809_148003_63_0001_alto.xml-2-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2121.6, "y": 429.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib11653823_18281122_144010_274_0001_alto.xml-7-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eO \u00bb, aftonen samma dag anl\u00e4nde liniesteppen Breflau och\u003cbr\u003eWeUe\u00f6l-y iron \u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e, och lade sig t\u00e4kt utanf\u00f6r f\u00e4stningen f\u00f6r\u003cbr\u003eankar, for att s\u00f6luuda injaga sLurchrne fruktan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18281122_144010_274_0001_alto.xml-7-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1537.85, "y": 373.0}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib19225772_17990719_148004_82_0002_alto.xml-4-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Privata bref ber\u00e4tta at Macdonald redan utrymt Reggio och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17990719_148004_82_0002_alto.xml-4-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2123.9, "y": 681.0}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270321_144010_67_0002_alto.xml-24-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb \u00bb verksam \u00bb vid \u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e, och kunde ej g\u00f6ra annat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270321_144010_67_0002_alto.xml-24-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2123.9, "y": 1997.0}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib11653823_18260819_144010_191_0001_alto.xml-13-25", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eof\u00f6rstr\u00e4ckte h\u00e4rf\u00f6rare har icke, oaktadt alla bem\u00f6danden, denna\u003cbr\u003eg\u00e4ng kunnat drifwa honom tillbaka, och Jbrahini har begifwit sig till\u003cbr\u003ef\u00e4stningarne Coron ech \u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e; de \u00f6frige Morcotiste cheferne\u003cbr\u003ehade \u00e4nnu icke anl\u00e4rtdt.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18260819_144010_191_0001_alto.xml-13-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1792.1, "y": 373.0}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib19225772_17990130_148004_13_0002_alto.xml-0-25", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHustvudqwarter tift Brescia, stal str\u00e4cka sig \u00bb fl\u00e5tt Verona\u003cbr\u003elil Veltelinerlandet, centrum, anf\u00f6rdt af General Joubert, ga d\u00e4rifr\u00e4n\u003cbr\u003egenom Mayland och \u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e anda lil Kyrkostaten, och h\u00f6gra\u003cbr\u003eflygeln under General Championet genom Kyrkostaten tik Neapel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17990130_148004_13_0002_alto.xml-0-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 527.9, "y": 1997.0}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250709_144028_155_0004_alto.xml-10-37", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003es\u00f6rckallna lr\u00e4ffningar aflupit till Grekernas f\u00f6rdel; \u00bb l\u00e4nge\u003cbr\u003ef\u00e4ngne Officerare w\u00f6r\u00f6 inf\u00f6rde till staden \u2014 Omst\u00e4ndigheterna af\u003cbr\u003esegern wid Navarinouppgifwas f\u00f6r \u00f6frigt hafwa warit f\u00f6ljande: D\u00e4\u003cbr\u003eMiaulis den 12 anst\u00e4llde en s\u00e4 stor f\u00f6r\u00f6delse wid \u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eflyktade en fiendtlig afdelning i ristning till Navarino, intog bn\u003cbr\u003eSphakteria (Sphagia) och Gamla Navarino, samt blokerade f\u00e4stningen s\u00e4\u003cbr\u003estr\u00e4ngt, att den s\u00e4g sig n\u00f6dsakad att kapitulera med Ibrahim\u003cbr\u003ePascha.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250709_144028_155_0004_alto.xml-10-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1960.1, "y": 1829.0}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib19227291_18270117_145289_3_0003_alto.xml-9-22", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efr\u00e4n Zante af ben r December hade Ibrahim med 5000 man anlaiidt\u003cbr\u003efr\u00e4n Tripvlizza lhwarest han qwarl\u00abmnat 1000 mans bes\u00e4ttning) lill\u003cbr\u003e\u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18270117_145289_3_0003_alto.xml-9-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 329.615, "y": 1073.0}, {"color": "k", "date": "1798", "id": "bib19225772_17980515_148003_38_0002_alto.xml-1-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFransoser hafwa ifr\u00e4n A-icona genom Bologna marscherat til\u003cbr\u003e\u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e \u00bb och Ferrara, * u p\u00e4 n\u00e4gra dagar har man ock markt en\u003cbr\u003estark r\u00f6relse ibland trupparne, hwars \u00bb fsigt man ej \u00e4nnu\u003cbr\u003ek\u00e4nner.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17980515_148003_38_0002_alto.xml-1-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 329.615, "y": 681.0}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib19225772_18110219_148004_20_0001_alto.xml-2-30", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBuenos Ayres och Chilis exempel, s\u00e4 \u00e4r hela Spansta America, ur\u003cbr\u003ehwilket Spanien allt sedan Carl ben z.te h\u00e4mtat asta sina resourcer,\u003cbr\u003eatt anse s\u00e4som stiljdt fr\u00e4n \u003cb\u003eMode\u003c/b\u003e, landet, och de statler\u003cbr\u003ef\u00f6rmodeligen de siste som det med Bulwark erh\u00e4llit fr\u00e4n\u003cbr\u003eOccidenken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18110219_148004_20_0001_alto.xml-2-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 331.89, "y": 205.0}, {"color": "k", "date": "1816", "id": "bib19225772_18160124_148004_10_0002_alto.xml-4-36", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eqwarrering f\u00f6r sig g\u00e4rt och Skattsedlar samt Llqvider i f\u00f6ljd\u003cbr\u003ederaf blifwit upprat1-de och JnqwarteringZgifware tillst\u00e4llde; s\u00e4\u003cbr\u003ewarder h\u00e4l medelst kungjorde, att nedan \u00bb.linnde dagar \u00e4ro best\u00e4mde\u003cbr\u003ef\u00f6r uppb\u00f6rden och liqviden as veste \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18160124_148004_10_0002_alto.xml-4-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 835.9, "y": 205.0}, {"color": "k", "date": "1797", "id": "bib13506739_17971117_144030_264_0002_alto.xml-4-18", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei fina Hamnar icke inl\u00e4ta p\u00e4 en g\u00e4ng fler \u00e4n 6 armerade Fartyg\u003cbr\u003efron de Krigf\u00f6r.nSe Hertigen af \u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e far i \u2022jrfdttning af\u003cbr\u003eKejsaren \u00e4gande r\u00e4tten af Srisgau.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17971117_144030_264_0002_alto.xml-4-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 501.85, "y": 373.0}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib13506739_18110903_144030_204_0006_alto.xml-0-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4^undaS art k\u00f6pa en \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e n T\u00e4ckst\u00e4da f\u00f6r s:ne Personer,\u003cbr\u003eoch v.vt fastat, n\u00e5got orufao; hwarom Underr\u00e4ttelse lemnas af\u003cbr\u003eWaktm\u00e4stariN Sj\u00f6berg uti Riks Diiconten, alla fdrmid dagar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18110903_144030_204_0006_alto.xml-0-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2151.9, "y": 1297.0}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib11653828_18241214_144028_291_0001_alto.xml-4-37", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHans puls war matt, och en m\u00f6rkbl\u00e4 dimma f\u00f6r \u00f6gat uppsteg, ur\u003cbr\u003ehwilken med ett han tusen ringlande stiernor s\u00e4g glimma, som hade sm\u00e4\u003cbr\u003eLjusalser p\u00e4 honom sett; i \u00f6rat ringde den uppr\u00f6rde \u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e likt\u003cbr\u003ehwirfwclwinden, som spelar ibland sin r\u00f6rpipa \u00bb ti.den hwasiiigra\u003cbr\u003efloden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18241214_144028_291_0001_alto.xml-4-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 893.85, "y": 373.0}, {"color": "k", "date": "1822", "id": "bib11653828_18220829_144028_200_0004_alto.xml-0-17", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAtt wt Sttbfft meningkk och beflut alla dagar, att Wl l morgon\u003cbr\u003eg\u00f6ra narr af det \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e, hwarefter wi \u00f6ro galna i dag, att w\u00e4ra\u003cbr\u003edekreter f\u00f6lja p\u00e4 och \u00a7f\u00ab wcr\u00e4ndakasta hwarandra, utan det minsta sten\u003cbr\u003eaf f\u00f6rst\u00e4nd och att det bizarra ofta s\u00e4r f\u00f6retr\u00e4de frauif\u00f6r den goda\u003cbr\u003esiiiaken, endast derf\u00f6re att det \u00e4r nytt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18220829_144028_200_0004_alto.xml-0-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1364.15, "y": 411.31}, {"color": "k", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180908_144028_206_0001_alto.xml-10-45", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ephi; ty af den har han h\u00e4mtat s\u00e4 w\u00e4l den formcla winsten af\u003cbr\u003elogiik rigtighet och cons.qvens, af \u00f6 ning i ett \u00e4mnes klara\u003cbr\u003euppfattning och fullst\u00e4ndiga disposition, som ock dea m\u00e5leri la\u003cbr\u003ewinsten aftank-r.kcdom; men icke har han l\u00e4nat n\u00e4gon \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ephils.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180908_144028_206_0001_alto.xml-10-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1988.1, "y": 1521.0}, {"color": "k", "date": "1829", "id": "bib19225772_18290708_148004_75_0002_alto.xml-0-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEdins under Nro 64;: te \u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e ivid Norra stora Hamngatan\u003cbr\u003ebel\u00e4gna huS, f\u00f6r wederb\u00f6randeS rakning, arr f\u00f6rs\u00e4ljas 60 tunnor mer\u003cbr\u003eoch mindre st\u00e4dadt Hwetemj\u00f6l, under haveri fran Norrk\u00f6ping hit ankomne\u003cbr\u003emed Slupen Romulus, f\u00f6rd af Skepparen C.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18290708_148004_75_0002_alto.xml-0-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2149.6, "y": 1745.0}, {"color": "#ff7f00", "date": "1819", "id": "bib11653828_18190113_144028_9_0002_alto.xml-3-27", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet flulle s\u00e4ledes beteckna en Man, som icke fr\u00e4gar efter, om\u003cbr\u003ehan t\u00e4nker K\u00e4tt \u0027 blott han r\u00e4nker Nytt \u00bb f\u00f6ljaktligen en raisonneur \u00bb\u003cbr\u003eIa \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18190113_144028_9_0002_alto.xml-3-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1199.1, "y": 927.45}, {"color": "#4daf4a", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250521_144028_115_0003_alto.xml-3-15", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewisshet, att Ibrahim Pascha \u00e4nnu ben 2 April stod i ett\u003cbr\u003ef\u00f6rstansadt lager ivid \u003cb\u003eModen\u003c/b\u003e, sedan han ivid sikt misslyckade\u003cbr\u003eanfall p\u00e4 Navarino f\u00f6rlorat 4.000 man.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250521_144028_115_0003_alto.xml-3-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2251.9, "y": 1465.0}, {"color": "#f781bf", "date": "1796", "id": "bib19225772_17960712_148003_55_0001_alto.xml-2-18", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 General Buouaparte strifwer ifr\u00e5n Tortona at han l\u00e5tit\u003cbr\u003ef\u00f6rst\u00f6ra fastet Fuantes wid Comersj\u00f6n, at Hertigen af \u003cb\u003eModena\u003c/b\u003e\u003cbr\u003elemnat honom l\u00f6v\u00f6 gew\u00e4r och 49 Canoner, och at han dr\u00e4gt Lis lydnad de\u003cbr\u003eRiksl\u00e4n uti Italien som revolterat, upbr\u00e4nt Rebellernes hus och l\u00e4tit\u003cbr\u003eihj\u00e4lstjuta 16 deras Anf\u00f6rare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17960712_148003_55_0001_alto.xml-2-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1423.9, "y": 625.0}, {"color": "#a65628", "date": "1802", "id": "bib11653825_18020814_145134_97_0001_alto.xml-3-8", "label": "4", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGuvern\u00f6ren i Ost-Zndien Wrlleslep \u00e4r nu f\u00f6r \u00bb \u003cb\u003emodeligen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ep\u00e4 hemresan till England.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18020814_145134_97_0001_alto.xml-3-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1225.6, "y": 205.0}, {"color": "#984ea3", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280401_144028_77_0004_alto.xml-11-11", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewara och s\u00e4kert icke s\u00e4 som L\u00e4ngfredags-koncerten troligen\u003cbr\u003eblir, emedan \u003cb\u003emoden\u003c/b\u003e \u00e4r icke likof\u00e4 allm\u00e4n att bes\u00f6ka Kapellets\u003cbr\u003ekoncerter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280401_144028_77_0004_alto.xml-11-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1971.65, "y": 1102.4}, {"color": "#999999", "date": "1828", "id": "bib11653828_18280112_144028_10_0002_alto.xml-10-28", "label": "6", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003er\u00e4tt att m\u00e4\u00e4t\u00e4 besia egenstaper hos personer, sam f\u00f6r det westa\u003cbr\u003ebefinna sig i en beroende st\u00e4llning, f\u00f6rl\u00e4gna om utw\u00e4gars anffaffande\u003cbr\u003ef\u00f6r olla de behof, \u003cb\u003emode\u003c/b\u003e och mana gjort n\u00f6dw\u00e4ndiga, och dem en\u003cbr\u003es\u00e4lst blygsel f\u00f6rbjuber ali afs\u00e4ga sig?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18280112_144028_10_0002_alto.xml-10-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 838.05, "y": 1814.35}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib19227291_18251221_145289_51_0003_alto.xml-1-26", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225792_18280607_147359_23_0008_alto.xml-8-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18251221_145289_51_0003_alto.xml-1-26", "label": "-/-/-/-/-/4/3", "to": "bib13506739_17950518_144030_110_0008_alto.xml-7-23", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18241228_144030_301_0001_alto.xml-20-41", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18051002_148004_113_0001_alto.xml-10-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18241228_144030_301_0001_alto.xml-20-41", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653828_18050427_144028_96_0002_alto.xml-10-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18280607_147359_23_0008_alto.xml-8-25", "label": "4/-/-/-/-/1/-", "to": "bib13506739_18251207_144030_284_0008_alto.xml-13-24", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18280607_147359_23_0008_alto.xml-8-25", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib13506739_17970825_144030_193_0003_alto.xml-15-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18001219_148004_146_0004_alto.xml-1-5", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib19225772_18051002_148004_113_0001_alto.xml-10-22", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18230613_144028_134_0004_alto.xml-8-24", "label": "-/-/-/-/3/-/-", "to": "bib11653828_17980801_144028_174_0001_alto.xml-3-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18221106_145289_45_0001_alto.xml-1-8", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_17960712_148003_55_0001_alto.xml-2-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17980301_144028_50_0002_alto.xml-2-7", "label": "-/-/3/3/-/-/-", "to": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17971205_148003_97_0002_alto.xml-2-26", "label": "2/-/3/3/1/-/-", "to": "bib11653828_18120226_144028_47_0003_alto.xml-3-6", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17971205_148003_97_0002_alto.xml-2-26", "label": "4/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653828_18280401_144028_77_0004_alto.xml-11-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_17971205_148003_97_0002_alto.xml-2-26", "label": "-/4/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18190113_144028_9_0002_alto.xml-3-27", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib13506739_17970825_144030_193_0003_alto.xml-15-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18261016_147682_240_0002_alto.xml-34-3", "label": "-/-/2/3/0/-/-", "to": "bib19225772_18051002_148004_113_0001_alto.xml-10-22", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18261016_147682_240_0002_alto.xml-34-3", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18060925_144028_221_0003_alto.xml-5-12", "label": "-/-/-/-/-/2/4", "to": "bib19225792_18271215_147359_49_0008_alto.xml-2-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "label": "0/-/3/2/3/-/-", "to": "bib11653828_17980801_144028_174_0001_alto.xml-3-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18130519_144028_114_0003_alto.xml-7-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "label": "0/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18060828_144028_197_0003_alto.xml-7-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_17970825_144030_193_0003_alto.xml-15-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "label": "4/4/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18051002_148004_113_0001_alto.xml-10-22", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18050427_144028_96_0002_alto.xml-10-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18051002_148004_113_0001_alto.xml-10-22", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18140307_144028_54_0002_alto.xml-6-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18051002_148004_113_0001_alto.xml-10-22", "label": "-/3/3/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277346_18200311_147394_11_0003_alto.xml-2-14", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18120226_144028_47_0003_alto.xml-3-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18261222_147682_298_0003_alto.xml-3-35", "label": "-/-/3/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_17930119_146391_6_0002_alto.xml-6-15", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_17980801_144028_174_0001_alto.xml-3-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18250521_144028_115_0003_alto.xml-3-15", "label": "0/4/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18281120_144028_267_0004_alto.xml-7-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18130519_144028_114_0003_alto.xml-7-27", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_18120226_144028_47_0003_alto.xml-3-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18160727_146391_60_0003_alto.xml-4-11", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225792_18271215_147359_49_0008_alto.xml-2-13", "label": "4/-/2/4/4/-/-", "to": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18050427_144028_96_0002_alto.xml-10-9", "label": "4/-/-/-/3/-/-", "to": "bib13506739_17950518_144030_110_0008_alto.xml-7-23", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18050427_144028_96_0002_alto.xml-10-9", "label": "-/-/-/-/-/4/4", "to": "bib11653828_17980801_144028_174_0001_alto.xml-3-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17980801_144028_174_0001_alto.xml-3-11", "label": "-/-/4/4/-/-/-", "to": "bib19520388_18040118_147487_3_0003_alto.xml-1-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18040710_148004_78_0002_alto.xml-7-31", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653792_18051116_146919_46_0002_alto.xml-8-80", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib19227291_18221106_145289_45_0001_alto.xml-1-8", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18051002_148004_113_0001_alto.xml-10-22", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17980301_144028_50_0002_alto.xml-2-7", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18020814_145134_97_0001_alto.xml-3-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_17971205_148003_97_0002_alto.xml-2-26", "label": "0/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18250622_144028_141_0004_alto.xml-4-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_17971205_148003_97_0002_alto.xml-2-26", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18250521_144028_115_0003_alto.xml-3-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_17971205_148003_97_0002_alto.xml-2-26", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19225772_17960712_148003_55_0001_alto.xml-2-18", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18190113_144028_9_0002_alto.xml-3-27", "label": "-/1/2/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18190113_144028_9_0002_alto.xml-3-27", "label": "2/-/3/0/2/-/-", "to": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18190113_144028_9_0002_alto.xml-3-27", "label": "0/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19225772_17960712_148003_55_0001_alto.xml-2-18", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18190113_144028_9_0002_alto.xml-3-27", "label": "-/-/-/-/2/-/-", "to": "bib11653828_17980801_144028_174_0001_alto.xml-3-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18190113_144028_9_0002_alto.xml-3-27", "label": "0/1/-/0/-/-/-", "to": "bib19225772_17920918_148003_74_0002_alto.xml-3-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18261016_147682_240_0002_alto.xml-34-3", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18020819_145134_99_0002_alto.xml-18-25", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18261016_147682_240_0002_alto.xml-34-3", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18210718_144028_165_0002_alto.xml-10-21", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18251207_144030_284_0008_alto.xml-13-24", "label": "-/-/2/2/2/-/-", "to": "bib19225772_18051002_148004_113_0001_alto.xml-10-22", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18110219_148004_20_0001_alto.xml-2-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib11653823_18270321_144010_67_0002_alto.xml-24-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "label": "2/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277346_18120725_147394_31_0002_alto.xml-1-23", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18210718_144028_165_0002_alto.xml-10-21", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19520388_17960302_147487_9_0007_alto.xml-5-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18280112_144028_10_0002_alto.xml-10-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18051002_148004_113_0001_alto.xml-10-22", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib19227291_18270117_145289_3_0003_alto.xml-9-22", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18051002_148004_113_0001_alto.xml-10-22", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19225772_17980515_148003_38_0002_alto.xml-1-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18051002_148004_113_0001_alto.xml-10-22", "label": "0/-/1/0/-/-/-", "to": "bib19225772_17971121_148003_93_0002_alto.xml-5-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18200311_147394_11_0003_alto.xml-2-14", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18110219_148004_20_0001_alto.xml-2-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18250521_144028_115_0003_alto.xml-3-15", "label": "0/1/1/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18210718_144028_165_0002_alto.xml-10-21", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17980801_144028_174_0001_alto.xml-3-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18210718_144028_165_0002_alto.xml-10-21", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19520388_18040118_147487_3_0003_alto.xml-1-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18210718_144028_165_0002_alto.xml-10-21", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18280112_144028_10_0002_alto.xml-10-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18150502_148004_49_0001_alto.xml-0-17", "label": "0/-/1/0/-/-/-", "to": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18120725_147394_31_0002_alto.xml-1-23", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18020814_145134_97_0001_alto.xml-3-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18120725_147394_31_0002_alto.xml-1-23", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18280112_144028_10_0002_alto.xml-10-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18020814_145134_97_0001_alto.xml-3-8", "label": "0/-/-/-/-/1/1", "to": "bib11653828_18280112_144028_10_0002_alto.xml-10-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18020814_145134_97_0001_alto.xml-3-8", "label": "0/-/-/-/-/1/-", "to": "bib19520388_17960302_147487_9_0007_alto.xml-5-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18250909_148004_104_0001_alto.xml-7-23", "label": "0/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18281120_144028_267_0004_alto.xml-7-8", "label": "-/1/1/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19520388_17991120_147487_47_0005_alto.xml-5-6", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653828_18280401_144028_77_0004_alto.xml-11-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18281122_144010_274_0001_alto.xml-7-12", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110219_148004_20_0001_alto.xml-2-30", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19520388_18040118_147487_3_0003_alto.xml-1-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18160124_148004_10_0002_alto.xml-4-36", "label": "0/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18001219_148004_146_0004_alto.xml-1-5", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib11653828_17960608_144028_127_0001_alto.xml-1-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230613_144028_134_0004_alto.xml-8-24", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18190113_144028_9_0002_alto.xml-3-27", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18230613_144028_134_0004_alto.xml-8-24", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib19225772_18110219_148004_20_0001_alto.xml-2-30", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_17971205_148003_97_0002_alto.xml-2-26", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19225772_18021207_148004_141_0004_alto.xml-5-21", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_17971205_148003_97_0002_alto.xml-2-26", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18241214_144028_291_0001_alto.xml-4-37", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_17971205_148003_97_0002_alto.xml-2-26", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19225772_17960809_148003_63_0001_alto.xml-2-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_17971205_148003_97_0002_alto.xml-2-26", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18190113_144028_9_0002_alto.xml-3-27", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18190113_144028_9_0002_alto.xml-3-27", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18210718_144028_165_0002_alto.xml-10-21", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18190113_144028_9_0002_alto.xml-3-27", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18280112_144028_10_0002_alto.xml-10-28", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18190113_144028_9_0002_alto.xml-3-27", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib11653825_18020814_145134_97_0001_alto.xml-3-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18051213_148004_144_0002_alto.xml-18-0", "label": "-/-/0/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18051002_148004_113_0001_alto.xml-10-22", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18261016_147682_240_0002_alto.xml-34-3", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib11653825_18020814_145134_97_0001_alto.xml-3-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18250608_147682_129_0002_alto.xml-13-17", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653825_18011014_145134_121_0002_alto.xml-5-30", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18000228_144030_49_0012_alto.xml-9-28", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18230609_144030_129_0011_alto.xml-4-1", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225792_18270113_147359_1_0008_alto.xml-5-24", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17980220_144030_42_0009_alto.xml-6-12", "label": "-/-/-/-/-/-/0", "to": "bib19520388_17991120_147487_47_0005_alto.xml-5-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17970825_144030_193_0003_alto.xml-15-7", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18210718_144028_165_0002_alto.xml-10-21", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18051002_148004_113_0001_alto.xml-10-22", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19223423_18210421_145063_32_0001_alto.xml-0-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18051002_148004_113_0001_alto.xml-10-22", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18110903_144030_204_0006_alto.xml-0-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18051002_148004_113_0001_alto.xml-10-22", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18281120_144028_267_0004_alto.xml-7-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17900716_144030_161_0005_alto.xml-11-8", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18210718_144028_165_0002_alto.xml-10-21", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18120226_144028_47_0003_alto.xml-3-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17971114_144030_261_0001_alto.xml-0-2", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18130506_144030_103_0006_alto.xml-2-9", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18010819_146391_66_0002_alto.xml-14-2", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18120205_146391_10_0003_alto.xml-6-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18120725_147394_31_0002_alto.xml-1-23", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_17980515_148003_38_0002_alto.xml-1-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18120725_147394_31_0002_alto.xml-1-23", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19520388_18040118_147487_3_0003_alto.xml-1-14", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18120725_147394_31_0002_alto.xml-1-23", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib11653828_18120226_144028_47_0003_alto.xml-3-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18120725_147394_31_0002_alto.xml-1-23", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib19225772_18110219_148004_20_0001_alto.xml-2-30", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18271105_147682_259_0003_alto.xml-10-25", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18250709_144028_155_0004_alto.xml-10-37", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19520388_17960302_147487_9_0007_alto.xml-5-3", "label": "0/-/-/-/-/0/0", "to": "bib11653828_18280112_144028_10_0002_alto.xml-10-28", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17980801_144028_174_0001_alto.xml-3-11", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib11653828_18280112_144028_10_0002_alto.xml-10-28", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18270321_144010_67_0002_alto.xml-24-5", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18180908_144028_206_0001_alto.xml-10-45", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18110219_148004_20_0001_alto.xml-2-30", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib11653828_18280112_144028_10_0002_alto.xml-10-28", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>