<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "k", "date": "1806", "id": "bib13506739_18060311_144030_57_0009_alto.xml-10-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAdrc\u00a7 om hyran f\u00e4s i samma \u003cb\u003eSittning\u003c/b\u003e bod L\u00f6jrnant\u003cbr\u003eRisberg\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18060311_144030_57_0009_alto.xml-10-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1053.9, "y": 735.0}, {"color": "k", "date": "1801", "id": "bib13506739_18010629_144030_143_0008_alto.xml-2-17", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eI Snusboden p\u00e4 Ssterl\u00e4nggatan midt emot Brunn, f\u00e4s adres p\u00e4 en\u003cbr\u003ebestcdelig Enka fem iiskar flg \u003cb\u003eSittning\u003c/b\u003e och SlSdkw\u00e4it, emot\u003cbr\u003efria HuSrum, m. m. men innom Broarne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18010629_144030_143_0008_alto.xml-2-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 989.85, "y": 801.0}, {"color": "k", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160925_144030_223_0008_alto.xml-5-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt om\u00f6bleradt Rum - ned eldning och st\u00e4dning, \u00e4r nasta\u003cbr\u003e\u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e att h \u00bb ra n.nd lilla Nygatan, Underr\u00e4ttelse fas uti\u003cbr\u003eKl\u00e4dst\u00e5ndet wid lilla Nygatan, till w\u00e4nster fr\u00e4n Kornhamn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160925_144030_223_0008_alto.xml-5-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 989.85, "y": 603.0}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib19225772_18270123_148004_9_0001_alto.xml-4-53", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewid Reparationer \u00e4 8artyg har Agenten att tillse, det\u003cbr\u003einsigtsfulla och i yrket erfarna personer blifwa utn\u00e4mnde till\u003cbr\u003ebesigtnings- och w\u00e4rderingsm\u00e4n, och att besigtnings- och w\u00e4rderings-\u003cbr\u003einstrumentcr urstiljer sa noga, som ste kan, den stada, som fartyget\u003cbr\u003elidit under resan, fran de bristf\u00e4lligheter, hwilka b\u00f6ra tillstrifwas\u003cbr\u003ew\u00e4nlig \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e eller aldre st\u00e4dar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18270123_148004_9_0001_alto.xml-4-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2173.6, "y": 31.0}, {"color": "k", "date": "1802", "id": "bib19223423_18020925_145063_77_0001_alto.xml-0-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e de Lander, lom, enligt de medlande Magternas\u003cbr\u003evisn, stola Konungen till \u0027 alla.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18020925_145063_77_0001_alto.xml-0-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2217.6, "y": 163.0}, {"color": "k", "date": "1823", "id": "bib11653828_18231002_144028_228_0004_alto.xml-7-61", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edog, wet jag med s\u00e4kerhet, att hwarken den n\u00e4mnde flaskan eller\u003cbr\u003en\u00e4got, svm k^nde tillk\u00e4nnagiswa n\u00e4gra hemliga medel eller konster,\u003cbr\u003eefter honom faxms- Om det werkeligen skulle finnas och af menniskor\u003cbr\u003ekunna eigas cn s\u00e4san kraft, fsm den Bj\u00f6rnram efter n\u00e4gon anledning\u003cbr\u003e\u00e4gde, s\u00e4 wore den, som de\u0026gt; af wore i be \u00bb \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e, mycket\u003cbr\u003eatt beklaga, om derwid n\u00f6dw\u00e4ndigt jkulle mebf\u00f6fja den egna,\u003cbr\u003ef\u00f6rbech\u00e4llsamma, enst\u00f6riga, werkeligen olyckliga och missn\u00f6j-a lefnad,\u003cbr\u003esom jag s\u00e4g Bj\u00f6rn \u00bb - cam st\u00e4ndigt f\u00f6ra, och cn s\u00e4dan kraft wore\u003cbr\u003esnarare att frukta, - \u00e4n att \u00f6nska sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18231002_144028_228_0004_alto.xml-7-61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 967.85, "y": 669.0}, {"color": "k", "date": "1804", "id": "bib11653825_18040730_145134_91_0002_alto.xml-7-44", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebest\u00e4r af Konungar- Kurfbrstar och F\u00f6rst\u00e5r, sch lill\u00e4ier ej mer\u003cbr\u003e\u00e4n en Kkjsarew\u00e4rdigvel m. w. Hade man s\u00f6kt detta ledamot stop, h rru\u003cbr\u003et\u00e4tt hade man ej kunnat bibeh\u00e4lla de r\u00e4ttig \u00bb siettr dkrtiv, som\u003cbr\u003eBurgundista kretsen och be \u00bb \u003cb\u003esittningen\u003c/b\u003e af Maij g\u00e4fwo?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18040730_145134_91_0002_alto.xml-7-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1901.45, "y": 1231.35}, {"color": "k", "date": "1813", "id": "bib11653828_18130506_144028_103_0001_alto.xml-0-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eforn f\u00f6ljer:\" Militairc.Conventionen f\u00f6rs\u00e4krade Kejsaren,\u003cbr\u003eintilldess akt eli ny \u00f6swcrenskominelss med Preussen uppgiorveS, om b\u00ab\u003cbr\u003e\u003cb\u003esittningen\u003c/b\u003e af GlogauS, KsistrinS och StettinS f\u00e4llningar; men\u003cbr\u003eden f\u00f6rstn\u00e4mdeS provianterande st\u00e4lle ste p\u00e4 Frankrike- bekostnad\u003cbr\u003eifr\u00e4n den - ag d\u00e4 riva (konventionen undertcknades, och de begge\u003cbr\u003eaiidraS ifr\u00e4n ben dag d\u00e4 Konungen uppfyllt sin f\u00f6rbindelse i anseende\u003cbr\u003elill contributionens betalande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18130506_144028_103_0001_alto.xml-0-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 923.85, "y": 537.0}, {"color": "k", "date": "1812", "id": "bib11653828_18121214_144028_291_0001_alto.xml-5-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e, hwarp\u00e4 Mnanda\u00f6 Armee retirerade till Maracap,\u003cbr\u003ehwilken plats likaledes snart besattes af te Kongl, tropparna,\u003cbr\u003eantingen genom f\u00f6rr\u00e4deri eller uraktl\u00e4ienhet 5 Miranda\u00f6 sida.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18121214_144028_291_0001_alto.xml-5-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1097.9, "y": 1241.0}, {"color": "k", "date": "1804", "id": "bib19520388_18040215_147487_7_0003_alto.xml-0-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLennon, hwarigenom Porten ater kommit i be\u00ab \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e af\u003cbr\u003eMzandria och Egypten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_18040215_147487_7_0003_alto.xml-0-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2215.35, "y": 1835.0}, {"color": "k", "date": "1808", "id": "bib11653828_18081003_144028_229_0002_alto.xml-4-46", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei krig nied StorBrittonriien, och \u00e4nnu oftare med Frankrike;\u003cbr\u003eatt de alldrig bcfarat en intcrinediaire landf\u00e4ttning i ben Heliga\u003cbr\u003eSiolens Slater, \u00e4nnu mindre trott fig kunna twjnga den lidens P\u00e4swar\u003cbr\u003eatt f\u00f6rbinda och conftderera fig med dem, eller afh\u00e4nda dem Ler\u00e5s b\u003cbr\u003e\u003cb\u003esittningar\u003c/b\u003e, j h\u00e4ndelse de hade w\u00e4grat \u00abtt deruti ing\u00e4.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18081003_144028_229_0002_alto.xml-4-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 901.85, "y": 1351.0}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib11653828_18250611_144028_132_0002_alto.xml-15-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 F\u00f6r Lfrigc \u00e4r^Spanska ^Spanska regeringen i ytterlig\u003cbr\u003ef\u00f6rl\u00e4genhet f\u00f6r sina be \u00bb \u003cb\u003esittningar\u003c/b\u003e i Westindien, och s\u00e4rdeles\u003cbr\u003ef\u00f6r Cuba.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18250611_144028_132_0002_alto.xml-15-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 882.1, "y": 867.0}, {"color": "k", "date": "1811", "id": "bib11653828_18110118_144028_15_0004_alto.xml-3-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003esittningars\u003c/b\u003e produeter cch handelswaror, anw\u00e4nda dcn Lag\u003cbr\u003esom f\u00f6rbjuder alla handels \u00bb f\u00f6rbindelser, s\u00e4 fromt England ivid denna\u003cbr\u003etid ej \u00c5terkallat sina CabinetsordreS och alla Atter som \u00e4ro de F\u00f6reme\u003cbr\u003eSlaternes Neutralile till ferf\u00e4ng.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18110118_144028_15_0004_alto.xml-3-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1975.6, "y": 1835.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib13506739_18150516_144030_110_0008_alto.xml-3-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003erimlige och s\u00e4kra ti \u0026 gt; \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e a 40 (j.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18150516_144030_110_0008_alto.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 877.9, "y": 999.0}, {"color": "k", "date": "1803", "id": "bib11653828_18031121_144028_266_0003_alto.xml-11-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Kejserlig Kommistarie hade redan infunnit sig f\u00f6r att taga\u003cbr\u003estaden i b \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18031121_144028_266_0003_alto.xml-11-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 410.55, "y": 1050.0}, {"color": "k", "date": "1800", "id": "bib11653825_18001124_145134_130_0001_alto.xml-2-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edan af Kornet f\u00f6rloras en tredjedel wid m\u00e5lningen och\u003cbr\u003e\u003cb\u003esittningen\u003c/b\u003e, f\u00e4 har Konungen lill\u00e4tit bakning af alla flags\u003cbr\u003ebr\u00f6d, med f\u00f6rb \u00bb h\u00e4ll.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18001124_145134_130_0001_alto.xml-2-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1185.9, "y": 493.0}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib11653823_18270628_144010_148_0004_alto.xml-35-36", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn drini^ och werksam Man, \u00bb ti sin b\u00e4sta \u00e4kder, son \u00bb i flera\u003cbr\u003e\u00e4r?gnat sin tid med dnfivande \u00bb ti \u00bb ariabVi arbeten, f\u00f6renade \u0026 gt; \u00bb\u003cbr\u003eed \u0027 \u0027 \u003cb\u003esittningar\u003c/b\u003e mi alla sorters Mekaller, i st\u00f6rre och\u003cbr\u003eniintre genre, och s\u00e5ledes haft ett \u00f6nstadt tillf\u00e4lle, att f\u00f6rstaffa\u003cbr\u003esig fullkomlig k\u00e4nnedom uri detta nrke; men en mindre gynnande\u003cbr\u003econjunctur har satt honom nr st\u00e4nd att forts\u00e4tta d\u0026gt; \u0027 t, och sramde\u003cbr\u003e\u0027 eS ber\u00e4kna si \u00bb bergning; f\u00f6ranledd af desta st\u00e4l, \u00f6nstade han art\u003cbr\u003eblifiva emplojerad ivid n\u00e4gor st\u00f6rre Werk i Srad eller LandSor erna,\u003cbr\u003ewid n\u00e4 on Fabriksinr\u00e4ttning, wid n\u00e4got Bruk, eller st\u00f6rre omfattning,\u003cbr\u003eder det fordras u v re \u0027 se och \u00f6fwerinseende \u00f6fwer mycket\u003cbr\u003efolk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18270628_144010_148_0004_alto.xml-35-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1278.1, "y": 1395.0}, {"color": "k", "date": "1796", "id": "bib13506739_17961124_144030_270_0002_alto.xml-1-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eifver \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e \u0027 och \u0027 och snart f\u00e4rdig al af Trvcket u\u003cbr\u003e\u00bb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17961124_144030_270_0002_alto.xml-1-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 855.9, "y": 471.0}, {"color": "k", "date": "1817", "id": "bib11653825_18171115_145134_137_0003_alto.xml-1-45", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efig. Regeringen m\u00e4ste instr\u00e4nla fig till att \u00c5terbringa handeln\u003cbr\u003etill Venedig, ech m\u00e4ste ken h\u00e4nda uppr\u00e4tta v\u00e4gra twinganse lagar, f\u00f6r\u003cbr\u003eatt s\u00e4tta V-ketzig i concurrence med Li, varna och Genua, t anseende\u003cbr\u003etill den proviartering Lombardlet och andra Lslerrlkissa be \u00bb\u003cbr\u003e\u003cb\u003esittningar\u003c/b\u003e l Italien beh\u00f6fwa.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18171115_145134_137_0003_alto.xml-1-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1099.85, "y": 427.0}, {"color": "k", "date": "1809", "id": "bib11653828_18091209_144028_287_0002_alto.xml-1-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edetta satt f\u00f6renade detsamma under sm disposition Frankrikes\u003cbr\u003eutlanosta handel och be * \u003cb\u003esittningar\u003c/b\u003e, och afwen Kongl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18091209_144028_287_0002_alto.xml-1-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 791.85, "y": 735.0}, {"color": "k", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170203_144030_27_0015_alto.xml-0-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eleirU cm ett anst\u00e4ndigt uppf\u00f6rande, jstundae n\u00e4sta\u003cbr\u003e\u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e komma till n\u00e5got hederligt Herr ka?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170203_144030_27_0015_alto.xml-0-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1733.6, "y": 1835.0}, {"color": "k", "date": "1828", "id": "bib15650837_18280726_146391_60_0002_alto.xml-15-30", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efaren trof\u00e9erna fr\u00e4n Braila, jemte en utf\u00f6rlig f\u00f6i teckning\u003cbr\u003e\u00f6fwer beloppet af de kanoner och de f\u00f6rr\u00e4dc af alla forter, hwilka det\u003cbr\u003elyckades ost att taga i b \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e wid intagningen af denna\u003cbr\u003eplats.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18280726_146391_60_0002_alto.xml-15-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 791.85, "y": 405.0}, {"color": "k", "date": "1810", "id": "bib11653806_18100913_145120_104_0007_alto.xml-0-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e af all boets tillh\u00f6nzhet f\u00f6r sin lifstid, ucari\u003cbr\u003eccf bejlutit, att efter beggrS dvd skull all dera?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18100913_145120_104_0007_alto.xml-0-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 789.9, "y": 1153.0}, {"color": "k", "date": "1801", "id": "bib11653825_18011121_145134_138_0002_alto.xml-6-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehar i Konungens i Etruricn namn och p\u00e4r hans w\u00e4gnar, ben 4 och;\u003cbr\u003eOktcbcr taM be \u00bb \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e af allt, som i Rom tiih\u00f6rt\u003cbr\u003eSrorHertigen af Toscana.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18011121_145134_138_0002_alto.xml-6-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1099.85, "y": 1483.0}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib11653823_18240612_144010_134_0003_alto.xml-1-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNederl\u00e4ndernas Andra Kammare gillade, ben 25 Maj, enh\u00e4lligt den\u003cbr\u003ebekanta mellan n\u00e4mnde R-ke cch England afstulna trocraten \u00f6rn b\u003cbr\u003e\u003cb\u003esittningarna\u003c/b\u003e i Ostindien.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18240612_144010_134_0003_alto.xml-1-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 284.905, "y": 912.75}, {"color": "k", "date": "1808", "id": "bib13506739_18080120_144030_15_0003_alto.xml-12-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill nacka \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e \u00e4stundas en w\u00e4l eonditioncrad W\u00e4ning\u003cbr\u003eom 5 till 6 Ruin med K\u00f6k och n\u00f6dige Uthus, bel\u00e4gen wid\u003cbr\u003eOrotrningegatan, Fredsgatan eller de st\u00f6rre Gr\u00e4nderne\u003cbr\u003eder.mkrinz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18080120_144030_15_0003_alto.xml-12-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1778.65, "y": 1560.45}, {"color": "k", "date": "1814", "id": "bib11653828_18140924_144028_221_0002_alto.xml-9-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etropparnas ast\u00e4gande, har Konungen af Sardinien \u00e4ter tagit\u003cbr\u003eHertigd\u00f6met Savoyen i che \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18140924_144028_221_0002_alto.xml-9-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 835.85, "y": 1483.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib11653825_18151205_145134_128_0005_alto.xml-5-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6dd Bi\u00f6rk, hwarigeuom den af \u00f6st estrrleswande sax sin \u00f6friga\u003cbr\u003elifstid \u00e4ger att uti en sanwt\u00f6 och ro ia be^ \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e disponera\u003cbr\u003eoch r\u00e4da \u00f6smer Stebbusels all besigtellga Egendom, ware sig l\u00f6s eller\u003cbr\u003efast, och hwllket Testamente \u00bb \u0027 p\u00e4 \u0027 p\u00e4 s\u00e4 t Lags \u00bb u!i 18\u003cbr\u003eCapit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18151205_145134_128_0005_alto.xml-5-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 747.85, "y": 1417.0}, {"color": "k", "date": "1798", "id": "bib11653828_17981018_144028_240_0002_alto.xml-0-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eaf T \u00bb sca\u00absta farwarrner och s\u00e4tta- sig i b \u00bb \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eaf Toscanste Hamnar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17981018_144028_240_0002_alto.xml-0-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1055.85, "y": 361.0}, {"color": "k", "date": "1798", "id": "bib19223423_17980407_145063_27_0001_alto.xml-2-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEngland ssal fia under sig Por\u00e9n, als bcsittaingar i Indien,\u003cbr\u003eliksom bet redan flagit under sig en del as Holl\u00e4ndsta b\u003cbr\u003e\u003cb\u003esittningarna\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_17980407_145063_27_0001_alto.xml-2-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 107.89, "y": 990.95}, {"color": "k", "date": "1823", "id": "bib11653823_18231201_144010_279_0003_alto.xml-2-24", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emakt, s\u00e4dan soni Konungen arfi ben - ifr\u00e5n sina n\u00e4rmaste\u003cbr\u003ef\u00f6rfader; f\u00f6r Gudstjeirjllen i desi fulla glans; f\u00f6r de andeliga in:i\u003cbr\u003e\u003cb\u003esittningarnas\u003c/b\u003e sutta ins\u00e4ttande i deras gods, I-gendomar,\u003cbr\u003eprivilegier och h\u00f6ga anseende; f\u00f6r \u0026 gt; rt hel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18231201_144010_279_0003_alto.xml-2-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 725.85, "y": 801.0}, {"color": "k", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180829_144028_198_0003_alto.xml-12-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003esittningar\u003c/b\u003e aro nu mera betryggade an n\u00e4gonsin, sedan wi\u003cbr\u003enSgof klippt wingarna pZ Ecindich och hans Ci-ef r, och Ha g t dem\u003cbr\u003eunderh\u00e5llet f\u00f6r ett st\u00f6rre anta!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180829_144028_198_0003_alto.xml-12-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1935.4, "y": 656.65}, {"color": "k", "date": "1820", "id": "bib11653828_18200829_144028_199_0004_alto.xml-1-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewieniiitt nil tarflig matve\u00f6ning, jemte ZZihang ont V\u00e4rs och\u003cbr\u003eFrukters \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e, \u00a9tons sakers och R\u00f6tters forwarande m.\u003cbr\u003ein.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18200829_144028_199_0004_alto.xml-1-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 725.85, "y": 603.0}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib13506739_18260204_144030_17_0007_alto.xml-33-30", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt ungt Frnntimmer, s\u00f6dt p\u00e5 Landet, med knnnighet att ss\u00e4ra\u003cbr\u003eoch sy Fr\u0026gt; i \u00bb \u0026 lt; timmer-kl\u00e4der, Sstnudar kondition nu zena\u00e4\u003cbr\u003eeller in st. \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e att gii Frun, itt \u00bb h^nda i alla inomhus\u003cbr\u003es\u00f6relallande g\u00f6roni\u00e5l med of\u00f6 * \u00bb ruienfcet och flit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18260204_144030_17_0007_alto.xml-33-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2292.7, "y": 835.2}, {"color": "k", "date": "1816", "id": "bib19277346_18160720_147394_29_0003_alto.xml-1-22", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHattar, egenteligen f\u00f6r hufwudets nytta, hofwa h\u00f6k oss minsta\u003cbr\u003enumer\u00e4ren, men de utsi\u00e4 oftast samma gnifliga tortur, pS\u003cbr\u003e\u003cb\u003esittningen\u003c/b\u003e undantagen, som halfbr\u00f6derna, styfsystrarna och\u003cbr\u003ekusinerna, fast med mera w\u00e4nda, i anseende till obe, qw\u00e4mare kroppar\u003cbr\u003eoch mindre smidighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18160720_147394_29_0003_alto.xml-1-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1361.9, "y": 383.0}, {"color": "k", "date": "1830", "id": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUtan f\u00f6reg\u00e4ngen m\u00e5lning l\u00e4ter ingendera sorten.rbeta sig med\u003cbr\u003ewatten, och \u003cb\u003esittningen\u003c/b\u003e \u00e4r n\u00f6dw\u00e4n., f\u00f6r att fr\u00e4nstilja alla\u003cbr\u003egr\u00f6fre korn, hwilka eljest.ber inurningen stulle f\u00f6rhindra att foga\u003cbr\u003estenarne ^ intill hwarandra, som \u00e4r h\u00f6gst angel\u00e4get.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1357.35, "y": 746.65}, {"color": "k", "date": "1819", "id": "bib19223423_18191016_145063_83_0002_alto.xml-4-43", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003er\u00e4llhet inses ej blott of Christna, utan ock af alla mennistor\u003cbr\u003eof hwad Nation och hwad Religion som helsi; ben \u00e4r s\u00e4ledes ett\u003cbr\u003eresultat af Let rena praklista stzenuflel, rch just m\u00f6jligheten af\u003cbr\u003edest allm\u00e4nna till\u00e4mplighet \u00e4r b-wis f\u00f6r betz \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18191016_145063_83_0002_alto.xml-4-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 723.9, "y": 669.0}, {"color": "k", "date": "1822", "id": "bib13506739_18220125_144030_21_0011_alto.xml-2-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003einstundande \u003cb\u003eSittning\u003c/b\u003e dr en Wrre Maning af \u0026 lt; 0 Rum\u003cbr\u003emed Innanf\u00f6nster, samt Tambur, K\u00f6k ochOrdngkummare,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18220125_144030_21_0011_alto.xml-2-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 633.6, "y": 1835.0}, {"color": "k", "date": "1826", "id": "bib19277277_18260421_147682_91_0003_alto.xml-19-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEu p\u00e4litlig Kust, som Lr f\u00f6rsedd med hedrande betyg om fin\u003cbr\u003eflickUghet uti h\u00f6gars st\u00f6lsel och k\u00f6rande, k\u0026gt; ni^ iiiflundaude\u003cbr\u003e\u003cb\u003eSittning\u003c/b\u003e erh\u00e4lla god tjenst, d\u00e4 anm\u00e4lan till n\u00e4rmare sutugs \u00bb\u003cbr\u003eiuuandt, stcr uti LobakShaadlarcn S, vanboms rs od wid R\u00f6da Lod-\u003cbr\u003earuc.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18260421_147682_91_0003_alto.xml-19-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 725.85, "y": 339.0}, {"color": "k", "date": "1801", "id": "bib11653828_18011114_144028_261_0002_alto.xml-9-24", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eflicka en Armec lil det afl\u00e4gsna Egypten,, f\u00f6r at rycka det\u003cbr\u003eLandet ifr\u00e5n ch Fiende forn redan fatt sig deraf i bc \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003e\u00e4r det mest lysande f\u00f6retag under delta mi mera lil \u00e4nda bragte\u003cbr\u003eKrig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18011114_144028_261_0002_alto.xml-9-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1099.85, "y": 1549.0}, {"color": "k", "date": "1801", "id": "bib11653828_18011022_144028_241_0001_alto.xml-4-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2022 m\u00e4rsnde Bt \u003cb\u003esittningar\u003c/b\u003e ssola garanteras Wid den alm\u00e4nna\u003cbr\u003egl\u00e4dje som r\u00e4der i an- ledning af Freden, ser man Postiljoncr prydde\u003cbr\u003emed band, Ckepp flaagande och s\u00e4 widare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18011022_144028_241_0001_alto.xml-4-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 855.9, "y": 1549.0}, {"color": "k", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180516_144028_110_0004_alto.xml-2-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSom kriget alltid b\u00f6r foras framom basts, f\u00e4 m\u00e4ste man i s\u00f6rwaz\u003cbr\u003ew\u00e4ra i be\u00ab \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e af akla strategiska punkter, som beherrsta\u003cbr\u003elandet, d. w. s. hafwa - bef\u00e4st dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180516_144028_110_0004_alto.xml-2-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1803.85, "y": 295.0}, {"color": "k", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160920_144030_219_0009_alto.xml-5-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4sta \u003cb\u003eSittning\u003c/b\u003e \u00e4stuudas att hyra 2 Rum med K\u00f6k samt\u003cbr\u003eK\u00e4llare och Welhod, bel\u00e4gne uti JarooStrakten, \u0027 halst trakten, \u0027\u003cbr\u003ehalst wid Regerinasr, M\u00c4mflillnads- eller Norrtaodsgatorue, eller ork\u003cbr\u003ei grinde tve fr romlrtng.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160920_144030_219_0009_alto.xml-5-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1921.15, "y": 358.695}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270308_144028_56_0003_alto.xml-12-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" n\u00e4r all jord \u00e4r tagen i b c \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e och en\" stigande\u003cbr\u003efclkm\u00e4ngd b\u00f6rjar tr\u00e4ngas om br\u00f6d och personliga r\u00e4ttigheter till desi\u003cbr\u003ef\u00f6r \u00bb\" w\u00e4rfwande, de inre samh\u00e4llsbanden frestas\" \u2014 ock kanske brytas,\u003cbr\u003es\u00e4trowi, att f\u00f6rf., och alla \u00e4ngsliga teorister med honom, gjorde b\u00e4st\u003cbr\u003eatt l\u00e4ta morg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270308_144028_56_0003_alto.xml-12-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 679.9, "y": 537.0}, {"color": "k", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160830_144030_201_0008_alto.xml-3-1", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enasta \u003cb\u003eSittning\u003c/b\u003e \u00e4rv ett si\u00f6rr-e ech ert mindre Rum ined\u003cbr\u003eM\u00f6bler och egna ing\u00e4ngar att hyra, det\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160830_144030_201_0008_alto.xml-3-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1642.1, "y": 1708.85}, {"color": "k", "date": "1803", "id": "bib11653828_18030915_144028_210_0002_alto.xml-10-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c5or * farare, hwilka satte sig i Vt \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e af deras\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00f6genhet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18030915_144028_210_0002_alto.xml-10-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 989.85, "y": 295.0}, {"color": "k", "date": "1821", "id": "bib13506739_18211112_144030_265_0001_alto.xml-1-130", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStockholms Stav under den 16 Nevnnber 1814 l N\u00e4der f\u00f6rordnat,\u003cbr\u003es\u00e4r Collcgium b\u00e4rmFdclst underr\u00e4tta HlifwudstadenS ffattskvldige\u003cbr\u003eJnvew\u00e4nare, att som Uppb\u00f6rds, KommiharicrneS Quittencer i erlagde\u003cbr\u003eKronoUtffvlder icke ckrs g\u00e4llande, innan der\u00e4 erhZlles wederbirlig\u003cbr\u003eKontroll; S\u00e4 harTollcgium t undcr^\u00e4nig f\u00f6l\u0026lt; d h\u00e4raf widtagit den\u003cbr\u003eanstalt, ait under de timar, fem Uppb\u00f6rds Kontoren f\u00f6r UlssylderneS\u003cbr\u003eemottagande wid nu iiistundande llppb\u00f6rdest\u0026gt;!mnia dro \u00f6ppne, de\u003cbr\u003eSkattjkvldlge \u00e4ga, att uti.det i samma f\u00f6rstuga med K\u00abono\u00ab\u003cbr\u003eUppb\u00f6rd^KvmmiHarlens Kontor bel\u00e4g.ia Rum, som af Bonde-Sc\u00e4ndet wld\u003cbr\u003eRiksdazarne begsgnatS, och hwilket Kontor med en utsatt Tafla \u00e4r\u003cbr\u003eutm\u00e4rkt, till annotation nppivisa de isrSn Uppb\u00f6rds, KommiSarierne\u003cbr\u003eerb\u00e4llande Qvitteneer, hwaretter desamma der komma att beh\u00f6rigen\u003cbr\u003est\u00e4mplar; Och erinras Allmenheten, att i., \u003cb\u003esittningen\u003c/b\u003e if Krono-\u003cbr\u003elttssylder l Banken sker sir Krono Utffvlds Depositions Konto.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18211112_144030_265_0001_alto.xml-1-130\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 662.1, "y": 273.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib13506739_18150220_144030_42_0001_alto.xml-4-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een af KongreKens senare \u003cb\u003esittningar\u003c/b\u003e och gjorde ett ganssa\u003cbr\u003elifligt intryck.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18150220_144030_42_0001_alto.xml-4-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1805.3, "y": 1309.5}, {"color": "k", "date": "1801", "id": "bib19225772_18011103_148004_126_0004_alto.xml-0-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003esittningen\u003c/b\u003e of Piemont, Konungen af Toscana,\u003cbr\u003eCisalpinista, Ligurista, Schweitzista \u00bb ch Batavista Republikerne\u003cbr\u003etillika med den nya rilkommande Souverainireten as dm f\u00f6rr warande\u003cbr\u003eArsstathallaren, ffal af Engeland erk\u00e4nnas; Batavista Republiken stal\u003cbr\u003euti Belgien och de f\u00f6rra Tysta Landerne wid w\u00e4nstra Rhenstranden\u003cbr\u003eexh\u00e4lla stadest\u00e4nd f\u00f6r Ceylon, Trinconomales hamn m. m.; l fall\u003cbr\u003eDefinitiv freden icke stulle komina at flutas, stal icke desto mindre\u003cbr\u003eimellan Frankrike och England wara et z ils wapnstillest\u00e4nd, p\u00e4 den\u003cbr\u003efot som sakerna nu sta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18011103_148004_126_0004_alto.xml-0-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1251.9, "y": 295.0}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib11653828_17991004_144028_228_0002_alto.xml-1-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehan torde taga denna Stad i b c \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e f\u00f6rr, an Grefwe\u003cbr\u003eGllwarow, emedan denne senare har emot sig den starkt besatta Platsen\u003cbr\u003eBochetta, font g\u00f6r framkomsten til Genua n\u00e4stan om\u00f6jlig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17991004_144028_228_0002_alto.xml-1-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 657.9, "y": 1351.0}, {"color": "k", "date": "1794", "id": "bib13506739_17940816_144030_185_0004_alto.xml-11-21", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen Sj\u00f6farande som wet sig \u00e4r 1788 bodt i G\u00e4rden N:o J40 i\u003cbr\u003eH\u00f6kens Gr\u00e4nd ti S\u00f6dermalm, och wid a \u003cb\u003esittningen\u003c/b\u003e pantsatt en bl\u00e4\u003cbr\u003e\u0027 Siden-P\u00e4lS l\u00f6r resterande hus-hyra, anmodas at ssulden genast\u003cbr\u003eLiguidera, eljest f\u00f6rfareS ined panten ester lag; hwilket f\u00f6rsta\u003cbr\u003eg\u00e4ngen kung\u00f6reS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17940816_144030_185_0004_alto.xml-11-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1124.1, "y": 1615.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib11653792_18151104_146919_44_0004_alto.xml-0-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^Spanien- och Portugal- be \u00bb \u003cb\u003esittningar\u003c/b\u003e i Amerika af\u003cbr\u003eBeuleriiz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18151104_146919_44_0004_alto.xml-0-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 413.615, "y": 1373.0}, {"color": "k", "date": "1809", "id": "bib13506739_18090110_144030_7_0006_alto.xml-4-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ellibjudes att byra v-stkommande \u003cb\u003eSittning\u003c/b\u003e 6 Rum, L\u00f6k och\u003cbr\u003eContoir med n\u00f6dige Mhut, bel\u00e4gne uti Gtadrn; Rummen kunna \u00e4fwen\u003cbr\u003edelas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18090110_144030_7_0006_alto.xml-4-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2247.5, "y": 721.75}, {"color": "k", "date": "1816", "id": "bib13506739_18160827_144030_198_0011_alto.xml-9-6", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt hederli it fruntimmer \u00e4stundar n\u00e4sta \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e s\u00e4 bo\u003cbr\u003etillsamman med eo hederlig Enkefru eller wift fruntimmer fom lov \u00bb il,\u003cbr\u003eantingen p.i Norr eiler i Staden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18160827_144030_198_0011_alto.xml-9-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1427.75, "y": 504.0}, {"color": "k", "date": "1802", "id": "bib11653828_18020108_144028_5_0003_alto.xml-3-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ee, \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e i Westphalen och \u0027 genom ett Distoppsdbme i\u003cbr\u003enedra Sachsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18020108_144028_5_0003_alto.xml-3-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 411.34, "y": 273.0}, {"color": "k", "date": "1824", "id": "bib19225772_18240611_148004_66_0001_alto.xml-1-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e af sin makt, \u00e4n han befann sig p\u00e4 Engelska\u003cbr\u003eLiniesteppet, oaktadt all den l\u00e4ngmodighet, som han wisat mot\u003cbr\u003ePrinsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18240611_148004_66_0001_alto.xml-1-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 721.6, "y": 31.0}, {"color": "k", "date": "1817", "id": "bib19223423_18170726_145063_59_0002_alto.xml-11-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esig att Portugiserne stola utrymma Monte Video och andra\u003cbr\u003eSpansta be \u00bb \u003cb\u003esittningar\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18170726_145063_59_0002_alto.xml-11-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 857.85, "y": 1615.0}, {"color": "k", "date": "1817", "id": "bib19225772_18170611_148004_64_0002_alto.xml-0-23", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUv och att taga de ssyndsammafle och mast pa\u00a7ande m\u00e4tt och steg\u003cbr\u003eatt h\u00e4twade bekymmer, som de\u00a7 infall i SpanjenS Amerikansta B\u003cbr\u003e\u003cb\u003esittningar\u003c/b\u003e redan w\u00e4ckt i Europa och alt lemna satisfakljon s\u00e4\u003cbr\u003ew\u00e4i \u00e4t de of den sednare m\u00e5kl\u00e9n fordrade r\u00e4ttigheter, som \u00e4t de\u003cbr\u003eratkwisa och opartista grundsattser, hwilka leda de f\u00f6rmedlande\u003cbr\u003eH\u00f6fwen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18170611_148004_64_0002_alto.xml-0-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 428.885, "y": 723.75}, {"color": "k", "date": "1823", "id": "bib13506739_18230130_144030_24_0012_alto.xml-1-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill nusta \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e Sllundas tu trogen och ordentlig\u003cbr\u003eBarnpiza, som Sr barnk\u00e4r, och w-n att \u00a3c\u00abi smZrr- barn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18230130_144030_24_0012_alto.xml-1-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1315.6, "y": 9.0}, {"color": "k", "date": "1822", "id": "bib13506739_18220309_144030_58_0001_alto.xml-2-36", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehwi^ka till tjenstg\u00f6ring blifwa inm\u00f6nstrade, HZ \u0027 igenom\u003cbr\u003eunderr\u00e4ttas, det de b\u00f6ra wid M\u00f6nstrings-F\u00f6r.rckttutngarne bcstckmdt\u003cbr\u003euppglfwa huruwida de \u00f6nska tjena till Lands eller Sj-^, och i f\u00f6rra\u003cbr\u003efallet, om de emor en \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e af En Riksdaler Banko per man, i\u003cbr\u003eett f\u00f6r allt, under M\u00f6testiden nottja egne Skjortor, Slrum \u00bb por och\u003cbr\u003eSkor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18220309_144030_58_0001_alto.xml-2-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1955.9, "y": 229.0}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib19225792_18270414_147359_14_0005_alto.xml-0-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill instundande \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e \u00e4r tjenst ledig ftr \u00abn tr \u00bb\u003cbr\u003e-\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18270414_147359_14_0005_alto.xml-0-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2234.15, "y": 1058.4}, {"color": "k", "date": "1802", "id": "bib11653828_18020714_144028_156_0001_alto.xml-2-32", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKrig anwandt allt for att bibeh\u00e5lla Tm kista mi c ti integrit\u00f6,\u003cbr\u003estifta nu n\u00e4mde Dagblad dell \u00c4irovciska delen deraf mellan atstilliga\u003cbr\u003eLandntagter sch l\u00e4ta Storherren regera endast \u00f6fwcr sina Le\u003cbr\u003e\u003cb\u003esittningar\u003c/b\u003e i ahlen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18020714_144028_156_0001_alto.xml-2-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2023.85, "y": 1593.0}, {"color": "k", "date": "1804", "id": "bib13506739_18040817_144030_190_0008_alto.xml-1-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTil n\u00e4sta \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e \u00e4stundas at hyra uti et tyst och\u003cbr\u003estilla HuS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18040817_144030_190_0008_alto.xml-1-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 613.9, "y": 1637.0}, {"color": "k", "date": "1806", "id": "bib11653806_18061014_145120_111_0007_alto.xml-4-109", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenom elt den 11 Inf i i 1803 strifteligen um\u00c4nadt och af\u003cbr\u003etwenne gode Man bewittnadt TeWmente, hirilret wid PargaS Socken \u00bb\u003cbr\u003enyligen \u00f6fwerst\u00e4ndnc H\u00f6ste-Ting bliswit lagligen bewakadt, har 5?\u00e4rat\u003cbr\u003e\u00bb h\u00f6?dii!gcii Tar b Brotterus, som ogift och ulan b\u0026gt; \u00f6st-arfwingar\u003cbr\u003easied a Muddci \u00bb G\u00e4rd i ber\u00f6rde Socken af \u00c4!\u0026gt; o L\u00e4n, f\u00f6rordnat,,\u003cbr\u003eatt, sedan deh HMHallerska Jungfru Anna Dahlgren samt Dr\u00e4ngf\u00f6gdarne\u003cbr\u003eEarl Gustaf Sdummelin och Joha \u00bb Mfltt\u00f6son, f\u00f6rst romma att undf\u00e4\u003cbr\u003eKyrk\u00e4ng \u00bb ett tredjedels S.katte giijsth\u00e4ll, utem i Testai^ieittet dem\u003cbr\u003etillagdr peuiiingar, tv \u00bb egendom och list tid \u00bb \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eborde all \u00f6f-ig i boet befintelig fast och l\u00f6 \u00bb egendom jemte\u003cbr\u003eutest\u00e5ende fordringar, tillfalla underssrifweu; hwilkel i anseende\u003cbr\u003eli!l den aflidnas ok\u00e4nde f\u00e4derne \u00bb fr\u00e4nder, i fall de \u00e4nuu finna \u00bb,\u003cbr\u003eh\u00e4rigenom andra g\u00e4ngen kung\u00f6re \u00bb, p\u00e4 det de m\u00e4ga wara i riWlle att\u003cbr\u003einom den tid lag stadgar, dergs klander anm\u00e4la, s\u00e4 framt de tro stg\u003cbr\u003edertill befogade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18061014_145120_111_0007_alto.xml-4-109\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 926.1, "y": 229.0}, {"color": "k", "date": "1796", "id": "bib13506739_17960825_144030_193_0008_alto.xml-1-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e0 \u00bb b ii \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e f\u00e4 tw\u00e4lt emot fria Husrum\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1796\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17960825_144030_193_0008_alto.xml-1-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 613.9, "y": 1571.0}, {"color": "k", "date": "1825", "id": "bib11653823_18250819_144010_190_0001_alto.xml-10-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNyk\u00f6pings Stad, hwileen l\u00e4nge hofe anledning att tacka F\u00f6rsynen\u003cbr\u003ef\u00f6r lugn lr \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e af hus och egendom, bar i dag warit botad\u003cbr\u003eaf en cldsw\u00e4da, sein bsidandc stor f\u00f6rst\u00f6relse, likwsil, ehuru\u003cbr\u003ebedr\u00f6flig till sina f\u00f6ljder, kunnat u \u00bb tan allt f\u00f6r sive \u00f6dcl\u00e4ggelse\u003cbr\u003ed\u00e4mvas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18250819_144010_190_0001_alto.xml-10-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 596.1, "y": 471.0}, {"color": "k", "date": "1818", "id": "bib11653828_18180729_144028_171_0002_alto.xml-3-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rste, soli, uppt\u00e4ckte dest \u00bb kusters beskaffenhet, och tog\u003cbr\u003eEolumbias mynningar i b \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e i Hans Stor-Brit\u00e4miiM M\u00abu:ts\u003cbr\u003enamn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18180729_144028_171_0002_alto.xml-3-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 593.85, "y": 207.0}, {"color": "k", "date": "1808", "id": "bib11653828_18080801_144028_175_0002_alto.xml-2-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e2v kanoner, har tagit i b \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e en liten, i\u003cbr\u003elbstersf\u00f6n bel\u00e4gen Danst \u00f6, hwarest han funnit Llskilliga f\u00f6rr\u00e4der\u003cbr\u003etillh\u00f6rande Konungen af Dannemark.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18080801_144028_175_0002_alto.xml-2-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 591.9, "y": 1505.0}, {"color": "k", "date": "1807", "id": "bib11653828_18071125_144028_274_0002_alto.xml-1-10", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWc \u00bb ch\u00abbite \u0027 ne stro \u00e4nnu i b. \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e af de heliga\u003cbr\u003eSia \u00bb\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18071125_144028_274_0002_alto.xml-1-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2067.85, "y": 295.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib19225772_18150315_148004_31_0008_alto.xml-3-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emed och utan \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e, De som \u00e4stuuda spannem\u00e4lens\u003cbr\u003eash\u00e4niining, behaga anm\u00e4la\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18150315_148004_31_0008_alto.xml-3-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 862.2, "y": 1107.25}, {"color": "k", "date": "1802", "id": "bib11653825_18020826_145134_102_0003_alto.xml-5-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei dag fluter sina \u003cb\u003esittningar\u003c/b\u003e, har warit delad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18020826_145134_102_0003_alto.xml-5-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 591.9, "y": 1285.0}, {"color": "k", "date": "1815", "id": "bib13506739_18150313_144030_60_0007_alto.xml-2-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNu \u00abenvst elle \u00bb till den i instundande Ap-il, \u00e4r en\u003cbr\u003e\u003cb\u003eSittning\u003c/b\u003e, best\u00e4end- af i?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18150313_144030_60_0007_alto.xml-2-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1504.6, "y": 1349.15}, {"color": "k", "date": "1813", "id": "bib13506739_18130312_144030_59_0013_alto.xml-1-22", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn r el Hyresman \u00e4lundar hyra twenne Rum, fria fr\u00e4n ohyra med\u003cbr\u003eeller utan Kik, till nu instun, Sande \u003cb\u003eSittning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1813\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18130312_144030_59_0013_alto.xml-1-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1466.3, "y": 163.095}, {"color": "k", "date": "1827", "id": "bib11653828_18270405_144028_80_0004_alto.xml-1-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4nnu i be, \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e af det p\u00e4 andra sidan uppf\u00f6rda\u003cbr\u003ebatteriet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18270405_144028_80_0004_alto.xml-1-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 391.615, "y": 1857.0}, {"color": "k", "date": "1814", "id": "bib13506739_18140302_144030_50_0009_alto.xml-1-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6n rlcu Till isfiir; dont) e \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e it tit gammalt och\u003cbr\u003ef\u00f6r?\u0026gt; - lak tq\u00ab N\u00e4ringsst\u00e4lle ett dyra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18140302_144030_50_0009_alto.xml-1-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 391.615, "y": 9.0}, {"color": "k", "date": "1814", "id": "bib11653792_18140324_146919_12_0002_alto.xml-4-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e och sedermera i egenskap af General-Gouverneur\u003cbr\u003ef\u00f6rest\u00e4 detz provisoriffa Styrelse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_18140324_146919_12_0002_alto.xml-4-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1491.6, "y": 1879.0}, {"color": "#f781bf", "date": "1805", "id": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^En Egendomsherre i Kurland har gjort till sitt enda wigtigaste\u003cbr\u003eoch gladaste f\u00f6re \u00bb m\u00e4l, alt i alla h\u00e4nseenden f\u00f6rb\u00e4ttra sina B\u00f6nders\u003cbr\u003etillst\u00e4nd, att ej blott med uppoffrande af egen winning s\u00e4tta dem i bi\u003cbr\u003e\u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e af en l\u00e4mplig frihet, utan \u00e4fwen g\u00f6ra dem skicklige\u003cbr\u003eatt njuta densamma.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 282.91, "y": 1062.05}, {"color": "#ff7f00", "date": "1798", "id": "bib13506739_17980718_144030_162_0007_alto.xml-2-10", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn wacker Kammare med egen ingiing \u00e4r st hyra instundande\u003cbr\u003e\u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1798\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17980718_144030_162_0007_alto.xml-2-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1695.25, "y": 1355.45}, {"color": "#ff7f00", "date": "1806", "id": "bib11653806_18060801_145120_80_0004_alto.xml-5-56", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOlands varmsten, i 2:11c maningar och wind, l\u00e4ckt med kegel,\u003cbr\u003esamt p\u00e4 ryggningcn l\u00e4ngs takfoten, gaslarne och omkring luckvrne nied\u003cbr\u003ekopparplarar; marandes i betta hus anlagde 7 \u00f6-imerfalls.qwarnar och\u003cbr\u003elifa m\u00e4nga par qw arn stenar fr\u00e4n och med ^ kill och med io qmarters\u003cbr\u003ediameter, hwaraf 2:ne inr\u00e4ttade Lfwen lill \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e, allt\u003cbr\u003easpaffadt efter behvfmeii och f\u00f6em\u00e4nligt lill iverkctS beh\u00f6riga\u003cbr\u003edriftDammen och Damplakcn, kl\u00e4dde med turst plankor, samt\u003cbr\u003eWattenr\u00e4niian imellan Q-wanihusek och Dammen \u00f6fwe \u00bb bvggd af fini,\u003cbr\u003eplankor nied fina Stambord.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653806_18060801_145120_80_0004_alto.xml-5-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1249.35, "y": 846.5}, {"color": "#ff7f00", "date": "1820", "id": "bib13506739_18200115_144030_11_0007_alto.xml-5-2", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill instundande \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e Sr att hyra hos Bryggaren\u003cbr\u003eRosenblad, uti Huset N:o 5, Qw, Bryggaren wid G\u00f6thgatan: En PZ\u00e4ning om\u003cbr\u003e8 Rum och K\u00f6k, i den m\u00e4st eleganta och moderna smak, f\u00f6renade med alla\u003cbr\u003ede komodileter som m\u00f6iliaen af ett st\u00f6rre Hushall san \u00f6nskas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18200115_144030_11_0007_alto.xml-5-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1347.2, "y": 1328.85}, {"color": "#ff7f00", "date": "1826", "id": "bib19277277_18260206_147682_30_0004_alto.xml-4-25", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn snygg och ellnrarsam Piga, Ian s\u00e4 tienst s\u00e4ftm ensam tili\u003cbr\u003eett as Z, ne personer beff\u00e4ende hederligt berrstapsbu \u00bb, till\u003cbr\u003einstundande \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18260206_147682_30_0004_alto.xml-4-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1605.6, "y": 1426.2}, {"color": "#ff7f00", "date": "1809", "id": "bib13506739_18090306_144030_54_0007_alto.xml-11-2", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill instundande \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e blilwer uti Huset N:o lzS wid\u003cbr\u003elilla Nygatan, en trupsa upp, ca W\u00e4ning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18090306_144030_54_0007_alto.xml-11-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1210.9, "y": 1007.35}, {"color": "#ff7f00", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300825_147682_195_0004_alto.xml-4-27", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn ung, med de mest hedrande betvg f\u00f6rsedd Beilcnt, ^stundar\u003cbr\u003et!eu\u0026lt; i hos nigon Herre eller Herrskap, ml genast eller till\u003cbr\u003euijitinbande \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300825_147682_195_0004_alto.xml-4-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1919.4, "y": 1527.3}, {"color": "#ff7f00", "date": "1809", "id": "bib13506739_18090706_144030_153_0006_alto.xml-6-2", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTill instundande \u003cb\u003eSittning\u003c/b\u003e blikwer f\u00f6r en hederlig,\u003cbr\u003eb\u00e4ttre, stilla och snygg Herre, uti stora Wattugr\u00e4n, \u2666ett och Huset\u003cbr\u003eN^o zz, Maningen en trampa upp att hyra, best\u00e5ende as 4 i 5 glada och\u003cbr\u003ewarma Rum * ici\u0026gt; K\u00f6k och n\u00f6dige Uthus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18090706_144030_153_0006_alto.xml-6-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1908.0, "y": 1404.25}, {"color": "#ff7f00", "date": "1810", "id": "bib13506739_18100806_144030_181_0010_alto.xml-0-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOf\u00f6tino\u00f6abt dar en kunnig och wsn G\u00e5rdsfogde blifmit sedig, och\u003cbr\u003eMer till n\u00e4sta \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e dylik tjenuz dan ar kunnig ined den i\u003cbr\u003eS\u00f6dermanland och Upland bcuklige mttbo\u00f6 i Sandtbi-ufSiT\u00f6tsel och\u003cbr\u003eR\u00e4kcnstaSers if\u00f6rande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18100806_144030_181_0010_alto.xml-0-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1392.65, "y": 1200.05}, {"color": "#ff7f00", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280215_147682_39_0004_alto.xml-19-12", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Husor\u00e4ng ined w.ickra betog, kan f\u00e4 god tjenst till\u003cbr\u003eInstundande \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280215_147682_39_0004_alto.xml-19-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1697.7, "y": 1108.45}, {"color": "#ff7f00", "date": "1826", "id": "bib19277277_18260921_147682_219_0003_alto.xml-23-13", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^ \u0027 t st\u00f6rre eller 2:ne mindre Rum utan m\u00f6bler \u00e4stnndas Ull\u003cbr\u003en\u00e4sta \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e wid RagwaldSdackc eller lilla BadstugugatanS\u003cbr\u003eb\u00f6rjan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18260921_147682_219_0003_alto.xml-23-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1778.25, "y": 1689.9}, {"color": "#a65628", "date": "1817", "id": "bib13506739_18170123_144030_18_0011_alto.xml-1-6", "label": "4", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEn Flicka Kundar till \u00bb \u00e4iia \u003cb\u003eSittning\u003c/b\u003e \u00c4aminar- eller\u003cbr\u003eFr\u00f6kenpigc-tienst; hon kan sy Kl\u00e4der och ar na \u00bb alt st\u00f6ta Knare\u003cbr\u003eKl\u00e4der; hen lofwar att med flit och uppnnUfiambet utr\u00e4tta Invad txunc\u003cbr\u003eblir anf\u00f6rtrott.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18170123_144030_18_0011_alto.xml-1-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2272.4, "y": 1502.4}, {"color": "#984ea3", "date": "1803", "id": "bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRegeringen underh\u00e4ller stora Armeer uti Italien och H.lvetieu,\u003cbr\u003eoch det underh\u00e4llcr jcmw\u00e4l en Armee i norra Tyffland, helt wistt af\u003cbr\u003eingen annan orsak \u00e4n art f\u00f6rs\u00e4kra sig emot de farm, sorn kunde hota\u003cbr\u003edest i Norden f\u00f6r\u0026gt; v\u00e4rflvade B\u0026gt; \u003cb\u003esittningar\u003c/b\u003e.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 582.6, "y": 891.85}, {"color": "#999999", "date": "1822", "id": "bib13506739_18220726_144030_171_0006_alto.xml-5-32", "label": "6", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTwenne ljusa och w\u0026gt;: ckra Ungkarlsrum wid Stortorget, samt\u003cbr\u003e3:nc Rum och K\u00f6k, jemte Uthus wid Wc \u00bb Serl\u00e4nggatan, n\u00e4ra Jerntorget,\u003cbr\u003e\u00e4ro till in }, \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e att hyra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18220726_144030_171_0006_alto.xml-5-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2281.45, "y": 946.5}, {"color": "#e41a1c", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300629_147682_146_0004_alto.xml-32-14", "label": "7", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm ett Fricktimmer, som syr utili\u00e4rkt w\u00e4l Sn\u00f6rlif, f\u00e4 i\u003cbr\u003eafseende p\u00e4 \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e, - som sjelswa s\u00f6mmen, \u00e4fwensom Negligcer\u003cbr\u003easen enkel men wacker modell, lemnas adrcS uti Acrahamjou \u00bb Kryddbod\u003cbr\u003ewid Norrlandsgatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300629_147682_146_0004_alto.xml-32-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1014.1, "y": 1417.0}, {"color": "#4daf4a", "date": "1809", "id": "bib11653825_18091205_145134_142_0002_alto.xml-13-0", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003esittningarne\u003c/b\u003e, som Hertigd\u00f6met Warschau er \u00bb h\u00e4llit, sse\u003cbr\u003eirga f\u00f6r\u00e4ndringar, innan Konun \u00bb gen af Sachsen ko\u00ab; mer tillbaka fr\u00e4n\u003cbr\u003eFrank \u00bb rike, som l\u00e4r ste l b\u00f6rjan af n\u00e4sta manad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18091205_145134_142_0002_alto.xml-13-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 990.9, "y": 951.3}, {"color": "#4daf4a", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100316_144028_63_0003_alto.xml-7-7", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Som \u00f6flverl\u00e4ggningarne synnerligen hetto sig wiv\u003cbr\u003e\u003cb\u003esittningen\u003c/b\u003e i Logerne, efter platserne woro att dela mellan dem\u003cbr\u003eoch \u00c4delheimsta famillen, f\u00e4ste jag f\u00f6ga uppui\u00e4rksamhet derwid och mer\u003cbr\u003ewid papperet, som inneh\u00f6ll n\u00e4gra Prisfr\u00e4gor, \u00e4mnade att g\u00f6ras\u003cbr\u003eallm\u00e4nna, hwarwid sselfwa fr\u00e4ge\u00e4mnet wal war best\u00e4mdt, men framst\u003cbr\u003eallningss\u00e4ttet \u00f6nffades i cn snillrik och smakfull form f\u00e4 att, ehuru\u003cbr\u003esaken angick armodet, den likw\u00e4l i ordalagen f\u00f6r ingen del m\u00e4tte synas\u003cbr\u003efattig \u2014 twertom rik p\u00e4 sammanst\u00f6tande motsmir.inrtav och, om det\u003cbr\u003eginge an, st\u00f6rre och mindre Taflor och dylv w\u00e4ltalighet stundom s\u00e4 i \u00bb\u003cbr\u003enerl!gen prydligt utbreveS i Fr\u00e4gopui^.cter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100316_144028_63_0003_alto.xml-7-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 949.0, "y": 1086.05}, {"color": "#4daf4a", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280828_144030_200_0001_alto.xml-10-34", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei den desiutom se en, i alla statsm\u00e4ns tanka, hwilka i England\u003cbr\u003eestertr\u00e4dt hivar / andra i makten, h\u00f6gst wigtig alliance \u00e4fwentyrad,\u003cbr\u003eoch kan h\u00e4nda ohjelpligt f\u00f6rlorad genom desia sista\u003cbr\u003e\u003cb\u003esittningar\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280828_144030_200_0001_alto.xml-10-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 834.25, "y": 1259.95}, {"color": "#dede00", "date": "1821", "id": "bib13506739_18210312_144030_59_0014_alto.xml-12-14", "label": "8", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt hederligt Fruntimmer, som \u00e4r kunnig i Bakeliebakning och\u003cbr\u003etillredning af Glacer samt \u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e as alla sorter b\u00e4r och\u003cbr\u003efrukter, astundar platS s \u00bb m Husmamsell t ett b\u00e4ttre Hus; i brist\u003cbr\u003ederas som bitr\u00e4de i busballningen och s\u00f6mnader; om ctr hederligt ock\u003cbr\u003eonst\u00e4ndlgt uppf\u00f6d ande f\u00f6rs\u00e4kras.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18210312_144030_59_0014_alto.xml-12-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1385.85, "y": 1571.0}, {"color": "#acc2d9", "date": "1825", "id": "bib19277346_18251112_147394_45_0003_alto.xml-0-19", "label": "9", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewitz vatz i af hwad de \u00e4r r8c\u0026gt; 8 belupo sig till,\u003cbr\u003einkomsterna af ultramarinska tre \u00bb \u003cb\u003esittningarne\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eober\u00e4knade.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18251112_147394_45_0003_alto.xml-0-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1255.8, "y": 542.4}, {"color": "#56ae57", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "label": "10", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOm ett grnmimmer, som fyr utm\u00e4rkt w\u00e4l Sn\u00f6rlif, f\u00e4 i afseende p\u00e4\u003cbr\u003e\u003cb\u003esittning\u003c/b\u003e, som fielfwa s\u00f6mmen, Lnvensom Negligker asen enkel men\u003cbr\u003ewacker modell, lemnaS adreg uti Abrahamjoiis Kryddbod wid\u003cbr\u003eNorrlandegatan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1379.2, "y": 852.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib15650837_18280528_146391_43_0002_alto.xml-30-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHan f\u00f6ll redan wid f\u00f6rsta \u003cb\u003esittningen\u003c/b\u003e i en half-\u003cbr\u003es\u00f6mn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18280528_146391_43_0002_alto.xml-30-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1553.75, "y": 439.635}, {"color": "#377eb8", "date": "1809", "id": "bib13506739_18091106_144030_258_0008_alto.xml-3-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esorter \u003cb\u003eSittning\u003c/b\u003e, M\u00e4lning och Lavering, pasiande f\u00f6r bada\u003cbr\u003ek\u00f6nen,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18091106_144030_258_0008_alto.xml-3-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1231.7, "y": 671.4}, {"color": "#b2996e", "date": "1827", "id": "bib19277277_18270118_147682_14_0004_alto.xml-15-15", "label": "11", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEtt alswarsamt Fruntimmer lr\u00e4n Norrland, fom \u00e4r wan wid Stads-\u003cbr\u003eoch LandthuSh\u00e4llning\u00f6nstar nn till \u003cb\u003esittningen\u003c/b\u003e s\u00e4 hush\u00e4lla f\u00f6r\u003cbr\u003en\u00e4gon hederlig \u00e4ldre Herre.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18270118_147682_14_0004_alto.xml-15-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2064.05, "y": 948.4}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18031121_144028_266_0003_alto.xml-11-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "4/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18240612_144010_134_0003_alto.xml-1-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "4/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19223423_17980407_145063_27_0001_alto.xml-2-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980718_144030_162_0007_alto.xml-2-10", "label": "4/-/1/4/2/-/-", "to": "bib19277277_18260921_147682_219_0003_alto.xml-23-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980718_144030_162_0007_alto.xml-2-10", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18160830_144030_201_0008_alto.xml-3-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980718_144030_162_0007_alto.xml-2-10", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18260206_147682_30_0004_alto.xml-4-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980718_144030_162_0007_alto.xml-2-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18300825_147682_195_0004_alto.xml-4-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980718_144030_162_0007_alto.xml-2-10", "label": "0/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18080120_144030_15_0003_alto.xml-12-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17980718_144030_162_0007_alto.xml-2-10", "label": "-/4/4/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18280215_147682_39_0004_alto.xml-19-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653806_18060801_145120_80_0004_alto.xml-5-56", "label": "-/-/-/-/-/0/4", "to": "bib13506739_18090306_144030_54_0007_alto.xml-11-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18040730_145134_91_0002_alto.xml-7-44", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18280215_147682_39_0004_alto.xml-19-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18240612_144010_134_0003_alto.xml-1-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18031121_144028_266_0003_alto.xml-11-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18170611_148004_64_0002_alto.xml-0-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44", "label": "4/-/1/-/-/-/4", "to": "bib11653825_18091205_145134_142_0002_alto.xml-13-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200115_144030_11_0007_alto.xml-5-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18150313_144030_60_0007_alto.xml-2-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200115_144030_11_0007_alto.xml-5-2", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18260206_147682_30_0004_alto.xml-4-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18200115_144030_11_0007_alto.xml-5-2", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib13506739_18090306_144030_54_0007_alto.xml-11-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18240612_144010_134_0003_alto.xml-1-21", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19223423_17980407_145063_27_0001_alto.xml-2-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18260206_147682_30_0004_alto.xml-4-25", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib13506739_18090706_144030_153_0006_alto.xml-6-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18090306_144030_54_0007_alto.xml-11-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18100316_144028_63_0003_alto.xml-7-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18091205_145134_142_0002_alto.xml-13-0", "label": "-/-/4/-/3/-/-", "to": "bib11653828_18100316_144028_63_0003_alto.xml-7-7", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18091205_145134_142_0002_alto.xml-13-0", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib13506739_18091106_144030_258_0008_alto.xml-3-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300825_147682_195_0004_alto.xml-4-27", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib13506739_18090706_144030_153_0006_alto.xml-6-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "label": "0/-/-/4/-/0/-", "to": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18100806_144030_181_0010_alto.xml-0-14", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18280215_147682_39_0004_alto.xml-19-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18100316_144028_63_0003_alto.xml-7-7", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18280828_144030_200_0001_alto.xml-10-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18150220_144030_42_0001_alto.xml-4-4", "label": "0/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19277277_18280215_147682_39_0004_alto.xml-19-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280215_147682_39_0004_alto.xml-19-12", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18150313_144030_60_0007_alto.xml-2-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18280528_146391_43_0002_alto.xml-30-5", "label": "0/-/-/3/-/-/-", "to": "bib13506739_18130312_144030_59_0013_alto.xml-1-22", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18280528_146391_43_0002_alto.xml-30-5", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib13506739_18091106_144030_258_0008_alto.xml-3-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18060311_144030_57_0009_alto.xml-10-6", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18280828_144030_200_0001_alto.xml-10-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "4/-/2/0/-/2/1", "to": "bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "-/-/1/-/-/1/-", "to": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "0/-/-/-/-/-/1", "to": "bib13506739_18091106_144030_258_0008_alto.xml-3-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "-/-/1/-/-/1/1", "to": "bib13506739_17980718_144030_162_0007_alto.xml-2-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "-/-/1/-/-/1/-", "to": "bib13506739_18090306_144030_54_0007_alto.xml-11-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "-/-/1/-/-/1/1", "to": "bib11653828_18100316_144028_63_0003_alto.xml-7-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18210312_144030_59_0014_alto.xml-12-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18090706_144030_153_0006_alto.xml-6-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "0/-/-/0/-/1/-", "to": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "0/-/-/-/-/1/1", "to": "bib19277277_18280215_147682_39_0004_alto.xml-19-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "0/-/-/-/-/1/3", "to": "bib11653825_18091205_145134_142_0002_alto.xml-13-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib19277277_18300825_147682_195_0004_alto.xml-4-27", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib19225772_18270123_148004_9_0001_alto.xml-4-53", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib13506739_18170123_144030_18_0011_alto.xml-1-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18270123_148004_9_0001_alto.xml-4-53", "label": "0/-/-/1/-/-/-", "to": "bib13506739_18091106_144030_258_0008_alto.xml-3-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18270123_148004_9_0001_alto.xml-4-53", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653828_18100316_144028_63_0003_alto.xml-7-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18270123_148004_9_0001_alto.xml-4-53", "label": "0/-/-/-/1/0/1", "to": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18270123_148004_9_0001_alto.xml-4-53", "label": "-/-/-/3/-/-/1", "to": "bib19277277_18300629_147682_146_0004_alto.xml-32-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18270123_148004_9_0001_alto.xml-4-53", "label": "0/-/-/2/-/-/-", "to": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17980718_144030_162_0007_alto.xml-2-10", "label": "0/1/3/3/1/-/-", "to": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17980718_144030_162_0007_alto.xml-2-10", "label": "0/-/1/4/2/-/-", "to": "bib19277346_18251112_147394_45_0003_alto.xml-0-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17980718_144030_162_0007_alto.xml-2-10", "label": "0/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18171115_145134_137_0003_alto.xml-1-45", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17980718_144030_162_0007_alto.xml-2-10", "label": "0/2/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18180829_144028_198_0003_alto.xml-12-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18060801_145120_80_0004_alto.xml-5-56", "label": "-/-/1/-/0/-/-", "to": "bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18060801_145120_80_0004_alto.xml-5-56", "label": "-/-/1/-/-/0/-", "to": "bib11653828_18100316_144028_63_0003_alto.xml-7-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18060801_145120_80_0004_alto.xml-5-56", "label": "-/-/-/1/-/-/-", "to": "bib13506739_18210312_144030_59_0014_alto.xml-12-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18060801_145120_80_0004_alto.xml-5-56", "label": "-/-/-/-/2/0/-", "to": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18060801_145120_80_0004_alto.xml-5-56", "label": "-/-/-/-/1/-/1", "to": "bib19277277_18300629_147682_146_0004_alto.xml-32-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18040730_145134_91_0002_alto.xml-7-44", "label": "0/-/1/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18180829_144028_198_0003_alto.xml-12-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170123_144030_18_0011_alto.xml-1-6", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18280828_144030_200_0001_alto.xml-10-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170123_144030_18_0011_alto.xml-1-6", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib13506739_18210312_144030_59_0014_alto.xml-12-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170123_144030_18_0011_alto.xml-1-6", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib19277346_18251112_147394_45_0003_alto.xml-0-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170123_144030_18_0011_alto.xml-1-6", "label": "0/-/-/-/-/0/1", "to": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170123_144030_18_0011_alto.xml-1-6", "label": "0/-/-/-/-/-/1", "to": "bib13506739_18220726_144030_171_0006_alto.xml-5-32", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170123_144030_18_0011_alto.xml-1-6", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib19277277_18300629_147682_146_0004_alto.xml-32-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44", "label": "0/-/1/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18300629_147682_146_0004_alto.xml-32-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44", "label": "-/-/1/-/-/1/-", "to": "bib19225772_18150315_148004_31_0008_alto.xml-3-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44", "label": "-/-/1/2/-/-/-", "to": "bib19277277_18280215_147682_39_0004_alto.xml-19-12", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44", "label": "0/-/-/-/-/1/-", "to": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib13506739_18220726_144030_171_0006_alto.xml-5-32", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18220726_144030_171_0006_alto.xml-5-32", "label": "0/-/-/-/-/1/1", "to": "bib13506739_18280828_144030_200_0001_alto.xml-10-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18220726_144030_171_0006_alto.xml-5-32", "label": "0/-/-/-/-/1/1", "to": "bib13506739_18210312_144030_59_0014_alto.xml-12-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18031121_144028_266_0003_alto.xml-11-13", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18210312_144030_59_0014_alto.xml-12-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18031121_144028_266_0003_alto.xml-11-13", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18280215_147682_39_0004_alto.xml-19-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18001124_145134_130_0001_alto.xml-2-9", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18011022_144028_241_0001_alto.xml-4-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18270628_144010_148_0004_alto.xml-35-36", "label": "-/1/-/0/-/-/-", "to": "bib11653823_18250819_144010_190_0001_alto.xml-10-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18200115_144030_11_0007_alto.xml-5-2", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18150315_148004_31_0008_alto.xml-3-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300629_147682_146_0004_alto.xml-32-14", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18170611_148004_64_0002_alto.xml-0-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300629_147682_146_0004_alto.xml-32-14", "label": "-/-/-/0/1/-/0", "to": "bib19225772_18150315_148004_31_0008_alto.xml-3-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300629_147682_146_0004_alto.xml-32-14", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib11653828_18100316_144028_63_0003_alto.xml-7-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300629_147682_146_0004_alto.xml-32-14", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib13506739_18210312_144030_59_0014_alto.xml-12-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18011121_145134_138_0002_alto.xml-6-19", "label": "0/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18280215_147682_39_0004_alto.xml-19-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18240612_144010_134_0003_alto.xml-1-21", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18210312_144030_59_0014_alto.xml-12-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17981018_144028_240_0002_alto.xml-0-11", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib13506739_17960825_144030_193_0008_alto.xml-1-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_17980407_145063_27_0001_alto.xml-2-23", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18280528_146391_43_0002_alto.xml-30-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18180829_144028_198_0003_alto.xml-12-0", "label": "-/1/0/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18250819_144010_190_0001_alto.xml-10-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18090306_144030_54_0007_alto.xml-11-2", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18090306_144030_54_0007_alto.xml-11-2", "label": "0/-/-/-/2/-/-", "to": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18091205_145134_142_0002_alto.xml-13-0", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18091205_145134_142_0002_alto.xml-13-0", "label": "-/-/-/-/-/2/1", "to": "bib19277277_18300825_147682_195_0004_alto.xml-4-27", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300825_147682_195_0004_alto.xml-4-27", "label": "0/-/-/-/-/2/1", "to": "bib11653828_18100316_144028_63_0003_alto.xml-7-7", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18170611_148004_64_0002_alto.xml-0-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "label": "-/-/-/2/1/-/-", "to": "bib13506739_18210312_144030_59_0014_alto.xml-12-14", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib13506739_18140302_144030_50_0009_alto.xml-1-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib11653828_18100316_144028_63_0003_alto.xml-7-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib19277277_18280215_147682_39_0004_alto.xml-19-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18090706_144030_153_0006_alto.xml-6-2", "label": "0/-/1/4/2/-/-", "to": "bib15650837_18280528_146391_43_0002_alto.xml-30-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18100316_144028_63_0003_alto.xml-7-7", "label": "-/-/2/2/-/-/-", "to": "bib13506739_18091106_144030_258_0008_alto.xml-3-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18100316_144028_63_0003_alto.xml-7-7", "label": "0/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18170611_148004_64_0002_alto.xml-0-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18100316_144028_63_0003_alto.xml-7-7", "label": "-/-/-/-/2/2/-", "to": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18251112_147394_45_0003_alto.xml-0-19", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18150315_148004_31_0008_alto.xml-3-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18251112_147394_45_0003_alto.xml-0-19", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "label": "-/-/1/-/-/-/1", "to": "bib15650837_18280528_146391_43_0002_alto.xml-30-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "label": "0/-/-/-/-/0/1", "to": "bib19277277_18260921_147682_219_0003_alto.xml-23-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "label": "0/-/-/-/-/0/1", "to": "bib13506739_18150313_144030_60_0007_alto.xml-2-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "label": "-/-/-/-/-/1/1", "to": "bib19277277_18270118_147682_14_0004_alto.xml-15-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "label": "-/-/-/-/-/3/1", "to": "bib13506739_18091106_144030_258_0008_alto.xml-3-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18280528_146391_43_0002_alto.xml-30-5", "label": "0/-/2/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18220309_144030_58_0001_alto.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18280828_144030_200_0001_alto.xml-10-34", "label": "-/-/-/-/-/2/-", "to": "bib19225772_18150315_148004_31_0008_alto.xml-3-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18150315_148004_31_0008_alto.xml-3-3", "label": "-/-/1/0/-/-/-", "to": "bib13506739_18140302_144030_50_0009_alto.xml-1-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18060311_144030_57_0009_alto.xml-10-6", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18300629_147682_146_0004_alto.xml-32-14", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18060311_144030_57_0009_alto.xml-10-6", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653806_18060801_145120_80_0004_alto.xml-5-56", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18060311_144030_57_0009_alto.xml-10-6", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib13506739_18210312_144030_59_0014_alto.xml-12-14", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18060311_144030_57_0009_alto.xml-10-6", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18140302_144030_50_0009_alto.xml-1-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18060311_144030_57_0009_alto.xml-10-6", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18240612_144010_134_0003_alto.xml-1-21", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653806_18060801_145120_80_0004_alto.xml-5-56", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "-/-/-/-/0/-/0", "to": "bib19277346_18251112_147394_45_0003_alto.xml-0-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18050123_144028_19_0002_alto.xml-5-37", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18150315_148004_31_0008_alto.xml-3-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18270123_148004_9_0001_alto.xml-4-53", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19223423_17980407_145063_27_0001_alto.xml-2-23", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18270123_148004_9_0001_alto.xml-4-53", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653806_18060801_145120_80_0004_alto.xml-5-56", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18270123_148004_9_0001_alto.xml-4-53", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18270123_148004_9_0001_alto.xml-4-53", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18220726_144030_171_0006_alto.xml-5-32", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18270123_148004_9_0001_alto.xml-4-53", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18150315_148004_31_0008_alto.xml-3-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18270123_148004_9_0001_alto.xml-4-53", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18270118_147682_14_0004_alto.xml-15-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18270123_148004_9_0001_alto.xml-4-53", "label": "-/-/-/-/-/0/-", "to": "bib13506739_18280828_144030_200_0001_alto.xml-10-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18270123_148004_9_0001_alto.xml-4-53", "label": "-/-/-/-/-/0/-", "to": "bib19277277_18260206_147682_30_0004_alto.xml-4-25", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_17980718_144030_162_0007_alto.xml-2-10", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18121214_144028_291_0001_alto.xml-5-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653806_18060801_145120_80_0004_alto.xml-5-56", "label": "-/-/-/-/-/0/-", "to": "bib19277346_18251112_147394_45_0003_alto.xml-0-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18040730_145134_91_0002_alto.xml-7-44", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18130506_144028_103_0001_alto.xml-0-19", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18280215_147682_39_0004_alto.xml-19-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170123_144030_18_0011_alto.xml-1-6", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18170123_144030_18_0011_alto.xml-1-6", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18091106_144030_258_0008_alto.xml-3-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44", "label": "0/-/-/-/0/-/-", "to": "bib13506739_18140302_144030_50_0009_alto.xml-1-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18030901_144028_198_0001_alto.xml-11-44", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib13506739_18280828_144030_200_0001_alto.xml-10-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18220726_144030_171_0006_alto.xml-5-32", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18110118_144028_15_0004_alto.xml-3-0", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18160830_144030_201_0008_alto.xml-3-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18031121_144028_266_0003_alto.xml-11-13", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19225772_18150315_148004_31_0008_alto.xml-3-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18031121_144028_266_0003_alto.xml-11-13", "label": "-/-/-/0/0/-/-", "to": "bib19225772_18170611_148004_64_0002_alto.xml-0-23", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18031121_144028_266_0003_alto.xml-11-13", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib11653823_18240612_144010_134_0003_alto.xml-1-21", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18001124_145134_130_0001_alto.xml-2-9", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18280528_146391_43_0002_alto.xml-30-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18270628_144010_148_0004_alto.xml-35-36", "label": "-/-/0/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18270628_144010_148_0004_alto.xml-35-36", "label": "-/-/0/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18280215_147682_39_0004_alto.xml-19-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300629_147682_146_0004_alto.xml-32-14", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib19223423_17980407_145063_27_0001_alto.xml-2-23", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300629_147682_146_0004_alto.xml-32-14", "label": "0/-/-/-/-/0/-", "to": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300629_147682_146_0004_alto.xml-32-14", "label": "-/-/-/-/-/-/0", "to": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18240612_144010_134_0003_alto.xml-1-21", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18240612_144010_134_0003_alto.xml-1-21", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17981018_144028_240_0002_alto.xml-0-11", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib15650837_18280528_146391_43_0002_alto.xml-30-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_17980407_145063_27_0001_alto.xml-2-23", "label": "-/-/-/0/0/-/-", "to": "bib13506739_18140302_144030_50_0009_alto.xml-1-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_17980407_145063_27_0001_alto.xml-2-23", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib13506739_18210312_144030_59_0014_alto.xml-12-14", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19223423_17980407_145063_27_0001_alto.xml-2-23", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18280828_144030_200_0001_alto.xml-10-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18180829_144028_198_0003_alto.xml-12-0", "label": "-/-/0/0/-/-/-", "to": "bib15650837_18280528_146391_43_0002_alto.xml-30-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18200829_144028_199_0004_alto.xml-1-11", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18260921_147682_219_0003_alto.xml-23-13", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18090306_144030_54_0007_alto.xml-11-2", "label": "0/-/-/-/-/0/-", "to": "bib19225772_18150315_148004_31_0008_alto.xml-3-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18090306_144030_54_0007_alto.xml-11-2", "label": "-/-/-/-/-/0/-", "to": "bib11653825_18091205_145134_142_0002_alto.xml-13-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18091205_145134_142_0002_alto.xml-13-0", "label": "0/-/0/-/0/-/-", "to": "bib13506739_18140302_144030_50_0009_alto.xml-1-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "label": "0/-/-/-/-/0/-", "to": "bib19277346_18251112_147394_45_0003_alto.xml-0-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18300417_146391_31_0003_alto.xml-8-12", "label": "-/-/-/-/-/0/-", "to": "bib19277277_18270118_147682_14_0004_alto.xml-15-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18011114_144028_261_0002_alto.xml-9-24", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib15650837_18280528_146391_43_0002_alto.xml-30-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18210312_144030_59_0014_alto.xml-12-14", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18150315_148004_31_0008_alto.xml-3-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18251112_147394_45_0003_alto.xml-0-19", "label": "-/-/-/-/0/-/-", "to": "bib13506739_18091106_144030_258_0008_alto.xml-3-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277346_18251112_147394_45_0003_alto.xml-0-19", "label": "-/-/-/-/-/0/-", "to": "bib13506739_18150313_144030_60_0007_alto.xml-2-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18170611_148004_64_0002_alto.xml-0-23", "label": "-/-/0/0/-/-/-", "to": "bib13506739_18140302_144030_50_0009_alto.xml-1-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19225772_18150315_148004_31_0008_alto.xml-3-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18300621_147682_140_0004_alto.xml-20-14", "label": "-/0/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18250819_144010_190_0001_alto.xml-10-13", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18280215_147682_39_0004_alto.xml-19-12", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653828_18080801_144028_175_0002_alto.xml-2-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18280215_147682_39_0004_alto.xml-19-12", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18180729_144028_171_0002_alto.xml-3-16", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18280215_147682_39_0004_alto.xml-19-12", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18260921_147682_219_0003_alto.xml-23-13", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18280528_146391_43_0002_alto.xml-30-5", "label": "0/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653823_18250819_144010_190_0001_alto.xml-10-13", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>