<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib11653825_18120512_145134_55_0002_alto.xml-1-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003escil-orderne af rgvy intogo deras st\u00e4lle, och Brittista\u003cbr\u003ereprcssalierne upph\u00f6rde att wcrkstallas mot alla de L\u00e4nder i hwilka\u003cbr\u003efiendens system g\u00e4llde, och inskr\u00e4nktes till Frankrike samt de L\u00e4nder\u003cbr\u003esom moro mest \u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e af samma Rike och p\u00e4 det s\u00e4ltet\u003cbr\u003eutgjorde werk \u00bb liga delar deraf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18120512_145134_55_0002_alto.xml-1-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1279.5, "y": 1442.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653825_18200330_145134_36_0004_alto.xml-7-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6r densamma, och fade:\" Faran \u00e4r f\u00f6r stor att ej motas;\u003cbr\u003einskr\u00e4nka cnstilte personers frihet \u00e4r ej att l\u00e4gga fjcttrar p\u00e4\u003cbr\u003enationen; inskr\u00e4nka tryckfriheten ar ej att \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ef\u00f6rnuftet, rc.\" Hr Dupont de I \u0027 Eure r\u00f6stade mot f\u00f6rstaget, hwarwid\u003cbr\u003ehan Pttrade:\" Jag will hafwa lagarnes diktatur, \u00bb aldrig menniskjors;\u003cbr\u003ejag f\u00f6rtror ej dictaturn Zt Carilina, men icke heller \u00e4t Cicero, 0.\u003cbr\u003es.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18200330_145134_36_0004_alto.xml-7-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1298.2, "y": 443.56}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib11653828_17940327_144028_70_0002_alto.xml-3-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet anstod s\u00e5ledes icke en fri Nation at f\u00f6rbinda sig nied\u003cbr\u003edeni, f\u00f6r at \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e Friheten hos en annan Nation.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17940327_144028_70_0002_alto.xml-3-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1453.95, "y": 978.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19225772_18220821_148004_95_0001_alto.xml-7-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSan Martin att \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e Konstitutionen af Cadix, i\u003cbr\u003ehwars st\u00e4lle de wille s\u00e4tta en grundlag f\u00e4dan som Fransyffa Chartan\u003cbr\u003emed tw\u00e4 Kamrar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18220821_148004_95_0001_alto.xml-7-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1234.25, "y": 876.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1804", "id": "bib11653825_18040512_145134_57_0001_alto.xml-5-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etroe, att Beglerbegcn af Rumelien torde f\u00e4 befallning att\u003cbr\u003e\u00f6terst\u00e4lla lugnet i Servien, \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e Deperne, som\u003cbr\u003etillffansat sig makten\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1804\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18040512_145134_57_0001_alto.xml-5-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1022.25, "y": 1434.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib15650837_18270519_146391_40_0009_alto.xml-4-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6st att denna Bokf\u00f6rings-method, i afseende p\u00e4 de\u00a7 redighet^\u003cbr\u003eoch fullst\u00e4ndighet, icke lemnar n\u00e4gon \u00f6nstan \u00f6frig, men att densamma\u003cbr\u003eafwen uptager s\u00e4 mycken lid och fordrar s\u00e4 mycken fficklighet, att wi\u003cbr\u003eicke kunne \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e den \u00f6nstan, att Directionen m\u00e4tte finna\u003cbr\u003eBankens tillg\u00e5ngar medgifwa m\u00f6jligheten att \u00f6ka Bokf\u00f6randens arfwode\u003cbr\u003etill ett belopp, som n\u00e4gorlunda m\u00e4 kunna motswara hans m\u00f6da och\u003cbr\u003etidspillan.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18270519_146391_40_0009_alto.xml-4-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1654.85, "y": 477.025}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib11653823_18221111_144010_263_0002_alto.xml-14-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSlutligen beropar Porren sig p\u00e4 de fem stora allierade\u003cbr\u003eMakternas egna grundsats, nemligen:\" \u003cb\u003eundertryckande\u003c/b\u003e af alia\u003cbr\u003erebellioner\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18221111_144010_263_0002_alto.xml-14-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 785.55, "y": 389.835}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277277_18300618_147682_138_0001_alto.xml-29-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r icke fr\u00e5ga om folket stall \u00bb vara fritt eller\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e, \u00bb - an fr8gan \u00e4r, antingen det ena eller andra\u003cbr\u003emilit\u00e4rpartiet stall trampa det andra under f\u00f6ttcrne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18300618_147682_138_0001_alto.xml-29-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1988.9, "y": 1067.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18281115_147682_268_0001_alto.xml-7-103", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2022\u2022\u2022\u2022vn-iyv vfv * * ali, efter behag och pa blotta \u00bb listtankar,\u003cbr\u003ekaka i fangclss hiveiN de f\u00f6r godt finna; huru denne usukpar\u00f6r, svin\u003cbr\u003ek\u00f6reb\u00e4r stg strida f\u00f6r lagarne och le r\u00e4ttrogna, underst\u00f6dd af ilstna,\u003cbr\u003ehamtgiriga, sn\u00e4la och fanalista Catbolsta Prester och Munkar, likasom\u003cbr\u003e\u00e4ngsligt siker efter atr f\u00f6rol\u00e4mpa och \u0027 uiisthandla icke allenast den\u003cbr\u003enation, hwars \u00f6de fo: r\u00e4ooricr och prcstw\u00e4ldct spelt honom i h\u00e4nderna,\u003cbr\u003eutan \u00e4ftvln ben w\u00e4rnldse fr\u00e4mliugen som r\u00e4kar besinna sig inom dest\u003cbr\u003estater; burn flclfwa dee liberala England p\u00e4 \u00c4ilkenn y uppbjuder allt,\u003cbr\u003ef\u00f6r att \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e Len anda as f\u00f6rnufti.a s\u00f6rdrugsamhet cch\u003cbr\u003eliberalitet som r\u00e4der hos nationen, \u0026 gt; u.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18281115_147682_268_0001_alto.xml-7-103\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1120.3, "y": 933.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653825_18200506_145134_52_0002_alto.xml-20-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003estola bestydda allt det, som b\u00f6r bestyddas; de stola\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e allt det, font b\u00f6r undertryckas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18200506_145134_52_0002_alto.xml-20-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1003.8, "y": 344.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290304_144030_52_0001_alto.xml-10-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003emot har man sett l\u00e4nder, d\u00e4r ett m\u00e4qtigt varti anstr\u00e4ngt alla\u003cbr\u003ekrafter, f\u00f6r att \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e alla den obetydligare medborgarens\u003cbr\u003er\u00e4ttigheter, men dock icke lyckats, endast ock allenast af det\u003cbr\u003esk\u00e4l.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290304_144030_52_0001_alto.xml-10-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1464.85, "y": 1044.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib13506739_18100713_144030_161_0002_alto.xml-15-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei likhet med den der r\u00e4\u0026gt; tsin\u0026gt; a ock modiga mannen, som\u003cbr\u003ee, kunde \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e sin hemliga \u00f6nstan, al.- FvU ket m\u00e4t.e U \u0027\u003cbr\u003eida till waKsainhct, de \u00bb dagen h\u00f6ll sig pa afst\u00e4nd; men tzwarf\u00f6re\u003cbr\u003eicke nu inf\u00f6r Domftele \u00bb srvmtrada \u00bb om er.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18100713_144030_161_0002_alto.xml-15-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1389.45, "y": 465.72}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib11653825_18141201_145134_138_0003_alto.xml-0-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eftmnerhel F\u00f6rstinnans, p\u00e4 de sista ffbcrrte 6fif # wik\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckta\u003c/b\u003e; att han stulle g\u00f6ra allt hwatz som stod i hans\u003cbr\u003ef\u00f6rm\u00e4ga, f\u00f6r att f\u00f6rs\u00e4kra Tystlands lugn och \u0027 v\u00e4lf\u00e4rd; och att hans\u003cbr\u003eonda \u00f6nstan ivar den, att r\u00e4ttwisan \u0027 n\u00e4tte g\u00e4lla, och hwcrr och en\u003cbr\u003e\u00e5terf\u00e5 stil.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18141201_145134_138_0003_alto.xml-0-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1078.2, "y": 800.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1824", "id": "bib19227291_18240128_145289_4_0002_alto.xml-6-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edet honom aftwungna erk\u00e4nnandet utaf Conflitutivnen af den 7\u003cbr\u003eMars iz-o, de stadliga f\u00f6ljder, som rewolutionaira grundsatser och den\u003cbr\u003erewolutionaira Regeringen f\u00f6rorsakat Spanien, samt prisar den lyckliga\u003cbr\u003eframg\u00e5ng, hwarmed Rewolutionerne i Neapel, Turin, LiZabon och Spanien\u003cbr\u003eblifwit \u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e, hwarefter H.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18240128_145289_4_0002_alto.xml-6-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1363.65, "y": 1548.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19225772_18121117_148004_131_0001_alto.xml-6-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ef\u00f6rwandlade till Stridsm\u00e4n, genom en enda k\u00e4nfla, genom den akt\u003cbr\u003eh\u00e4mna sina misshandlade Husgudar, och Mg\u00e4ngen stall bewisa att\u003cbr\u003ekrigskonst, flnghet och magt, f\u00f6rg\u00e4fwrs f\u00f6rena stg att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e ett folk, svin modigt, enigt och ih\u00e4rdigt f\u00f6r det\u003cbr\u003egemensamma f\u00f6rem\u00e4let: F\u00e4derneslandets r\u00e4ddning, med gl\u00e4dje g\u00f6r hwarje\u003cbr\u003euppoffring som detta f\u00f6rem\u00e4l p\u00e4kallar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18121117_148004_131_0001_alto.xml-6-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1207.25, "y": 1086.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib11653823_18260612_144010_133_0001_alto.xml-17-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elika mycket elliot Chartans anda och emot ben stadgade\u003cbr\u003etryckfriheten, som det qw\u00e4swer och \u003cb\u003eundertrycker\u003c/b\u003e all afhandling\u003cbr\u003eom, och upplysning uti allm\u00e4nt nyttiga \u00e4mnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18260612_144010_133_0001_alto.xml-17-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 696.0, "y": 404.07}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210130_144028_24_0002_alto.xml-17-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00ablt widtaga dylika f\u00f6rfattningar kan wisterligen icke fattas i\u003cbr\u003efr\u00e5ga, men \u00f6rn man nu,, sedan passionerna och den fiendtliga\u003cbr\u003ehatstheten asswalnat, betraktar bein, kan man icke \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eden \u00f6nstan och det hopp, att ett h\u00f6gsinnadt och \u00e4delt folk icke i\u003cbr\u003eframtiden m\u00e4tte befl\u00e4cka sin lagstiftnings annaler mod dylika\u003cbr\u003euselheter. \u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210130_144028_24_0002_alto.xml-17-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1527.45, "y": 798.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib11653828_17930627_144028_143_0002_alto.xml-4-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFrankrikes Inbyggare i senare \u00e4ren meningar upkommit, som efter\u003cbr\u003emagres f\u00f6rs\u00e4kran hota med omst\u00f6rtande af al borgerlig ordning, och\u003cbr\u003eemedan Krig ar r\u00e4tta medlet \u00abt \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e meningar och hindra\u003cbr\u003ederas utspridande; s\u00e4 ar ingell ting r\u00e4ttm\u00e4tigare, ingen ting klokare\u003cbr\u003e\u00e4n at f\u00f6ra krig mot Fransoserne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17930627_144028_143_0002_alto.xml-4-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 639.65, "y": 545.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300121_144010_16_0001_alto.xml-11-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUkasoiii annorst\u00e4des, der upplysningen \u00e4r firag, \u00e4r ben \u00e4stgt\u003cbr\u003eradande, att tidningarna, emedan de \u00f6pprra \u00f6gonen pa alliii\u00e4ubetcn,\u003cbr\u003eb\u00f6ra, efter yttersta f\u00f6rm\u00e4ga, \u003cb\u003eundertryckas\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300121_144010_16_0001_alto.xml-11-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1265.3, "y": 1114.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653828_18050621_144028_141_0001_alto.xml-4-65", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00e4rp\u00e4 af inw\u00e4rtes oroligheter f\u00f6rfwagad, som w\u00e4ckteS af twcnne\u003cbr\u003em\u00e4ktiga familjer (Lancaster och Nork) font bestridde hwarandra\u003cbr\u003eThronen, g\u00e5r tv\u00e5l fummel Nation, nied ett obegripligt t\u00e4lamod, art\u003cbr\u003eb\u00f6ja sig under ett f\u00f6rf\u00e4rligare ek an veil n\u00e5gonsin burit: Henric\u003cbr\u003eVillis tprannifla despotism; men ben reser sig \u00e4ter och utwecklar sin\u003cbr\u003estyrka i samilia man som den blismit djupt \u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18050621_144028_141_0001_alto.xml-4-65\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2018.0, "y": 848.5}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib19520388_17991218_147487_51_0003_alto.xml-3-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDet \u00e4r et f\u00f6rst\u00f6ringskrig, som stakar hela colonien De hwita,\u003cbr\u003ehwilka wid detta krig icke laga n\u00e4got parti, blifwa likm\u00e4l\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e af den segrande.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19520388_17991218_147487_51_0003_alto.xml-3-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1423.15, "y": 268.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653828_18100714_144028_162_0001_alto.xml-10-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWlldare guvas\u00f6ner kommo de \u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e till hjelp p\u00e4\u003cbr\u003eett mildare s\u00e4tt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18100714_144028_162_0001_alto.xml-10-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2170.8, "y": 757.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225772_18270808_148004_91_0001_alto.xml-3-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e3000 man af sin corps, och att beordra andra zoov till Albanien\u003cbr\u003eoch Epirus, f\u00f6r att \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e del der utbrustna\u003cbr\u003eupproret.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18270808_148004_91_0001_alto.xml-3-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1078.95, "y": 1516.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib15650837_18101208_146391_98_0002_alto.xml-6-75", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKonungariket Italien, \u00e4r nyttig f\u00f6r \u00f6swer 60 millioner\u003cbr\u003eMennistor; d\u00e4 ben kostat Frankrikes och Italiens Sl\u00e5tter \u00d6fwer 18\u003cbr\u003emillioner; en utgift, forn more onyttig, \u00f6rn icke Handeln sunne ber\u003cbr\u003ebegw\u00e4mlighet och fullkomlig s\u00e4kerhet; da Walliser Land icke h\u00e4llit be\u003cbr\u003el\u00f6ften det ingick, d\u00e4 Wi b\u00f6rjade arbetet f\u00f6r denna stora f\u00f6rbindelse;\u003cbr\u003ed\u00e4 Wi utomdesi will g\u00f6ra ett flut p\u00e4 ben anarchie som trycker detta\u003cbr\u003eLand, \u00e4swen font \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e de misibrukade foll \u00bb verainiiets-\u003cbr\u003epretentioner Partierne emellan, f\u00e4 hasme Wi decreterak och f\u00f6rordnat,\u003cbr\u003esamt decrelerar och f\u00f6rordnar s\u00e4svm f\u00f6ijer: 1) Walliser Landel \u00e4r med\u003cbr\u003eW\u00e4rk Rike f\u00f6renat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18101208_146391_98_0002_alto.xml-6-75\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 877.1, "y": 1424.1}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19277346_18300918_147394_38_0002_alto.xml-10-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ederst\u00e4des s\u00f6kte att fa mycket m\u00f6jligt g\u00f6ra honom afresan\u003cbr\u003ebitter; den s\u00f6kte efter m\u00f6jligaste f\u00f6rm\u00e5ga att \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e en\u003cbr\u003ehwar kansta af deltagande, ett hwart tecken af bifall, som man wille\u003cbr\u003eunna frihetens krigare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277346_18300918_147394_38_0002_alto.xml-10-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 810.35, "y": 1355.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1811", "id": "bib15650837_18110821_146391_65_0002_alto.xml-0-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eorsakar, \u003cb\u003eundertrycker\u003c/b\u003e \u00bb lia andra kanflor, och detta\u003cbr\u003estora interesse drager Publikens hela uppl i m\u00e4rksamhct \u00e4t fig. \u2014 De\u003cbr\u003eoffentliga f\u00f6rb\u00f6nerna f\u00f6r Konungens \u00e4terstallande till halsan / ^\u003cbr\u003ehwilka n\u00e4gon tiv upph\u00f6rt, hafwa sedan i g\u00e4r i alla Kyrkor \u00e4ter\u003cbr\u003eb\u00f6rjats.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18110821_146391_65_0002_alto.xml-0-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1906.25, "y": 1326.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1821", "id": "bib11653823_18210910_144010_211_0003_alto.xml-0-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei Stultgardts Tidningar Mande:\" Den som kanner sig stark lill\u003cbr\u003ekrapp och sj\u00e4l, och bar ett bierla f\u00f6r ben i Grekland\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckta\u003c/b\u003e \u00bb icnfflighetens sak, ui\u00e4, rustad till krigst\u00e4g\u003cbr\u003eu:or Turkarnc, infinna sig i Waldhorn i Siuttgardt, f\u00f6r att Tisdagen\u003cbr\u003ederi 28 Augusti genast kunna antr\u00e4da marchen till Greklands CKtsiiffa\u003cbr\u003ejord.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18210910_144010_211_0003_alto.xml-0-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1014.15, "y": 631.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib19225772_17901109_148003_90_0003_alto.xml-5-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden Nation, svin anw\u00e4nt sina yttersta krafter, f\u00f6r at icke l\u00f6ta\u003cbr\u003esin alstads Konung \u003cb\u003eundertryckas\u003c/b\u003e!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17901109_148003_90_0003_alto.xml-5-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 173.995, "y": 338.175}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19225772_18301117_148004_132_0001_alto.xml-5-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enationalgardet, \u00e4r en s\u00e4ker borgen, att den g \u0027 enom sin anda\u003cbr\u003eoch kraft stall st\u00e4dse \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e best\u00e5 straffbara f\u00f6rs\u00f6k,\u003cbr\u003efr\u00e4n hwilken sida de ock m\u00e4 komma, s\u00e4 atr de m\u00e4ste f\u00f6rfela sitt\u003cbr\u003e\u00e4ndam\u00e5l och endast falla tillbaka pa deras upphof.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18301117_148004_132_0001_alto.xml-5-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1152.95, "y": 1200.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653823_18250317_144010_63_0001_alto.xml-4-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnderhuset, anf\u00f6rde en ledamot f\u00f6ljande st\u00e4lle ur eri nyss\u003cbr\u003eutkommen nummer af Ii \u0027 isH Tiraesj \u0027 \u0027 Regeringen k\u00e4rl lyckas att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e Catholsta associationen; Men hwad Catholska r\u00e4ntan\u003cbr\u003ebetr\u00e4ffar, g\u00e4 mi, Cath\u00f6lste ptcffk, i borgen f\u00f6r, att den skall\u003cbr\u003einflyta; mi stole eludera lag\u00e9n; mi l\u00e4te folket komma till altaret och\u003cbr\u003eder, erl\u00e4gga priser f\u00f6r sin \u00e4tcrl\u00f6sniNg (redemption). \u201d I l\u00f6rdags\u003cbr\u003eh\u00f6lls i Frjniurarehufet en sammankomst af Eugelste Catholiker, under\u003cbr\u003eHertigens af Norfolk presidium, d\u00e4 dcU bekante, fr\u00e4n Zrlan\u00f6 hitkomne\u003cbr\u003eHr O \u0027 Conncl h\u00f6ll ett tal som r\u00e4ckte i tre timar, och en petition\u003cbr\u003etill LfwerhUsrt befl\u00f6ls emot Goulburnsta Billen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18250317_144010_63_0001_alto.xml-4-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1613.0, "y": 1186.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1797", "id": "bib11653828_17971128_144028_273_0002_alto.xml-2-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eallenast derigenom fortfara, at man inst\u00e4rper tilb\u00f6rlig w\u00f6rdnad\u003cbr\u003eoch lydnad f\u00f6r lagarne at man genast \u003cb\u003eundertrycker\u003c/b\u003e hwart f\u00f6rs\u00f6k\u003cbr\u003elil inre lugnets st\u00f6rairde, och upratth\u00e4ller denna lyckliga\u003cbr\u003eKonstitution som wi \u00e4rft af w\u00e4ra F\u00f6rf\u00e4der, och upp\u00e5 hwilken alla mine\u003cbr\u003eUlls \u00bb ers\u00e4tares s\u00e4kerhet ock walgang w\u00e4feuteligen bero.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1797\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17971128_144028_273_0002_alto.xml-2-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 578.9, "y": 1050.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1808", "id": "bib11653828_18080609_144028_131_0001_alto.xml-9-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enistorna; emedan deras darstapcr och fel meddela sig\u00e4iwen \u00e4t de\u003cbr\u003eb\u00f6ste al deras br\u00f6der; emedan under werldens f\u00f6rstr\u00f6elser sj\u00e4len ej\u003cbr\u003enog kan samla och fullkomna sig; \u0027 emedan blott enflighetcn\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycker\u003c/b\u003e de olyckliga beg\u00e4ren.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18080609_144028_131_0001_alto.xml-9-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1436.45, "y": 607.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib11653823_18271127_144010_278_0001_alto.xml-15-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehennes f\u00f6rtryckares hjelp-h\u00e4rar, och det blodiga \u00f6st, som\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e henne, aflagsnar sig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18271127_144010_278_0001_alto.xml-15-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1133.2, "y": 566.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19227306_18281210_147700_50_0002_alto.xml-9-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eQuensel har ival s\u00e5som deputerad \u00e4dagalagt att han behandlat\u003cbr\u003esaken ur en olika synpunkt \u00e4n han gjort s\u00e5som deltagande i Konungens\u003cbr\u003eBefallningshaswandes beslut; men mi \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e gerna allt\u003cbr\u003ebed\u00f6mande af denna iukonseqvens, w\u00e4l wetande att det enstildta\u003cbr\u003eomdvinel ar underkastadt mycken waustlighet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227306_18281210_147700_50_0002_alto.xml-9-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2063.15, "y": 649.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib11653828_17940929_144028_222_0004_alto.xml-2-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enian RobeSpierre bland de ni\u00e4nfllighetens Tvranucr, som\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e sine likar och dymedelst gjort sit minne lil et\u003cbr\u003e\u00e4mne f\u00f6r Seklers f\u00f6rbannelser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17940929_144028_222_0004_alto.xml-2-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1455.3, "y": 349.875}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290227_144030_48_0002_alto.xml-6-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHamburg, f\u00f6rmala, att Hr Pe I i Underhuset den tO:de dennes\u003cbr\u003egjort si \u00bb motion vm \u003cb\u003eundertryckande\u003c/b\u003e af Catholik f\u00f6reningen och\u003cbr\u003ef\u00f6rhindrande af alla (lags?oltti!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290227_144030_48_0002_alto.xml-6-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 825.1, "y": 701.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib11653828_17910222_144028_43_0002_alto.xml-8-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etjenstefolk t eller \u00f6fwer deras \u0027 syston: till\u00e4ten dem Minsta\u003cbr\u003ewalde; at I tidigt \u003cb\u003eundertrycken\u003c/b\u003e hav arje s\u00e5dant f\u00f6rs\u00f6k; och\u003cbr\u003e\u00e4ndteligen, at I \u00e4ftven t deras gislivuxna alver icke til, a en dem\u003cbr\u003emera egenwilja, \u00e4n nied deras kallelse ka \u00bb f\u00f6renas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17910222_144028_43_0002_alto.xml-8-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 792.7, "y": 623.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653828_18160112_144028_9_0003_alto.xml-2-95", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003epersoner, in\u00ab teresianta genom dcras ungdom och deras k\u00f6n,\u003cbr\u003eeller w\u00f6rdnadsw\u00e4rda genom sin fltt, sin r\u00e4ttskaffenhet, sin\u003cbr\u003egudsfruktan och sin dygd, blifwit d\u00f6dade p\u00e4 l\u00f6nnm\u00f6rdars, s\u00e4tt, au m\u003cbr\u003ealdrig, w\u00f6rdnadsw\u00e4rd och f\u00f6rtr\u00e4fflig Religionens tjenare blifwit\u003cbr\u003em\u00f6rdad, och att s\u00e4 \u00bb dane f\u00f6rskr\u00e4cklige illgermngar dcrsi\u00e4des \u00e4 nyo\u003cbr\u003eblifwit s\u00f6r\u00f6sw\u00abde, som f\u00f6rr begingoS af en blind \u00f6fw.rtro, af\u003cbr\u003eegennytta och wild grymhet, \u2014 och akt Comit-en med \u00e4nnu st\u00f6rre sm\u00e4rta\u003cbr\u003ef\u00f6rnummit, att desia barbariska grymheter si\u00e4 \u00e4nnu djupare r\u00f6tter,\u003cbr\u003eemedan de icke blifwit \u003cb\u003eundertryckta\u003c/b\u003e med den skyndsamhet och\u003cbr\u003ekraft, som \u00bb visheten, tacksamheten, w\u00e4lwilian och Christendomen\u003cbr\u003eoundg\u00e4ngligen n\u00f6dw\u00e4nd^gt fordra.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18160112_144028_9_0003_alto.xml-2-95\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 952.4, "y": 804.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290714_144030_159_0004_alto.xml-1-61", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMin iunerliza \u00f6nffau had \u0027 e wist warit alt, i anledning af\u003cbr\u003eannoncen om Werkets fortsattnin\u0026gt; z, kunna neds\u00e4tta priset; men utom\u003cbr\u003edet att kostnaderna i dek n\u00e4rmaste aro de samma som f\u00f6rut, swafwar jag\u003cbr\u003e\u00e4nnu mellan fruktan och tiopv huruivida denna enda utw\u00e4g f\u00f6r min och\u003cbr\u003ede minas b\u00e4rgning lyckas eller miplvckas, och m\u00e5ste \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e\u003cbr\u003emm b\u00f6jelse f\u00f6r ned s\u00e4ttningen lills utg\u00e5ngen wisat hwad jag i detta\u003cbr\u003esall hur \u00bb tt par\u00e4kna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290714_144030_159_0004_alto.xml-1-61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1709.5, "y": 1037.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1805", "id": "bib11653828_18050327_144028_71_0003_alto.xml-7-84", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etillagnar sig tued stal narwarande Handbok, hwarutur man endast\u003cbr\u003esom prof mill anstra f\u00f6ljande: Unders\u00f6kning ak stend\u00f6da-\" En bedr\u00f6flig\u003cbr\u003eerfarenhet har ty w\u00e4re k w\u00e4ra tider uppwackt Medborg-res Lmare\u003cbr\u003ebehjertande f\u00f6r de olyckliga likars ove, four lefwande begrafwaS; men\u003cbr\u003esom f\u00f6rekommandet af denna olycksh\u00e4ndelse genom wal inrattade likhus\u003cbr\u003ear ett amne f\u00f6r Medieinsta Policen, s\u00e4 b\u00f6ra endast h\u00e4r de tecken\u003cbr\u003eanf\u00f6ras, font stilja den stend\u00f6da fr\u00e4n den \u00bb verkligen d\u00f6da, eller de\u003cbr\u003eolika tecknen af en \u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e och en f\u00f6rlorad\u003cbr\u003elifskraft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18050327_144028_71_0003_alto.xml-7-84\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 839.3, "y": 1737.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1814", "id": "bib15650837_18140907_146391_71_0001_alto.xml-5-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eW\u00e5rt h \u00bb pp; men Wi kunde om\u00f6jligen begripa att Europas\u003cbr\u003em\u00e4gtigaste Stater wille f\u00f6re \u00bb na fig f\u00f6r att \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e ett\u003cbr\u003e\u00e4delt och oskyldigt Folk, hwar \u00bb billiga \u00f6nskan war frihet, och hwarS\u003cbr\u003eenda \u00e4tr\u00e4 war oafh\u00e4ngighct.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18140907_146391_71_0001_alto.xml-5-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 145.15, "y": 501.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280617_147682_139_0001_alto.xml-16-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" I samma nion truppcrne s\u00e4g\u00f6 en storm till f\u00f6rst\u00f6rande af alla\u003cbr\u003elegitima k\u00e4nstor f\u00f6r D. Pedro IV genomila deras leder, blefwo de\u003cbr\u003e\u00e4fwen, bland sine medborgare, w\u00e4ll-kier och anh\u00f6rige, warse samma\u003cbr\u003ejernok till \u003cb\u003eUndertryckande\u003c/b\u003e \u00abf den listiga k\u00e4rlclckeN och\u003cbr\u003ew\u00f6rdnaden f\u00f6r denne H\u00f6ae En gl\u00e4ttig f\u00e4ng, fkantk allad i dagen genom\u003cbr\u003eD,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280617_147682_139_0001_alto.xml-16-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1237.1, "y": 686.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib19225772_17921221_148003_101_0002_alto.xml-13-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 En Tyst Prins anh\u00e4ller genom Rhull, at Fransta Republiken\u003cbr\u003em\u00e4tte hjelpa honom at \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e den religieusa fanatifme och\u003cbr\u003eAdels- h\u00f6gf\u00e4rd svin rasa i hans Stater.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17921221_148003_101_0002_alto.xml-13-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1540.15, "y": 639.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300826_144010_196_0002_alto.xml-1-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehafwa endast och allenast, genom n\u00e4rwaron as de \u00e4t Albanien\u003cbr\u003el\u00e4nade troppar, kunnat i sitt upphof \u003cb\u003eundertryckas\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300826_144010_196_0002_alto.xml-1-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1927.8, "y": 663.25}, {"color": "#377eb8", "date": "1810", "id": "bib11653825_18100604_145134_66_0001_alto.xml-4-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elien w\u00f6r\u00f6 missn\u00f6jde med Engelska bitr\u00e4det, s\u00e4som blott\u003cbr\u003e\u00e4dragande dem FrankrikeS fiendst\u00e4p; och att de der warande 12,202 matt\u003cbr\u003eEngelste troppar { jente mer att \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e \u00e4n bestydda folket\u003cbr\u003ederst\u00e4des m. m. Cantzleren af Skattkammaren fwarave: att f\u00f6r Handeln i\u003cbr\u003eMedelhafwet och f\u00f6r Malta war Siciliens bes\u00e4ttande ofelbart af gansta\u003cbr\u003emycken wigt; men utom dessa f\u00f6rdelar fordrade tro och redlighet Lik\u003cbr\u003eman underst\u00f6dde Ferdinand IV m. m.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1810\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18100604_145134_66_0001_alto.xml-4-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1736.05, "y": 811.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270804_144030_180_0001_alto.xml-16-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eoch Ibrahim har en Sultans Hattischeriff med hans egna\u003cbr\u003ecvurrierer blifwit utf\u00e4rdad, hwari det p\u00e4biudcs, att de med eftertryck\u003cbr\u003estola begagna de wunna f\u00f6rdelarne och \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eJnsurrectionen (s\u00e5som den - Hattischeriffen uttryckliaen kallas)\u003cbr\u003ef\u00f6rr\u00e4n omst\u00e4ndigheter intr\u00e4ffa, som stnlle kunna underst\u00f6dja\u003cbr\u003ede^.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270804_144030_180_0001_alto.xml-16-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 409.64, "y": 291.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290706_144030_152_0004_alto.xml-16-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003evm Werkers forts\u00e4ttning, kunna neds\u00e4tta priset; men urom der\u003cbr\u003eatt kostnaderna i det n\u00e4rmeste \u00e4ro de samma scun f\u00f6rut, swafwax jag\u003cbr\u003e\u00e4nnu mellan fruktan och hopp duruwida dxnna enda Utw\u00e4g f\u00f6r min och de\u003cbr\u003eminas b\u00e4rgning lyckaS eller mi^yckas, och nr8ste \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e\u003cbr\u003emin b\u00f6jelse f\u00f6r neds\u00e4ttningen tills utg\u00e5ngen nxs\u00abt hivad, ag i ockla\u003cbr\u003efall yar att p8r\u00e4kna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290706_144030_152_0004_alto.xml-16-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2324.65, "y": 876.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1794", "id": "bib19225792_17940517_147359_20_0001_alto.xml-2-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden uts\u00f6kes och commenderas af de herrsklystna Regenterna,\u003cbr\u003ehwilkas s\u00e4kerhet och anseende beror p\u00e4 inflr\u00e4nkningen as dea r\u00e4tta\u003cbr\u003eFnrsteys magt; men s\u00e4 stor \u00e4r folkets k\u00e4rlek i Mysore f\u00f6r deras gamla\u003cbr\u003eKonungahus, och s\u00e4 fruktansw\u00e4rde \u00e4ro de i sjelfwa sik\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckta\u003c/b\u003e tilst\u00e4nd, al den m\u00e4gtigaste och modiGste Furste\u003cbr\u003euti Indostau ej w\u00e4gar angripa den Ma Arfcaqarcn, utan bl\u00e4nda honom med\u003cbr\u003elysande stat, och f\u00f6rs\u00e4nka bouoin uti w\u00e4llust och owerksamhek, samk\u003cbr\u003ewista rider framst\u00e4lla honom som en Marionet Konung f\u00f6r folket, hwars\u003cbr\u003egl\u00e4dje \u00e4r ganska stor d\u00e4 de s\u00e4 fe honom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_17940517_147359_20_0001_alto.xml-2-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1197.65, "y": 188.44}, {"color": "#377eb8", "date": "1790", "id": "bib11653828_17900713_144028_158_0002_alto.xml-4-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eundertryckas\u003c/b\u003e, sa l\u00e5ngt ar ber ock irran deras afsigt at\u003cbr\u003ewilja wanw\u00f6rda ock f\u00f6rf\u00f6rdela dem, hwilkas arm stall wara Rikets\u003cbr\u003estygd, hwilkas dygder desi \u00e4ra, och hwilkaK anseende och siyrka\u003cbr\u003efrihetens st\u00f6d: i synnerhet p\u00e4 en tid d\u00e4 Konungens \u00e4ra och Rikets\u003cbr\u003efvrswar och s\u00e4llhet fordra ben si\u00f6rsia samdr\u00e4gtighet\" \u2014 N\u00e4r\u003cbr\u003eF\u00f6rfattaren wrlat nyttja en mera uph\u00f6jd.figurerad siyl, har han n\u00e5gon\u003cbr\u003eg\u00e4ng fallit i fel svin b\u00f6ra urfagtas, eemedan de \u00e4ro fa - t. e. da han\u003cbr\u003etalar s. t8,\" om \u00d6sterns och W\u00e4sierns b\u00f6ljor, soln snart stola fredas\u003cbr\u003efr\u00e4n de blodf\u00e4rgade Wimplar som hindra w\u00e4ra k\u00f6lars lopp \u0027 \u0027 \u2014 Eller\u003cbr\u003etiar han s. 12 bestrifwer Calmare Unionen,\" d\u00e4 Margaretas och\u003cbr\u003eAlbrechts Partier Miste s\u00f6nderslita Rikels inelfwor - - - - och\u003cbr\u003e\u00e4ndteligen en blodig yxa l\u00e4rde Allm\u00e4nheten k\u00e4nna b-tterheten af det\u003cbr\u003eok, genom hwars underkastande man inbillat sig winna de gyldene tider\"\u003cbr\u003e\u2014 wimplar Corn hindra k\u00f6kars lopp; bitterhclen af ek ok; en yra sorn\u003cbr\u003ej\u00e4r at l\u00e4nna et oks bitterhetDylika bilder \u00e4ro alt f\u00f6r mycket\u003cbr\u003esw\u00e4rjailde; och ek ok genom hrvars \u00bb nderkastande \u00e4r aldeles ej\u003cbr\u003eSwensta.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1790\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17900713_144028_158_0002_alto.xml-4-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 787.55, "y": 1697.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1806", "id": "bib15650837_18060726_146391_59_0001_alto.xml-2-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eB\u00f6nder ifr\u00e4n de fattigare, att allenast fattigdomen war qwar i\u003cbr\u003eBondest\u00e4ndet, och de rm\u00f6gne Egare af fine Heman bleswo derp\u00e4 icke mer\u003cbr\u003esselfwe Brukare, utan \u00f6fwerg\u00e4fwo uket och nyttjade dertill\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e fattige Landtb\u00f6nder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_18060726_146391_59_0001_alto.xml-2-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1519.3, "y": 1423.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19227291_18301013_145289_41_0002_alto.xml-23-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ei rw\u00e4 stora arm\u00f6corpser, as hwilka dea \u00bb na stall occnpera\u003cbr\u003eMilano och de westra gr\u00e4nsorne, f\u00f6r akt tygla piemont, och den andra\u003cbr\u003estall haswa sitt l\u00e4ger i Ravenna, f\u00f6r arc ktinna \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ealla upproriska r\u00f6relser i Rom och Neapel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19227291_18301013_145289_41_0002_alto.xml-23-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1197.1, "y": 990.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib11653828_17930530_144028_120_0002_alto.xml-10-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAcademien at hafwa d\u00f6mt partifft, f\u00f6r at \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ehans nya theorie, och fordrade lagligen sina penningar tilbaka; men\u003cbr\u003edetta blef honom af Domaren \u00bb med l\u00f6je \u00bb fflagit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17930530_144028_120_0002_alto.xml-10-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1677.0, "y": 1272.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300914_144010_212_0002_alto.xml-7-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eden 1 dennes, 700 man limetroppar, \u00e4mnade att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e infurreclioncn; i g\u00e4r morgonS hade h\u00e4lften af dem\u003cbr\u003edeserterat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300914_144010_212_0002_alto.xml-7-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1523.85, "y": 871.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19225772_18291106_148004_127_0002_alto.xml-16-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edenna underr\u00e4ttelse \u00e4r, s\u00e4 will man dock f\u00f6rs\u00e4kra, att n\u00e4gra\u003cbr\u003ePafchar hafwa gjort f\u00f6rs\u00f6k att p\u00e4 egen hand forts\u00e4tta kriget;\u003cbr\u003eemedlertid stall deras uppresning hastigt blifwic\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18291106_148004_127_0002_alto.xml-16-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 988.95, "y": 863.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1791", "id": "bib11653828_17911108_144028_259_0002_alto.xml-9-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eN\u00e4gon kraft m\u00e4ste det wara soln stall sattas i r\u00f6relse och\u003cbr\u003eunderst\u00f6djas af eli H\u00f6gre Hand, hwilkom det blir a inrit at bnlancera\u003cbr\u003eoch slutcligen \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e de krafter, hwilka mer och mindre\u003cbr\u003eafleda mannistjor israil \u00e4tnjutandet af den \u00e4gta Sallhcten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1791\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17911108_144028_259_0002_alto.xml-9-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1408.4, "y": 1488.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib11653823_18250820_144010_191_0002_alto.xml-4-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enamNets arf\u0026gt; fiender, Ttirkarne, \u00e4fwen icke b\u00f6rjade krig\u003cbr\u003eemot ost eller gjorde n\u00e4gon stada i n\u00e4rgr\u00e4nsande l\u00e4nddr, befaller dock\u003cbr\u003eden h\u00f6gsta n\u00f6d, att man fr\u00e4lsar meNNistjost\u00e4gtelt ifr\u00e4n detta grustiga\u003cbr\u003eFolk, och att dega m\u00e4nga Nationer, s\u00f6ni af Lnrkarne blifwit kukwade\u003cbr\u003eoch \u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e, befnaS ifr\u00e4n den allra.rysligaste\u003cbr\u003etr\u00e4ldom.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18250820_144010_191_0002_alto.xml-4-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2035.1, "y": 1312.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib19277277_18280331_147682_76_0001_alto.xml-26-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003epartiet, o \u00bb \u0026 gt; nian s\u00e4 b\u00f6r kalla det, p\u00e4 allt m\u00f6jligt s\u00e4tt\u003cbr\u003etillbakasatt och \u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e; dess str\u00e4swande \u00e4r nu, under mew\u003cbr\u003egynnande ouist\u00e4ndigheter, ver p\u00e4 riktadt, att trygga sig f\u00f6r det nyss\u003cbr\u003eflydda f\u00f6rh\u00e4llandet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18280331_147682_76_0001_alto.xml-26-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 428.265, "y": 368.535}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291107_144030_259_0008_alto.xml-39-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een, som icke \u00e4r of\u00f6rsonlig; men ocks\u00e5 m\u00e5ste det p8 andra sidan\u003cbr\u003etill\u00e5tas mig att icke beh\u00f6fwa \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e mina tankar och miva\u003cbr\u003ek\u00e4nslor wid delta tillf\u00e4lle.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291107_144030_259_0008_alto.xml-39-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 843.5, "y": 188.57}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib19225772_18270523_148004_59_0001_alto.xml-4-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eicke stola misihaga \u00e4kta mennistow\u00e4nner och sanna gynnare af\u003cbr\u003eett hjeltemodigt, af ett sa l\u00e4nge och s\u00e4 f\u00f6rstr\u00e4ckligt\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e folk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18270523_148004_59_0001_alto.xml-4-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 534.75, "y": 1159.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib19225772_18160327_148004_36_0001_alto.xml-5-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edelade i flera partier, stulle snart blif\u00aba\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e, om man hade en till \u00bb racklig makt akt uppst\u00e4lla\u003cbr\u003emot dem.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18160327_148004_36_0001_alto.xml-5-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1342.3, "y": 629.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1816", "id": "bib11653825_18161012_145134_128_0002_alto.xml-2-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ejemte ett bref, hwari han s\u00e4ger, att han\u00f6 saniwete uppmanat\u003cbr\u003ehonom, f\u00f6r Lcr.Lets w\u00e4lf\u00e4rds skull, ott icke \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e denna\u003cbr\u003eproduct, och a!t alla i\u00abw\u00e4nvr\u0026gt; i \u00bb gar mot densamma moro f\u00e4 \u00bb\u003cbr\u003ef\u00e4nga.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1816\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18161012_145134_128_0002_alto.xml-2-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 552.4, "y": 877.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib13506739_17950115_144030_11_0001_alto.xml-3-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eundertryckta\u003c/b\u003e Revolutionen, kunna icke styra stg i sina\u003cbr\u003eutl\u00e4telfer, och Z\u0026gt; erz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_17950115_144030_11_0001_alto.xml-3-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1048.7, "y": 555.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib19225772_17990827_148004_98_0002_alto.xml-9-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e4ngre nu \u003cb\u003eundertryckas\u003c/b\u003e af de Lagffipare, som \u00e4ro\u003cbr\u003esammanrafsade af det samsta folk ibland Eder.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17990827_148004_98_0002_alto.xml-9-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2016.2, "y": 314.835}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib19225772_17930118_148003_5_0001_alto.xml-7-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Det st\u00f6rsta brott, hwartil Konungen har kunnat g\u00f6ra sig\u003cbr\u003estylvig, more ostridigt at p\u00e4f\u00f6ra Nationen krig, fl\u00e4sta sig i spetsen\u003cbr\u003ef\u00f6r en fiendtlig Almee, f\u00f6r at utgjuta Franstt blod och\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e friheten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17930118_148003_5_0001_alto.xml-7-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1339.55, "y": 1498.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19225772_18300720_148004_80_0002_alto.xml-2-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e15,000 man, stola segra \u00f6swer insurgenternas, endast 6,000 man\u003cbr\u003eitfti) n\u00e4mnde gr\u00e4ns Men likw\u00e4l torde det blifwa Storveziren sivart,\u003cbr\u003eett rycka fram uti det inre af Albanien och \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e\u003cbr\u003einfurrectionen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18300720_148004_80_0002_alto.xml-2-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1604.75, "y": 272.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib11653828_17920907_144028_207_0003_alto.xml-7-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehade den olyckan a t wara f\u00f6dd i et tidehwarf, dit hans dygder\u003cbr\u003eej h\u00f6rde; ak \u00e4ga lil stender deni, som ingen dygd kunde r\u00f6ra; at styra\u003cbr\u003eet utarmadt och \u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e Nike; \u00abt n\u00f6dgas bekriga ondstan i\u003cbr\u003edest mcdel\u00e4lder; at p\u00e4 h\u00f6jden af F\u00e4derneslandets i \u0027 d ej f\u00e4 iner \u00e4n \u00bb\u003cbr\u003ev\u00e4lsigna det och d\u00f6.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17920907_144028_207_0003_alto.xml-7-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2666.15, "y": 879.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib19225772_18301231_148004_151_0001_alto.xml-0-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efran Polen har H. Majit anbefallt Ve str\u00e4ngaste och best\u00e4mdaste\u003cbr\u003ernesurer till \u003cb\u003eundertryckande\u003c/b\u003e af det i Warschau utbrutna\u003cbr\u003eupproret och till lugnets \u00e5terst\u00e4llande..\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18301231_148004_151_0001_alto.xml-0-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1175.2, "y": 1368.9}, {"color": "#377eb8", "date": "1812", "id": "bib19223423_18120905_145063_71_0002_alto.xml-8-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 I \u00e4ren \u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e, men \u00e4nnu ej f\u00f6rne, br\u00e4de och\u003cbr\u003eurartade; om ock w\u00e4nge af cdra h\u00f6gre klasser f\u00f6rg\u00e4ta sina pligker niet\u003cbr\u003eF\u00e4derneslandet, s\u00e4 \u00e4r dock m\u00e5ssan af eder Nation redlig, tapper,\u003cbr\u003eledsen wid dek fr\u00e4mmande oket, och Gud och F\u00e4derneslandet\u003cbr\u003etrogen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18120905_145063_71_0002_alto.xml-8-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 967.65, "y": 723.95}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib19225772_17930222_148003_15_0002_alto.xml-1-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00f6fwer de s\u00f6rente Nederl\u00e4nderne underhandlat med Frankrikes\u003cbr\u003efiender; d\u00e4 han \u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e Patrioteeme och l\u00e4nt s\u00e4rla\u003cbr\u003eAsiignaters f\u00f6rfalstare i. frihet, utgifwit befallning til en\u003cbr\u003eutrustning f\u00f6r at f\u00f6rena sig lind England, \u00f6pnat ek l\u00e4n, f\u00f6rhindrat\u003cbr\u003eUis\u00f6rsel af stfsmedel och handelswaror til Frankrike: Och d\u00e4 alla\u003cbr\u003edcsie omst\u00e4ndigheter \u00e4ro uppenbara fiendtelighecer, som icke l\u00e4ngre\u003cbr\u003etill\u00e5ta Fransta Republiken at hoppas fridens bibeh\u00e5llande, s\u00e4\u003cbr\u003edecreterar Conventet f\u00f6ljande: i.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17930222_148003_15_0002_alto.xml-1-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1416.75, "y": 1096.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1825", "id": "bib19223423_18250309_145063_19_0002_alto.xml-13-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eter f\u00f6refallit, rigta te, som det synes, emot derwarande\u003cbr\u003eFursten Milosch, hwilken likw\u00e4l lyckats (enligt underr\u00e4ttelser fr\u00e4n\u003cbr\u003eBelgrad) ott med ett stag \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e upproret och \u00e4\u00ab terst\u00e4lla\u003cbr\u003elugnet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19223423_18250309_145063_19_0002_alto.xml-13-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1525.35, "y": 1258.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1830", "id": "bib11653823_18300114_144010_10_0002_alto.xml-19-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eordningar, som.wid Grekifla revolutionens utbrott fsref\u00f6llo i\u003cbr\u003eSmyrna, wisite ihan att flyndfamt \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e, och sedan desi\u003cbr\u003ehafwa alla inw\u00e4nare i ^eima siad, af hwad parti eller religion\u003cbr\u003esom.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18300114_144010_10_0002_alto.xml-19-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 786.25, "y": 463.715}, {"color": "#377eb8", "date": "1800", "id": "bib19225772_18000214_148004_18_0002_alto.xml-4-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRegeringen ivil det, de \u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e fordra det och\u003cbr\u003eRepubliken befaller\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18000214_148004_18_0002_alto.xml-4-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1410.05, "y": 992.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19225792_18220511_147359_19_0002_alto.xml-5-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRast den Allsm\u00e4ktige F\u00f6rbarmaren, som icke kallfinnig, icke\u003cbr\u003elikn\u00f6jd, st\u00e4dar j\u00e4mmer od\u0026gt; el\u00e4nde p\u00e4 hela Iordkretsen, och l\u00e4rer\u003cbr\u003eicke alltid den oskyldige \u003cb\u003eundertryckas\u003c/b\u003e, w\u00e4djar jag nu helt\u003cbr\u003e(s\u00e4spm mitt ytlersta f\u00f6rs\u00f6k, sedan m\u00e4nge andre si\u00ab^it mig fel) till\u003cbr\u003edetta \u00bb v\u00f6rdade Samh\u00e4lle, hwaruti \u00f6ro Medlemmar, de der wisieiligen\u003cbr\u003e\u00f6mt och w\u00e4lg\u00f6rande matte antaga sig min bestrifligt bekymmersamma\u003cbr\u003est\u00e4llning, d e, som \u00e4lsta Gud och n\u00e4stan / beir isa en ren ock angen\u00e4m\u003cbr\u003eGudsfruktan l gerning och sanning.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225792_18220511_147359_19_0002_alto.xml-5-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1624.5, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "date": "1822", "id": "bib19225772_18221018_148004_120_0001_alto.xml-3-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edenne utwecklar s\u00e4ttet hu\u0026gt; u Christliga makter stola \u00e4taga,\u003cbr\u003esig \u003cb\u003eundertryckta\u003c/b\u003e Medchristna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18221018_148004_120_0001_alto.xml-3-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1068.55, "y": 415.74}, {"color": "#377eb8", "date": "1826", "id": "bib19225772_18261115_148004_133_0001_alto.xml-3-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSully och Henrik IV utkastade planen till ett tribunal, som i\u003cbr\u003eEuropa flulle \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e den f\u00f6rstn\u00e4mnda faran, n\u00e4ml.\u003cbr\u003ef\u00f6rstoringslystnaden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1826\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_18261115_148004_133_0001_alto.xml-3-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 975.95, "y": 1319.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib11653828_17991028_144028_247_0004_alto.xml-0-68", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKejserliga Ma, \u0027: t, \u0027: t, best\u00e4ndigt eldad af nit f\u00f6r\u003cbr\u003eRegenterne\u00absak, onstade at g\u00f6ra en \u00e4nda p\u00e4 de f\u00f6r\u00f6delser och\u003cbr\u003eoordningar, ssm til de afl\u00e4gsnaste Lander bliswit urbreddeaf den\u003cbr\u003egudl\u00f6sa I-ege ring, under hwilken Frank rike stillatigande suckar; s\u00e4\u003cbr\u003etog Hans Maj:st det fasta bestut at sanda sin Krigsmagt til lands och\u003cbr\u003ewatten, f\u00f6r at hjelpa de \u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e, \u00e4terst^lla KoiKingariket\u003cbr\u003eFrankrike, utan minsta delning, samt de F\u00f6renta Provinfernes\u003cbr\u003eochSchweitzerCanionernes gamlaRegeringssatt, birch\u00e4lla Tysta Riket wid\u003cbr\u003edes integrit?, och finna sm bel\u00f6ning uti Europas lugn och\u003cbr\u003esalhel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17991028_144028_247_0004_alto.xml-0-68\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1241.55, "y": 124.395}, {"color": "#377eb8", "date": "1827", "id": "bib13506739_18270322_144030_68_0001_alto.xml-18-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esom lemmit portngifista armeen f\u00f6r att intaga sin plats i\u003cbr\u003eDeputerade-kammarn, har i sesiionen den i\u25a0_\u0026gt;: fe _\u0026gt;: fe bea\u00e4rt\u003cbr\u003ekammarns tillst\u00e4lld att framl\u00e4gga J\u00f6r den ett lags\u00f6rflaq, i afseende\u003cbr\u003ep\u00e4 \u003cb\u003eundertryckande\u003c/b\u003e af den rebellion, som sa tidt och ofta v\u00e4\u003cbr\u003enytt utbrustit i vrovincen Tras-MonteS.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1827\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18270322_144030_68_0001_alto.xml-18-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 955.0, "y": 921.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291103_144030_255_0005_alto.xml-17-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003efl\u00e5te pilar men jag kan el \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e den \u00f6fwertngtlse,\u003cbr\u003eatt wid dctta tillf\u00e4lle e \u00bb axplicacio \u00bb kunde g\u00f6ras af \u00c4tronde\u003cbr\u003eBudordet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291103_144030_255_0005_alto.xml-17-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 929.8, "y": 1001.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1799", "id": "bib11653828_17990730_144028_171_0001_alto.xml-2-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStora Britannicn kimde \u00c5stadkommas; at Hans Mant fann de\u003cbr\u003ef\u00f6rsigtlghetsmatt, hwilka Parlamentet tagit til \u003cb\u003eundertryckande\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eaf de farliga och uproriffa Salsiap som tikkommit i afsigt at utbreda\u003cbr\u003eFransia RevolutionSgrundsatserna, hasina warit l\u00e4mpade efter tidens\u003cbr\u003eomst\u00e4ndigheter och tjenliga at gifwa Rifss\u00f6rfattningen \u00e4nnu st\u00f6rre\u003cbr\u003es\u00e4kerhet\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17990730_144028_171_0001_alto.xml-2-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1687.05, "y": 294.59}, {"color": "#377eb8", "date": "1828", "id": "bib13506739_18280827_144030_199_0001_alto.xml-30-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elangwariga h\u00e4rjningar, om en kraftfullt styddande styrka ej\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e de fr\u00f6n till krig och oeiughet, hwilka delta land\u003cbr\u003eb\u00e4r inom sitt st\u00f6te.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18280827_144030_199_0001_alto.xml-30-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 938.2, "y": 1770.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1819", "id": "bib11653828_18190120_144028_15_0002_alto.xml-7-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKnappt moro Tysta Rikets st\u00f6rre och mindre Furskar befriade\u003cbr\u003efr\u00e4n det tryckande \u0027 Fransta \u0027 kswenvaldts, innan flere bland desi\u003cbr\u003eLitterackcurer k\u00e4nde sig uppmanade att Ztergifwa sitt spr\u00e4k, hwad\u003cbr\u003eFransta autoritcterna p\u00e4 m\u00e4ri \u0026 gt; a orter redan f\u00f6rs\u00f6kt att \u0027 sv\u003cbr\u003etaga och \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e, \u2014 fin renhet och ett nytt\u003cbr\u003efjelsbest\u00e4nd.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18190120_144028_15_0002_alto.xml-7-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1259.85, "y": 1043.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib19277277_18291228_147682_300_0001_alto.xml-23-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e^:d betraktandet af dct rytliga htrrawaloe som br\u00e4nwinet niec,\u003cbr\u003eywarje dag allt mera inkr\u00e4kcar \u00f6fwer n\u00e4stan hela Folksiag, kan Man cj\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e den fruktan, att Samh\u00e4llsordningen, \u00e4tminstor.e\u003cbr\u003eSamh\u00e4llsstyrkan skall i Norden sm\u00e5ningom aftaga, allt ester som detta\u003cbr\u003egist hinner f\u00f6rt\u00e4ra menni skornas lifsandar dch lifskraster; och rill\u003cbr\u003edenna fruktan lemnar efterf\u00f6ljande \u00f6fwersizt un mera anledning: Enligt\u003cbr\u003een i Danmark utkommen tabellariff \u00f6fwersigt af de p\u00e4 Fredriks Hospital\u003cbr\u003ebehandlade sjuka, ha 1:3 Patienter \u00e4r 18 2\u0026gt; \u0027 les.1t p\u00e4 ofwannamnde\u003cbr\u003eHo sv!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19277277_18291228_147682_300_0001_alto.xml-23-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 963.45, "y": 1226.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1820", "id": "bib11653825_18201113_145134_129_0002_alto.xml-5-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebefattningen af en deputerad, hwarje befordrare af oroligheter,\u003cbr\u003ehwarje anstiftare af twedr\u00e4gt, hwacje fo.rlplanlarc af ett or\u00e4tt \u00bb\u003cbr\u003ewist misstroende lill min regering, lill min famille, till mig; och om\u003cbr\u003ef\u00e4da.ne.ne personer fr\u00e4ga hwarf\u00f6re I f\u00f6rkasten \u00bb em, wisen dem delta\u003cbr\u003eFrankrike, f\u00f6r fem \u00e4r sedan s\u00e4 \u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e, men sedan f\u00e4\u003cbr\u003eunderbarligen \u00e4rerstaldt, och det \u00f6gonblick n\u00e4ra, d\u00e4 dcl stall\u003cbr\u003eemottapriset f\u00f6r s\u00e4 m\u00e4naa uppoffringar, skall se sina p\u00e4lagor ini-\u003cbr\u003eistade, se de allm\u00e4nna b\u00f6rdorna latiadc.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1820\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653825_18201113_145134_129_0002_alto.xml-5-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1037.25, "y": 825.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1795", "id": "bib11653828_17951231_144028_299_0002_alto.xml-7-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eredan i waggan stal hafwa nog kraft at \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eAgioleringen r \u00e4terf\u00f6ra \u00f6swerfl\u00f6d cch r\u00e4dda Frankrike- Delta Barn har\u003cbr\u003eock redan gjort at Lonisdoren, som d.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1795\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_17951231_144028_299_0002_alto.xml-7-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1176.65, "y": 592.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1793", "id": "bib11653792_17930511_146919_19_0003_alto.xml-1-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edriftjedrar til alt. At winna F\u00f6rdelar och Anseende, \u00e4r nu mera\u003cbr\u003ehela den m\u00e4nstliga \u00e4h\u00e4gan, och hwarf\u00f6re man upfostras eller\u003cbr\u003eunderwises, \u00e4r, f\u00f6r at kunna f\u00f6lja denna drift med en slags\u003cbr\u003ebehaglighet, som, ehuru falss, f\u00f6rblindar sjelfwe den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckte\u003c/b\u003e, hwilken tror, derf\u00f6re man kallar det s\u00e4, at det\u003cbr\u003e\u00e4r R\u00e4ttwisa och \u00c4ra n\u00e4r nian bedrar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653792_17930511_146919_19_0003_alto.xml-1-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 650.1, "y": 1379.15}, {"color": "#377eb8", "date": "1802", "id": "bib11653828_18020527_144028_118_0002_alto.xml-5-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00e4r mycket ondt f\u00f6r\u00f6fwadl; men Rebellioncn \u003cb\u003eundertryckes\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eder dagligen allt mer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18020527_144028_118_0002_alto.xml-5-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1512.7, "y": 282.83}, {"color": "#377eb8", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290304_144030_52_0001_alto.xml-17-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eu^der det alla bem\u00f6danden anw\u00e4ndas, f\u00f6r att \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eeller alldeles f\u00f6rwilla begreppet 0:11 tidningS-frlheten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290304_144030_52_0001_alto.xml-17-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 908.15, "y": 645.35}, {"color": "#377eb8", "date": "1792", "id": "bib15650837_17921222_146391_102_0002_alto.xml-3-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIbland de samma finner man ockst de 2me f\u00f6ljande:\" r:o Sall,\u003cbr\u003etapet \u00bb vill s\u00f6ka ar s\u00f6thindra Kang\u00f6 elsen af s\u00e4dane strifrer, som det\u003cbr\u003ekallar uprorista, och \u003cb\u003eUndertrycka\u003c/b\u003e de redan kungjorda; 2:0 Det\u003cbr\u003ewick bem\u00f6da sig at p\u00e4 andra orter i Riket upr\u00e4ttg dylika\u003cbr\u003eAssociationer, - och Utbreda sina grund-och laro-satser.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1792\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17921222_146391_102_0002_alto.xml-3-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1222.35, "y": 756.85}, {"color": "#f781bf", "date": "1829", "id": "bib13506739_18290708_144030_154_0003_alto.xml-22-49", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eom Werkets forts\u00e4ttning, kunna neds\u00e4tta priset; men utom det\u003cbr\u003eatt kost-ader^a 1 det n\u00e4rmaste \u00e4ro de samma som f\u00f6rut, fwafwar jag \u0027\u003cbr\u003e\u00e4nn \u00bb mellan fruktan cch hopp huruwida denna enda utw\u00e4g f\u00f6r min och de\u003cbr\u003eminas b\u00e4rgning lyckas elle\u0026gt; \u0027 mitzlyckas, och m\u00e5ste\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e min b\u00f6jelse f\u00f6r neds\u00e4trningcn tills utg?Nyen wisat\u003cbr\u003ehwad jag t detta fall har att p\u00e5r\u00e4kna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18290708_144030_154_0003_alto.xml-22-49\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 112.115, "y": 455.14}, {"color": "#a65628", "date": "1806", "id": "bib11653828_18060303_144028_50_0003_alto.xml-7-24", "label": "4", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003el\u00e4ndarne, s\u00e4ger F\u00f6rfattaren, frukta s\u00e4 mycket f\u00f6c detza\u003cbr\u003eprojekters werkst\u00e4llande, att de gjort honom anbud af 20 millioner s\u00e4\u003cbr\u003eframt han \u003cb\u003eundertrycker\u003c/b\u003e fin plan.\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18060303_144028_50_0003_alto.xml-7-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 427.33, "y": 747.15}, {"color": "k", "date": "1802", "id": "bib11653828_18020405_144028_76_0002_alto.xml-1-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMi insuga att ej ett \u00f6gonblick raar att s\u00f6rlora, f\u00f6r att\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e en\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18020405_144028_76_0002_alto.xml-1-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2112.4, "y": 1486.0}, {"color": "k", "date": "1799", "id": "bib19225772_17990305_148004_27_0001_alto.xml-6-0", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e, wisade sig nu med all sin kraft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1799\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib19225772_17990305_148004_27_0001_alto.xml-6-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2190.2, "y": 876.7}, {"color": "k", "date": "1794", "id": "bib15650837_17940716_146391_56_0001_alto.xml-1-11", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehwars widtagande han ock, medelst Pr\u00e4stcrstupets bitr\u00e4de,\u003cbr\u003ehoppas kunna \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1794\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17940716_146391_56_0001_alto.xml-1-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2217.9, "y": 114.5}, {"color": "#984ea3", "date": "1801", "id": "bib13506739_18011105_144030_253_0017_alto.xml-7-135", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eicke, d\u00e4 Testamentet ssrefs, sjuk och s\u00e4ngliggande; hon hade ju\u003cbr\u003es\u00e4ledes kunnat wara i staden utg\u00e5ngen, och exempel derp\u00e4, at under\u003cbr\u003en\u00e4gon persons fr\u00e4nwaro andre kunna uti desi rum sig inst\u00e4lla, \u00e4ro icke\u003cbr\u003eowanlige, s\u00e4rdeles om desie Personer f\u00f6rut hafwa en st\u00e4ndigare\u003cbr\u003efrcqaence i huset; \u00e4fwen som, i fall den f\u00f6r wittnena sig\u003cbr\u003eframst\u00e4llande Person warit n\u00e4gon annan \u00e4n Fru Norman, det ock warit en\u003cbr\u003ef\u00f6ljd af sakens natur, ak samma Person bordt tala om Capitain Norman\u003cbr\u003es\u00e4som sin salige man; och \u00e4r hwad dek framtagne Sigillet ang\u00e4r til\u003cbr\u003em\u00e4rkandes, at detsamma aldrig blifwit f\u00f6r Fru Normans egit godtk\u00e4ndt,\u003cbr\u003eeller s\u00e4som warande hennes bewist, utan \u00e4r tw\u00e4rtom nplyst, at hon helt\u003cbr\u003eannat sigill med andra initial-bokst\u00e4fwer och annat utseende\u003cbr\u003e\u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e det gemensamt med Mannen underskrifne Testamentet;\u003cbr\u003eoch NI nu detta sidstn\u00e4mde Testamentet med det derunder tryckte\u003cbr\u003eSigillet blifwit inf\u00f6r Justiti\u00e4-Collegii Protoeoll af Fru Norman sjelf\u003cbr\u003ei lifs \u00bb iden godk\u00e4ndt, hade det \u00e4tminstone f\u00f6rst bordt wisas, at det\u003cbr\u003eunder det nu i fr\u00e4ga warande Testamentet tryckte sigillet werkeligen\u003cbr\u003etilh\u00f6rdt Fru Norman, innan af desi framtagande vtur Schatullet n\u00e4gon\u003cbr\u003eflutf\u00f6ljd til r\u00e5tt person welat dragas.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18011105_144030_253_0017_alto.xml-7-135\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1477.9, "y": 96.595}, {"color": "#999999", "date": "1829", "id": "bib13506739_18291002_144030_228_0001_alto.xml-6-23", "label": "6", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003en\u00e4ra lika summa, som \u00e4r anftagen f\u00f6r Romingcus Civil-Lista\u003cbr\u003ef420, \u0026 lt;.00 Rdr); sa kunde Friherrn icke \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e den\u003cbr\u003etanka, att en s8dan Minislerstat wore mycket f\u00f6r dyr f\u00f6r det land,\u003cbr\u003ehwars ekonomiska st\u00e4llning icke medgaswe en s8 kostsam utrikes\u003cbr\u003eRepresentation, och svin fran ingen synpunkt, kunde st\u00e4llas till\u003cbr\u003ejemf\u00f6relse mcd de l\u00e4nder, fr\u00f6n hwilkaS diplomatiska utgifter Hr v. G.\u003cbr\u003ewelat leda sig till bcwlsiiingen, att det nu omtwistade anflaget wore\u003cbr\u003ehos osi ber\u00e4knadt knappare, \u00e4n i andra stater.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1829\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18291002_144030_228_0001_alto.xml-6-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 658.65, "y": 719.5}, {"color": "#e41a1c", "date": "1821", "id": "bib11653828_18210731_144028_176_0003_alto.xml-14-18", "label": "7", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eklef, att alla dagblad, hwilka h\u00f6jde sin r\u00f6st emot Journal des\u003cbr\u003eD\u00e9bats \u2019 grundsatser, \u00f6lefwo \u003cb\u003eundertryckta\u003c/b\u003e, och att detta under\u003cbr\u003eKejserliga Regeringen h\u00f6jde sig \u00f6fwer alla allm\u00e4nna dagblad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653828_18210731_144028_176_0003_alto.xml-14-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1000.2, "y": 1762.3}, {"color": "#dede00", "date": "1801", "id": "bib13506739_18011105_144030_253_0013_alto.xml-1-70", "label": "8", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eat eftcr det Mannen dcn 12 Martii 1794 med d\u00f6den aflidit, Enkan\u003cbr\u003eNorman i flere Dagblad Mit f\u00f6ren\u00e4mnde Testamente i Mars, April, Maji,\u003cbr\u003eJun i i och Julii M\u00e4nader inf\u00f6ra, til underr\u00e4ttelse f\u00f6r hennes Mans af\u003cbr\u003ehenne ok\u00e4nde Arfwingar; at hon den 1 Julik 1794 stall hafwa l\u00e4tit\u003cbr\u003ef\u00f6rfatta et enssilt Testamente, deruti hon kallar sig Ulrica Norman\u003cbr\u003ef\u00f6dd Wigstr\u00f6m, och med \u003cb\u003eundertryckt\u003c/b\u003e sigill, som har initial-\u003cbr\u003ebokst\u00e4fwerne U. W.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib13506739_18011105_144030_253_0013_alto.xml-1-70\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 850.9, "y": 1131.7}, {"color": "#acc2d9", "date": "1830", "id": "bib11653823_18301208_144010_285_0001_alto.xml-16-42", "label": "9", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewi, ehuru behofwet \u00e4r st\u00f6rt, ingen saknad, gil\u00e9n i det\u003cbr\u003eangr\u00e4nsande Belgien, vch i synnerhet i de s\u00f6dra provincerna, tyckeS\u003cbr\u003edock wara stor brist derp\u00e4; det stulle ock ni\u00e4h\u00e4nda wara gansta\u003cbr\u003enyttigt, till upprorets snarare \u003cb\u003eundertryckande\u003c/b\u003e (s\u00e4 mycket\u003cbr\u003eiuera, som tillg\u00e4ngen \u00e4fwen ntoinlands ej \u0027 stall wara s\u00e4rdeles\u003cbr\u003eymnig), om man i alliu\u00e4nhct fprbj\u00f6d all utf\u00f6rsel till ste ilpprorista\u003cbr\u003eprovincerna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18301208_144010_285_0001_alto.xml-16-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1685.9, "y": 1340.25}, {"color": "#56ae57", "date": "1830", "id": "bib11653823_18301019_144010_242_0002_alto.xml-7-4", "label": "10", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ebsstutat att, till \u003cb\u003eundertryckande\u003c/b\u003e af oroligheterna i\u003cbr\u003eHesiiffa l\u00e4nderna\" de angr\u00e4nsande Regeringarna i Nasta \u00bb, L\u00e4yern och\u003cbr\u003eLeden stola uppst\u00e4lla troppar p\u00e4 wista punkter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib11653823_18301019_144010_242_0002_alto.xml-7-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 640.15, "y": 780.4}, {"color": "#ff7f00", "date": "1793", "id": "bib15650837_17930309_146391_20_0002_alto.xml-2-41", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003een sak af s\u00e4 allm\u00e4n wigt, har Hans Majest\u00e4t alla st\u00e4k, at lita\u003cbr\u003ep\u00e4 sina Bund-f\u00f6rivanters medmerkning, f\u00f6r at s\u00e4tta en Damm f\u00f6r s\u00e4dana\u003cbr\u003egrundsatsers Utbredning, hwilka f\u00e4 mycket strida emot indcpendenta\u003cbr\u003eNationers r\u00e4ttigheter, och ar \u003cb\u003eundertrycka\u003c/b\u003e fortplantningen af\u003cbr\u003eett Systeme, svin f\u00f6rst\u00f6r all r\u00e4ttwisa, trohet och m\u00e4nstlighet. \u0027\u003cbr\u003e\u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1793\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bib15650837_17930309_146391_20_0002_alto.xml-2-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1677.2, "y": 735.4}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "bib11653825_18200330_145134_36_0004_alto.xml-7-32", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18141201_145134_138_0003_alto.xml-0-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18200330_145134_36_0004_alto.xml-7-32", "label": "-/-/-/-/3/-/-", "to": "bib11653823_18271127_144010_278_0001_alto.xml-15-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18200330_145134_36_0004_alto.xml-7-32", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18300720_148004_80_0002_alto.xml-2-32", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18220821_148004_95_0001_alto.xml-7-3", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18300914_144010_212_0002_alto.xml-7-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18220821_148004_95_0001_alto.xml-7-3", "label": "-/3/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18270322_144030_68_0001_alto.xml-18-37", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18220821_148004_95_0001_alto.xml-7-3", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653825_18201113_145134_129_0002_alto.xml-5-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18220821_148004_95_0001_alto.xml-7-3", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18300121_144010_16_0001_alto.xml-11-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18040512_145134_57_0001_alto.xml-5-15", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225772_18301231_148004_151_0001_alto.xml-0-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18270519_146391_40_0009_alto.xml-4-37", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15650837_17930309_146391_20_0002_alto.xml-2-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18270519_146391_40_0009_alto.xml-4-37", "label": "-/-/-/-/4/-/-", "to": "bib11653828_18080609_144028_131_0001_alto.xml-9-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib15650837_18270519_146391_40_0009_alto.xml-4-37", "label": "-/-/-/-/4/-/4", "to": "bib13506739_18100713_144030_161_0002_alto.xml-15-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18221111_144010_263_0002_alto.xml-14-16", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18290304_144030_52_0001_alto.xml-17-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18300618_147682_138_0001_alto.xml-29-10", "label": "3/-/2/-/3/-/-", "to": "bib13506739_18290714_144030_159_0004_alto.xml-1-61", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18281115_147682_268_0001_alto.xml-7-103", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18271127_144010_278_0001_alto.xml-15-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18281115_147682_268_0001_alto.xml-7-103", "label": "-/-/2/3/-/-/-", "to": "bib19225772_18000214_148004_18_0002_alto.xml-4-5", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18200506_145134_52_0002_alto.xml-20-11", "label": "-/-/-/-/3/-/-", "to": "bib11653823_18271127_144010_278_0001_alto.xml-15-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18200506_145134_52_0002_alto.xml-20-11", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18210910_144010_211_0003_alto.xml-0-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290304_144030_52_0001_alto.xml-10-16", "label": "-/-/2/3/3/-/-", "to": "bib11653828_18210130_144028_24_0002_alto.xml-17-31", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290304_144030_52_0001_alto.xml-10-16", "label": "4/-/2/4/-/-/-", "to": "bib11653823_18300121_144010_16_0001_alto.xml-11-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18100713_144030_161_0002_alto.xml-15-18", "label": "-/-/-/3/2/-/-", "to": "bib11653828_17990730_144028_171_0001_alto.xml-2-16", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18100713_144030_161_0002_alto.xml-15-18", "label": "-/-/3/3/3/-/-", "to": "bib11653823_18271127_144010_278_0001_alto.xml-15-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18100713_144030_161_0002_alto.xml-15-18", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18011105_144030_253_0017_alto.xml-7-135", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18100713_144030_161_0002_alto.xml-15-18", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19277277_18280617_147682_139_0001_alto.xml-16-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18100713_144030_161_0002_alto.xml-15-18", "label": "3/-/-/-/-/4/-", "to": "bib11653828_18080609_144028_131_0001_alto.xml-9-33", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18100713_144030_161_0002_alto.xml-15-18", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653828_17951231_144028_299_0002_alto.xml-7-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18141201_145134_138_0003_alto.xml-0-10", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18291103_144030_255_0005_alto.xml-17-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18141201_145134_138_0003_alto.xml-0-10", "label": "0/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18291106_148004_127_0002_alto.xml-16-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18141201_145134_138_0003_alto.xml-0-10", "label": "-/-/-/2/3/-/-", "to": "bib13506739_18290227_144030_48_0002_alto.xml-6-18", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18141201_145134_138_0003_alto.xml-0-10", "label": "-/-/-/0/4/-/-", "to": "bib19227291_18301013_145289_41_0002_alto.xml-23-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18141201_145134_138_0003_alto.xml-0-10", "label": "4/-/-/1/3/-/-", "to": "bib11653823_18210910_144010_211_0003_alto.xml-0-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18240128_145289_4_0002_alto.xml-6-43", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18270808_148004_91_0001_alto.xml-3-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18121117_148004_131_0001_alto.xml-6-32", "label": "-/-/4/-/4/-/-", "to": "bib11653823_18210910_144010_211_0003_alto.xml-0-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18121117_148004_131_0001_alto.xml-6-32", "label": "-/-/1/-/4/-/-", "to": "bib19225772_18000214_148004_18_0002_alto.xml-4-5", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18121117_148004_131_0001_alto.xml-6-32", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19223423_18250309_145063_19_0002_alto.xml-13-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260612_144010_133_0001_alto.xml-17-15", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18270804_144030_180_0001_alto.xml-16-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260612_144010_133_0001_alto.xml-17-15", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17910222_144028_43_0002_alto.xml-8-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18260612_144010_133_0001_alto.xml-17-15", "label": "-/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653828_17930627_144028_143_0002_alto.xml-4-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930627_144028_143_0002_alto.xml-4-27", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18201113_145134_129_0002_alto.xml-5-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930627_144028_143_0002_alto.xml-4-27", "label": "-/-/3/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18280331_147682_76_0001_alto.xml-26-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300121_144010_16_0001_alto.xml-11-29", "label": "-/-/2/4/3/-/-", "to": "bib19225772_17930222_148003_15_0002_alto.xml-1-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300121_144010_16_0001_alto.xml-11-29", "label": "3/-/2/3/4/-/-", "to": "bib13506739_18290714_144030_159_0004_alto.xml-1-61", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300121_144010_16_0001_alto.xml-11-29", "label": "3/-/2/4/4/-/-", "to": "bib11653828_17911108_144028_259_0002_alto.xml-9-26", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300121_144010_16_0001_alto.xml-11-29", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18261115_148004_133_0001_alto.xml-3-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300121_144010_16_0001_alto.xml-11-29", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_17930118_148003_5_0001_alto.xml-7-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300121_144010_16_0001_alto.xml-11-29", "label": "-/3/4/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18201113_145134_129_0002_alto.xml-5-56", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300121_144010_16_0001_alto.xml-11-29", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib13506739_18270322_144030_68_0001_alto.xml-18-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18050621_144028_141_0001_alto.xml-4-65", "label": "4/-/-/-/-/2/-", "to": "bib11653825_18100604_145134_66_0001_alto.xml-4-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19520388_17991218_147487_51_0003_alto.xml-3-23", "label": "4/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19225772_18221018_148004_120_0001_alto.xml-3-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18210910_144010_211_0003_alto.xml-0-24", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17951231_144028_299_0002_alto.xml-7-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18210910_144010_211_0003_alto.xml-0-24", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18300114_144010_10_0002_alto.xml-19-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18210910_144010_211_0003_alto.xml-0-24", "label": "-/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17910222_144028_43_0002_alto.xml-8-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18210910_144010_211_0003_alto.xml-0-24", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib15650837_17921222_146391_102_0002_alto.xml-3-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18301117_148004_132_0001_alto.xml-5-18", "label": "-/-/-/-/-/4/-", "to": "bib13506739_18270322_144030_68_0001_alto.xml-18-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18250317_144010_63_0001_alto.xml-4-23", "label": "4/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18000214_148004_18_0002_alto.xml-4-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17971128_144028_273_0002_alto.xml-2-16", "label": "4/-/2/3/-/-/-", "to": "bib13506739_18270322_144030_68_0001_alto.xml-18-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_18080609_144028_131_0001_alto.xml-9-33", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18300914_144010_212_0002_alto.xml-7-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18271127_144010_278_0001_alto.xml-15-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib19225772_17921221_148003_101_0002_alto.xml-13-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18271127_144010_278_0001_alto.xml-15-10", "label": "-/-/-/3/-/-/-", "to": "bib15650837_17921222_146391_102_0002_alto.xml-3-32", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18271127_144010_278_0001_alto.xml-15-10", "label": "-/-/-/4/3/-/-", "to": "bib13506739_18290227_144030_48_0002_alto.xml-6-18", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18271127_144010_278_0001_alto.xml-15-10", "label": "-/-/-/-/3/-/-", "to": "bib11653823_18300114_144010_10_0002_alto.xml-19-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18271127_144010_278_0001_alto.xml-15-10", "label": "3/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653828_18160112_144028_9_0003_alto.xml-2-95", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18291002_144030_228_0001_alto.xml-6-23", "label": "3/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653825_18201113_145134_129_0002_alto.xml-5-56", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280617_147682_139_0001_alto.xml-16-38", "label": "3/-/-/-/-/-/4", "to": "bib19223423_18120905_145063_71_0002_alto.xml-8-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19277277_18280617_147682_139_0001_alto.xml-16-38", "label": "3/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653828_17951231_144028_299_0002_alto.xml-7-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18100604_145134_66_0001_alto.xml-4-27", "label": "4/-/1/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18000214_148004_18_0002_alto.xml-4-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653825_18100604_145134_66_0001_alto.xml-4-27", "label": "-/-/-/-/-/1/4", "to": "bib11653823_18300914_144010_212_0002_alto.xml-7-10", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18290706_144030_152_0004_alto.xml-16-45", "label": "3/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653828_17920907_144028_207_0003_alto.xml-7-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19227291_18301013_145289_41_0002_alto.xml-23-36", "label": "-/-/2/4/-/-/-", "to": "bib19225772_18000214_148004_18_0002_alto.xml-4-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653828_17930530_144028_120_0002_alto.xml-10-8", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18000214_148004_18_0002_alto.xml-4-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18300914_144010_212_0002_alto.xml-7-10", "label": "4/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_17930222_148003_15_0002_alto.xml-1-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18160327_148004_36_0001_alto.xml-5-8", "label": "3/-/4/-/-/-/-", "to": "bib13506739_17950115_144030_11_0001_alto.xml-3-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18160327_148004_36_0001_alto.xml-5-8", "label": "3/-/-/-/-/-/4", "to": "bib11653828_18020527_144028_118_0002_alto.xml-5-7", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_17950115_144030_11_0001_alto.xml-3-0", "label": "-/-/-/4/-/-/-", "to": "bib11653828_17951231_144028_299_0002_alto.xml-7-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19223423_18120905_145063_71_0002_alto.xml-8-3", "label": "3/-/-/3/-/-/-", "to": "bib13506739_18270322_144030_68_0001_alto.xml-18-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18000214_148004_18_0002_alto.xml-4-5", "label": "3/-/1/3/4/-/-", "to": "bib15650837_17921222_146391_102_0002_alto.xml-3-32", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib19225772_18000214_148004_18_0002_alto.xml-4-5", "label": "-/4/-/4/-/-/-", "to": "bib11653825_18201113_145134_129_0002_alto.xml-5-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib11653823_18301019_144010_242_0002_alto.xml-7-4", "label": "3/-/-/3/-/-/-", "to": "bib11653825_18201113_145134_129_0002_alto.xml-5-56", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18270322_144030_68_0001_alto.xml-18-37", "label": "-/-/1/3/4/-/-", "to": "bib13506739_18290304_144030_52_0001_alto.xml-17-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bib13506739_18270322_144030_68_0001_alto.xml-18-37", "label": "3/-/4/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18190120_144028_15_0002_alto.xml-7-47", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18120512_145134_55_0002_alto.xml-1-33", "label": "-/-/-/-/-/2/-", "to": "bib13506739_18291002_144030_228_0001_alto.xml-6-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_18220821_148004_95_0001_alto.xml-7-3", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18280617_147682_139_0001_alto.xml-16-38", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18270519_146391_40_0009_alto.xml-4-37", "label": "-/-/-/-/2/-/-", "to": "bib11653823_18271127_144010_278_0001_alto.xml-15-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18270519_146391_40_0009_alto.xml-4-37", "label": "-/-/-/-/1/-/-", "to": "bib13506739_18011105_144030_253_0013_alto.xml-1-70", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18100713_144030_161_0002_alto.xml-15-18", "label": "-/-/-/2/-/-/-", "to": "bib11653825_18141201_145134_138_0003_alto.xml-0-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18100713_144030_161_0002_alto.xml-15-18", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653828_18210731_144028_176_0003_alto.xml-14-18", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290708_144030_154_0003_alto.xml-22-49", "label": "-/-/-/-/-/2/-", "to": "bib19225772_17930222_148003_15_0002_alto.xml-1-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18060303_144028_50_0003_alto.xml-7-24", "label": "1/-/-/-/-/1/-", "to": "bib11653825_18100604_145134_66_0001_alto.xml-4-27", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18141201_145134_138_0003_alto.xml-0-10", "label": "0/-/2/2/3/-/-", "to": "bib13506739_18290304_144030_52_0001_alto.xml-17-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18141201_145134_138_0003_alto.xml-0-10", "label": "-/-/2/2/3/-/-", "to": "bib11653828_18080609_144028_131_0001_alto.xml-9-33", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18141201_145134_138_0003_alto.xml-0-10", "label": "-/-/-/2/1/-/-", "to": "bib13506739_18011105_144030_253_0013_alto.xml-1-70", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18300121_144010_16_0001_alto.xml-11-29", "label": "-/-/1/-/-/-/-", "to": "bib11653823_18271127_144010_278_0001_alto.xml-15-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18011105_144030_253_0017_alto.xml-7-135", "label": "2/-/1/4/1/-/-", "to": "bib19225772_18000214_148004_18_0002_alto.xml-4-5", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18011105_144030_253_0017_alto.xml-7-135", "label": "1/-/-/-/-/1/-", "to": "bib19223423_18120905_145063_71_0002_alto.xml-8-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18011105_144030_253_0017_alto.xml-7-135", "label": "-/-/-/-/-/1/-", "to": "bib15650837_17930309_146391_20_0002_alto.xml-2-41", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18011105_144030_253_0017_alto.xml-7-135", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib11653828_17990730_144028_171_0001_alto.xml-2-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_18080609_144028_131_0001_alto.xml-9-33", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18270322_144030_68_0001_alto.xml-18-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653828_17910222_144028_43_0002_alto.xml-8-16", "label": "-/-/2/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18000214_148004_18_0002_alto.xml-4-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290714_144030_159_0004_alto.xml-1-61", "label": "-/-/-/-/-/2/-", "to": "bib11653823_18301019_144010_242_0002_alto.xml-7-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18280617_147682_139_0001_alto.xml-16-38", "label": "1/-/-/-/-/-/-", "to": "bib13506739_18011105_144030_253_0013_alto.xml-1-70", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib19225772_17921221_148003_101_0002_alto.xml-13-15", "label": "1/-/-/-/-/1/-", "to": "bib13506739_18011105_144030_253_0013_alto.xml-1-70", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18290706_144030_152_0004_alto.xml-16-45", "label": "-/-/-/-/-/2/-", "to": "bib11653828_18020527_144028_118_0002_alto.xml-5-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib13506739_18011105_144030_253_0013_alto.xml-1-70", "label": "-/-/-/-/-/-/1", "to": "bib19223423_18120905_145063_71_0002_alto.xml-8-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_18270519_146391_40_0009_alto.xml-4-37", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib11653825_18141201_145134_138_0003_alto.xml-0-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib19277277_18281115_147682_268_0001_alto.xml-7-103", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib11653825_18141201_145134_138_0003_alto.xml-0-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18141201_145134_138_0003_alto.xml-0-10", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19225772_17921221_148003_101_0002_alto.xml-13-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653825_18141201_145134_138_0003_alto.xml-0-10", "label": "0/-/-/-/-/-/-", "to": "bib19277277_18280617_147682_139_0001_alto.xml-16-38", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18210910_144010_211_0003_alto.xml-0-24", "label": "-/-/-/0/-/-/-", "to": "bib19225772_17990305_148004_27_0001_alto.xml-6-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib11653823_18271127_144010_278_0001_alto.xml-15-10", "label": "-/-/-/0/0/-/-", "to": "bib19225772_17990305_148004_27_0001_alto.xml-6-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bib15650837_17940716_146391_56_0001_alto.xml-1-11", "label": "-/-/0/-/-/-/-", "to": "bib19225772_18000214_148004_18_0002_alto.xml-4-5", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>