<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>2</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edie gnechiscne Regierung die Verwirklichung von Ma\u00dfnahmen\u003cbr\u003eeingeleitet hat, die unmittelbar der \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e eines neuen\u003cbr\u003eKrieges dienen, meiern r-\u00fce das Territorium Griechenlands den\u003cbr\u003eStreitkr\u00e4ften der USA hierf\u00fcr \u00fcberlassen hat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 81.893, "y": 1232.7}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i69", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00dcber djese Politik, deren Ziel die \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e eines\u003cbr\u003eKrieges gegen dieUdSSRunddie Volksdemokratien ist. sind alle V\u00f6lker\u003cbr\u003eemp\u00f6rt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i69\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 825.09, "y": 365.82}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZur \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e auf die Tagung der Volksvertretung\u003cbr\u003egeh\u00f6rt auch, da\u00df sich der Volksvertreter einen \u00dcberblick \u00fcber die\u003cbr\u003egesamte Wohnraumlage im Stadtbezirk und die Bauvorhaben\u003cbr\u003everschafft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 389.83, "y": 711.4}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i64", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWie der Rat der Gemeinde Neuglobsow mitteilt, sind ab 15.\u003cbr\u003eAugust in \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e der Weltmeisterschaften im\u003cbr\u003eOrientierungstauchen der Campingplatz D 33 und der Wanderst\u00fctzpunkt\u003cbr\u003egeschlossen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i64\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 403.1, "y": 976.76}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuf \u201erecht unterschiedliche Methoden\" der \u003cb\u003eVorbereitungen\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eder UdSSR und der USA auf das f\u00fcr November geplante sowjetisch-\u003cbr\u003eamerikanische Gipfeltreffen in Genf verwies das Zentralorgan der\u003cbr\u003eitalienischen KP \u201el\u0027 Unita\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 505.94, "y": 263.43}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i74", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls Bew\u00e4hrungsprobe besonderer Art f\u00fcr ihre k\u00fcnstlerische und\u003cbr\u003eweltanschauliche Arbeit sieht die Kunsthochschule in Berlin-Wei\u00dfensee\u003cbr\u003edie \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e auf die X. Weltfestspiele an.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i74\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 826.3, "y": 1067.3}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i77", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWir betrachten die Einberufung der Redaktionskommission\u003cbr\u003eentsprechend der Vereinbarung von 1957 als die demokratischste Methode\u003cbr\u003eder \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e der Konferenz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i77\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 733.62, "y": 978.66}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i79", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese drei Grunds\u00e4tze, die der \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e unseres\u003cbr\u003eTreffens zugrunde gelegt wurden, zeugen in aller Deutlichkeit davon,\u003cbr\u003eda\u00df die Verbesserung der sowjetisch-chinesischen Beziehungen nicht\u003cbr\u003egegen ein drittes Land gerichtet ist und in der Endkonsequenz der\u003cbr\u003egesamten internationalen Gemeinschaft dient.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i79\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1263.5, "y": 1144.8}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00fcr die Bezirksleitungen ist es eine entscheidende Aufgabe, die\u003cbr\u003eParteiwahlen in den Bezirksparteiorganisationen zielstrebig politisch\u003cbr\u003ezu f\u00fchren, die Kreisleitungen und Grundorganisationen bei der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e und Durchf\u00fchrung ihrer Berichtswahlversammlungen\u003cbr\u003eund Delegiertenkonferenzen allseitig zu unterst\u00fctzen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1062.3, "y": 517.07}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas Qualifikationsniveau der Facharbeiter wird immer mehr durch\u003cbr\u003etechnisch-wissenschaftliche Kenntnisse f\u00fcr die \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e der\u003cbr\u003eProduktion, f\u00fcr die Steuerung, Regelung und Programmierung der\u003cbr\u003eProduktionsprozesse bestimmt sein.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 635.82, "y": 936.45}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKarlalainen \u00e4u\u00dferte ferner die \u00dcberzeugung, da\u00df die\u003cbr\u003emultilateralen Gespr\u00e4che in Helsinki zur \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e einer\u003cbr\u003eeurop\u00e4ischen Sicherheitskonferenz eine Realit\u00e4t f\u00fcr die allern\u00e4chste\u003cbr\u003eZukunft sind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 309.89, "y": 542.55}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i61", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGleichzeitig er\u00f6rtern sie neue Aufgaben zur \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e\u003cbr\u003edes XI. Parteitages der SED.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i61\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 550.78, "y": 642.36}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i65", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOb es sich um unsere Bereitschaft zur Mitwirkung bei der\u003cbr\u003eBildung eines gesamtdeutschen konstituierenden Rates, um die\u003cbr\u003e\u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e gesamtdeutscher Wahlen f\u00fcr eine\u003cbr\u003eNationalversammlung oder um Beratungen zur Vorbereitung eines\u003cbr\u003eFriedensvertrages mit Deutschland handelte; immer haben wir im\u003cbr\u003eInteresse der deutschen Nation und der V\u00f6lker Europas mit allen\u003cbr\u003eKr\u00e4ften f\u00fcr die Wiedervereinigung unserer deutschen Heimat\u003cbr\u003egewirkt\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i65\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 488.22, "y": 1149.2}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i76", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnter diesem Zeichen steht die \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e der XI.\u003cbr\u003eWeltfestspiele der Jugend und Studenten, die in Havanna, Kuba,\u003cbr\u003estattfinden und ein gro\u00dfes Treffen der Weltjugend im Geiste der\u003cbr\u003eantiimperialistischen Solidarit\u00e4t, des Friedens und der Freundschaft\u003cbr\u003esein werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i76\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 958.91, "y": 1131.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i68", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVon engagierter Solidarit\u00e4t mit Vietnam und dem k\u00e4mpfenden\u003cbr\u003eChile, vom aktiven Wirken w\u00e4hrend der Weltfestspiele, von\u003cbr\u003eFortschritten in der kulturellen Zusammenarbeit mit den\u003cbr\u003eBruderverb\u00e4nden sozialistischer L\u00e4nder und vor allem von der \u00fcberaus\u003cbr\u003evielf\u00e4ltigen sch\u00f6pferischen Arbeit zur \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e des\u003cbr\u003eKongresses konnte berichtet werden,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i68\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 931.41, "y": 959.16}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese Pr\u00fcfungen dienen der \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e auf die\u003cbr\u003eJubil\u00e4ums-Friedensfahrt Warschau\u2014 Berlin\u2014 Prag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1125.7, "y": 970.65}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch weiterhin ist es notwendig, der exakten\u003cbr\u003e\u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e und planm\u00e4\u00dfigen Durchf\u00fchrung der betr\u00e4chtlichen\u003cbr\u003eInvestitionen gro\u00dfe Aufmerksamkeit zu schenken, um ihre\u003cbr\u003eVolkswirtschaft iche Effektivit\u00e4t weiter zu erh\u00f6hen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 864.15, "y": 677.83}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Appell der Partei-und Staatsf\u00fchrung zur Optimierung der\u003cbr\u003eZafra 75 erfolgte zu einem Zeitpunkt, da die Arbeiter in der\u003cbr\u003eZuckerindustrie und in allen mit ihr kooperierenden Industriezweigen\u003cbr\u003ebereits herausragende Leistungen bei der Instandsetzung der Technik,\u003cbr\u003ebei der materiell-technischen \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e auf die neue Zafra\u003cbr\u003evollbracht hatten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 450.0, "y": 412.85}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i72", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMarschall Sokolowskij habe zugesichert, da\u00df zur Zeit alle\u003cbr\u003e\u003cb\u003eVorbereitungen\u003c/b\u003e f\u00fcr die Durchf\u00fchrung der auf Seite 1 bereits\u003cbr\u003egeschilderten Ma\u00dfnahmen getroffen werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i72\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 579.92, "y": 101.16}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZur \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e der am 3. Juni 1985 in der DDR-\u003cbr\u003eHauptstadt beginnenden 89. Session des Internationalen Olympischen\u003cbr\u003eKomitees und zur Behandlung aktueller Fragen der olympischen Bewegung\u003cbr\u003ebesucht IOC-Direktorin Monique Berlioux gegenwartig Berlin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 955.46, "y": 861.14}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDeshalb wurde von Parteimitgliedern gerade in den letzten\u003cbr\u003eWochen der \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e des Parteitages immer wieder der Kampf\u003cbr\u003eum den marxistisch-leninistischen Charakter, um die ideologische\u003cbr\u003eEinheit und die organisatorische Geschlossenheit der Partei als eine\u003cbr\u003eunverzichtbare Aufgabe bezeichnet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 287.41, "y": 1087.6}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00fcr viele Jugendlich e dienten diese Vortr\u00e4ge ihrer\u003cbr\u003e\u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e aul die Jugendweihe Poto: ZentralbUa\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1402.2, "y": 652.41}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn allen L\u00e4ndern der Welt verst\u00e4rken sich t\u00e4glich die\u003cbr\u003e\u003cb\u003eVorbereitungen\u003c/b\u003e f\u00fcr den internationalen Kampftag der\u003cbr\u003eWerkt\u00e4tigen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 721.24, "y": 695.05}, {"color": "#377eb8", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i67", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie westdeutsche Regierung hat bereits mehr Mittel f\u00fcr die\u003cbr\u003eAufr\u00fcstung Westdeutschlands ausgegeben, als die direkten Ausgaben des\u003cbr\u003eHitler-Staates f\u00fcr die \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e des zweiten Weltkrieges\u003cbr\u003ebetrugen, w\u00e4hrend sie die Ausgaben f\u00fcr Bildung und kulturelle Zwecke\u003cbr\u003eauf ein Minimum beschr\u00e4nkt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i67\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 705.94, "y": 1151.9}, {"color": "#4daf4a", "date": "1968", "id": "Vorbereitung-c2-i15", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit hintereinander folgenden Erkl\u00e4rungen von Strau\u00df und anderen\u003cbr\u003eF\u00fchrungskr\u00e4ften seiner revanchistischen Partei sowie mit einem\u003cbr\u003e8-Punkte-Plan, den der Generalsekret\u00e4r der Strau\u00df-CSU vorstellte, wird\u003cbr\u003ein den letzten Tagen eine verleumderische Kampagne gegen die DDR mit\u003cbr\u003edem Ziel der Versch\u00e4rfung der Beziehungen zwischen den beiden\u003cbr\u003edeutschen Staaten, der psychologischen \u003cb\u003eVorbereitung\u003c/b\u003e der BRD-\u003cbr\u003eBev\u00f6lkerung auf die Stationierung der neuen amerikanischen Raketen und\u003cbr\u003eeiner Wende nach rechts in der Politik der Kohl-Regierung, besonders\u003cbr\u003eihre volle Anpassung an die Reagan-Politik, gef\u00fchrt Dies hat die\u003cbr\u003eReaktion nicht nur der SPD, sondern auch der mitregierenden Partei\u003cbr\u003eGenschers sowie\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: Vorbereitung-c2-i15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1430.4, "y": 1000.1}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i37", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i37", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i64", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i69", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i61", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i42", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i42", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i77", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i42", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i64", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i74", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i64", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i43", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i39", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i39", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i39", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i74", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i67", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i74", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i77", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i74", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i79", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i74", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i65", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i74", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i74", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i74", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i33", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i77", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i65", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i77", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i77", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i43", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i79", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i79", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i10", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i14", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i33", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i14", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i48", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i61", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i61", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i76", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i76", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i76", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i67", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i68", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i15", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i28", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i30", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i53", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i6", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i43", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i6", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i72", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i33", "label": 3.5, "to": "Vorbereitung-c2-i43", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i33", "label": 4, "to": "Vorbereitung-c2-i67", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "Vorbereitung-c2-i20", "label": 3, "to": "Vorbereitung-c2-i67", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "Vorbereitung-c2-i37", "label": 2, "to": "Vorbereitung-c2-i42", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Vorbereitung-c2-i37", "label": 2, "to": "Vorbereitung-c2-i14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Vorbereitung-c2-i37", "label": 2, "to": "Vorbereitung-c2-i15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Vorbereitung-c2-i69", "label": 2, "to": "Vorbereitung-c2-i68", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Vorbereitung-c2-i69", "label": 2, "to": "Vorbereitung-c2-i53", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Vorbereitung-c2-i69", "label": 2, "to": "Vorbereitung-c2-i14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Vorbereitung-c2-i42", "label": 2, "to": "Vorbereitung-c2-i15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Vorbereitung-c2-i74", "label": 2, "to": "Vorbereitung-c2-i30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Vorbereitung-c2-i74", "label": 2, "to": "Vorbereitung-c2-i6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Vorbereitung-c2-i61", "label": 2, "to": "Vorbereitung-c2-i67", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Vorbereitung-c2-i68", "label": 2, "to": "Vorbereitung-c2-i30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Vorbereitung-c2-i15", "label": 2, "to": "Vorbereitung-c2-i33", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Vorbereitung-c2-i30", "label": 2, "to": "Vorbereitung-c2-i33", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "Vorbereitung-c2-i43", "label": 2, "to": "Vorbereitung-c2-i67", "weight": 2.0, "width": 2}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>