<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>1</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#4daf4a", "id": "heffter_voelkerrecht_1844-5806-17", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit Hinsicht auf gr\u00f6\u00dfere oder geringere Wirksamkeit werden\u003cbr\u003e\u00fcbrigens diese Handelsagenten bald mit mehr bald weniger bedeutenden\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e angestellt; so als Generalconsuln f\u00fcr ein ganzes Land\u003cbr\u003eoder \u00fcber mehrere Pl\u00e4tze, dann als Consuln schlechthin, oder auch als\u003cbr\u003eViceconsuln und Beigeordnete der Vorhererw\u00e4hnten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1844\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: heffter_voelkerrecht_1844-5806-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 256.205, "y": 415.595}, {"color": "#4daf4a", "id": "nn_nrhz231b_1849-54-4", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2012 Mazzini hat den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines r\u00f6mischen B\u00fcrgers\u003cbr\u003eerhalten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz231b_1849-54-4\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: jur. urkundlich fixierter Rechtsanspruch\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 218.715, "y": 680.8}, {"color": "#4daf4a", "id": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch w\u00e4re derselbe nach nat\u00fcrlichem V\u00f6lkerrecht nicht\u003cbr\u003everpflichtet, die an solche Personen, welche nicht in\u003cbr\u003eunterthanschaftlichem Verh\u00e4ltniss zu ihm stehen, von andern Staaten\u003cbr\u003everliehenen Aemter, \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e, Decorationen, Rang und\u003cbr\u003eStandeserh\u00f6hung in seinem Staatsgebiet anzuerkennen c).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 372.06, "y": 893.9}, {"color": "#4daf4a", "id": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa der Arbeitsanteil des Kanzleivorstehers immer geringer\u003cbr\u003ewurde, je mehr das Amt sich zur Reichsw\u00fcrde ausbildete, so ergab sich\u003cbr\u003edie Notwendigkeit f\u00fcr die eigentliche Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung neben dem\u003cbr\u003enominellen einen wirklichen Leiter zu bestellen, der nunmehr den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e Kanzler f\u00fchrt und die Urkunden im Namen des Erzkanzlers,\u003cbr\u003eausnahmsweise auch im eigenen Namen, rekognosciert oder rekognoscieren\u003cbr\u003el\u00e4sst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1892\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 442.325, "y": 690.25}, {"color": "#4daf4a", "id": "egger_vater_1895-1217-31", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn diesem Amte, meint der protestantische Professor Riehl, \u201edem\u003cbr\u003eganzen Hause vorzubeten\u201c, steckt mehr Ehre, Rang und Herrscherrecht,\u003cbr\u003eals in einer ganzen Sammlung von \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e und Orden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: egger_vater_1895-1217-31\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 556.85, "y": 683.85}, {"color": "#4daf4a", "id": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiesen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e erhalten auch alle Prinzen und\u003cbr\u003ePrinzessinnen des k\u00f6nigl. s\u00e4chsischen Hauses, verm\u00f6ge einer Verordn.\u003cbr\u003edes K\u00f6nigs v... Febr. 1807. K. baierische Verordn. v. 3. Oct. 1816,\u003cbr\u003ewodurch der Schwester des K\u00f6nigs das Pr\u00e4dicat k\u00f6nigliche Hoheit, ihrem\u003cbr\u003eGemahl, dem Herzog Wilhelm von Baiern und seinen Nachkommen, \u00fcberhaupt\u003cbr\u003eallen Mitgliedern der Nebenlinien des k\u00f6nigl. Hauses, das Pr\u00e4dieat\u003cbr\u003eHoheit verliehen wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_recht_1817-1868-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 579.9, "y": 663.9}, {"color": "#4daf4a", "id": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEiner abwesenden Person, deren Ankunft eben erwartet wurde,\u003cbr\u003egedachte man unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e des \u201eRector magnificus\u201c, \u2014\u003cbr\u003eoffenbar ein Scherzname gleich dem obigen, wie \u00fcberhaupt der Geist\u003cbr\u003ejenes Humors, welcher mi\u00dfliche Verh\u00e4ltnisse mit ihrem ironischen\u003cbr\u003eGegenbilde aufzuheitern liebt, der Gesellschaft des gr\u00fcnen Baums nicht\u003cbr\u003eg\u00e4nzlich versiegt zu sein schien.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1855\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 451.7, "y": 652.85}, {"color": "#4daf4a", "id": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs liegt inde\u00df darin ein Unrecht grade gegen die\u003cbr\u003enothd\u00fcrftigsten Besitzer von Schatzbons und Sparkassenbuchscheinen,\u003cbr\u003edie kurz nach der Februarrevolution nach einem Dekret der\u003cbr\u003eprovisorischen Regierung ihre \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e nur gegen Inscriptionen auf\u003cbr\u003e5 pCt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz009_1848-506-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 426.405, "y": 888.35}, {"color": "#4daf4a", "id": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie merkw\u00fcrdigste war die s\u00fcd\u00f6stliche des heil. Antonius,\u003cbr\u003ewelche Diego Suarez, Sekret\u00e4r von Portugal, vom Kaufpreis der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e und hidalgu\u00edas seiner Nation erbaut hatte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1888\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: justi_velazquez01_1888-5612-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 318.48, "y": 603.45}, {"color": "#4daf4a", "id": "hoffmann_unpolitische02_1841-810-5", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGebt ihm ein B\u00e4ndelein Und \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e obendrein, Da ist der\u003cbr\u003eKerl gleich stumm Und ganz entsetzlich dumm \u2014 O Stockfisch! o\u003cbr\u003eStockfisch!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1841\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hoffmann_unpolitische02_1841-810-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 366.515, "y": 611.6}, {"color": "#4daf4a", "id": "nn_maehrisches166_1893-82-11", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBevor Serbien eine Verfassung gehabt und der F\u00fcrst des Landes\u003cbr\u003eden \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e K\u00f6nig gef\u00fchrt hat, war es die Rivalit\u00e4t der H\u00e4user\u003cbr\u003eObrenowitsch und Karageorgjewitsch, die das Land nicht zur Ruhe kommen\u003cbr\u003elie\u00df.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1893\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_maehrisches166_1893-82-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 491.465, "y": 549.3}, {"color": "#4daf4a", "id": "bluntschli_voelkerrecht_1868-2120-10", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00fcr die Rangstufe ist es unerheblich, wenn ihnen der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e Minister verliehen wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1868\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bluntschli_voelkerrecht_1868-2120-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 621.95, "y": 668.5}, {"color": "#4daf4a", "id": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBei dem Erla\u00df Preu\u00dfischer Staatsgesetze, K\u00f6nigl. Verordnungen\u003cbr\u003ef\u00fcr Preu\u00dfen, Bestallungs-und Entlassungs-Urkunden f\u00fcr Preu\u00df. Beamte u.\u003cbr\u003es. w. wird demgem\u00e4\u00df der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eDeutscher Kaiser\u201c nicht\u003cbr\u003egebraucht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1876\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: laband_staatsrecht01_1876-3007-23\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 412.51, "y": 658.9}, {"color": "#4daf4a", "id": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00fcr den einzelnen Unterthanen w\u00fcrde das Civilrecht solche\u003cbr\u003eEingriffe nur zulassen unter den Voraussetzungen der Abwehr f\u00fcr ihn\u003cbr\u003eselbst oder einen Anderen, Notwehr oder Notstand, oder der\u003cbr\u003eGesch\u00e4ftsf\u00fchrung ohne Auftrag, irgend ein besonderer \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003em\u00fcsste gegeben sein.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 522.85, "y": 907.35}, {"color": "#4daf4a", "id": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDenn die Menschen halten um so eifriger auf einen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eje zweydeutiger und ungewisser der Titulus ist, der sie dazu\u003cbr\u003eberechtigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: heine_reisebilder03_1830-1694-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 435.64, "y": 745.25}, {"color": "#4daf4a", "id": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Verm\u00e4hlung seines Sohnes mit K\u00f6nigin Maria hatte der Kaiser\u003cbr\u003edadurch gefeiert, da\u00df er denselben seiner Gemahlin auch an Rang\u003cbr\u003egleichstellte und ihm das K\u00f6nigreich Neapel \u00fcbertrug, und zwar nicht\u003cbr\u003eallein dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e nach: gleich darauf ward es im Namen Philipps\u003cbr\u003emit allen bei einem Thronwechsel herk\u00f6mmlichen Formen in Besitz\u003cbr\u003egenommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ranke_reformation05_1843-3946-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 430.61, "y": 514.2}, {"color": "#4daf4a", "id": "klueber_recht_1817-1867-18", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZ. B. die Br\u00fcder des K\u00f6nigs von Wirtemberg; dessen S\u00f6hne, Enkel\u003cbr\u003eund Enkelinnen hingegen f\u00fchren den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e k\u00f6nigliche\u003cbr\u003eHoheit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_recht_1817-1867-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 475.32, "y": 782.15}, {"color": "#4daf4a", "id": "treitschke_geschichte05_1894-2281-17", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUm sich nicht zu \u00fcbereilen berief er einige \u201eDoktoren der\u003cbr\u003eRechte\u201c zu sich \u2014 ein \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e, dem er hohen Werth beilegte \u2014 und\u003cbr\u003eerst als diese sich f\u00fcr die Einleitung eines Strafverfahrens\u003cbr\u003eaussprachen, gab er Sch\u00f6n zu wissen, er habe \u201eJacoby \u2019s\u003cbr\u003eHerausforderung angenommen\u201c.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1894\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: treitschke_geschichte05_1894-2281-17\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 651.6, "y": 752.05}, {"color": "#4daf4a", "id": "nn_nrhz142ii_1848-69-29", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs ist die Folge davon, da\u00df die National-Versammlung die\u003cbr\u003eJagdberechtigung der Adligen auf dem Grund und Boden des Bauern als\u003cbr\u003eeinen Raub aufgehoben, da\u00df sie Adel und \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e abgeschafft hat,\u003cbr\u003eund eben im Begriff war die dr\u00fcckendsten Abgaben, welche auf Euch\u003cbr\u003elasten unentgeldlich aufzuheben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz142ii_1848-69-29\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 565.4, "y": 850.95}, {"color": "#4daf4a", "id": "nn_nrhz083_1848-15-17", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00fcnf Minorit\u00e4tsgutachten und zahllose Antr\u00e4ge, welche meist auf\u003cbr\u003eAbschaffung des Adels, Aufhebung der Orden und \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e und\u003cbr\u003eallgemeines Waffenrecht gerichtet sind, bekunden hinl\u00e4nglich die\u003cbr\u003eErnsthaftigkeit, mit welcher die Versammlung diese Verhandlung\u003cbr\u003eaufzufassen gedenkt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz083_1848-15-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 402.515, "y": 811.25}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_maehrisches40_1889-79-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnter diesem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e schreibt man dem \u201ePester Lloyd\u201c am\u003cbr\u003e14. d. M. aus Wien:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1889\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_maehrisches40_1889-79-2\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1009.15, "y": 731.05}, {"color": "#377eb8", "id": "steub_tirol_1846-6476-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn Folge dessen hielt er sich berechtigt, sp\u00e4ter nach dem Tode\u003cbr\u003eseiner Frau auf den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines \u201ekurbayrischen verwittweten\u003cbr\u003eHoftirolers\u201c Anspruch zu machen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1846\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: steub_tirol_1846-6476-16\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 830.5, "y": 738.35}, {"color": "#377eb8", "id": "klueber_voelkerrecht02_1821-2701-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e1) Verzeichnisse von gedruckten Deductionen, hat man unter\u003cbr\u003efolgenden \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_voelkerrecht02_1821-2701-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 508.85, "y": 82.385}, {"color": "#377eb8", "id": "ranke_paepste03_1836-5546-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eich kaufte ein Exemplar in Leipzig, und in einer\u003cbr\u003ePrivatbibliothek zu Berlin findet sich ein anderes in einem sch\u00f6nen\u003cbr\u003eFoliobande, welches ein gewisser Wynman im Jahre 1655 dem Bischof von\u003cbr\u003eEichst\u00e4dt mit einem pr\u00e4chtigen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u00fcberreichte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1836\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ranke_paepste03_1836-5546-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1121.95, "y": 329.195}, {"color": "#377eb8", "id": "jung_lebensgeschichte_1835-5301-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWeil ihm sein System, da\u00df er sich von der Staatswirthschaft\u003cbr\u003egemacht hatte, sehr am Herzen lag, so wendete er den ersten Winter an,\u003cbr\u003ees in seinem Lehrbuch auszuarbeiten und zugleich \u00fcber die\u003cbr\u003egeschriebenen Bogen ein Kollegium zu lesen; im Fr\u00fchjahr wurde die\u00df\u003cbr\u003eBuch in Mannheim unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e: Versuch einer Grundlehre\u003cbr\u003es\u00e4mmtlicher Kameralwissenschaften gedruckt; es fand, ungeachtet seiner\u003cbr\u003eFehler und Unvollkommenheit, vielen Beifall, und Stilling fing nun an,\u003cbr\u003eseiner Bestimmung vollkommen gewi\u00df zu seyn, er f\u00fchlte sich ganz in\u003cbr\u003eseinem nat\u00fcrlichen Fache, Alles, was ihm sein Amt zur Pflicht machte,\u003cbr\u003ewar auch zugleich seine gr\u00f6\u00dfte Freude.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1835\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: jung_lebensgeschichte_1835-5301-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1003.7, "y": 693.25}, {"color": "#377eb8", "id": "peschel_voelkerkunde_1874-10-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNach rasch erfolgter brieflicher Verst\u00e4ndigung sollte auf dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e das neue Werk als ein gemeinsames des Herrn v. Roon und\u003cbr\u003edes Verfassers bezeichnet, dem ersteren aber die Arbeit zur Billigung\u003cbr\u003evorgelegt werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1874\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: peschel_voelkerkunde_1874-10-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 348.715, "y": 406.225}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz112_1848-477-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie nahmen mit feurigem Enthusiasmus Theil; eine Dame warf ihre\u003cbr\u003egoldne Uhre auf die Schale f\u00fcr Unterst\u00fctzung der Junim\u00e4rtyrer; eine\u003cbr\u003eandere ging mit Bernard gestern vor das Polizeigericht (wo die Frage:\u003cbr\u003e\u201eob die Um\u00e4nderung des \u003cb\u003eTitels\u003c/b\u003e eine Contravention?\u201c zu seinen\u003cbr\u003eGunsten entschieden ward) und rief: \u201eWir Frauen kamen, um unsere drei\u003cbr\u003eKandidaten zu erw\u00e4hlen.\u201c\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz112_1848-477-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 818.8, "y": 836.85}, {"color": "#377eb8", "id": "boerne_paris04_1833-154-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVon den drei stereotypen Lehren, die der Globe als Motto\u0027s\u003cbr\u003et\u00e4glich hinter seinem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e hat, kann ich nur die erste\u003cbr\u003eannehmen; die zweite ist mir zu trivial; die dritte finde ich falsch,\u003cbr\u003eund eine vierte; mir die erste, mangelt g\u00e4nzlich.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1833\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: boerne_paris04_1833-154-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 236.77, "y": 99.295}, {"color": "#377eb8", "id": "goethe_divan_1819-1436-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAber auch das Caliphat war von kurzer Dauer; das ungeheure\u003cbr\u003eReich erhielt sich kaum vierhundert Jahre; die entfernteren\u003cbr\u003eStatthalter machten sich nach und nach mehr und mehr unabh\u00e4ngig, indem\u003cbr\u003esie den Caliphen, als eine geistliche, \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e und Pfr\u00fcnden\u003cbr\u003espendende Macht, allenfalls gelten liessen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: goethe_divan_1819-1436-40\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1166.15, "y": 376.405}, {"color": "#377eb8", "id": "berg_ostasien01_1864-684-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDass von nun an mit diesem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e die h\u00f6chste Macht\u003cbr\u003everbunden war, ist etwas rein Zuf\u00e4lliges, denn an sich verleiht er\u003cbr\u003ekeinen Anspruch darauf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1864\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: berg_ostasien01_1864-684-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1323.25, "y": 915.85}, {"color": "#377eb8", "id": "beck_eisen04_1899-6577-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch dieses Werk wurde alsbald nach seinem Erscheinen von Karl\u003cbr\u003eHartmann ins Deutsche \u00fcbersetzt und \u201ebearbeitet\u201c unter dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e: Theoretisch-praktisches Handbuch der\u003cbr\u003eStabeisenfabrikation u. s. w., Freiberg 1845.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beck_eisen04_1899-6577-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 840.45, "y": 193.015}, {"color": "#377eb8", "id": "avelallemant_gaunerthum01_1858-2793-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch hat der Prediger Andreas Schmid zu St.-Nicolai in einer\u003cbr\u003eeigenen Schrift sein hartes Bekehrungswerk an beiden Delinquenten\u003cbr\u003eunter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1858\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: avelallemant_gaunerthum01_1858-2793-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 248.545, "y": 155.76}, {"color": "#377eb8", "id": "marx_kapital0302_1894-5648-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan meint darunter die verschiednen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e auf den Theil\u003cbr\u003edes Produkts, der der individuellen Konsumtion anheimf\u00e4llt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1894\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: marx_kapital0302_1894-5648-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1323.7, "y": 818.05}, {"color": "#377eb8", "id": "marx_kapital0302_1894-166-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eA mag diesen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e an B, und B ihn an C\u003cbr\u003everkaufen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1894\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: marx_kapital0302_1894-166-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 475.815, "y": 95.065}, {"color": "#377eb8", "id": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDarum trat Jarcke aus, und auf seinen Rath schuf sich die junge\u003cbr\u003eultramontane Partei in M\u00fcnchen ein eigenes Organ, das den\u003cbr\u003ebezeichnenden \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e erhielt: Historisch-politische Bl\u00e4tter f\u00fcr\u003cbr\u003edas katholische Deutschland.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1889\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: treitschke_geschichte04_1889-11230-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 769.5, "y": 519.25}, {"color": "#377eb8", "id": "bierbaum_stilpe_1897-4595-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie werden (er war der einzige, der sich mit Niemand duzte) von\u003cbr\u003emir nicht erwarten, da\u00df ich Pl\u00e4ne und \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e vorbringen werde,\u003cbr\u003edie an Originalit\u00e4t und Erhabenheit mit denen meiner Herren Vorredner\u003cbr\u003ezu wetteifern verm\u00f6chten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bierbaum_stilpe_1897-4595-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1172.3, "y": 692.65}, {"color": "#377eb8", "id": "wackernagel_poetik_1873-1539-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch Schiller bedient sich eben jenes Ausdruckes; bei zwei\u003cbr\u003eGedichten zieht er, ohne dass ein Grund der Abweichung nur zu ahnen\u003cbr\u003ew\u00e4re, den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e Romanze vor, beim Kampf mit den Drachen und bei\u003cbr\u003eder B\u00fcrgschaft (LB. 2, 1178. 1186).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1873\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: wackernagel_poetik_1873-1539-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 696.9, "y": 337.73}, {"color": "#377eb8", "id": "klueber_voelkerrecht01_1821-1796-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn Wirtemberg erhalten diejenigen Prinzen vom Hause, welche\u003cbr\u003enicht Descendenten und nicht Br\u00fcder des ersten K\u00f6nigs sind, nur den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e Durchlaucht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_voelkerrecht01_1821-1796-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 620.25, "y": 622.7}, {"color": "#377eb8", "id": "marx_kapital0301_1894-52-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVon Kap. 4 fand sich nur der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e vor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1894\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: marx_kapital0301_1894-52-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 562.3, "y": 527.6}, {"color": "#377eb8", "id": "baumstark_encyclopaedie_1835-1272-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e1654. hat mehrere Auflagen erlebt, worunter die neueste und\u003cbr\u003ebemerkenswertheste den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e f\u00fchrt: Joh. v. Horneck,\u003cbr\u003eBemerkungen \u00fcber die \u00f6sterreich.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1835\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: baumstark_encyclopaedie_1835-1272-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1034.25, "y": 659.6}, {"color": "#377eb8", "id": "sachs_botanik_1875-4162-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMeyen nannte die hier gemeinten Bewegungen von Hedysarum\u003cbr\u003egyrans, denen er auch die von Oscillatoria anreihte, \u201efreiwillige\u201c\u003cbr\u003eBewegungen; da\u00df er hierbei wohl noch dunkle Reminiscenzen an die alte\u003cbr\u003ePflanzenseele hegte, zeigt der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e des betreffenden\u003cbr\u003eAbschnitts seines Werkes, welcher:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1875\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: sachs_botanik_1875-4162-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1268.25, "y": 441.28}, {"color": "#377eb8", "id": "buechner_werke_1879-4191-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Titel ist abgeschmackt und mein Name steht darauf, was ich\u003cbr\u003eausdr\u00fccklich verboten hatte; er steht au\u00dferdem nicht auf dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e meines Manuscripts.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1879\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: buechner_werke_1879-4191-22\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Buch\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 571.65, "y": 41.9965}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz117_1848-663-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn es hei\u00dfen sollte: \u201eK\u00f6nig von Preu\u00dfen\u201c so m\u00fc\u00dfte das\u003cbr\u003ePotworowsky\u0027sche Amendement: \u201ebeim \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e des K\u00f6nigs den Titel\u003cbr\u003eGro\u00dfherzog von Polen beizubehalten\u201c ebenso ver\u00e4ndert werden, und da in\u003cbr\u003ePolen auch Deutsche sind, so m\u00fc\u00dfte der Titel hei\u00dfen: Gro\u00dfherzog der\u003cbr\u003ePosener Polen und Deutschen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz117_1848-663-18\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 813.9, "y": 654.9}, {"color": "#377eb8", "id": "sachs_botanik_1875-4111-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e: \u201eBewegungen der Pflanzen\u201c behandelte er\u003cbr\u003eaber die geotropischen Kr\u00fcmmungen, ebenso wie andere Bewegungen mit\u003cbr\u003eder damals gew\u00f6hnlichen Oberfl\u00e4chlichkeit, um schlie\u00dflich zu finden,\u003cbr\u003eda\u00df die Wachsthumsrichtung der St\u00e4mme und Wurzeln durch eine in jeder\u003cbr\u003ePflanze bestimmte Polarit\u00e4t bewirkt wird, die uns auf h\u00f6here\u003cbr\u003eVerbindungen unseres Planeten im Weltraum\u201c schlie\u00dfen l\u00e4\u00dft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1875\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: sachs_botanik_1875-4111-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 844.85, "y": 655.5}, {"color": "#377eb8", "id": "boerne_paris05_1834-133-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn dem Buche habe ich nichts zu tadeln, als seinen\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1834\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: boerne_paris05_1834-133-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 579.35, "y": 89.505}, {"color": "#377eb8", "id": "hc_261402_1801-328-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVon Gedichten wird blo\u00df der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e angef\u00fchrt; und wenn\u003cbr\u003edas auszuziehende Journal selbst nur Ausz\u00fcge liefert, so soll blo\u00df\u003cbr\u003eangezeigt werden, aus welchen Werken die Ausz\u00fcge gemacht\u003cbr\u003eworden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hc_261402_1801-328-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 787.95, "y": 821.0}, {"color": "#377eb8", "id": "goerres_volksbuecher_1807-875-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Itali\u00e4nischen aber erschien das Werk 1542 unter dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: goerres_volksbuecher_1807-875-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 960.9, "y": 143.54}, {"color": "#377eb8", "id": "robert_griechische_1881-1366-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDarum ist kein Grund, dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e einen anderen als den\u003cbr\u003ezun\u00e4chst liegenden und allein bezeugten Sinn zu geben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1881\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: robert_griechische_1881-1366-6\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: None\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: jur. Abschnitt eines Gesetzes\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: None\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 587.2, "y": 542.2}, {"color": "#377eb8", "id": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDazu kommt der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e Epinausimache, mit welchem auf der\u003cbr\u003ecapitolinischen tabula iliaca und mehrfach in der Litteratur das \u039d\u003cbr\u003epassend bezeichnet wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1881\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: robert_griechische_1881-1360-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 667.75, "y": 297.275}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system03_1840-1404-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGemeinschaftliche Quellen f\u00fcr diese Zus\u00e4tze einer\u003cbr\u003eWillenserkl\u00e4rung finden sich in folgenden \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system03_1840-1404-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 603.8, "y": 486.685}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system03_1840-4037-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDenn wenngleich diese Stelle vielleicht urspr\u00fcnglich auf den\u003cbr\u003eFall eines Legats gegangen seyn mag (\u201enon deberi \u201d), so hat sie doch\u003cbr\u003edurch ihre Aufnahme in den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e de testamentis eine\u003cbr\u003eallgemeinere Bedeutung bekommen, und es ist kein nothwendiger Grund\u003cbr\u003evorhanden, ihre Beweiskraft f\u00fcr die Erbeinsetzung dadurch zu\u003cbr\u003ebeseitigen, da\u00df man sie (wie Manche wollen) f\u00fcr eine lex fugitiva\u003cbr\u003eerkl\u00e4rt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system03_1840-4037-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1046.4, "y": 233.2}, {"color": "#377eb8", "id": "mommsen_roemische03_1856-5632-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch diese Satiren behandeln wie die philosophisch-historischen\u003cbr\u003eAufs\u00e4tze irgend ein moralisches oder sonst f\u00fcr das gr\u00f6ssere Publicum\u003cbr\u003egeeignetes Thema; wie dies schon einzelne \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e zeigen: \u201a\u003cbr\u003eHerkules S\u00e4ulen oder vom Ruhm \u2018; \u201a der Topf findet den Deckel oder vom\u003cbr\u003eHeirathen \u2018; \u201a der Krug hat sein Mass oder vom Zechen \u2018; \u201a\u003cbr\u003ePapperlapapp oder von der Lobrede\u2018.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1856\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mommsen_roemische03_1856-5632-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 636.1, "y": 418.355}, {"color": "#377eb8", "id": "ranke_paepste01_1834-4134-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIch entnehme diese Notizen, die ich sonst nirgend fand, aus\u003cbr\u003eeinem Ms. der Bibliothek Corsini zu Rom Nr. 674, unter dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e: Antonio Canossa:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1834\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ranke_paepste01_1834-4134-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 613.8, "y": 25.9525}, {"color": "#377eb8", "id": "walcker_frauenbewegung_1896-208-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGeschichte und Kritik\u201c, 1896, entspricht nur wenig seinem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: walcker_frauenbewegung_1896-208-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 763.8, "y": 444.43}, {"color": "#377eb8", "id": "ranke_reformation02_1839-2929-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eer erwarb sich damit den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines Vertheidigers des\u003cbr\u003eGlaubens.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1839\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ranke_reformation02_1839-2929-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 680.95, "y": 472.19}, {"color": "#377eb8", "id": "justi_velazquez02_1888-6393-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVelazquez hat, wie keine Vorl\u00e4ufer und Vorbilder, so auch keine\u003cbr\u003eNachfolger gehabt, \u2014 ausser in seinen Aemtern und\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1888\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: justi_velazquez02_1888-6393-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1280.35, "y": 976.05}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_maehrisches300_1896-301-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Kaiser hat dem Handelsbeisitzer bei dem Landesgerichte in\u003cbr\u003eTroppau Ferdinand Quittner f\u00fcr die Dauer dieser Function taxfrei den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines kaiserlichen Rathes verliehen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_maehrisches300_1896-301-19\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 637.2, "y": 592.3}, {"color": "#377eb8", "id": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-6957-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBluhme meint, dass Gundobads zweite Redaktion 105 Titel umfasst\u003cbr\u003ehabe, und schliesst dies aus der \u00dcberschrift: sub titulo CV invenimus\u003cbr\u003ein libro constitutionum, die er dahin auslegt, dass Sigismund in dem\u003cbr\u003e105. \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e der Konstitutionen seines Vaters gefunden\u003cbr\u003ehabe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1887\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte01_1887-6957-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 762.2, "y": 480.965}, {"color": "#377eb8", "id": "heckert_schulgesetzgebung_1847-936-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVon den Geb\u00e4uden, Grundst\u00fccken und Verm\u00f6gen gilt alles, was in\u003cbr\u003eAnsehung der Kirchen und deren Verm\u00f6gen im vorigen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003everordnet ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1847\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: heckert_schulgesetzgebung_1847-936-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1077.7, "y": 407.865}, {"color": "#377eb8", "id": "munzinger_japaner_1898-4946-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs ist aber doch nur ein beschr\u00e4nkter Kreis philosophisch\u003cbr\u003einteressierter Leute, dem derartige B\u00fccher nicht allein nach dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e, sondern auch nach dem Inhalt bekannt sind, w\u00e4hrend\u003cbr\u003eSchiller, Goethe und Lessing, Shakespeare, Longfellow und Tennyson\u003cbr\u003eGemeingut aller mehr oder weniger gebildeten Klassen sind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: munzinger_japaner_1898-4946-19\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Buch\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 200.885, "y": 199.405}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDieses Blatt, welches die Partei der socialen Demokratie\u003cbr\u003evertritt, erscheint unter Redaktion des Professor Kinkel t\u00e4glich mit\u003cbr\u003eAusnahme des Montags, und bringt, au\u00dfer den neusten politischen\u003cbr\u003eNachrichten und deren Besprechung in allgemein verst\u00e4ndlichem Tone\u003cbr\u003enamentlich Berichte \u00fcber den Stand der Demokratie im westlichen\u003cbr\u003eDeutschland, so wie \u00fcber alles st\u00e4dtische, ferner ein Feuilleton mit\u003cbr\u003ezeitgem\u00e4\u00dfen Gedichten, Erz\u00e4hlungen und Aufs\u00e4tzen, und ein\u003cbr\u003eSonntagsblatt f\u00fcr Besprechung der socialen Fragen unter dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e: \u201eSpartacus.\u201c\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz189b_1849-222-76\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 753.8, "y": 346.135}, {"color": "#377eb8", "id": "grimm_maerchen01_1843-141-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esie sind in M\u00fcnchen erschienen, Sneewittchen (Nr. 53) 1837,\u003cbr\u003eH\u00e4nsel und Grethel (Nr. 15) 1838, der Jude im Dorn (Nr. 110) unter dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u2018 das lustige M\u00e4rlein vom kleinen Frieder\u2019 1839, zuletzt\u003cbr\u003edas \u2018M\u00e4rlein von einem, der auszog das F\u00fcrchten zu lernen\u2019 (Nr. 4)\u003cbr\u003eohne Angabe des Jahrs.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen01_1843-141-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 684.9, "y": 190.685}, {"color": "#377eb8", "id": "jhering_recht03_1865-2202-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn der sp\u00e4teren Kaiserzeit ist begreiflicherweise noch viel\u003cbr\u003eweniger ein Ankn\u00fcpfen an die alte Theorie zu gew\u00e4rtigen. S. den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e des Codex Theod. XV. 14 de infirmandis his quae sub\u003cbr\u003etyrannis aut barbaris gesta sunt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1865\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: jhering_recht03_1865-2202-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 703.6, "y": 547.3}, {"color": "#377eb8", "id": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDagegen werden die \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e Envoy\u00e9 extraordinaire et\u003cbr\u003eMinistre pl\u00e9nipotentiaire, desto h\u00e4ufiger einem Gesandten zugleich\u003cbr\u003eertheilt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1036.65, "y": 783.8}, {"color": "#377eb8", "id": "haeckel_weltraethsel_1899-1371-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer erste Band von Romanes\u0027 Werk (440 Seiten, Leipzig 1885)\u003cbr\u003ef\u00fchrt den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: haeckel_weltraethsel_1899-1371-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 900.9, "y": 228.32}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_naturgeschichte_1803-492-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIV. vol. 8. und Dess. gro\u00dfes Kupferwerk unter gleichem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e ib. seit 1763. gr. Fol. C. P. CL. Fleurieu histoire\u003cbr\u003enaturelle des Oiseaux, des Poissons, des C\u00e9tac\u00e9es, des Amphibies rc.\u003cbr\u003emarins, im II. und III.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_naturgeschichte_1803-492-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 983.95, "y": 282.675}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz092_1848-111-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Abschaffung der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e ist nichts Neues; dazu ist man\u003cbr\u003ein Frankreich schon l\u00e4ngst geschritten, und wenn sie glauben, hierin\u003cbr\u003edem Beispiel der beiden franz\u00f6sischen Revolutionen nachfolgen zu\u003cbr\u003em\u00fcssen, \u2025 nun, so nehmen Sie diese Titel weg, und seien Sie \u00fcberzeugt,\u003cbr\u003eda\u00df kein Edelmann auf diese Trib\u00fcne gehen und Sie bitten wird, da\u00df Sie\u003cbr\u003eseine Titel (wenn sie \u201eweggenommen\u201c sind) ihm lassen sollen; wenn er\u003cbr\u003edas th\u00e4te, w\u00e4re er nicht w\u00fcrdig, in der Paulskirche zu sitzen.\u201c\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz092_1848-111-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 819.85, "y": 454.285}, {"color": "#377eb8", "id": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWahrscheinlich w\u00fcrde M\u00fcller durch einen vollst\u00e4ndigen Nachdruck\u003cbr\u003edes B\u00e4deker\u2019schen Buches unter verschiedenem Titel diesem weniger\u003cbr\u003eAbbruch gethan haben; als durch eine Usurpirung des Titels bei\u003cbr\u003eabweichendem Inhalte des Buches, denn eben durch die Uebereinstimmung\u003cbr\u003edes \u003cb\u003eTitels\u003c/b\u003e als des wesentlichsten Erkennungszeichens eines\u003cbr\u003eBuches wird das Publicum zu dem Missgriffe verleitet, das neue Buch\u003cbr\u003estatt des alten unter jenem Titel bereits bekannt und beliebt\u003cbr\u003egewordenen zu kaufen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1867\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klostermann_eigenthum01_1867-5332-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 911.15, "y": 482.495}, {"color": "#377eb8", "id": "paul_flegeljahre04_1805-936-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDenn wird man uns nicht auf die Spur kommen schon durch Vults\u003cbr\u003eunver\u00e4ndert geliefertes Tagebuch allein, so bald man dessen Stil mit\u003cbr\u003edem Stil des Hoppelpoppels (auch dieser \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e geh\u00f6rt unter die\u003cbr\u003eGesammt-R\u00fcge), den die Welt gedruckt in H\u00e4nden hat und dessen\u003cbr\u003eVerfasser seit dem neulichen Artikel im litterarischen Anzeiger jeder\u003cbr\u003ekennt, zusammen zu halten anf\u00e4ngt?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: paul_flegeljahre04_1805-936-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 334.725, "y": 40.8365}, {"color": "#377eb8", "id": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin Titel ist hier die Handhabe des Menschen, ohne \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ewei\u00df man gar nicht, wie man ihn anfassen soll.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 965.2, "y": 472.76}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system03_1840-2580-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Ausdruck steht in dieser bestimmten Bedeutung in der\u003cbr\u003e\u00dcberschrift der drey in der Note a. angef\u00fchrten \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e; eben so\u003cbr\u003ein L. 17 \u00a7 4 de cond. (35. 1.).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system03_1840-2580-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1006.1, "y": 461.71}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz012013_1848-455-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAm Samstag den 24. wird die erste Nammer des von dem\u003cbr\u003everurtheilten Mitchell fr\u00fcher herausgegebenen \u201eUnited Irishman\u201c unter\u003cbr\u003edem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e: \u201eThe Frish Jelon\u201c erscheinen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz012013_1848-455-21\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 689.6, "y": 414.475}, {"color": "#377eb8", "id": "lange_schachspiel_1856-3455-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDamiano, von dessen Werk in neuester Zeit Herr v. d. Lasa eine\u003cbr\u003everdienstvolle Bearbeitung gegeben hat, schrieb 1512; das Werk des Rui\u003cbr\u003eLopez de Segura erschien 1561 unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eLibro de la\u003cbr\u003einvencion liberaly arte del juego del Axedres;\u201c ihm folgte 1616\u003cbr\u003eGustavus Selenus, w\u00e4hrend Gioachino Greco, welcher uzerst (\u00a7. 156) die\u003cbr\u003ebeschr\u00e4nkte Rochade anwandte, seine Partien, von denen wir eine in \u00a7.\u003cbr\u003e64 gaben, im Jahre 1615 mittheiltte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1856\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: lange_schachspiel_1856-3455-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1268.95, "y": 513.55}, {"color": "#377eb8", "id": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJ. C. I\u00fcnigs collectio nova von der lands\u00e4ssigen Ritterschaft\u003cbr\u003ein Teutschland. Frf. u. Lpz. 1730. 2 Th. in fol. (enth\u00e4lt weit mehr\u003cbr\u003eals der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e sagt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_recht_1817-1265-25\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: None\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 508.4, "y": 323.08}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-2586-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin \u00e4hnliches Mittel der Auslegung k\u00f6nnte man versucht seyn, in\u003cbr\u003eder Ordnung zu suchen, worin die einzelnen Stellen eines \u003cb\u003eTitels\u003c/b\u003e\u003cbr\u003egegen einander stehen, wenn diese Ordnung durch ihren Inhalt bestimmt\u003cbr\u003ew\u00fcrde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-2586-21\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: jur. urkundlich fixierter Rechtsanspruch\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: jur. Abschnitt eines Gesetzes\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: jur. Abschnitt eines Gesetzes\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1100.05, "y": 541.55}, {"color": "#377eb8", "id": "klueber_voelkerrecht02_1821-2738-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJena 1751. 4. G\u00e4nzlich umgearbeitet, erschien dieses Werk unter\u003cbr\u003efolgendem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_voelkerrecht02_1821-2738-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1012.9, "y": 201.045}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_kommentar_1851-4248-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e302-309.) hat der neunzehnte \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e die Ueberschrift:\u003cbr\u003eM\u00fcnzverbrechen und F\u00e4lschung.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1851\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_kommentar_1851-4248-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1070.05, "y": 619.85}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz097_1848-503-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 In Tours treibt die Geistlichkeit Unfug mit einem\u003cbr\u003enervenkranken Frauenzimmer, das als Seherin die nahe Ankunft des\u003cbr\u003eHerzogs von Bordeaux unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e Henry V. und dann den\u003cbr\u003eUntergang des ruchlosen Paris durch Schwefel und Pech der\u003cbr\u003emaulaufsperrenden Menge prophezeit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz097_1848-503-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 589.5, "y": 132.525}, {"color": "#377eb8", "id": "siegmeyer_tonsetzkunst_1822-1748-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBevor ich die Abhandlung der Fuge verla\u00dfe, erlaube ich mir nur\u003cbr\u003enoch etwas \u00fcber zwei Gegenst\u00e4nde zu sagen, die gew\u00f6hnlich unter dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e der Fuge mit abgehandelt werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: siegmeyer_tonsetzkunst_1822-1748-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 754.2, "y": 229.5}, {"color": "#377eb8", "id": "laband_staatsrecht01_1876-2998-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Landesherr wird in derselben Art bezeichnet, nur mit\u003cbr\u003eh\u00f6herem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e, wie der Privatbesitzer einer Standes-Herrschaft\u003cbr\u003eoder eines Ritterguts.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1876\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: laband_staatsrecht01_1876-2998-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1048.8, "y": 338.905}, {"color": "#377eb8", "id": "mangoldt_unternehmergewinn_1855-183-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSoetbeer erw\u00e4hnt in dem seiner Uebersetzung John Mill \u2019s\u003cbr\u003eangeh\u00e4ngten Nachweis \u00fcber die national-\u00f6konomische Literatur von 1846\u003cbr\u003e\u2014 52 auch noch dreier Abhandlungen Tucker\u2019s in Hunts Merchants\u003cbr\u003emagazine, die den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1855\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mangoldt_unternehmergewinn_1855-183-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 602.75, "y": 197.08}, {"color": "#377eb8", "id": "gutzkow_boerne_1840-1648-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa er einige \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e der aufgestapelten B\u00fccherballen las,\u003cbr\u003everbesserte er sich und sagte: \u201eEs ist wahr, Feuer kann ihnen nichts\u003cbr\u003ethun; es ist zuviel Wasser darin!\u201c\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: gutzkow_boerne_1840-1648-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 415.745, "y": 191.445}, {"color": "#377eb8", "id": "pueckler_briefe02_1830-1803-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie war mit einem neuen Buch besch\u00e4ftigt, zu dem sie einen ganz\u003cbr\u003eguten \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e erfunden hat: Memoiren von mir und f\u00fcr mich.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: pueckler_briefe02_1830-1803-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 291.42, "y": 43.9355}, {"color": "#377eb8", "id": "rein_japan01_1881-4452-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr hatte kurz zuvor zu Akuchi einen pr\u00e4chtigen Tempel erbauen,\u003cbr\u003edie Idole aller G\u00f6tter des Landes und in ihrer Mitte eine Statue von\u003cbr\u003esich selbst unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e Kusanti (erhabener Herrscher)\u003cbr\u003eaufstellen und derselben Reverenz erweisen lassen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1881\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: rein_japan01_1881-4452-28\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 969.9, "y": 374.275}, {"color": "#377eb8", "id": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-1072-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn n\u00e4mlich der Intendant oder sonstige Verwaltungsbeamte in\u003cbr\u003eAusf\u00fchrung seiner Auftr\u00e4ge Rechte verletzt und Gewalt \u00fcbt, wozu ihm\u003cbr\u003edas Gesetz, wie die Parlamente es handhaben, keinen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003egiebt, so werden zwar die Gerichte gegen ihn vorgehen, auf Klage oder\u003cbr\u003evon Amtswegen, mit Verurteilung zu Schadensersatz oder zu\u003cbr\u003eStrafe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mayer_verwaltungsrecht01_1895-1072-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 839.8, "y": 250.805}, {"color": "#377eb8", "id": "carus_zoologie_1872-8165-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiesen Plan suchte M\u00fcller zun\u00e4chst f\u00fcr die Wirbelthiere\u003cbr\u003edarzulegen und ins Einzelne zu verfolgen in seiner classischen Arbeit\u003cbr\u003e\u00fcber die vergleichende Anatomie der Myxinoiden, deren \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003enicht ahnen l\u00e4\u00dft, da\u00df sie den Codex der Morphologie der Wirbelthiere\u003cbr\u003eenth\u00e4lt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1872\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: carus_zoologie_1872-8165-26\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 762.45, "y": 634.5}, {"color": "#377eb8", "id": "hc_261402_1801-322-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese litterarische L\u00fccke wird jetzt bey uns mehr als je\u003cbr\u003egef\u00fchlt; es hat sich daher eine Gesellschaft von Gelehrten vereinigt,\u003cbr\u003edieselbe durch ein periodisches Werk auszuf\u00fcllen, und solches unter\u003cbr\u003edem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hc_261402_1801-322-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1012.15, "y": 159.24}, {"color": "#ff7f00", "id": "hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit den Ministern geht es freilich sehr oft, wie mit ihren\u003cbr\u003eGebietern; ihre Sekret\u00e4re, Hausfreunde, Frauen, M\u00e4tressen, ja selbst\u003cbr\u003eihre Kammerdiener verwalten h\u00e4ufig das Amt, von welchen jene Herren\u003cbr\u003eden \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e f\u00fchren, und man kann manchen Lakaien mit doppeltem\u003cbr\u003eRecht Minister des Ministers, so wie manchen Minister K\u00f6nig des\u003cbr\u003eK\u00f6niges nennen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 218.425, "y": 474.3}, {"color": "#ff7f00", "id": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs ist nun durchaus nicht einzusehen, warum dieselben\u003cbr\u003eGrunds\u00e4tze nicht vollst\u00e4ndig zur Geltung kommen sollen, wenn eine\u003cbr\u003eRegentschaft in Preu\u00dfen erforderlich wird. Die Pr\u00e4sidialbefugnisse\u003cbr\u003ehaften nicht an dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines K\u00f6nigs von Preu\u00dfen und sind\u003cbr\u003enicht Rechte, welche dem K\u00f6nige f\u00fcr seine Person, d. h. unabh\u00e4ngig von\u003cbr\u003eseiner staatsrechtlichen Stellung in Preu\u00dfen, zukommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1876\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: laband_staatsrecht01_1876-2944-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 507.95, "y": 675.05}, {"color": "#ff7f00", "id": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Mikado (auch Tenn\u00f4 oder Tenshi, \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e des Kaisers\u003cbr\u003evon Japan), vor Zeiten dem Volke gegen\u00fcber mit gott\u00e4hnlichem Nimbus\u003cbr\u003eausgestattet, war jeder Macht entkleidet, w\u00e4hrend der Shogun der\u003cbr\u003eeigentliche Herrscher mit der Macht \u00fcber Leben und Tod der Daimios\u003cbr\u003ewar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1892\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: lehnert_seehaefen02_1892-4571-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 349.52, "y": 544.1}, {"color": "#ff7f00", "id": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Begr\u00fcndung kann wie dort sowohl durch civilrechtlichen als\u003cbr\u003edurch \u00f6ffentlichrechtlichen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e geschehen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 151.49, "y": 590.8}, {"color": "#ff7f00", "id": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Laufe des Winters schickte Moritz Volradt von Mansfeld, der\u003cbr\u003enoch immer den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines Dieners der franz\u00f6sischen Krone\u003cbr\u003ef\u00fchrte, nach Frankreich, um die Sache aufs neue in Anregung zu\u003cbr\u003ebringen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ranke_reformation05_1843-3182-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 420.655, "y": 722.3}, {"color": "#ff7f00", "id": "nn_nrhz133_1848-528-19", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u0027 Ester: Ich will nicht mehr darauf zur\u00fcckgehen, auf den\u003cbr\u003eMi\u00dfbrauch, der mit den Orden und \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e getrieben wurde, denn\u003cbr\u003edieser Mi\u00dfbrauch ist von dem Institute selbst nicht zu trennen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz133_1848-528-19\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 301.6, "y": 470.91}, {"color": "#ff7f00", "id": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDuces heissen unter Karl dem Grossen und seinen Nachfolgern bei\u003cbr\u003eden Annalisten und Geschichtschreibern die h\u00f6heren Befehlshaber im\u003cbr\u003eHeere. Ausserdem wird dux zun\u00e4chst in nicht amtlichen Schriftst\u00fccken\u003cbr\u003eals auszeichnender \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e f\u00fcr einzelne Grafen, insbesondere f\u00fcr\u003cbr\u003eMarkgrafen gebraucht, ohne dass ihnen eine besondere herzogliche\u003cbr\u003eGewalt zugestanden h\u00e4tte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1892\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 242.105, "y": 570.0}, {"color": "#ff7f00", "id": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo kinderm\u00e4\u00dfig das klang, so tr\u00f6stete mich doch der alte\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e, der mir zukam wie der Platz an der Seite des Mannes,\u003cbr\u003edessen Arm mich doch eher be\u00e4ngstigte als erfreute.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1882\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: keller_sinngedicht_1882-3096-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 342.665, "y": 714.25}, {"color": "#ff7f00", "id": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAu\u00dferdem beehrt ihn der Corr. mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u201edemokratischer Pfuscher\u201c.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz246b_1849-197-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 598.2, "y": 749.8}, {"color": "#ff7f00", "id": "laube_europa0102_1833-240-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Adel selbst aber sei nicht einmal ein Privatrecht, sondern\u003cbr\u003enur ein usurpirter \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e einer alten Gewalt, die Gewalt sei\u003cbr\u003eaber gest\u00fcrzt und ein K\u00f6nig ohne Land sei ein Narr, wenn er sich noch\u003cbr\u003eK\u00f6nig nennen und von Hofceremonien umr\u00e4uchern lasse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1833\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: laube_europa0102_1833-240-14\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: jur. urkundlich fixierter Rechtsanspruch\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 660.1, "y": 678.85}, {"color": "#ff7f00", "id": "ranke_reformation01_1839-585-20", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan hatte es beinahe in Vergessenheit gerathen lassen, da\u00df es\u003cbr\u003eeine k\u00f6nigliche Gewalt in Deutschland gebe; auch dieser \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ewar abgekommen; schon Heinrich VII hielt es f\u00fcr eine Beleidigung, wenn\u003cbr\u003eman ihn K\u00f6nig von Deutschland nannte, und nicht, wie er vor aller\u003cbr\u003eKr\u00f6nung genannt zu werden das Recht hatte, K\u00f6nig der R\u00f6mer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1839\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ranke_reformation01_1839-585-20\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 804.75, "y": 710.0}, {"color": "k", "id": "parthey_jugenderinnerungen02_1871-195-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e der Karakterk\u00f6pfe betrachtete er anfangs\u003cbr\u003emit Wohlgefallen, und \u00f6ffnete begierig das Futteral.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1871\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: parthey_jugenderinnerungen02_1871-195-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1141.25, "y": 540.0}, {"color": "k", "id": "ranke_reformation05_1843-3884-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePhilipp erhielt den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines K\u00f6nigs von England, und\u003cbr\u003edie Befugni\u00df an der Verwaltung des Landes Theil zu nehmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ranke_reformation05_1843-3884-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 870.6, "y": 958.0}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "heffter_voelkerrecht_1844-5806-17", "label": "2/-/3/3/-/-/2/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heffter_voelkerrecht_1844-5806-17", "label": "-/-/-/-/-/3/-/-", "to": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz231b_1849-54-4", "label": "-/-/-/-/3/4/-/-", "to": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz231b_1849-54-4", "label": "-/-/-/-/-/-/4/-", "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz231b_1849-54-4", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": "-/-/-/-/-/3/-/-", "to": "nn_nrhz142ii_1848-69-29", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": "-/3/-/3/-/-/-/-", "to": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches40_1889-79-2", "label": "3/-/4/4/-/-/-/-", "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches40_1889-79-2", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steub_tirol_1846-6476-16", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht02_1821-2701-11", "label": "4/3/-/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht02_1821-2701-11", "label": "4/-/-/0/-/-/-/-", "to": "robert_griechische_1881-1360-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "savigny_system03_1840-1404-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": "-/-/-/-/-/-/-/4", "to": "klueber_recht_1817-1868-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": "-/3/-/-/3/-/-/-", "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": "-/-/-/-/-/-/3/-", "to": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": "-/-/-/-/-/3/-/-", "to": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": "-/-/-/-/-/4/-/-", "to": "egger_vater_1895-1217-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": "-/-/-/-/3/-/-/-", "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_paepste03_1836-5546-36", "label": "3/-/3/4/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_paepste03_1836-5546-36", "label": "-/-/3/4/-/-/-/-", "to": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "jung_lebensgeschichte_1835-5301-52", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "jung_lebensgeschichte_1835-5301-52", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "peschel_voelkerkunde_1874-10-8", "label": "4/-/4/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "peschel_voelkerkunde_1874-10-8", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz112_1848-477-40", "label": "-/0/4/-/-/-/-/-", "to": "jhering_recht03_1865-2202-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz112_1848-477-40", "label": "3/0/-/-/-/-/-/-", "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "boerne_paris04_1833-154-14", "label": "3/-/3/3/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37", "label": "2/-/3/-/4/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37", "label": "4/4/-/-/-/-/-/-", "to": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37", "label": "4/-/-/4/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz133_1848-528-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "goethe_divan_1819-1436-40", "label": "-/-/3/4/-/-/-/-", "to": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "goethe_divan_1819-1436-40", "label": "3/2/-/3/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasien01_1864-684-6", "label": "4/4/-/4/-/-/-/-", "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen04_1899-6577-20", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen04_1899-6577-20", "label": "-/-/4/4/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen04_1899-6577-20", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "grimm_maerchen01_1843-141-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "avelallemant_gaunerthum01_1858-2793-20", "label": "-/4/4/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "marx_kapital0302_1894-5648-5", "label": "3/-/3/-/-/-/-/-", "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": "-/-/-/4/-/4/-/-", "to": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": "3/0/4/3/4/-/-/-", "to": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-1796-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "marx_kapital0302_1894-166-3", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "robert_griechische_1881-1360-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "marx_kapital0302_1894-166-3", "label": "3/-/-/3/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": "-/3/4/-/-/-/-/-", "to": "jhering_recht03_1865-2202-19", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": "-/2/3/3/-/-/-/-", "to": "ranke_reformation01_1839-585-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": "3/3/-/-/-/-/-/-", "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": "3/-/-/0/-/-/-/-", "to": "robert_griechische_1881-1360-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "nn_maehrisches166_1893-82-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "ranke_reformation02_1839-2929-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "egger_vater_1895-1217-31", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "egger_vater_1895-1217-31", "label": "-/4/-/-/-/4/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1868-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "egger_vater_1895-1217-31", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "egger_vater_1895-1217-31", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "treitschke_geschichte05_1894-2281-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": "2/-/-/3/-/3/-/1", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": "-/-/-/-/-/-/-/4", "to": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": "-/-/-/-/-/-/4/-", "to": "klueber_recht_1817-1867-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": "3/-/-/4/-/-/-/-", "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bierbaum_stilpe_1897-4595-23", "label": "2/2/-/3/4/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bierbaum_stilpe_1897-4595-23", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wackernagel_poetik_1873-1539-26", "label": "4/3/4/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": "2/-/4/3/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz009_1848-506-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": "-/-/-/-/-/-/3/-", "to": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "bluntschli_voelkerrecht_1868-2120-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1867-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "parthey_jugenderinnerungen02_1871-195-2", "label": "-/0/3/-/-/-/-/-", "to": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1796-21", "label": "-/-/3/3/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "marx_kapital0301_1894-52-7", "label": "-/3/-/4/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "baumstark_encyclopaedie_1835-1272-13", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "baumstark_encyclopaedie_1835-1272-13", "label": "4/-/-/3/-/-/-/-", "to": "beseler_kommentar_1851-4248-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "sachs_botanik_1875-4162-38", "label": "-/3/-/4/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "buechner_werke_1879-4191-22", "label": "-/-/4/4/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz117_1848-663-18", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "label": "-/3/-/-/-/0/-/-", "to": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "label": "-/3/-/3/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz133_1848-528-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "sachs_botanik_1875-4111-2", "label": "-/3/-/4/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "sachs_botanik_1875-4111-2", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "bluntschli_voelkerrecht_1868-2120-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": "-/-/-/-/4/-/-/-", "to": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "boerne_paris05_1834-133-11", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hc_261402_1801-328-5", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "goerres_volksbuecher_1807-875-9", "label": "4/-/4/4/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1366-6", "label": "-/0/4/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1366-6", "label": "3/0/-/3/-/-/-/-", "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": "-/3/-/-/-/3/-/-", "to": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": "3/-/3/-/-/-/-/-", "to": "siegmeyer_tonsetzkunst_1822-1748-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": "-/4/3/-/-/-/-/-", "to": "haeckel_weltraethsel_1899-1371-15", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": "3/0/3/0/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": "3/4/-/-/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system03_1840-1404-11", "label": "4/-/4/-/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": "4/0/-/4/-/-/-/-", "to": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": "-/-/-/3/-/-/3/-", "to": "nn_maehrisches166_1893-82-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz133_1848-528-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "hoffmann_unpolitische02_1841-810-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "label": "-/-/-/-/-/-/-/3", "to": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "label": "-/-/-/-/-/-/3/-", "to": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system03_1840-4037-30", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mommsen_roemische03_1856-5632-24", "label": "-/3/4/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz133_1848-528-19", "label": "4/-/-/4/-/-/-/-", "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches166_1893-82-11", "label": "-/-/-/-/-/-/-/3", "to": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches166_1893-82-11", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_paepste01_1834-4134-24", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "walcker_frauenbewegung_1896-208-11", "label": "-/0/4/0/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation02_1839-2929-5", "label": "2/-/3/3/-/3/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation02_1839-2929-5", "label": "2/-/-/-/-/-/-/3", "to": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation02_1839-2929-5", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "jhering_recht03_1865-2202-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "justi_velazquez02_1888-6393-21", "label": "4/4/-/-/-/-/-/-", "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches300_1896-301-19", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches300_1896-301-19", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-6957-37", "label": "4/2/3/3/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-936-20", "label": "3/-/-/-/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "munzinger_japaner_1898-4946-19", "label": "4/-/4/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "label": "-/3/4/-/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz097_1848-503-24", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "label": "-/-/3/-/-/-/-/-", "to": "blumenbach_naturgeschichte_1803-492-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1843-141-32", "label": "4/-/4/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bluntschli_voelkerrecht_1868-2120-10", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz142ii_1848-69-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "jhering_recht03_1865-2202-19", "label": "4/4/-/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "haeckel_weltraethsel_1899-1371-15", "label": "-/-/4/4/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_naturgeschichte_1803-492-9", "label": "3/0/-/-/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz092_1848-111-3", "label": "4/-/4/4/-/-/-/-", "to": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz092_1848-111-3", "label": "-/-/3/3/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "3/2/3/3/-/-/-/-", "to": "laube_europa0102_1833-240-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "-/2/-/3/1/3/-/-", "to": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-1072-29", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "3/2/4/4/-/3/-/-", "to": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "-/-/3/3/-/-/-/-", "to": "laband_staatsrecht01_1876-2998-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "3/-/3/3/-/-/-/-", "to": "siegmeyer_tonsetzkunst_1822-1748-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "2/-/3/3/-/-/-/-", "to": "ranke_reformation01_1839-585-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "-/-/4/-/-/-/-/-", "to": "lange_schachspiel_1856-3455-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "4/3/-/-/-/-/-/-", "to": "hc_261402_1801-322-33", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "savigny_system03_1840-2580-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "4/4/-/-/-/-/-/-", "to": "klueber_voelkerrecht02_1821-2738-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "3/-/-/3/-/-/-/-", "to": "rein_japan01_1881-4452-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "savigny_system01_1840-2586-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "beseler_kommentar_1851-4248-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "4/-/4/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "label": "-/4/-/-/-/-/-/-", "to": "treitschke_geschichte05_1894-2281-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "label": "-/-/-/-/4/-/4/-", "to": "nn_nrhz142ii_1848-69-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "paul_flegeljahre04_1805-936-30", "label": "-/-/4/3/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "label": "-/-/-/3/-/-/0/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "label": "-/-/-/-/-/-/-/3", "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": "-/0/3/-/-/-/-/-", "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "laband_staatsrecht01_1876-2998-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": "-/3/-/-/-/-/-/-", "to": "treitschke_geschichte05_1894-2281-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": "4/-/-/-/3/-/-/-", "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1867-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": "-/-/-/3/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz012013_1848-455-21", "label": "4/-/4/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": "-/-/3/1/1/4/3/-", "to": "nn_nrhz097_1848-503-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": "-/-/4/4/-/-/-/-", "to": "pueckler_briefe02_1830-1803-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": "-/4/-/4/-/-/-/-", "to": "mangoldt_unternehmergewinn_1855-183-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": "4/-/-/-/-/-/-/-", "to": "gutzkow_boerne_1840-1648-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "label": "-/-/-/-/-/4/-/-", "to": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "label": "-/-/-/-/-/-/3/-", "to": "klueber_recht_1817-1867-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "label": "-/-/-/4/-/-/-/-", "to": "ranke_reformation01_1839-585-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laube_europa0102_1833-240-14", "label": "4/4/-/-/-/-/-/-", "to": "ranke_reformation01_1839-585-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1867-18", "label": "3/-/3/-/-/-/-/-", "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1867-18", "label": "-/-/-/-/-/-/3/-", "to": "treitschke_geschichte05_1894-2281-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz142ii_1848-69-29", "label": "2/-/3/-/-/3/-/-", "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "heffter_voelkerrecht_1844-5806-17", "label": "-/-/-/-/1/-/-/-", "to": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz231b_1849-54-4", "label": "2/-/-/3/-/-/2/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": "-/-/-/3/-/2/-/1", "to": "savigny_system03_1840-2580-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": "2/2/3/-/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": "-/2/3/-/-/2/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": "-/-/-/-/1/-/-/-", "to": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz112_1848-477-40", "label": "2/-/-/-/-/2/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37", "label": "2/2/4/-/-/3/2/-", "to": "robert_griechische_1881-1360-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "goethe_divan_1819-1436-40", "label": "-/2/-/-/-/-/2/-", "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "berg_ostasien01_1864-684-6", "label": "-/-/-/-/-/2/2/-", "to": "beck_eisen04_1899-6577-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "berg_ostasien01_1864-684-6", "label": "-/2/-/3/1/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": "2/2/3/-/-/-/2/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": "-/-/-/-/-/-/2/-", "to": "hc_261402_1801-322-33", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": "2/2/-/-/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": "-/-/-/1/-/-/-/-", "to": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": "2/2/-/-/0/-/-/-", "to": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": "2/-/-/3/-/-/2/-", "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": "3/-/-/1/1/-/2/-", "to": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": "-/2/3/-/1/-/-/-", "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": "3/2/-/-/1/-/-/-", "to": "nn_nrhz133_1848-528-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": "2/2/-/-/-/-/-/-", "to": "laube_europa0102_1833-240-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": "-/-/-/-/-/-/2/-", "to": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "egger_vater_1895-1217-31", "label": "-/-/-/-/-/-/-/2", "to": "nn_nrhz009_1848-506-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": "-/-/-/-/-/3/1/-", "to": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "marx_kapital0301_1894-52-7", "label": "2/-/-/-/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz097_1848-503-24", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "hoffmann_unpolitische02_1841-810-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "label": "2/2/-/-/-/-/-/-", "to": "robert_griechische_1881-1360-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "label": "2/-/-/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "label": "-/-/-/-/1/-/-/-", "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": "-/2/-/-/1/-/-/-", "to": "laband_staatsrecht01_1876-2998-11", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": "2/2/4/0/-/-/-/-", "to": "robert_griechische_1881-1360-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": "2/2/-/3/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": "-/-/-/-/-/-/-/2", "to": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": "-/-/-/-/-/-/-/2", "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": "-/-/-/-/-/-/2/-", "to": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": "-/-/-/-/-/2/-/-", "to": "nn_nrhz142ii_1848-69-29", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": "2/0/-/-/-/-/-/-", "to": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": "-/2/-/3/1/-/2/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": "-/-/-/-/-/-/-/2", "to": "haeckel_weltraethsel_1899-1371-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": "-/-/-/-/-/-/-/2", "to": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": "-/-/-/-/-/2/-/-", "to": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "label": "2/-/-/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hoffmann_unpolitische02_1841-810-5", "label": "2/0/4/4/-/-/2/2", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz133_1848-528-19", "label": "2/-/-/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz133_1848-528-19", "label": "-/-/-/-/1/-/-/-", "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_maehrisches166_1893-82-11", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "ranke_reformation05_1843-3884-3", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez02_1888-6393-21", "label": "2/2/-/3/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "label": "2/2/-/-/-/-/-/-", "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bluntschli_voelkerrecht_1868-2120-10", "label": "2/-/-/3/-/-/2/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "2/2/3/3/-/-/2/-", "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "3/2/3/3/1/2/2/-", "to": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "-/2/-/3/1/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1867-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "treitschke_geschichte05_1894-2281-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "2/2/-/-/-/-/-/-", "to": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "2/-/-/-/-/-/-/-", "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "label": "-/-/-/-/-/-/2/-", "to": "pueckler_briefe02_1830-1803-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "label": "-/-/-/-/2/-/-/-", "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": "-/2/-/3/2/0/2/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": "-/-/-/-/-/-/-/2", "to": "laube_europa0102_1833-240-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": "-/2/-/3/1/-/-/-", "to": "nn_nrhz142ii_1848-69-29", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "label": "-/2/-/-/-/-/-/-", "to": "mangoldt_unternehmergewinn_1855-183-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "marx_kapital0302_1894-5648-5", "label": "-/0/-/-/-/-/-/-", "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": "-/-/-/0/-/-/-/-", "to": "parthey_jugenderinnerungen02_1871-195-2", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "parthey_jugenderinnerungen02_1871-195-2", "label": "-/0/-/-/-/-/-/-", "to": "robert_griechische_1881-1360-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "label": "-/-/-/0/-/-/-/-", "to": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": "-/0/-/-/-/-/-/-", "to": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "label": "-/0/-/-/-/-/-/-", "to": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "ranke_reformation05_1843-3884-3", "label": "-/0/-/-/-/-/-/-", "to": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-936-20", "label": "-/-/-/0/-/-/-/-", "to": "paul_flegeljahre04_1805-936-30", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>