<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>full</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "id": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnd als ich kam vor Heidelberg hinan, Da \u003cb\u003epackten\u003c/b\u003e mich\u003cbr\u003edie Bettelv\u00f6gte gleich hinten und vornen an; Der eine packt mich\u003cbr\u003ehinten, der andre packt mich vorn; \u201eEy ihr verfluchte Bettelv\u00f6gt, so\u003cbr\u003ela\u00dft mich ungeschorn.\u201c\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: arnim_wunderhorn01_1806-826-9\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: None\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 495.13, "y": 844.3}, {"color": "#377eb8", "id": "lasswitz_planeten02_1897-2310-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e seine Sachen zusammen und trat aus dem Coup\u00e9\u003cbr\u003eins Freie.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: lasswitz_planeten02_1897-2310-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 760.3, "y": 558.65}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_kleineschriften_1800-440-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa\u00df der abgenommene Kopf der amerikanischen Schildkr\u00f6te noch am\u003cbr\u003eandern Tage einen entgegen gehaltenen Stock fest mit den Kinnbacken\u003cbr\u003e\u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e habe, hat mir aus eigener Erfahrung der englische\u003cbr\u003eObriste Gardner erz\u00e4hlt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1800\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_kleineschriften_1800-440-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 776.2, "y": 632.45}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben05_1869-5303-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eW\u00e4hrend sich Dieses ereignet hatte, nahm ein anderer Jndier der\u003cbr\u003eGesellschaft ein kleines, einer Wurzel \u00e4hnliches St\u00fcck Holz aus seinem\u003cbr\u003eReisesacke und brachte dasselbe vorsichtig in die N\u00e4he des Kopfes der\u003cbr\u003eCobra, welche unmittelbar darauf den letzteren auf den Boden dr\u00fcckte,\u003cbr\u003e\u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e dann die Schlange ohne jegliche Scheu und drehte sie auf\u003cbr\u003edem Grunde seines K\u00f6rbchens in einen Teller zusammen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1869\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben05_1869-5303-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1118.25, "y": 914.2}, {"color": "#377eb8", "id": "grimm_maerchen01_1857-454-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2018 O du Wicht,\u2019 rief er, \u2018 nun sollst du bald lernen was Gruseln\u003cbr\u003eist, denn du sollst sterben. \u2019 \u2018 Nicht so schnell,\u2019 antwortete der\u003cbr\u003eJunge, \u2018 soll ich sterben, so mu\u00df ich auch dabei sein. \u2019 \u2018 Dich will\u003cbr\u003eich schon \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e \u2019 sprach der Unhold.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1857\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen01_1857-454-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1017.9, "y": 669.55}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben01_1864-14429-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSelbst wenn das Thier schon ziemlich satt ist, f\u00e4llt es \u00fcber\u003cbr\u003eKaninchen, Tauben oder H\u00fchner wie rasend her, \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e sie im\u003cbr\u003eGenick und l\u00e4\u00dft sie nicht eher los, als bis seine Beute sich nicht\u003cbr\u003emehr r\u00fchrt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1864\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben01_1864-14429-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 332.875, "y": 734.7}, {"color": "#377eb8", "id": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie erste Kunde von einem ungeheuren Reptil, das Menschen,\u003cbr\u003esogar gro\u00dfe Vierf\u00fc\u00dfer \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e, sich um sie schlingt und ihnen so\u003cbr\u003edie Knochen zerbricht, das Ziegen und Rehe verschlingt, kam uns zuerst\u003cbr\u003eaus Indien und von der K\u00fcste von Guinea zu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1860\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 847.6, "y": 589.75}, {"color": "#377eb8", "id": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDarauf \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e er die Katze und stach ihr die Augen aus;\u003cbr\u003enun fehlte nur noch das Herz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1857\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen02_1857-1616-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 707.15, "y": 838.2}, {"color": "#377eb8", "id": "grimm_maerchen01_1850-3832-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e es der Hund, lief in eine Ecke und fra\u00df es\u003cbr\u003eauf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1850\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen01_1850-3832-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 576.7, "y": 1005.8}, {"color": "#377eb8", "id": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIch bin immer vor ihm davongelaufen und hab\u2019 immer die gr\u00f6sste\u003cbr\u003eAngst gehabt, er \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e mich irgendwo unversehens.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: freud_hysterie_1895-1886-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 831.7, "y": 838.2}, {"color": "#377eb8", "id": "holz_hamlet_1889-366-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr hatte den kleinen Ole Nissen, der jetzt kaum noch seine\u003cbr\u003ekleinen, wasserblauen Augen aufhalten konnte, vorn an seinem\u003cbr\u003eRockkragen zu \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e bekommen und declamirte nur wieder:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1889\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: holz_hamlet_1889-366-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1055.7, "y": 870.0}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben06_1869-829-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie kleineren mu\u00dften sich am meisten ihrer Haut wehren, denn\u003cbr\u003esie wurden gleich einmal \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e, wenn sie sich nicht\u003cbr\u003evorsahen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1869\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben06_1869-829-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1025.1, "y": 499.2}, {"color": "#377eb8", "id": "grimm_maerchen01_1819-518-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie war aber in ihrem Herzen bitterb\u00f6se, \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e ihn mit\u003cbr\u003ezwei Fingern und trug ihn hinauf und als sie im Bett lag, statt ihn\u003cbr\u003ehinein zu heben, warf sie ihn aus allen Kr\u00e4ften an die Wand: \u201enun\u003cbr\u003ewirst du Ruhe haben, du garstiger Frosch!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen01_1819-518-8\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 355.58, "y": 985.15}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben03_1866-9421-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs hilft ihr aber Nichts \u2014 wenn der Habicht sie einmal\u003cbr\u003e\u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e hat, mu\u00df sie sterben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1866\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben03_1866-9421-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 757.95, "y": 1192.75}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben02_1865-1164-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer erste Hund welcher ankommt, wird augenblicklich von dem\u003cbr\u003eK\u00e4nguru \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e und zun\u00e4chst mit den Vorderf\u00fc\u00dfen, dann aber mit\u003cbr\u003eden Hinterf\u00fc\u00dfen unter das Wasser gedr\u00fcckt und dort solange\u003cbr\u003efestgehalten, bis er ertr\u00e4nkt ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1865\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben02_1865-1164-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 639.9, "y": 730.8}, {"color": "#377eb8", "id": "boelsche_liebesleben01_1898-4993-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWas Verwandtschaft: sie wird ebenso \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e, mit dem\u003cbr\u003eLasso umwickelt, geknebelt, ausgesaugt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: boelsche_liebesleben01_1898-4993-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1055.7, "y": 1081.25}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben05_1869-4109-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eDie erste Kunde von einem ungeheueren Kriechthiere, welches\u003cbr\u003eMenschen, sogar gro\u00dfe Vierf\u00fc\u00dfler \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e, sie um sich schlingt\u003cbr\u003eund ihnen so die Knochen zerbricht, welches Ziegen und Rehe\u003cbr\u003ehinabw\u00fcrgt\u201c, sagt er, \u201ekam uns zuerst aus Jndien und von der K\u00fcste von\u003cbr\u003eGuinea zu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1869\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben05_1869-4109-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 383.98, "y": 961.05}, {"color": "#377eb8", "id": "hoffmann_nachtstuecke02_1817-781-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIch legte an, dr\u00fcckte ab, \u2014 ich hatte gefehlt, das Thier sprang\u003cbr\u003emit gl\u00fchenden Augen auf mich zu, ich war verloren, hatte ich nicht\u003cbr\u003eBesonnenheit genug, das Jagdmesser herauszurei\u00dfen, das ich dem Thier,\u003cbr\u003eals es mich \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e wollte, tief in die Gurgel stie\u00df, so da\u00df das\u003cbr\u003eBlut mir \u00fcber Hand und Arm spritzte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hoffmann_nachtstuecke02_1817-781-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 417.155, "y": 771.95}, {"color": "#377eb8", "id": "rohde_psyche_1894-4094-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo toben sie bis zur \u00e4ussersten Aufregung aller Gef\u00fchle, und im\u003cbr\u003e\u201eheiligen Wahnsinn\u201c st\u00fcrzen sie sich auf die zum Opfer erkorenen\u003cbr\u003eThiere, \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e und zerreissen die eingeholte Beute, und reissen\u003cbr\u003emit den Z\u00e4hnen das blutige Fleisch ab, das sie roh\u003cbr\u003everschlingen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1894\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: rohde_psyche_1894-4094-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 926.4, "y": 1083.9}, {"color": "#377eb8", "id": "kretzer_timpe_1888-2578-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSchlie\u00dflich \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e man auch ihn, um ihn\u003cbr\u003ewegzuf\u00fchren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1888\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: kretzer_timpe_1888-2578-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 984.75, "y": 731.85}, {"color": "#377eb8", "id": "may_kurdistan_1892-13666-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr selbst unterbrach die Stille, aber in einem so vorsichtigen\u003cbr\u003eTone, da\u00df ich die Bef\u00fcrchtung heraush\u00f6rte, der Hund werde ihn beim\u003cbr\u003eersten Laute \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1892\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: may_kurdistan_1892-13666-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1061.95, "y": 961.05}, {"color": "#377eb8", "id": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSterbend \u003cb\u003epack\u0027\u003c/b\u003e ich Ellid\u0027s Haare, Ein Befreiter spring\u0027\u003cbr\u003eich auf, Fahre, schwarzer Ellid, fahre!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1882\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: meyer_gedichte_1882-2049-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 776.15, "y": 784.95}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben03_1866-14924-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr st\u00f6\u00dft auf das Thier nieder, \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e es am Halse und\u003cbr\u003efliegt damit hoch in die Luft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1866\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben03_1866-14924-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 947.2, "y": 769.3}, {"color": "#377eb8", "id": "grimm_maerchen02_1843-418-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls er nach Haus kam, da freute sich sein kleiner Junge so sehr\u003cbr\u003edar\u00fcber, da\u00df er sich an den Beinen hielt, zu ihm hinwackelte, und ihn\u003cbr\u003ean den Beinen fest \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen02_1843-418-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 579.75, "y": 706.65}, {"color": "#377eb8", "id": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eIch glaub\u2019 immer, jetzt muss ich sterben, und ich bin sonst\u003cbr\u003ecouragirt, ich geh\u2019 \u00fcberall allein hin, in den Keller und hinunter\u003cbr\u003e\u00fcber den ganzen Berg, aber wenn so ein Tag ist, an dem ich das hab\u2019,\u003cbr\u003edann trau\u2019 ich mich nirgends hin, ich glaub\u2019 immer, es steht jemand\u003cbr\u003ehinter mir und \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e mich pl\u00f6tzlich an.\u201c\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: freud_hysterie_1895-1749-62\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 717.1, "y": 720.85}, {"color": "#377eb8", "id": "arnim_wunderhorn02_1808-694-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie trankens wohl leer aus, wohl rein auf den Nagel, Da brachte\u003cbr\u003eder Meister ein anderen Hagel; Hui Buben stellt euch wieder ein,\u003cbr\u003e\u003cb\u003ePackt\u003c/b\u003e hurtig an es, es mu\u00df nur sein, Potz Velti zum schmei\u00dfen,\u003cbr\u003ewie oft mu\u00df ichs hei\u00dfen, Wie lang mu\u00df ich da stehn, Schlagt alle\u003cbr\u003ezu\u00dfammen,\u0027s wird keiner erlahmen, Jezt wirds erst recht angehn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1808\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: arnim_wunderhorn02_1808-694-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 745.45, "y": 931.2}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMerken die \u00fcbrigen Pferde den Wolf, so gehen sie ohne weiteres\u003cbr\u003eauf ihn zu und hauen, wenn er nicht weicht, mit den Vorderhufen auf\u003cbr\u003eihn los, ja die Hengste \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e ihn auch mit den Z\u00e4hnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1864\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben01_1864-10854-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1005.85, "y": 709.3}, {"color": "#377eb8", "id": "grimm_maerchen01_1850-4604-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2018Bindet den Sack auf, Herr Fuchs, bindet den Sack auf,\u2019 rief\u003cbr\u003eihm die Katze zu, aber die Hunde hatten ihn schon \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e und\u003cbr\u003ehielten ihn fest.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1850\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen01_1850-4604-25\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 855.7, "y": 735.3}, {"color": "#377eb8", "id": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eW\u00e4hrend dem aber war einer der Unsrigen vom Pferde gesprungen,\u003cbr\u003ehatte einen der Bursche bei der Brust \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e, hielt ihm die\u003cbr\u003egeladene Pistole vor\u2019s Gesicht und drohte, ihn zu erschie\u00dfen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1850\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 946.1, "y": 923.65}, {"color": "#377eb8", "id": "pocci_komoedienbuechlein06_1877-4928-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003ePackt\u003c/b\u003e den Casperl bei der Gurgel und r\u00fcttelt ihn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1877\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: pocci_komoedienbuechlein06_1877-4928-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 648.05, "y": 1019.65}, {"color": "#377eb8", "id": "boelsche_liebesleben01_1898-2108-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn du aus dem Fenster kugelst, so packt dich die Schwerkraft\u003cbr\u003emit ihren furchtbaren Geierkrallen, ob du nun im tiefsten Dusel aller\u003cbr\u003eSinne liegst, taub, blind und gef\u00fchlsstumpf bist oder ob du deine\u003cbr\u003eSinne alle hell beisammen hast, sie \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e dich im Verh\u00e4ltnis zu\u003cbr\u003edeiner realen K\u00f6rpermasse und fragt sonst absolut nach gar\u003cbr\u003enichts.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: boelsche_liebesleben01_1898-2108-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 783.0, "y": 928.2}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben02_1865-7286-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn sie die Bolita von der einen Seite \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eentschl\u00fcpft die gro\u00dfe glatte Kugel ihren Z\u00e4hnen, und der Ball rollt\u003cbr\u003eauf den Boden, ohne Schaden zu nehmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1865\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben02_1865-7286-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1193.0, "y": 839.6}, {"color": "#377eb8", "id": "hoffmann_elixiere01_1815-1356-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMeine Bursche kamen herbei, wir \u003cb\u003epackten\u003c/b\u003e den Menschen,\u003cbr\u003eund f\u00fchrten ihn nach Hause, wo ich ihn in den Thurm bei dem\u003cbr\u003eNebengeb\u00e4ude einsperren lie\u00df, und den n\u00e4chsten Morgen, den Vorfall der\u003cbr\u003eObrigkeit anzeigen wollte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hoffmann_elixiere01_1815-1356-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 624.3, "y": 984.2}, {"color": "#377eb8", "id": "stifter_steine02_1853-1226-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa wurde eines Tages der gro\u00dfe Wagen heraus geschoben, er wurde\u003cbr\u003e\u003cb\u003egepakt\u003c/b\u003e, alles N\u00f6thige hinein gethan, und in M\u00e4ntel und warme\u003cbr\u003eKleider geh\u00fcllt stiegen der Vater und die Mutter ein, es stiegen die\u003cbr\u003eKinder ein, und fuhren davon.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1853\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: stifter_steine02_1853-1226-12\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 834.1, "y": 487.55}, {"color": "#377eb8", "id": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWohl \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e der Jaguar zu, aber er ergriff nur ein\u003cbr\u003eTermitennest, das auf der Jatob\u00e1 sass.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1894\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: steinen_naturvoelker_1894-8234-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 885.55, "y": 898.1}, {"color": "#377eb8", "id": "freud_hysterie_1895-2374-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr lag dabei zu Bett, pl\u00f6tzlich warf er die Decke ab, erhob\u003cbr\u003esich, wollte sie \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e und hinwerfen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: freud_hysterie_1895-2374-18\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 440.925, "y": 1015.85}, {"color": "#377eb8", "id": "storm_schimmelreiter_1888-190-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eHoiho! \u201d schrie er und \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e ihn noch fester; \u201ewollen\u003cbr\u003esehen, wer\u0027s von uns Beiden am l\u00e4ngsten aush\u00e4lt! \u201d\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1888\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: storm_schimmelreiter_1888-190-7\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 975.5, "y": 572.4}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz064_1848-73-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie F\u00e4nge des Adlers sollen offen bleiben, (der Ausschu\u00df will\u003cbr\u003ePfeile in die eine, und ein Schwert in die andere) damit er desto\u003cbr\u003ebesser \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e k\u00f6nne. (Oh wie sch\u00f6n!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz064_1848-73-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 339.345, "y": 958.45}, {"color": "#377eb8", "id": "pocci_komoedienbuechlein04_1871-646-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e(Er \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e Casperl und wirft ihn heraus.)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1871\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: pocci_komoedienbuechlein04_1871-646-2\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 916.3, "y": 757.35}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben01_1864-3211-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo oft die Zweige benachbarter B\u00e4ume nicht zusammenreichen,\u003cbr\u003eh\u00e4ngt sich das M\u00e4nnchen an der Spitze des Trupps mit dem zum Fassen\u003cbr\u003ebestimmten schwieligen Theile des Schwanzes auf, l\u00e4\u00dft den K\u00f6rper frei\u003cbr\u003eschweben und schwingt ihn hin und her, bis es den n\u00e4chsten Ast\u003cbr\u003e\u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e kann.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1864\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben01_1864-3211-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1195.4, "y": 795.45}, {"color": "#377eb8", "id": "grimm_maerchen02_1850-3493-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr wollte weiter reden, aber einer von den Himmelsbewohnern\u003cbr\u003ehatte ihn am Kragen \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e und schob ihn mit unwiderstehlicher\u003cbr\u003eGewalt hinaus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1850\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen02_1850-3493-14\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 903.85, "y": 999.6}, {"color": "#377eb8", "id": "grimm_maerchen02_1843-2534-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eihr sp\u00fcrt mich nicht zwischen den Z\u00e4hnen: da, die beiden\u003cbr\u003egottlosen M\u00e4dchen \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e, das sind f\u00fcr euch zarte Bissen, fett\u003cbr\u003ewie junge Wachteln, die fre\u00dft in Gottes Namen. \u2019 Der B\u00e4r k\u00fcmmerte sich\u003cbr\u003eum seine Worte nicht, gab dem boshaften Gesch\u00f6pf einen einzigen Schlag\u003cbr\u003emit der Tatze, und es regte sich nicht mehr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen02_1843-2534-14\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 847.3, "y": 1076.15}, {"color": "#377eb8", "id": "conradi_adam_1889-6908-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnd dieses Bewu\u00dftsein l\u00f6ste ein starkes Gef\u00fchl des Aergers und\u003cbr\u003eder Entr\u00fcstung in Adam aus, er ri\u00df mit einem brutalen Rucke ihre\u003cbr\u003eeingekrallten Finger von seinem Arme los, schleuderte den Arm von\u003cbr\u003esich, \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e ein zerknittertes Papier, das Hedwig ihm immer\u003cbr\u003enoch mit der anderen Hand starr entgegenhielt, und warf es auf den\u003cbr\u003eTisch, trat einige Schritte zur\u00fcck und machte ein sehr w\u00fcthendes\u003cbr\u003eGesicht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1889\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: conradi_adam_1889-6908-36\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 750.1, "y": 1007.4}, {"color": "#377eb8", "id": "grimm_maerchen01_1857-279-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer K\u00f6nig aber ward zornig und sprach \u2018 wer dir geholfen hat,\u003cbr\u003eals du in der Noth warst, den sollst du hernach nicht verachten. \u2019 Da\u003cbr\u003e\u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e sie ihn mit zwei Fingern, trug ihn hinauf und setzte ihn\u003cbr\u003ein eine Ecke.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1857\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen01_1857-279-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1169.8, "y": 690.1}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben01_1864-15539-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHat er ein Rind \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e und wird er von den anderen\u003cbr\u003egemerkt, so sammelt sich die ganze Herde schnaubend und br\u00fcllend um\u003cbr\u003eihn her, und die muthigen Stiere gehen mit niedergebeugten H\u00f6rnern\u003cbr\u003ewohl auch auf ihn los und schlagen ihn in die Flucht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1864\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben01_1864-15539-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 420.95, "y": 981.2}, {"color": "#377eb8", "id": "hoffmann_floh_1822-536-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePepusch wollte sich noch h\u00f6her hinaufschwingen, um besser die\u003cbr\u003eGruppe ins Auge zu fassen, f\u00fchlte sich indessen bei den Beinen\u003cbr\u003e\u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e und mit Gewalt heruntergezogen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hoffmann_floh_1822-536-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 827.6, "y": 746.45}, {"color": "#377eb8", "id": "engel_poetik_1806-2198-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZusammenschrak der Rittersmann; Es \u003cb\u003epackt\u0027\u003c/b\u003e ihn, wie mit\u003cbr\u003eKrallen, an, Und sch\u00fcttelt\u0027 ihn, wie Fieber, Hin\u00fcber und\u003cbr\u003eher\u00fcber.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: engel_poetik_1806-2198-5\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1191.05, "y": 745.95}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben05_1869-3635-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGiftschlangen \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e ihr Opfer erst, nachdem es verendet\u003cbr\u003eist, und dann mit einer gewissen Vorsicht, um nicht zu sagen\u003cbr\u003eZartheit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1869\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben05_1869-3635-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 876.1, "y": 528.85}, {"color": "#377eb8", "id": "wilamowitz_tragoedie_1889-1510-204", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enur f\u00fcr ihn ist sie das evangelium; sie kennt keinen menschen\u003cbr\u003eausser ihm, sondern nur knechte und b\u00f6sewichter. also spricht sie. du\u003cbr\u003ebist gut geboren und kannst das gute, so du nur willst. auf deiner\u003cbr\u003eeignen kraft stehst du, kein gott und kein mensch nimmt dir ab, was du\u003cbr\u003ezu tun hast. aber deine kraft gen\u00fcgt zum siege, wenn du sie\u003cbr\u003egebrauchst. du willst leben: so wirke. leben ist arbeit, unausgesetzte\u003cbr\u003earbeit, nicht arbeit f\u00fcr dich, wie der egoismus sie tut, noch arbeit\u003cbr\u003ef\u00fcr andere, wie der negative egoismus, die asketische\u003cbr\u003eselbstaufopferung, sie tut, sondern schlechtweg zu leisten jeden tag,\u003cbr\u003ewas immer man kann, weil man es kann und weil es zu leisten ist. du\u003cbr\u003esollst eben tun wozu du da bist. und du bist aus g\u00f6ttlichem samen\u003cbr\u003eentsprossen und sollst mitarbeiten das reich deines gottes\u003cbr\u003eaufzurichten und zu verteidigen. wo immer ein b\u00f6ser feind dieses\u003cbr\u003ereiches sich zeigt, straks geh auf ihn los und schlag ihn nieder ohne\u003cbr\u003ezagen; mit welchen schreckbildern er dich grauen machen, mit welchem\u003cbr\u003ezauber er dich verf\u00fchren will, \u003cb\u003epacke\u003c/b\u003e kr\u00e4ftig zu und halte\u003cbr\u003efest:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1889\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: wilamowitz_tragoedie_1889-1510-204\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1160.25, "y": 857.35}, {"color": "#377eb8", "id": "schwab_sagen01_1838-2542-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHerkules ging unerschrocken auf sie zu, \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e sie\u003cbr\u003ekr\u00e4ftig und hielt sie fest.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1838\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: schwab_sagen01_1838-2542-7\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 573.15, "y": 673.5}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben01_1864-6303-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls er sich seinem Schlachtopfer bis auf sechs oder acht Fu\u00df\u003cbr\u003egen\u00e4hert hatte, zog er den K\u00f6rper zusammen und machte einen Sprung\u003cbr\u003enach der Henne, \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e sie sofort mit den Z\u00e4hnen beim Kopfe\u003cbr\u003eoder am Halse und versuchte, sie nach der Hecke zu tragen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1864\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben01_1864-6303-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 840.65, "y": 693.4}, {"color": "#377eb8", "id": "grimm_maerchen01_1850-2784-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ehr erster Gang war in die Scheune, wo sie einen Arm voll Heu\u003cbr\u003e\u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e, und gerade dasjenige, worin der arme Daumesdick lag und\u003cbr\u003eschlief.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1850\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen01_1850-2784-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 642.2, "y": 855.2}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz114_1848-350-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn der n\u00e4chsten Br\u00fccke aber durchstach ein Nationalgarde eins\u003cbr\u003eder Pferde und so wurde der Herr Minister \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz114_1848-350-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 992.0, "y": 1041.95}, {"color": "#377eb8", "id": "humboldt_aequinoktial04_1859-1694-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs ist nicht anzunehmen, da\u00df die Krokodile diese Steine\u003cbr\u003ezuf\u00e4llig verschlucken, denn, wenn sie die Fische unten im Strome\u003cbr\u003e\u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e, ruht ihre untere Kinnlade nicht auf dem Boden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1860\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: humboldt_aequinoktial04_1859-1694-22\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 871.75, "y": 979.75}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben03_1866-3327-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDann beginnt ein tolles Jagen durch das Gezweig, bis der eine\u003cbr\u003eden andern im buchst\u00e4blichen Sinne des Worts beim Kragen\u003cbr\u003e\u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e hat und beide nun, unf\u00e4hig, noch zu fliegen, wirbelnd\u003cbr\u003ezum Boden herabst\u00fcrzen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1866\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben03_1866-3327-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 748.35, "y": 1033.35}, {"color": "#377eb8", "id": "beck_eisen02_1895-7571-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e sie mit raschen Bissen das rohe Eisen, gl\u00e4tten\u003cbr\u003ees zu rundlichem Draht, welcher aus dem Schlangenmaule genommen in\u003cbr\u003etausend Kr\u00fcmmungen gewunden wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beck_eisen02_1895-7571-1\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1017.25, "y": 741.15}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1983_08_15_01_157.tcf.xml-6-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie gehen hin, \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e zu, vom Kohleholen bis zum\u003cbr\u003eEinkaufen\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1983_08_15_01_157.tcf.xml-6-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1024.65, "y": 1103.1}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1977-06-15_01_216.tcf.xml-10-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWir sahen, wie Arbeiter brutal \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e, an ihren\u003cbr\u003eKleidungsst\u00fccken gerissen und fortgeschleppt wurden,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1977-06-15_01_216.tcf.xml-10-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 379.94, "y": 1001.7}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1970-09-19_01_372.tcf.xml-194-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eDritte Schicht -da \u003cb\u003epacke\u003c/b\u003e ich meine Schecke!\" schreit\u003cbr\u003eeiner laut.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1970-09-19_01_372.tcf.xml-194-5\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: sich fortscheren\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 718.55, "y": 1189.25}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1972_11_19_01_125.tcf.xml-20-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBarfu\u00df rannte Sie auf die Dorfstra\u00dfe hinaus, \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e die\u003cbr\u003eweinende Brieftr\u00e4gerin an-der abgetragenen Bluse und beschwor\u003cbr\u003esie:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1972_11_19_01_125.tcf.xml-20-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1163.1, "y": 768.4}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1956-10-27_01_038.tcf.xml-49-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Genossen sehen wohl, was im argen liegt, aber sie\u003cbr\u003e\u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e das \u00dcbel nicht beim Schopf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1956\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1956-10-27_01_038.tcf.xml-49-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 516.6, "y": 727.85}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1952_09_26_01_041.tcf.xml-3-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWir \u003cb\u003epackten\u003c/b\u003e sie munter beim Schopf \u00ab, ob alle\u003cbr\u003eNachbarschaft schlief; und l\u00f6sten sie spielend im Kopfei Wir waren ein\u003cbr\u003eRat-Kollektiv.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1952\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1952_09_26_01_041.tcf.xml-3-1\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1165.2, "y": 825.75}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1967-02-26_01_030.tcf.xml-16-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn Altenkirchen, wo die Schule in Mitleidenschaft gezogen\u003cbr\u003ewurde, \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e Einwohner tatkr\u00e4ftig zu, damit am Montag der\u003cbr\u003eUnterricht weitergehen kann.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1967-02-26_01_030.tcf.xml-16-11\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: None\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 406.575, "y": 1019.15}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1965_06_08_01_131.tcf.xml-90-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFelix \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e ihn hinten am Uniformkragen, zog ihn etwas\u003cbr\u003eweiter nach vorn und schlug ihm zweimal mit dem Montierhebel \u00fcber den\u003cbr\u003eKopf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1965_06_08_01_131.tcf.xml-90-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 864.15, "y": 924.4}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1951_10_11_01_176.tcf.xml-12-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls Herr P. den Wunsch \u00e4u\u00dferte, lieber zu stehen, \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eihn der Vorsteher an der Kehle, w\u00fcrgte ihn und zwang ihn, sich auf\u003cbr\u003eeinen Stuhl zu setzen, den ihm zwei Westpolizisten\u003cbr\u003eunterschoben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1951\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1951_10_11_01_176.tcf.xml-12-11\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 660.35, "y": 988.35}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1979_05_26_01_334.tcf.xml-3-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa dr\u00fcben lagen Feldbahnschien\u0027, ne Dampflok hat ieprustet, wir\u003cbr\u003etaten an ne Kippe zieh und harn dabei iehustet, Millionen H\u00e4nde\u003cbr\u003e\u003cb\u003epackten\u003c/b\u003e zu, alt, jung, damals wie heute, wir bauten, bauten,\u003cbr\u003eohne Ruh, und wat draus wurde, freute.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1979_05_26_01_334.tcf.xml-3-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1173.85, "y": 720.85}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1988_08_08_01_113.tcf.xml-13-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZur Demonstration \u003cb\u003epackten\u003c/b\u003e die kr\u00e4ftigen Feuerwehrleute\u003cbr\u003ein historischer Uniform nochmals zu, um zur Begeisterung der\u003cbr\u003eUmstehenden dem Schlauch tats\u00e4chlich einen Strahl reinsten Wassers zu\u003cbr\u003eentlocken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1988_08_08_01_113.tcf.xml-13-2\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: None\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1014.1, "y": 895.25}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1956_02_29_01_004.tcf.xml-18-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer ist interessiert, \u00fcberlegt und \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e zu, in dem\u003cbr\u003eWillen zu helfen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1956\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1956_02_29_01_004.tcf.xml-18-6\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 958.8, "y": 955.95}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1971_11_16_01_287.tcf.xml-31-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie M\u00e4nner drehen sich zueinander; in aufquellender \u00dcberfreude\u003cbr\u003e\u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e sie gegenseitig ihre Schultern und pressen sie, der\u003cbr\u003eGro\u00dfe hat noch immer die ungel\u00f6schte Lampe in der Hand, ihr Schein\u003cbr\u003eschie\u00dft verwirrt \u00fcber die Decke des Raums.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1971_11_16_01_287.tcf.xml-31-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 821.55, "y": 1009.65}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1959-03-25_01_085.tcf.xml-14-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMIT VIEL EIFER UND LIEBE \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e Junge Pionlete der\u003cbr\u003eBerliner Wllhelm-Pieck-Sehule Geschenkpakete f\u00fcr westdeutsche Kinder,\u003cbr\u003ederen Eltern durch die Krise Im Ruhrkohlebergbau und in der\u003cbr\u003ewestdeutschen Eisen-und Stahlindustrie.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1959\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1959-03-25_01_085.tcf.xml-14-5\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1030.45, "y": 472.7}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1968_05_23_01_045.tcf.xml-16-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn Form eines Wettbewerbs, in dem vor allem \u00f6konomische Hebel\u003cbr\u003ewirken. \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e die Arbeitsgruppe das \u201ehei\u00dfe Eisen an.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1968_05_23_01_045.tcf.xml-16-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 729.1, "y": 527.95}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1950-07-04_01_099.tcf.xml-5-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAm \u0027Sonnabendnachmittag diskutierte August* Luscher mit einigen\u003cbr\u003eNachbarn auf der Stra\u00dfe \u00fcber dieses Thema, als pl\u00f6tzlich zwei junge\u003cbr\u003eM\u00e4nner erschienen, den Greis am Arm \u003cb\u003epackten\u003c/b\u003e und ihn\u003cbr\u003eaufforderten, mit zur Polizeiwache zu kommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1950\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1950-07-04_01_099.tcf.xml-5-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1081.85, "y": 752.95}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1948-01-04_01_041.tcf.xml-68-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eMorgen nacht schon. sagst du?\" fragte er dann und\u003cbr\u003e\u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e den Matrosen an der Schulter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1948\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1948-01-04_01_041.tcf.xml-68-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1102.05, "y": 1011.6}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1970-12-22_01_103.tcf.xml-16-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\" Der gleiche Zeuge gab auch das folgende zu Protokoll:.. Als\u003cbr\u003ejemand rief, Da kriecht ein Kind fort. \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e Calley das etwa\u003cbr\u003eanderthalbj\u00e4hrige Baby, schleuderte es in den Graben und erscho\u00df es\u003cbr\u003eeigenh\u00e4ndig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1970-12-22_01_103.tcf.xml-16-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 993.45, "y": 441.66}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1966-07-31_01_255.tcf.xml-18-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e Mr. Quick am Rock\u00e4rmel und Wies zitternd auf\u003cbr\u003eeinen Stra\u00dfenbeleuchtungsmast.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1966\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1966-07-31_01_255.tcf.xml-18-1\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 924.15, "y": 854.1}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1953-03-22_01_055.tcf.xml-34-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie hatten in verbreiteten Opernf\u00fchrern gelesen, da\u00df der\u003cbr\u003eBauernbursch Jontek nachdem sich Halka in die Tiefe gest\u00fcrzt hat. den\u003cbr\u003eAristokraten Janusch am Kragen \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e und, ihn in den Abgrund\u003cbr\u003esto\u00dfend, ausruft:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1953\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1953-03-22_01_055.tcf.xml-34-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 654.9, "y": 573.1}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1965_07_01_01_180.tcf.xml-21-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBlitzschnell \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e der Sergeant mit seiner linken Hand\u003cbr\u003eden Daumen des Mannes und trieb die Nadel mit der rechten Hand unter\u003cbr\u003eden Daumennagel des Gefangenen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1965_07_01_01_180.tcf.xml-21-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 989.3, "y": 1117.75}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1960_02_04_01_251.tcf.xml-50-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e das Grammophon (welches gerade das Lied \u201eQuand\u003cbr\u003el\u0027 amour meurt\" spielte), er hob es hoch und warf es dem Manne an den\u003cbr\u003eKopf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1960\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1960_02_04_01_251.tcf.xml-50-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 853.85, "y": 1017.75}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1965-02-28_01_177.tcf.xml-13-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls der Maulwurf endlieh eine Ladung Erde ausschob, stie\u00df der\u003cbr\u003eRabe mit dem derben Schnabel in den lockeren, warmen, dampfenden.\u003cbr\u003eH\u00fcgel, \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e den schwarzen Erdarbeiter und zog ihn ans\u003cbr\u003eLicht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1965-02-28_01_177.tcf.xml-13-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 693.55, "y": 790.3}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1947-03-08_01_058.tcf.xml-22-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBertha \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e ihn und warf ihn wieder aufs Brett; auch\u003cbr\u003eihr war \u00e4ngstlich zumute, aber sie unterdr\u00fcckte das.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1947\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1947-03-08_01_058.tcf.xml-22-1\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 685.4, "y": 1014.05}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1971-02-01_01_131.tcf.xml-11-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e den Sprung und zog ihn weit hinunter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1971-02-01_01_131.tcf.xml-11-1\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 966.6, "y": 857.45}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1961_01_22_01_253.tcf.xml-10-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEiner f\u00e4llt in den Flu\u00df, einer schreit auf. weil ihn die gelben\u003cbr\u003eZ\u00e4hne eines wildgewordenen Pferdes am Bein \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e haben Doch\u003cbr\u003edie meisten erreichen das Ziel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1961\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1961_01_22_01_253.tcf.xml-10-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 345.555, "y": 930.25}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1957_04_05_01_107.tcf.xml-27-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr gluckste befriedigt, \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e sie bei der H\u00fcfte und\u003cbr\u003esetzte einen kr\u00e4ftigen Ku\u00df auf ihren Hals oder auf ihren Mund, nicht\u003cbr\u003eohne, zur Freude der Kameraden, zuweilen eine wohlgezielte Ohrfeige zu\u003cbr\u003eernten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1957\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1957_04_05_01_107.tcf.xml-27-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 973.3, "y": 497.91}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1963-03-07_01_039.tcf.xml-15-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHunderte von Amateurfotografen \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e die Gelegenheit\u003cbr\u003ebeim Scnopf und \u201eschie\u00dfen\" ein Foto von Walter Ulbricht und den\u003cbr\u003eanderen Genossen des Politb\u00fcros.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1963\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1963-03-07_01_039.tcf.xml-15-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 739.6, "y": 681.85}, {"color": "#dede00", "id": "werner_seeleben_1880-317-7", "label": "8", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eDer Monat dreht und der Koch \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e auf\u201c lautet bei\u003cbr\u003esolchen Anl\u00e4ssen ihre Lebensphilosophie, d. h. die Gage l\u00e4uft fort und\u003cbr\u003ean Essen fehlts auch nicht; das Uebrige k\u00fcmmert sie nicht, wenigstens\u003cbr\u003ewas die nautische F\u00fchrung des Schiffes anbetrifft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1880\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: werner_seeleben_1880-317-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1100.35, "y": 148.175}, {"color": "#ff7f00", "id": "grimm_maerchen02_1843-232-22", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls nun die Zeit kam, wo sie verm\u00e4hlt werden sollten, und das\u003cbr\u003eKind in das fremde Reich abreisen mu\u00dfte, \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e ihr die Alte\u003cbr\u003egar viel k\u00f6stliches Ger\u00e4th und Geschmeide ein, Gold und Silber, Becher\u003cbr\u003eund Kleinode, kurz alles, was nur zu einem k\u00f6niglichen Brautschatz\u003cbr\u003egeh\u00f6rte, denn sie hatte ihr Kind von Herzen lieb.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen02_1843-232-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1106.25, "y": 182.715}, {"color": "#ff7f00", "id": "bauer_buehnenleben_1871-477-1", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGl\u00fcckselig \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e ich mein bescheidenes Reisekofferchen\u003cbr\u003ef\u00fcr Margarethe und Preziosa, und f\u00fcr die dritte Rolle die\u003cbr\u003eHusarenuniform zu Kotzebue\u0027s Lustspiel: \u00bb Braut und Br\u00e4utigam in einer\u003cbr\u003ePerson \u00ab ein.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1871\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bauer_buehnenleben_1871-477-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 729.3, "y": 231.2}, {"color": "#ff7f00", "id": "fouque_magie_1812-910-8", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eInde\u00df war alles zur Reise angefertigt, Felleisen\u003cbr\u003e\u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e, Wagen und F\u00fchrer gemiethet, Wege und Stationen\u003cbr\u003eberechnet, die Richtung \u00f6stlich \u00fcber Aosta, den St. Bernhard und die\u003cbr\u003eWalliser Gebirge, nach Thun, Bern und Basel zu genommen; und da sie\u003cbr\u003eden n\u00e4heren Weg \u00fcber Genf wegen der Kriegsunruhen vermeiden mu\u00dften, so\u003cbr\u003esahen alle dem sp\u00e4teren Ruhepunkte mit Verlangen entgegen, und eilten\u003cbr\u003enun insgesammt, aus dem nat\u00fcrlichen Triebe das fr\u00fchere Ungemach erst\u003cbr\u003ehinter sich zu haben, schnell zur Abfahrt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: fouque_magie_1812-910-8\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 717.05, "y": 314.96}, {"color": "#ff7f00", "id": "stifter_nachsommer02_1857-1294-2", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas Vollendete \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e ich ein, um es mit nach Hause zu\u003cbr\u003enehmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1857\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: stifter_nachsommer02_1857-1294-2\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 697.4, "y": 141.77}, {"color": "#ff7f00", "id": "beck_eisen03_1897-6724-5", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie werden in lange Kisten \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e und so nach allen\u003cbr\u003eL\u00e4ndern verschickt, besonders nach Italien und der T\u00fcrkei.\u201c\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beck_eisen03_1897-6724-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 504.65, "y": 355.17}, {"color": "#ff7f00", "id": "treitschke_geschichte04_1889-2227-4", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuf Wilhelmsh\u00f6he wurde unaufh\u00f6rlich \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e; Silberzeug\u003cbr\u003eund Kostbarkeiten, selbst Th\u00fcrschl\u00f6sser, Oefen und Parketb\u00f6den\u003cbr\u003everschwanden in gro\u00dfen Frachtwagen, die nach Frankfurt zu der\u003cbr\u003eReichenbach abgingen; zugleich lie\u00df das Hofmarschallamt eine Menge\u003cbr\u003ekurf\u00fcrstlicher Pferde versteigern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1889\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: treitschke_geschichte04_1889-2227-4\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 628.3, "y": 94.25}, {"color": "#ff7f00", "id": "bauer_buehnenleben_1871-3550-8", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGleich nach der Vorstellung fing ich an zu\u003cbr\u003e\u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1871\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bauer_buehnenleben_1871-3550-8\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: sich fortscheren\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1068.45, "y": 153.475}, {"color": "#ff7f00", "id": "nn_nrhz237i_1849-481-20", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese hat den biedern Bundesrath dagegen von ihrer\u003cbr\u003eKonstituirung einfach durch einen Abdruck des betreffenden Dekrets, in\u003cbr\u003eeinen Kreuzband \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e, benachrichtigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz237i_1849-481-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 651.85, "y": 449.37}, {"color": "#ff7f00", "id": "nn_nrhz293_1849-103-9", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls gestern die Truppen zum Abzuge in die Waggons\u003cbr\u003e\u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e wurden, war auch der Prinz von Preu\u00dfen, Prinz Albrecht\u003cbr\u003eund eine Menge hoher und h\u00f6chster Personen zugegen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz293_1849-103-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 889.25, "y": 101.85}, {"color": "#ff7f00", "id": "thaer_landwirthschaft04_1812-2904-18", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn die Erbsen nicht vom Wurme angefressen auf den Boden\u003cbr\u003ekommen, so halten sie sich in Tonnen \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e sehr lange, und es\u003cbr\u003eist rathsam, sie f\u00fcr ein schlechteres Erbsenjahr aufzubewahren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: thaer_landwirthschaft04_1812-2904-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 717.35, "y": 273.475}, {"color": "#ff7f00", "id": "brehm_thierleben03_1866-13091-17", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEndlich b\u00e4ndigte er den Kopf dadurch, da\u00df er den zweiten Theil\u003cbr\u003eder Ratter mit dem Schnabel \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e, schluckte und wie einen\u003cbr\u003ePfropf auf den ersten, den Kopf enthaltenden Theil setzte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1866\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben03_1866-13091-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 684.2, "y": 495.69}, {"color": "#ff7f00", "id": "erbkam_tagebuch02_1843-3850-4", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNun werden alle Kisten \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e und geschn\u00fcrt und\u003cbr\u003evielleicht kommen wir noch heut Nachmittag um Asser weg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: erbkam_tagebuch02_1843-3850-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 791.55, "y": 243.67}, {"color": "#ff7f00", "id": "erbkam_tagebuch01_1842-2710-1", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIch \u003cb\u003epacke\u003c/b\u003e meine Betten und meinen Mantelsack zusammen,\u003cbr\u003ejetzt werden die Zelte eingerissen, endlich f\u00e4llt auch das\u003cbr\u003eunsrige.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1842\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: erbkam_tagebuch01_1842-2710-1\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 787.95, "y": 172.975}, {"color": "#ff7f00", "id": "hoffmann_nachtstuecke02_1817-1415-1", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eV. \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e sp\u00e4t Abends seine Scripturen zusammen, da fiel\u003cbr\u003eihm ein kleines Packet in die H\u00e4nde, welches ihm der Freiherr Hubert\u003cbr\u003evon R. versiegelt und mit der Aufschrift:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hoffmann_nachtstuecke02_1817-1415-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1061.3, "y": 317.07}, {"color": "#ff7f00", "id": "stifter_nachsommer03_1857-1324-1", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIch \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e nun die Gegenst\u00e4nde, welche ich in meinen\u003cbr\u003eReisebeh\u00e4ltnissen hatte, aus, und vertheilte sie so, da\u00df die beiden\u003cbr\u003eGem\u00e4cher, welche mir zur Verf\u00fcgung standen, recht winterlich\u003cbr\u003ebehaglich, wozu die W\u00e4rme, die in den Zimmern herrschte, einlud,\u003cbr\u003eausgestattet waren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1857\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: stifter_nachsommer03_1857-1324-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1001.0, "y": 98.755}, {"color": "#ff7f00", "id": "nn_nrhz242_1849-88-10", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHeute Morgen ging auf dem M\u00fchlendamme eine B\u00fcrgersfrau mit\u003cbr\u003eeinem \u003cb\u003ePacke\u003c/b\u003e unter dem Arme; einem Constabler fiel die Eile der\u003cbr\u003ebepakten Frau auf, und da er in seiner Weisheit vollkommen \u00fcberzeugt\u003cbr\u003ewar, eine Gratifikation zu erhalten, d. h. eine Diebin zu ertappen, so\u003cbr\u003everhaftete er die Frau.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz242_1849-88-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 917.65, "y": 249.73}, {"color": "#ff7f00", "id": "lasswitz_planeten02_1897-665-1", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie \u003cb\u003epackten\u003c/b\u003e ihre Sch\u00e4tze aus und verga\u00dfen in heitrem\u003cbr\u003eGeplauder, da\u00df \u00fcber den Baumzweigen zu ihren H\u00e4uptern nicht der blaue\u003cbr\u003eHimmel der Erde, sondern das Bl\u00e4tterdach des martischen Riesenwaldes\u003cbr\u003esich w\u00f6lbte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: lasswitz_planeten02_1897-665-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1014.75, "y": 121.675}, {"color": "#ff7f00", "id": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVermittelst zweier Schuppen der Leibesspitze rupft es die\u003cbr\u003erothbraunen Haare aus dem Polster und bettet in diese die gleichzeitig\u003cbr\u003egelegten Eier, welche in einen Haufen \u00fcber einander \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ewerden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1869\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben06_1869-6608-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 933.6, "y": 272.76}, {"color": "#ff7f00", "id": "arnimb_goethe02_1835-705-70", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBeiliegendes radirtes Bl\u00e4ttchen ist von ihm, es ist der erste\u003cbr\u003eAbdruck, noch verwischt und unzart, auch ist das Ganze etwas d\u00fcster\u003cbr\u003eund nach dem Urtheil anderer zu alt, indessen scheint mir\u0027s nicht ganz\u003cbr\u003eohne Verdienst, er hat es ohne Zeichnung gleich nach der Natur auf\u0027s\u003cbr\u003eKupfer gearbeitet; wenn Dir\u0027s gef\u00e4llt, so schick ich ein reineres,\u003cbr\u003ebesseres, mit mehr Sorgfalt \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e, das kannst Du an dein Bett\u003cbr\u003ean die Wand stecken. \u2014\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1835\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: arnimb_goethe02_1835-705-70\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 537.45, "y": 168.42}, {"color": "#ff7f00", "id": "beck_eisen02_1895-15644-8", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDann trocknet man sie vor dem Feuer und \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e sie mit\u003cbr\u003eWeizenkleie, um sie vor Rost zu sch\u00fctzen in eine Kiste.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beck_eisen02_1895-15644-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 762.15, "y": 124.055}, {"color": "#ff7f00", "id": "humboldt_aequinoktial03_1859-1043-22", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn die Mission\u00e4re nach Angostura auf ihre Rechnung kleine\u003cbr\u003eSendungen von Kakao, Tabak und Chiquichiqui vom Rio Negro machen, so\u003cbr\u003e\u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e sie immer auch Chicakuchen, als einen sehr gesuchten\u003cbr\u003eArtikel, bei.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1860\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: humboldt_aequinoktial03_1859-1043-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 728.15, "y": 137.245}, {"color": "#ff7f00", "id": "keller_sinngedicht_1882-2950-36", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eObgleich Reinhart, der so ausf\u00fchrliche Weiber-und\u003cbr\u003eLiebesgeschichten aus dem Stegreife erz\u00e4hlt hatte, die letzteren Worte\u003cbr\u003eschon als vorl\u00e4ufige Andeutung eines Abschlages anzusehen geneigt war,\u003cbr\u003esofern er etwa einen solchen herausfordern w\u00fcrde, \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e er\u003cbr\u003edoch einen Koffer mit allen w\u00fcnschbaren und kleidsamen Sachen, die in\u003cbr\u003eseinem Besitze waren, und fuhr hin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1882\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: keller_sinngedicht_1882-2950-36\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 691.4, "y": 108.63}, {"color": "#ff7f00", "id": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-481-9", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIch erkl\u00e4rte ihnen vergebens, wie man in Egypten \u003cb\u003epacke\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eund da\u00df ich mein geringes Gep\u00e4cke stets bei mir auf meinem Thiere\u003cbr\u003egehabt habe, \u2014 -sie waren das Ding anders gewohnt und wollten davon\u003cbr\u003enicht abweichen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1850\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: pfeiffer_frauenfahrt03_1850-481-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 567.85, "y": 244.59}, {"color": "#ff7f00", "id": "hc_1040105_1848-468-28", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin englisches Kriegs-Dampfschiff brachte drei derselben auf;\u003cbr\u003eeines war ein Amerikaner mit 850 Sklaven an Bord, die w\u00e4hrend der\u003cbr\u003eachtst\u00fcndigen Verfolgung alle in die unteren R\u00e4ume \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ewurden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hc_1040105_1848-468-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 949.0, "y": 430.965}, {"color": "#ff7f00", "id": "grimm_maerchen02_1850-3135-73", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls Hans mit seiner Arbeit fertig war, gieng er zu seiner\u003cbr\u003eMutter und sagte \u2018 jetzt ist mirs Ernst gewesen, aber jetzt mu\u00df ich\u003cbr\u003eauch wissen wer mein Vater ist. \u2019 \u2018Lieber Hans,\u2019 antwortete die\u003cbr\u003eMutter, \u2018 komm wir wollen gehen und ihn suchen bis wir ihn finden. \u2019\u003cbr\u003eSie nahm dem Hauptmann den Schl\u00fcssel zu der Eingangsth\u00fcre ab, und Hans\u003cbr\u003eholte einen gro\u00dfen Mehlsack, \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e Gold, Silber und was er\u003cbr\u003esonst noch f\u00fcr sch\u00f6ne Sachen fand, zusammen, bis er voll war, und nahm\u003cbr\u003eihn dann auf den R\u00fccken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1850\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen02_1850-3135-73\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 625.3, "y": 188.39}, {"color": "#ff7f00", "id": "immermann_muenchhausen01_1838-1857-8", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEndlich war die Sache beendigt, der Verk\u00e4ufer \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ebed\u00e4chtig das Geld in ein Papier und ging mit dem Pferdeh\u00e4nd-\u003cbr\u003ePferdeh\u00e4ndler nach dem Stalle, um ihm das Pferd zu \u00fcberliefern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1838\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: immermann_muenchhausen01_1838-1857-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 937.6, "y": 147.69}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1958-12-25_01_356.tcf.xml-37-25", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSchlie\u00dflich wurde es sogar den geduldigen Polararbeitern\u003cbr\u003ezuviel, und man beschlo\u00df, das Tier \u201eumzusiedeln. Es wurde\u003cbr\u003eherausgezerrt, auf einen Hundeschlitten \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e, zwei Kilometer\u003cbr\u003eweggebracht und dort durch einen breiten Spalt im Eis ins Wasser\u003cbr\u003egeworfen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1958\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1958-12-25_01_356.tcf.xml-37-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 693.55, "y": 546.55}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1969-02-14_01_122.tcf.xml-9-40", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Landesvorstand der Jungsozialisten in Baden-W\u00fcrttemberg hat\u003cbr\u003eunverz\u00fcglich und energisch protestiert Der SP-Bundestagsabgeordnete\u003cbr\u003eMarx erkl\u00e4rte \u00f6ffentlich, er sei froh, diese Auszeichnung 1968\u003cbr\u003eabgelehnt zu haben, und der Chefredakteur der. Frankfurter Rundschau\",\u003cbr\u003eKarl Gerold, \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e das Gro\u00dfe Bundesverdienstkreuz ein und\u003cbr\u003eschickte es postwendend an L\u00fcbke zur\u00fcck.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1969\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1969-02-14_01_122.tcf.xml-9-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 621.35, "y": 351.05}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1959-06-24_01_096.tcf.xml-61-1", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDamals \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e ich mein B\u00fcndel und zog nach Zwickau, wo\u003cbr\u003eich an der Erweiterung des Bahnhofes arbeiten konnte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1959\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1959-06-24_01_096.tcf.xml-61-1\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 917.75, "y": 196.58}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1989_01_10_01_093.tcf.xml-30-6", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDann aber mu\u00dften schleunigst die Koffer \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e werden,\u003cbr\u003eund so schnell als m\u00f6glich ging es abermals nach Memel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1989\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1989_01_10_01_093.tcf.xml-30-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 945.45, "y": 95.58}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1983_01_27_01_212.tcf.xml-35-7", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eMorgen fr\u00fch werde ich meinen Koffer \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e und nach\u003cbr\u003eHause fahren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1983_01_27_01_212.tcf.xml-35-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 739.4, "y": 199.425}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1976-06-29_01_109.tcf.xml-7-30", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFernsehen I R.20 Aktuelle Kamera; 8.50 Er\u00f6ffnung der Konferenz\u003cbr\u003eder kommunistischen und Arbeiterparteien Europas; 9.15 Welche Farbe\u003cbr\u003ehat die Liebe?, Spielfilm (F); 11.05 Krollmann \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e aus (F);\u003cbr\u003e11.35 Nachrichten: 14.15 Im Stadion: 15.25 Sind Sie Kosak, Genosse?\u003cbr\u003e(F); 16.05 Der Wunschbriefkasten (F): 17.00 Von P\u00e4dagogen f\u00fcr\u003cbr\u003eP\u00e4dagogen: 17.25 Nachrichten; 19.00 Antworten (F) 19.30 Aktuelle\u003cbr\u003eKamera; 20.30 Der Staatsanwalt hat das Wort: 21.50 Kulturmagazin (F);\u003cbr\u003e22.35 Aktuelle Kamera.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1976\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1976-06-29_01_109.tcf.xml-7-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 570.85, "y": 112.62}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1971-02-04_01_156.tcf.xml-10-38", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo intensiv, da\u00df Paula Dufter, vielfache BRD-Meisterin, nach\u003cbr\u003eeinem unerkl\u00e4rlichen Schw\u00e4cheanfall -Ger\u00fcchten nach soll mit\u003cbr\u003eMedikamenten experimentiert worden sein \u2014 f\u00fcr mehrere Monate gesperrt\u003cbr\u003ewerden mu\u00dfte und die 17j\u00e4hrige Margret Tanz pl\u00f6tzlich die Koffer\u003cbr\u003e\u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e und mit-\u0027 teilte, sie habe jedes Interesse am\u003cbr\u003eLeistungssport verloren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1971-02-04_01_156.tcf.xml-10-38\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 585.4, "y": 153.24}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1958-06-03_01_090.tcf.xml-4-12", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEilig wurden von ihnen 20 Flaschen Branntwein und Lik\u00f6r in die\u003cbr\u003eTasche \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e und zur Privatwohnung gebracht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1958\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1958-06-03_01_090.tcf.xml-4-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 869.35, "y": 311.335}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1952-05-15_01_036.tcf.xml-71-10", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZu einem Herrn Major, wie er gerade seine Koffer \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003enachdem er den Soldaten so ergreifend gesagt hatte:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1952\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1952-05-15_01_036.tcf.xml-71-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 955.15, "y": 116.705}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1984-03-17_01_322.tcf.xml-7-6", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNasser und strohiger Mist mu\u00df lokkerer \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e, aber\u003cbr\u003elockeres Material kann stark verdichtet werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1984-03-17_01_322.tcf.xml-7-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 847.15, "y": 238.35}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1957-10-25_01_016.tcf.xml-7-30", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Westberliner Bev\u00f6lkerung nimmt mit gro\u00dfer Verbitterung und\u003cbr\u003eEmp\u00f6rung von -dieser Teuerung Kenntnis, zumal sie wei\u00df, da\u00df im\u003cbr\u003edemokratischen Berlin der Preis pro Zentner Briketts frei Keller\u003cbr\u003e\u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e lediglich 2,39 DM betr\u00e4gt -s also fast um zwei Mark\u003cbr\u003eniedriger ist Dieser neuen Teuerung in Westberlin sind Preiserh\u00f6hungen\u003cbr\u003ein Westdeutschland vorausgegangen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1957\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1957-10-25_01_016.tcf.xml-7-30\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1016.9, "y": 149.01}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1947-07-22_01_135.tcf.xml-13-2", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin.Gesch\u00e4ftsreisender \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e seine \u00fcber die Zonengrenze\u003cbr\u003egeschmuggelte Ware aus und spendiert Schnaps an die umstehenden\u003cbr\u003eMitrtlsenden. tiOOQ Zigaretten und einen Hoffer wA \\ Schnaps hil er\u003cbr\u003eohne. aufzujaUmi f\u00fcbergebrachl \u0027..\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1947\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1947-07-22_01_135.tcf.xml-13-2\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: None\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 654.05, "y": 149.805}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAm Sonntag traf auf dem Gdansker Bahnhof in Warschau eine\u003cbr\u003eFracht ein, die die Warschauer Genossen besonders bewegt\u003cbr\u003eentgegennahmen: 130000 Pakete und P\u00e4ckchen, die FDJler, Tih\u00e4lmann-(und\u003cbr\u003eJungpioniere unserer Hauptstadt liebevoll \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ehatten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1981\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 675.5, "y": 283.875}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1974_12_11_01_236.tcf.xml-4-9", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVon Anfang an war beabsichtigt, ein Paket zu \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003edessen Inhalt beide Seitrn zufriedenstellen soll.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1974\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1974_12_11_01_236.tcf.xml-4-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1046.45, "y": 183.005}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnd Anton Wohlbr\u00fcck, der einstmals auch in Deutschland sehr\u003cbr\u003ebeliebte Filmschauspieler, der hier einer der bekanntesten\u003cbr\u003eSchauspieler Englands geworden ist, \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e seine sieben Sachen,\u003cbr\u003eum \u2014 veranla\u00dft durch eine amerikanische Filmgesellschaft \u2014 einer\u003cbr\u003eEinladung nach Deutschland Tollte zu leisten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1947\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 831.15, "y": 136.785}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1952_01_10_01_133.tcf.xml-47-6", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ees werden jeweils vier Steine hochstehend \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eeinmal l\u00e4ngs, einmal quer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1952\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1952_01_10_01_133.tcf.xml-47-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 600.5, "y": 102.635}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1965_05_23_01_154.tcf.xml-43-10", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVom Korridor aus brachten die Leute die Banknoten herein,\u003cbr\u003e\u003cb\u003epackten\u003c/b\u003e sie auf den Haufen, und wir begannen mit der\u003cbr\u003eLohnauszahlung.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1965_05_23_01_154.tcf.xml-43-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 814.2, "y": 351.1}, {"color": "#f781bf", "id": "nn_nrhz255ii_1849-74-18", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBlieb doch die schwerste Last, die gutsherrlichen Abgaben und\u003cbr\u003eFrohnden, nach wie vor auf ihre Schultern \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz255ii_1849-74-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1156.0, "y": 399.555}, {"color": "#f781bf", "id": "arnimb_guenderode02_1840-482-31", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00fcr den Primas will ich Dir einen Auftrag geben, richt ihn ja\u003cbr\u003ep\u00fcnktlich aus, ich hab an die Gro\u00dfmama geschrieben, da\u00df sie an Dich\u003cbr\u003edie Drusen-Weihe zur\u00fcckschicke, \u003cb\u003epacke\u003c/b\u003e beiliegenden Brief an den\u003cbr\u003ePrimas dazu und schicke es an den Weihbischof ins Taxische Haus, mache\u003cbr\u003eeine doppelte Adresse, die oberste an den Weihbischof, der wirds ihm\u003cbr\u003ezur\u00fcckgeben oder nachschicken wenn er in Aschaffenburg ist, verschiebs\u003cbr\u003enicht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: arnimb_guenderode02_1840-482-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1006.95, "y": 258.07}, {"color": "#f781bf", "id": "brehm_thierleben01_1864-15218-10", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDu scherzest! \u201f erwiderte er, \u201edieser Hund \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e jeden\u003cbr\u003eWolf und ein Fuchs athmet nur einmal unter ihm. \u201f\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1864\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben01_1864-15218-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1234.3, "y": 693.4}, {"color": "#f781bf", "id": "grimm_maerchen01_1843-2930-41", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2018 Das hat dir der Teufel gesagt, das hat dir der Teufel gesagt\u003cbr\u003e\u2019 schrie das M\u00e4nnlein, und stie\u00df mit dem rechten Fu\u00df vor Zorn so tief\u003cbr\u003ein die Erde da\u00df es bis an den Leib hineinfuhr, dann \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e es\u003cbr\u003ein seiner Wuth den linken Fu\u00df mit beiden H\u00e4nden, und ri\u00df sich selbst\u003cbr\u003emitten entzwei.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen01_1843-2930-41\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1342.35, "y": 612.6}, {"color": "#f781bf", "id": "pocci_komoedienbuechlein06_1877-4243-32", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJch schleich\u2019 mich hinein \u2014 versteht sich mit dem g\u2019spannten\u003cbr\u003eZwilling \u2014 bind\u2019 dem Kerl gleich H\u00e4nd \u2019 und F\u00fc\u00df \u2019 zusammen, als wie\u003cbr\u003eman\u2019s mit einem Rehbock macht, und \u003cb\u003epack\u2019\u003c/b\u003e ihn bei der\u003cbr\u003eGurgl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1877\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: pocci_komoedienbuechlein06_1877-4243-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1315.0, "y": 579.5}, {"color": "#f781bf", "id": "nettelbeck_lebensbeschreibung02_1821-215-26", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eH\u00e4tte ich auch nicht andre Gr\u00fcnde gehabt, ihm meine Zustimmung\u003cbr\u003ezu versagen, so w\u00fcrde mich doch schon die Furcht, da\u00df ein Hayfisch ihn\u003cbr\u003e\u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e k\u00f6nnte, dazu bewogen haben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nettelbeck_lebensbeschreibung02_1821-215-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1042.15, "y": 557.45}, {"color": "#f781bf", "id": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEinen Sperling, welcher ihm zu nahe kam, \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e er mit\u003cbr\u003edem Schnabel und sch\u00fcttelte ihn t\u00fcchtig hin und her; doch gelang es\u003cbr\u003edem Spatz, wieder frei zu kommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1866\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben03_1866-17462-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1159.55, "y": 597.8}, {"color": "#f781bf", "id": "brehm_thierleben01_1864-5964-17", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFurchtlos n\u00e4hert sich der L\u00f6we dem Duar, mit einem gewaltigen\u003cbr\u003eSatze \u00fcberspringt er die Zeltreihe, \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e mit den Vordertatzen\u003cbr\u003eein Maulthier oder ein Rind und kehrt auf demselben Wege, Entsetzen\u003cbr\u003eund Angst verbreitend, mit seiner Beute zur\u00fcck.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1864\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben01_1864-5964-17\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1312.55, "y": 525.4}, {"color": "#f781bf", "id": "2532889X_1975-03-05_01_128.tcf.xml-16-23", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJeder hat seine Aufgabe, hilft flei\u00dfig mit Auch der Vater, er\u003cbr\u003earbeitet in drei Schichten im VEB Kombinat Me-i tallaufbereitung,\u003cbr\u003e\u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e kr\u00e4ftig zu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1975\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1975-03-05_01_128.tcf.xml-16-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 842.4, "y": 546.55}, {"color": "#f781bf", "id": "26120215_1963_07_26_01_294.tcf.xml-9-1", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa \u003cb\u003epackten\u003c/b\u003e alle anwesenden Mieter gleich kr\u00e4ftig zu, um\u003cbr\u003edie Rohre zu reinigen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1963\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1963_07_26_01_294.tcf.xml-9-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1337.4, "y": 545.95}, {"color": "#f781bf", "id": "26120215_1947_09_28_01_019.tcf.xml-16-32", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eNicht blo\u00df schimpfen und murren d\u00fcrfen wir, sondern wir m\u00fcssen\u003cbr\u003euns zusammentun, um zu verlangen, da\u00df endlich aVe Handhaben geschaffen\u003cbr\u003ewerden, um die Nichtstuer beim Kragen zu \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1947\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1947_09_28_01_019.tcf.xml-16-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1351.1, "y": 580.5}, {"color": "#f781bf", "id": "26120215_1961_10_29_01_162.tcf.xml-47-28", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr trat an einen Wagen und wollte zugreifen, aber seine Hand\u003cbr\u003ewar wie gel\u00e4hmt; er ging zu einem anderen Wagen und wollte den Bauern\u003cbr\u003eam Bart \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e, doch o Schreck!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1961\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1961_10_29_01_162.tcf.xml-47-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1333.8, "y": 642.5}, {"color": "#f781bf", "id": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e sich mit reiflicher \u00dcberlegung eine \u2022 chwere\u003cbr\u003eLast auf die Schultern: mit Ihren\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1953\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 745.1, "y": 370.355}, {"color": "#f781bf", "id": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Fu\u00dfb\u0027 aHverband hilft mit, alle Reserven auf den Tisch zu\u003cbr\u003e\u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e..\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1962\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 785.3, "y": 208.125}, {"color": "#f781bf", "id": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKurz vor dem Abpfiff \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e der Neu-Stuttgarter noch\u003cbr\u003eeins drauf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 616.2, "y": 405.4}, {"color": "#4daf4a", "id": "vischer_poetik_1857-3822-12", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNicht die Einzelheit, Pers\u00f6nlichkeit des Objects ist das\u003cbr\u003eVerwerfliche; was \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e will, mu\u00df einen greiflichen Gegenstand\u003cbr\u003ehaben, und soll der Gegenstand gr\u00fcndlich durchbeizt und durchpfeffert\u003cbr\u003ewerden, so kann der Satyriker nicht genug spezialisiren, auch die\u003cbr\u003eFarben m\u00f6gen grell sein, wenn nur das H\u00e4\u00dfliche nicht die furchtbare\u003cbr\u003eErdenschwere beh\u00e4lt, wie in einem Juvenal.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1857\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: vischer_poetik_1857-3822-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 242.095, "y": 683.05}, {"color": "#4daf4a", "id": "arent_dichtercharaktere_1885-3441-131", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIch habe die Tiefen des Elends geschaut, Und es hat mir in\u003cbr\u003eTiefen der Seele gegraut, Ich sahe lebendiger Todten Skelett Und stand\u003cbr\u003ean der Buhlen entweihtem Bett, Ich nahte gefallenen Engeln viel, Der\u003cbr\u003es\u00fc\u00dfesten S\u00fcnde entsetzlichem Spiel, Die stolze Vermessenheit sah ich\u003cbr\u003eim Schwang Und lauschte der Reichen beth\u00f6rtem Gesang, Die Seelen sah\u003cbr\u003eich verkauft und feil, Nach Gold und Ehre und Wollust geil, Der\u003cbr\u003eKnechte traf ich ein zahllos Heer Und fand der L\u00fcgner und Heuchler\u003cbr\u003enoch mehr, Im Bethaus sah ich vor Gott sie knien Und sah, wie sie\u003cbr\u003eheimlich den Heiland bespien Und lachten verborgen und trieben Hohn,\u003cbr\u003eUnd leckten doch s\u00fcndisch an Kreuz und Thron, Und ich sah, was mir\u003cbr\u003eh\u00f6llisch die Sinne \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e, Sie die Wahrheit nothz\u00fccht\u2019gen und\u003cbr\u003epeitschten sie nackt \u2014 Und zu Boden sank ich und rang und rang Und\u003cbr\u003esiechte todtm\u00fcde und heillos bang, Meine Seele war w\u00fcst, und mein\u003cbr\u003eGeist war Nacht, Da flammte ein Strahl, nun bin ich erwacht Und ich\u003cbr\u003eschreie empor voll br\u00fcnstiger Gluth: Du Geist der Welten, verleih\u2019 uns\u003cbr\u003eMuth, Da\u00df das Zagen zergeht und der Zweifel zerbricht, Zu sehnen und\u003cbr\u003esuchen das ewige Licht, In harrender Treu, in Gedanken und That, Wann\u003cbr\u003eder Abend sinkt, wann der Morgen naht, Mit der Liebe Gewaffen im\u003cbr\u003ebrennenden Kampf, Schildleuchtende Helden im Nebeldampf Mit des\u003cbr\u003eMitleids Ruf, mit der Wahrheit Speer, Zahllos sich mehrend ein siegend\u003cbr\u003eHeer, Zu l\u00f6sen das Leid und die Welt zu befrei \u2019n \u2014 O selig, Todzeuge\u003cbr\u003edes Lichtes zu sein!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1885\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: arent_dichtercharaktere_1885-3441-131\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 282.095, "y": 469.145}, {"color": "#4daf4a", "id": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Sorge aber, da\u00df er von einem \u00fcbers\u00e4ttigten und\u003cbr\u003eabgestumpften Geschlecht \u00fcbersehen oder \u00fcberh\u00f6rt werden k\u00f6nnte, l\u00e4\u00dft\u003cbr\u003enun darauf hinarbeiten, ihn, wie man heut zu Tage sagt, \u003cb\u003epackend\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ezu machen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1853\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 216.4, "y": 546.4}, {"color": "#4daf4a", "id": "raabe_sperlingsgasse_1857-988-13", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo ausger\u00fcstet betritt der junge Gelehrte den Schauplatz seiner\u003cbr\u003eweitern Ausbildung; gewaltig \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e ihn anfangs das Heimweh\u003cbr\u003eunter der wilden Bande seiner Mitsch\u00fcler, die ihn h\u00e4nseln und zum\u003cbr\u003eBesten haben in seiner Gutm\u00fcthigkeit und Unerfahrenheit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1857\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: raabe_sperlingsgasse_1857-988-13\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 256.23, "y": 404.13}, {"color": "#4daf4a", "id": "kretzer_timpe_1888-2955-5", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEine innere Bewegung hatte Timpe \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e, der er aber in\u003cbr\u003eder n\u00e4chsten Minute wieder Herr wurde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1888\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: kretzer_timpe_1888-2955-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 352.11, "y": 669.9}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1986-07-15_01_119.tcf.xml-13-5", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWen in Madagaskar die \u201eSolitaire\"-Leldenschaft \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ehat, den zieht es magisch zum Holzmarkt in der Hauptstadt\u003cbr\u003eAntananarivo.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1986-07-15_01_119.tcf.xml-13-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 431.88, "y": 499.09}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1972_11_03_01_177.tcf.xml-40-59", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eW\u00e4hrend er das sagte, hatte seine Stimme gezittert und sein\u003cbr\u003eInneres sich bei dem Gedanken zusammengekrampft, da\u00df diese so\u003cbr\u003evertraute blaue Bluse bald hinter der Hausecke dr\u00fcben verschwinden\u003cbr\u003ewerde, sofort alles ganz anders sei, tr\u00fcber aussehe, er sich ganz\u003cbr\u003eschwach f\u00fchlen und das Bein noch mehr weh tun w\u00fcrde, da\u00df ihn die\u003cbr\u003eSehnsucht \u003cb\u003epacke\u003c/b\u003e und er am liebsten der Mutter nach, in die\u003cbr\u003efreie weite Steppe gelaufen w\u00e4re, und da\u00df nun seine Tr\u00e4nen auf das\u003cbr\u003eharte Krankenhauskissen rollen w\u00fcrden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1972_11_03_01_177.tcf.xml-40-59\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 88.39, "y": 548.85}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1973_08_16_01_029.tcf.xml-2-31", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn ein Berliner Reporter in der Strandstra\u00dfe von Warnem\u00fcnde\u003cbr\u003ean einer Toreinfahrt die Aufschrift \u201eMecklenburgisches W\u00f6rterbuch und\u003cbr\u003edahinter noch den Zusatz \u201eS\u00e4chsische Akademie der Wissenschaften\"\u003cbr\u003eliest, dann \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e ihn trotz Sonne und Wellenrauschen der\u003cbr\u003eberufliche Ehrgeiz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1973_08_16_01_029.tcf.xml-2-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 97.52, "y": 488.145}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1967-11-10_01_145.tcf.xml-6-56", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuf einer Belegtchaftsverjommlunfj Anfang des Jahres hatte er\u003cbr\u003edie Ursaehen aufgedeckt. \u0027 warum das Werk noch nicht zu einem\u003cbr\u003ezuverl\u00e4ssigen Partner der Volkswirtschaft geworden war,. Neues\u003cbr\u003eDeutschland\" berichtete dar\u00fcber am 29. Januar, Damals, f\u00fchrte der\u003cbr\u003eSchlosser stets ein Wort im Munde, mit dem er seine Kollegen an Ihrer\u003cbr\u003eEhre \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1967-11-10_01_145.tcf.xml-6-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 550.6, "y": 513.05}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1987-12-02_01_100.tcf.xml-35-10", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Jugend ist zun\u00e4chst von der leicht fa\u00dflichen griechischen\u003cbr\u003eFolklore \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e Dar\u00fcber hinaus gibt es im Werk von Theodorakis\u003cbr\u003eeine humanistische Dimension.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1987-12-02_01_100.tcf.xml-35-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 623.25, "y": 762.0}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1963-08-24_01_136.tcf.xml-124-16", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr war ein guter Soldat geworden, doch die Sehnsucht nach der\u003cbr\u003eSeefahrt hatte auch ihn \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e Seine Genossen hatten daf\u00fcr\u003cbr\u003eVerst\u00e4ndnis und ver\u003c? abschiedeten ihn mit dem Auftrag, \u0027 ein\u003cbr\u003et\u00fcchtiger Seeoffizier zu werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1963\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1963-08-24_01_136.tcf.xml-124-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 682.05, "y": 694.45}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1978_03_17_01_193.tcf.xml-10-3", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit eisernem Griff \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e mich die Atemnot, es fehlte an\u003cbr\u003eSauerstoff hier unten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1978_03_17_01_193.tcf.xml-10-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 146.365, "y": 567.25}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1979_12_27_01_295.tcf.xml-65-19", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Als am n\u00e4chsten Morgen die Arlette tot aufgefunden wurde, und\u003cbr\u003enoch dazu von meinem Mann \u2014 da \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e mich die Furcht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1979_12_27_01_295.tcf.xml-65-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 264.145, "y": 594.3}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1960-06-08_01_035.tcf.xml-29-19", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOft konnte man die h\u00e4ufig zitierte Stecknadel fallen h\u00f6ren, so\u003cbr\u003esehr wurden alle von den Leistungen der Ensemblemitglieder\u003cbr\u003e\u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e, und ebenso oft zeigte sich, wie unmittelbar der Funke\u003cbr\u003e\u00fcbersprang, wie sehr das auf der B\u00fchne Gebotene dem Denken und F\u00fchlen\u003cbr\u003eder K\u00f6nigshainer entsprach.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1960\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1960-06-08_01_035.tcf.xml-29-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 302.605, "y": 721.35}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1948-12-28_01_044.tcf.xml-63-19", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZusammen mit Tausenden anderer K\u00e4mpfer \u2014 ebensolchen, wie er\u003cbr\u003eeiner war, ebenso d\u00fcrftig und zerlumpt, doch \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e von der\u003cbr\u003elodernden Begeisterung des Kampfes f\u00fcr die Macht ihrer Klasse hatte er\u003cbr\u003esein Heimatland hin und her durchstreift und war nur zweimal aus dem\u003cbr\u003eWirbelsturm herausgekommen: einmal wesen einer Wunde an der H\u00fcfte, und\u003cbr\u003edas zweitemal, als er im eisigen Februar 1920 vom Fieber des Typhus\u003cbr\u003egeuackt wurde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1948\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1948-12-28_01_044.tcf.xml-63-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 483.2, "y": 558.65}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1971_07_04_01_404.tcf.xml-16-15", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eweil die Massen \u201enur aufgew\u00fchlt wurden durch eine starke\u003cbr\u003eBewegung, die sie unwiderstehlich \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e\", und weil das\u003cbr\u003eProletariat seinen Feinden stets das Gesetz des H\u00e4nde ns vorschreiben\u003cbr\u003em\u00fcsse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1971_07_04_01_404.tcf.xml-16-15\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 368.405, "y": 558.6}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1960_12_28_01_106.tcf.xml-23-21", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Dozent, der im sechsten Vortrag die Notwendigkeit dos\u003cbr\u003eSozialismus, seine theoretische Be\u00dfrundunc bewies, hat seine Zuh\u00f6rer\u003cbr\u003esehr \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1960\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1960_12_28_01_106.tcf.xml-23-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 169.455, "y": 480.445}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1967-04-12_01_151.tcf.xml-2-17", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eObjektiver Verb\u00fcndeter Pretorias bei der Unterdr\u00fcckung\u003cbr\u003eS\u00fcdwestafrikas sei die -westdeutsche Bundesrepublik, die vom\u003cbr\u003eWunschtraum einer Kolonialmacht \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e ist und die zum gro\u00dfen\u003cbr\u003eTeil die kolonialistischen-Aktionen im s\u00fcdlichen Afrika finanziert\u003cbr\u003eschreibt El Djeich.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1967-04-12_01_151.tcf.xml-2-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 147.565, "y": 436.08}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1975-09-20_01_181.tcf.xml-6-2", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Autoren \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e das Thema aus philosophischer,\u003cbr\u003e\u00f6konomischer und soziologischer Sicht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1975\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1975-09-20_01_181.tcf.xml-6-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 136.785, "y": 610.05}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1965_10_10_01_398.tcf.xml-28-10", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen Kollegen am anderen Ende schien die nackte Verzweiflung zu\u003cbr\u003e\u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1965_10_10_01_398.tcf.xml-28-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 246.145, "y": 635.3}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1974_08_18_01_333.tcf.xml-30-23", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSchon vor zehn Jahren sagte Wolff, da\u00df die \u201eK\u00fcnstler nach\u003cbr\u003eweniger ausgetretenen Wegen suchen sollten\", um das Publikum zu\u003cbr\u003e\u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e, zu \u00fcberzeugen, und da\u00df damit eine gr\u00fcndliche Analyse\u003cbr\u003edes Filmgeschmacks einhergehen sollte\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1974\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1974_08_18_01_333.tcf.xml-30-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 378.875, "y": 525.0}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1982-05-17_01_187.tcf.xml-25-12", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Leistungsvergleich zwischen Betrieben gibt viele Hinweise,\u003cbr\u003ewie man die Aufgaben \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e kann, und auch innerhalb der\u003cbr\u003eBetriebe nimmt der Leistungsvergleich von Arbeitskollektiv zu\u003cbr\u003eArbeitskollektiv weiter an Umfang zu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1982-05-17_01_187.tcf.xml-25-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 309.16, "y": 666.75}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1968-12-30_01_144.tcf.xml-1-3", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIndustriewerker von Halle-Nord \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e neue Probleme an\u003cbr\u003eBisher jeder vierte in der Qualifizierung\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1968-12-30_01_144.tcf.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: None\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 105.635, "y": 457.33}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1946_10_17_01_032.tcf.xml-14-16", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin guter Deutscher ist f\u00f6rmlich daran zu erkennen, ob und wie\u003cbr\u003eer von diesem Film \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1946\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1946_10_17_01_032.tcf.xml-14-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 177.315, "y": 439.83}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1957_11_13_01_204.tcf.xml-19-4", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eImmer wieder ist man \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e von der auf der Leinwand\u003cbr\u003egezeigten Realit\u00e4t.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1957\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1957_11_13_01_204.tcf.xml-19-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 196.605, "y": 615.5}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1983_04_02_01_116.tcf.xml-58-5", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eWenn man ihre Interessen \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e, sind die Menschen immer\u003cbr\u003ef\u00fcr Mitarbeit zu gewinnen\", sagt der erfahrene Kommunalpolitiker, der\u003cbr\u003esehr aufmerksam Vorschl\u00e4ge und Hinweise aufnimmt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1983_04_02_01_116.tcf.xml-58-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 245.105, "y": 447.605}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1973-05-26_01_177.tcf.xml-23-91", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGenosse Murawenko g\u00f6nnt sich und uns kaum eine Pause, spricht\u003cbr\u003evon den. ersten* --Geologen \u003c und nennt sie \u201ePioniere der Erschlie\u00dfung\u003cbr\u003edes Jahrhunderts\", erz\u00e4hiU von der aus dem S\u00fcden vorgetragenen\u003cbr\u003eGro\u00dfoffensive auf das gro\u00dfe \u00f6l und das gro\u00dfe blaue Feuer, verschweigt\u003cbr\u003enicht, da\u00df mancher dabei des gro\u00dfen Geldes wegen kam und nach dem\u003cbr\u003eersten Winter mit minus f\u00fcnfzig oder dem ersten Sommer mit Wolken von\u003cbr\u003eM\u00fccken eilends wieder die Segel strich, berichtet von Kanadiern, die\u003cbr\u003ebeim Studium sibirischer Bohrtechnologien das gro\u00dfe Staunen\u003cbr\u003e\u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e und die sich stehenden Fu\u00dfes um sowjetische Patente\u003cbr\u003ebem\u00fchten, verweilt am l\u00e4ngsten und liebsten aber bei Aussagen \u00fcber die\u003cbr\u003eBurowiki, die Bohrleute, die, wie er selbst, ein bequemeres Leben in\u003cbr\u003es\u00fcdlicheren Gefilden aufgaben und sich der Taiga zum Kampf stellten \u2014\u003cbr\u003efreiwillig, aus Einsicht in die Not -\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1973-05-26_01_177.tcf.xml-23-91\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 364.3, "y": 754.0}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1979-11-24_01_161.tcf.xml-9-19", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSein Filmwerk \u00fcber den Gro\u00dfen Vaterl\u00e4ndischen Krieg des\u003cbr\u003eSowjetvolkes hat in diesem Jahr Hunderte Millionen zwischen Baltimore\u003cbr\u003eund Wladiwostok \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e, obwohl doch dieses Thema oft schon im\u003cbr\u003eDokumentarfilm dargestellt worden ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1979-11-24_01_161.tcf.xml-9-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 394.31, "y": 440.735}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1980-09-06_01_222.tcf.xml-8-11", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJean-Jacques Rousseaus soeben eingetroffenes Buch \u201eEmile\" hatte\u003cbr\u003eihn so \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e, da\u00df er alles vm sich herum verga\u00df.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-09-06_01_222.tcf.xml-8-11\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 287.595, "y": 506.55}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003ePackend\u003c/b\u003e in ihrer unbeugsamen H\u00e4rte und fanatischen\u003cbr\u003eBesessenheit gestaltete Erika Pelikowsky die alte Le\u00dftorff\u003cbr\u003e-B\u00e4uerin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 459.32, "y": 614.45}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1968_09_15_01_158.tcf.xml-2-20", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAll das erfuhren und erlebten wir wieder einmal in einem\u003cbr\u003efreudigen Proze\u00df der Entstehung unseres Streifens, der uns alle\u003cbr\u003e\u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e und fasziniert Versuchen Sie einmal, von Millionen\u003cbr\u003eLebenserscheinungen einer gro\u00dfen Stadt das auszuw\u00e4hlen, das Ihrer\u003cbr\u003eMeinung nach das typischste und markanteste widerspiegelt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1968_09_15_01_158.tcf.xml-2-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 381.405, "y": 678.6}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1960_05_11_01_125.tcf.xml-33-10", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDoch wenn es jemand versteht, ihnen ein interessantes Thema\u003cbr\u003e\u003cb\u003epackend\u003c/b\u003e vorzutragen, dann vergessen sie \u00fcber aller Spannung,\u003cbr\u003eda\u00df sie eigentlich immer ein bi\u00dfdien herumn\u00f6rgeln und auffallen\u003cbr\u003ewollen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1960\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1960_05_11_01_125.tcf.xml-33-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 290.2, "y": 692.25}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1949-12-18_01_043.tcf.xml-10-4", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDoch wie ganz anders \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e Gorki, obwohl mit hei\u00dfem\u003cbr\u003eHerzen Stellung nehmend, sein Thema an!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1949\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1949-12-18_01_043.tcf.xml-10-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 297.245, "y": 621.6}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1960-07-18_01_060.tcf.xml-11-40", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie ganz dicht an den Menschen herangehende Kamera (\u00fcbrigens\u003cbr\u003eexperimentiermutig gef\u00fchrt vom DEFA-Kameramann Erwin Anders) liest den\u003cbr\u003eGesichtern die erregendsten Geschichten ab, erhebt das menschliche\u003cbr\u003eAntlitz zum aussagekr\u00e4ftigsten dramatischen Kraftfeld, auf dem\u003cbr\u003edramatische Vorgange der Umwelt \u003cb\u003epackend\u003c/b\u003e in Erscheinung\u003cbr\u003etreten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1960\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1960-07-18_01_060.tcf.xml-11-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 313.65, "y": 519.6}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1965_02_21_01_033.tcf.xml-5-6", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSchon im Inferno der letzten Knegstage \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e sie mutig\u003cbr\u003ezu, um dem Wort Menschlichkeit, das so grausam mi\u00dfbraucht worden war,\u003cbr\u003ewieder. seinen edlen Sinn zu verleihen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1965_02_21_01_033.tcf.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 92.345, "y": 516.75}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDipl.-Ing. Karl Str\u00e4ube, Stellvertreter des Vorsitzenden des\u003cbr\u003eVolkswirtschaftsrates, \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e das Thema von einer anderen\u003cbr\u003eSeite: Vereinbarungen und enge; Kontakte zwischen den Fachverb\u00e4nden\u003cbr\u003eder KDT und den Industrieabteilungen des Volkswirtschaftsrates-\u003cbr\u003eVereinbarungen zwischen den Industriezweigvorst\u00e4nden und den Leitungen\u003cbr\u003eder WB \u2014 auf diese Weise l\u00f6sen wir die Hauptprobleme des Planes am\u003cbr\u003ebesten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: nach jmdm., etw. derb fassen und ihn, es festhalten\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 349.145, "y": 628.25}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1965_04_09_01_070.tcf.xml-13-6", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eDieses Bild war f\u00fcr mich \u003cb\u003epackend\u003c/b\u003e und erregend, ich habe\u003cbr\u003ees besonders im Ged\u00e4chtnis behalten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1965_04_09_01_070.tcf.xml-13-6\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. erweckt ganz stark jmds. Interesse, Aufmerksamkeit\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 400.475, "y": 547.1}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDieser Roman vermag noch heute zu \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e, nicht zuletzt\u003cbr\u003edurch eine F\u00fclle authentischer Details.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 286.105, "y": 537.4}, {"color": "#a65628", "id": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": "4", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAbeken \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e heut aus seiner Barke aus, weil er sie\u003cbr\u003egem\u00e4\u00df unsrem jetzigen Plane aufgeben will; immer bleibt das Briefpaket\u003cbr\u003enoch aus, was wir t\u00e4glich mit Schmerzen erwarten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: erbkam_tagebuch02_1843-1346-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 823.8, "y": 199.595}, {"color": "#a65628", "id": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": "4", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHelfen sie ihm aber nicht, dann \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e er aus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1961\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 695.25, "y": 214.765}, {"color": "#a65628", "id": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "label": "4", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Arbeiter \u003cb\u003epackten\u003c/b\u003e aus / Kampf gegen die Schulden\u003cbr\u003esystematischer f\u00fchren / Erste Gewinne\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1955\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 776.1, "y": 86.085}, {"color": "#999999", "id": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": "6", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNur wenn alle Aussicht verschwindet, wollen wir ihm sagen, da\u00df\u003cbr\u003eer sich \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e k\u00f6nne.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1839\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: immermann_muenchhausen03_1839-2010-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 860.5, "y": 9.0}, {"color": "#999999", "id": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": "6", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie nahmen daher auf einem Hof, wo noch ein Licht brannte,\u003cbr\u003eeinen andern F\u00fchrer, jagten diesen fort, und er erwiederte den\u003cbr\u003eAbschied des Einen, da\u00df er sich zum Henker \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e sollte,\u003cbr\u003erichtig mit Oui Bougre.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 816.5, "y": 14.31}, {"color": "#acc2d9", "id": "laube_europa0102_1833-494-21", "label": "9", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEben h\u00f6re ich mit tiefem Schmerz, da\u00df Camilla bei Ankunft des\u003cbr\u003eFremden au\u00dfer sich gerathen ist, sich eingeschlossen, \u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eund so eben den Reisewagen bestellt hat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1833\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: laube_europa0102_1833-494-21\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1104.6, "y": 213.68}, {"color": "k", "id": "26120215_1981_04_30_01_253.tcf.xml-2-20", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e7.55 Wir sprechen Russisch; 8.25 Wilhelm Pieck und Otto\u003cbr\u003eGrotewohl; 9.25 Aktuelle Kamera: 10.00 Achtung, Mikroben \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ezu 11.00 Ouvert\u00fcren und Arien aus Opern 12.00 Nachrichten; 12.45\u003cbr\u003eEnglish for you; 16.05 Berufe im Bild; 16.30 Jazz aus England: 17.00\u003cbr\u003eNachrichten; 17.05 Medizin nach Noten; 17.15 Guckkasten f\u00fcr kleine\u003cbr\u003eLeute; 17.45 Aus erster Hand; 18.15 Sommer mit Katka (2); 18.40 In\u003cbr\u003eSachen Ordnung und Sicherheit; 18.50 Sandm\u00e4nnchen; 1900 Kosmo-Hauten\u003cbr\u003eim Gespr\u00e4ch; 19.25 Wetter; 19.30 Aktuelle Kamera;\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1981\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1981_04_30_01_253.tcf.xml-2-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 933.2, "y": 699.7}, {"color": "k", "id": "26120215_1972_10_05_01_152.tcf.xml-4-16", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAusreichend sind Kohlra mit Laub zum Preis von 0.05 St\u00fcck sowie\u003cbr\u003eM\u00f6hren lose und ab? \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e im Beutel im Handel erh\u00e4ltlic\u003cbr\u003eSellerie mit Laub wird f\u00fcr 0.45 St\u00fcck der Sorte I und f\u00fcr 0.35 je\u003cbr\u003eSt\u00fcck der Sorte II angeboten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1972_10_05_01_152.tcf.xml-4-16\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: None\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 958.0, "y": 1067.45}, {"color": "k", "id": "26120215_1977_04_22_01_190.tcf.xml-175-4", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e2272 A Berl. \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e, m. Ersatzt. u. Vollsteueig., Uhr\u003cbr\u003et\u00f6a. (525 K\u00e4 Die Trauerfeier findet am Mittwoch, dem 27. Aoril 1977.\u003cbr\u003eum 10.00 Uhr 104 Bln..\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1977_04_22_01_190.tcf.xml-175-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 290.39, "y": 211.0}, {"color": "#e41a1c", "id": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "label": "7", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnd wenn dann der Abschnittsleiter kommt, er war fr\u00fcher mal\u003cbr\u003eLehrling bei mir, und mich um einen Ratschlag bittet, sich\u003cbr\u003ekameradschaftlich mit mir dar\u00fcber unterh\u00e4lt, wie wir dies oder jenes\u003cbr\u003eam besten \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e \u2014 du, das l\u00e4\u00dft sich nicht mit Geld aufwiegen,\u003cbr\u003edieses Gef\u00fchl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1981\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 463.625, "y": 740.9}, {"color": "#e41a1c", "id": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "label": "7", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas ganze Dorf \u003cb\u003epackt\u003c/b\u003e an Technik bestimmt das Tempo Gute\u003cbr\u003eArbeit -gutes Geld\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1963\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 691.35, "y": 875.1}, {"color": "#984ea3", "id": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIch hatte im Stollen einen sowjetischen Hauptgeologen, der\u003cbr\u003e\u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e die Aufgaben ganz energisch an.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 468.435, "y": 679.7}, {"color": "#984ea3", "id": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egleichen Umsieht arbeitete, die ihm sein geliebter Beruf als\u003cbr\u003eArtist abverlangt hatte \u2014 bis es ihn wieder mal \u003cb\u003epackte\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1981\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 455.51, "y": 516.6}, {"color": "#984ea3", "id": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003enun in meinem vierten Seniorenjahr, verpa\u00dfte 1988 eine\u003cbr\u003eOlympiateilnahme, will es aber nun endg\u00fcltig \u003cb\u003epacken\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1989\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 492.0, "y": 426.865}, {"color": "#56ae57", "id": "2532889X_1960-07-10_01_107.tcf.xml-23-2", "label": "10", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese aber \u003cb\u003epackten\u003c/b\u003e im Nu ihre Badehosen aus und, voran\u003cbr\u003ef\u00fcnf Bauarbeiter in der Maurerkluft, st\u00fcrzten sich unter den\u003cbr\u003e\u201eStartsch\u00fcssen\" eines Tagesfeuerwerkes in die Fluten des\u003cbr\u003eSchwimmbeckens.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1960\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1960-07-10_01_107.tcf.xml-23-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1059.45, "y": 113.42}, {"color": "#b2996e", "id": "2532889X_1951-12-20_01_089.tcf.xml-1-62", "label": "11", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Pr\u00e4sident der Deutschen Demokratisch en Republik, Wilhelm\u003cbr\u003ePiedc, und der Oberb\u00fcrgermeister von Gro\u00df=Berlin, Friedrich Ebert,\u003cbr\u003ebegr\u00fc\u00dften am Mittwoch im Neuen Stadthaus 175 Kinder aus allen Sektoren\u003cbr\u003eBerlins zur allj\u00e4hrlichen Weihnachtsfeier des demokratischen\u003cbr\u003eMagistrats.-Waisenkinder aus den Heimen des demokratischen Sektors und\u003cbr\u003eKinder aus Westberlin, deren \u0027 Eltern als Friedensk\u00e4mpfer von der\u003cbr\u003eReuterverwaltung eingekerkert wurden, \u003cb\u003epackten\u003c/b\u003e nach der\u003cbr\u003eBescherung strahlend ihre riesigen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1951\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1951-12-20_01_089.tcf.xml-1-62\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: etw. in etw. legen (und schichten)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: None\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 547.35, "y": 135.31}, {"color": "#a8ff04", "id": "26120215_1959_07_18_01_184.tcf.xml-17-31", "label": "12", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAll jene \u00dcbel, die die Atmosph\u00e4re in unserer Heimat vergiften\u003cbr\u003eund die Kriegsgefahr im st\u00e4ndigen Schwelen halten, werden von den\u003cbr\u003eVorschl\u00e4gen unserer Regierune und der UdSSR an der Wurzel\u003cbr\u003e\u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1959\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1959_07_18_01_184.tcf.xml-17-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 383.145, "y": 797.7}, {"color": "#69d84f", "id": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "label": "13", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDDR-Frauen unterscheiden sich von bundesdeutschen auch darin,\u003cbr\u003eda\u00df sie besagte \u201eVereinbarkeit\", wenn auch notgedrungen,\u003cbr\u003e\u003cb\u003egepackt\u003c/b\u003e haben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 535.2, "y": 432.085}, {"color": "#894585", "id": "26120215_1963_02_26_01_038.tcf.xml-2-15", "label": "14", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn den harten Winterwochen, als Frost und Schnee schier\u003cbr\u003eun\u00fcberwindliche Hindernisse aufzut\u00fcrmen drohten, \u003cb\u003epackten\u003c/b\u003e sie\u003cbr\u003emit an, halfen mit Rat und Tat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1963\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1963_02_26_01_038.tcf.xml-2-15\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: None\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 772.65, "y": 10.121}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 2.5, "to": "2532889X_1973-05-26_01_177.tcf.xml-23-91", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 3.5, "to": "hoffmann_nachtstuecke02_1817-781-44", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 4, "to": "2532889X_1977-06-15_01_216.tcf.xml-10-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 4, "to": "grimm_maerchen02_1843-418-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 4, "to": "freud_hysterie_1895-2374-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 4, "to": "brehm_thierleben05_1869-4109-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 4, "to": "brehm_thierleben01_1864-15539-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 4, "to": "26120215_1961_01_22_01_253.tcf.xml-10-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 3.5, "to": "brehm_thierleben01_1864-14429-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 4, "to": "nn_nrhz064_1848-73-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 4, "to": "2532889X_1967-02-26_01_030.tcf.xml-16-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 4, "to": "grimm_maerchen01_1819-518-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 3, "to": "brehm_thierleben03_1866-13091-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 3, "to": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 4, "to": "freud_hysterie_1895-1749-62", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 3, "to": "grimm_maerchen01_1850-3832-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "lasswitz_planeten02_1897-2310-1", "label": 3, "to": "freud_hysterie_1895-1886-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "lasswitz_planeten02_1897-2310-1", "label": 3, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "werner_seeleben_1880-317-7", "label": 3, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_kleineschriften_1800-440-19", "label": 3.5, "to": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_kleineschriften_1800-440-19", "label": 4, "to": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_kleineschriften_1800-440-19", "label": 3, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben05_1869-5303-45", "label": 4, "to": "beck_eisen02_1895-7571-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben05_1869-5303-45", "label": 4, "to": "2532889X_1948-01-04_01_041.tcf.xml-68-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben05_1869-5303-45", "label": 4, "to": "may_kurdistan_1892-13666-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen02_1843-232-22", "label": 3, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1857-454-51", "label": 4, "to": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1857-454-51", "label": 4, "to": "pocci_komoedienbuechlein04_1871-646-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1857-454-51", "label": 3.5, "to": "brehm_thierleben01_1864-6303-27", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bauer_buehnenleben_1871-477-1", "label": 4, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bauer_buehnenleben_1871-477-1", "label": 3, "to": "2532889X_1984-03-17_01_322.tcf.xml-7-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bauer_buehnenleben_1871-477-1", "label": 4, "to": "26120215_1983_01_27_01_212.tcf.xml-35-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bauer_buehnenleben_1871-477-1", "label": 2.5, "to": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bauer_buehnenleben_1871-477-1", "label": 3, "to": "2532889X_1947-07-22_01_135.tcf.xml-13-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fouque_magie_1812-910-8", "label": 4, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fouque_magie_1812-910-8", "label": 4, "to": "erbkam_tagebuch01_1842-2710-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fouque_magie_1812-910-8", "label": 2.5, "to": "brehm_thierleben03_1866-13091-17", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-14429-21", "label": 3, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 3, "to": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 4, "to": "brehm_thierleben03_1866-14924-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 3, "to": "nn_nrhz237i_1849-481-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 3, "to": "2532889X_1967-11-10_01_145.tcf.xml-6-56", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 4, "to": "kretzer_timpe_1888-2578-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 4, "to": "brehm_thierleben05_1869-3635-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 4, "to": "grimm_maerchen01_1850-4604-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 4, "to": "2532889X_1953-03-22_01_055.tcf.xml-34-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 4, "to": "2532889X_1970-12-22_01_103.tcf.xml-16-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 3.5, "to": "storm_schimmelreiter_1888-190-7", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 4, "to": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 3, "to": "freud_hysterie_1895-1886-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "stifter_nachsommer02_1857-1294-2", "label": 3, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "stifter_nachsommer02_1857-1294-2", "label": 4, "to": "26120215_1983_01_27_01_212.tcf.xml-35-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "stifter_nachsommer02_1857-1294-2", "label": 4, "to": "erbkam_tagebuch01_1842-2710-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 3, "to": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 4, "to": "brehm_thierleben03_1866-3327-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 4, "to": "brehm_thierleben02_1865-1164-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 3, "to": "2532889X_1958-12-25_01_356.tcf.xml-37-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 4, "to": "hoffmann_elixiere01_1815-1356-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 4, "to": "2532889X_1947-03-08_01_058.tcf.xml-22-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 4, "to": "26120215_1951_10_11_01_176.tcf.xml-12-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 4, "to": "pocci_komoedienbuechlein06_1877-4928-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 4, "to": "schwab_sagen01_1838-2542-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 4, "to": "freud_hysterie_1895-1886-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 4, "to": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1850-3832-1", "label": 3.5, "to": "conradi_adam_1889-6908-36", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz255ii_1849-74-18", "label": 3, "to": "arnimb_guenderode02_1840-482-31", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz255ii_1849-74-18", "label": 4, "to": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 4, "to": "grimm_maerchen02_1850-3493-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 4, "to": "26120215_1971_11_16_01_287.tcf.xml-31-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 4, "to": "26120215_1960_02_04_01_251.tcf.xml-50-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 4, "to": "26120215_1956_02_29_01_004.tcf.xml-18-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 3, "to": "humboldt_aequinoktial04_1859-1694-22", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 3, "to": "2532889X_1987-12-02_01_100.tcf.xml-35-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 4, "to": "conradi_adam_1889-6908-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 4, "to": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 3, "to": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 4, "to": "26120215_1965_06_08_01_131.tcf.xml-90-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "holz_hamlet_1889-366-24", "label": 3, "to": "kretzer_timpe_1888-2578-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "holz_hamlet_1889-366-24", "label": 4, "to": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_poetik_1857-3822-12", "label": 4, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_poetik_1857-3822-12", "label": 3.5, "to": "2532889X_1973-05-26_01_177.tcf.xml-23-91", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_poetik_1857-3822-12", "label": 3, "to": "kretzer_timpe_1888-2955-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen03_1897-6724-5", "label": 3, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen03_1897-6724-5", "label": 3, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen03_1897-6724-5", "label": 4, "to": "thaer_landwirthschaft04_1812-2904-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnimb_guenderode02_1840-482-31", "label": 3, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnimb_guenderode02_1840-482-31", "label": 3, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnimb_guenderode02_1840-482-31", "label": 3, "to": "26120215_1974_12_11_01_236.tcf.xml-4-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-829-15", "label": 2.5, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-829-15", "label": 4, "to": "beck_eisen02_1895-7571-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben03_1866-9421-11", "label": 3, "to": "conradi_adam_1889-6908-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben02_1865-1164-11", "label": 2.5, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben02_1865-1164-11", "label": 4, "to": "hoffmann_floh_1822-536-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "boelsche_liebesleben01_1898-4993-6", "label": 4, "to": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arent_dichtercharaktere_1885-3441-131", "label": 3, "to": "26120215_1971_07_04_01_404.tcf.xml-16-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arent_dichtercharaktere_1885-3441-131", "label": 4, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arent_dichtercharaktere_1885-3441-131", "label": 4, "to": "2532889X_1980-09-06_01_222.tcf.xml-8-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arent_dichtercharaktere_1885-3441-131", "label": 3.5, "to": "2532889X_1986-07-15_01_119.tcf.xml-13-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arent_dichtercharaktere_1885-3441-131", "label": 3.5, "to": "26120215_1946_10_17_01_032.tcf.xml-14-16", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-2227-4", "label": 4, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-15218-10", "label": 4, "to": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-15218-10", "label": 3, "to": "2532889X_1950-07-04_01_099.tcf.xml-5-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bauer_buehnenleben_1871-3550-8", "label": 4, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bauer_buehnenleben_1871-3550-8", "label": 4, "to": "26120215_1974_12_11_01_236.tcf.xml-4-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 3.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 4, "to": "26120215_1971_07_04_01_404.tcf.xml-16-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 4, "to": "26120215_1979_12_27_01_295.tcf.xml-65-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hoffmann_nachtstuecke02_1817-781-44", "label": 3, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz237i_1849-481-20", "label": 3.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz237i_1849-481-20", "label": 3, "to": "2532889X_1969-02-14_01_122.tcf.xml-9-40", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz237i_1849-481-20", "label": 3, "to": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "rohde_psyche_1894-4094-26", "label": 4, "to": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz293_1849-103-9", "label": 3, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz293_1849-103-9", "label": 3.5, "to": "beck_eisen02_1895-15644-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "may_kurdistan_1892-13666-26", "label": 3.5, "to": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "may_kurdistan_1892-13666-26", "label": 3, "to": "2532889X_1971-02-01_01_131.tcf.xml-11-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "label": 4, "to": "arnim_wunderhorn02_1808-694-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "label": 4, "to": "boelsche_liebesleben01_1898-2108-44", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "label": 3.5, "to": "2532889X_1971-02-01_01_131.tcf.xml-11-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "label": 4, "to": "26120215_1968_05_23_01_045.tcf.xml-16-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "label": 4, "to": "conradi_adam_1889-6908-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "label": 3, "to": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "label": 3, "to": "26120215_1981_04_30_01_253.tcf.xml-2-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "label": 4, "to": "freud_hysterie_1895-1749-62", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "label": 3, "to": "brehm_thierleben05_1869-3635-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "thaer_landwirthschaft04_1812-2904-18", "label": 3, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "thaer_landwirthschaft04_1812-2904-18", "label": 4, "to": "grimm_maerchen02_1850-3135-73", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "thaer_landwirthschaft04_1812-2904-18", "label": 4, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "thaer_landwirthschaft04_1812-2904-18", "label": 3, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "thaer_landwirthschaft04_1812-2904-18", "label": 3, "to": "26120215_1965_05_23_01_154.tcf.xml-43-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben03_1866-13091-17", "label": 3, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben03_1866-13091-17", "label": 4, "to": "2532889X_1969-02-14_01_122.tcf.xml-9-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben03_1866-14924-7", "label": 4, "to": "26120215_1965_06_08_01_131.tcf.xml-90-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben03_1866-14924-7", "label": 4, "to": "2532889X_1950-07-04_01_099.tcf.xml-5-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen02_1843-418-34", "label": 3, "to": "2532889X_1958-12-25_01_356.tcf.xml-37-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 4, "to": "2532889X_1956-10-27_01_038.tcf.xml-49-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 3.5, "to": "grimm_maerchen01_1850-2784-14", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 3, "to": "2532889X_1975-03-05_01_128.tcf.xml-16-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 2.5, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 4, "to": "stifter_steine02_1853-1226-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 3, "to": "grimm_maerchen01_1850-4604-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 3.5, "to": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 3.5, "to": "26120215_1981_04_30_01_253.tcf.xml-2-20", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-3850-4", "label": 4, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-3850-4", "label": 3, "to": "2532889X_1958-06-03_01_090.tcf.xml-4-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-3850-4", "label": 3, "to": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 3.5, "to": "hoffmann_floh_1822-536-22", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 4, "to": "26120215_1972_11_19_01_125.tcf.xml-20-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 4, "to": "engel_poetik_1806-2198-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 4, "to": "26120215_1957_04_05_01_107.tcf.xml-27-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 3.5, "to": "grimm_maerchen01_1857-279-29", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 3, "to": "26120215_1979_05_26_01_334.tcf.xml-3-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 4, "to": "2532889X_1959-03-25_01_085.tcf.xml-14-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 3.5, "to": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 4, "to": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 4, "to": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "raabe_sperlingsgasse_1857-988-13", "label": 3, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "raabe_sperlingsgasse_1857-988-13", "label": 4, "to": "2532889X_1979-11-24_01_161.tcf.xml-9-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1850-4604-25", "label": 4, "to": "2532889X_1966-07-31_01_255.tcf.xml-18-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": 3, "to": "26120215_1983_08_15_01_157.tcf.xml-6-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": 3, "to": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": 4, "to": "2532889X_1965-02-28_01_177.tcf.xml-13-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": 4, "to": "2532889X_1948-01-04_01_041.tcf.xml-68-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": 4, "to": "26120215_1965_07_01_01_180.tcf.xml-21-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": 3, "to": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": 4, "to": "beck_eisen02_1895-7571-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1843-2930-41", "label": 4, "to": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben02_1865-7286-8", "label": 4, "to": "beck_eisen02_1895-7571-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kretzer_timpe_1888-2955-5", "label": 4, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kretzer_timpe_1888-2955-5", "label": 3, "to": "2532889X_1956-10-27_01_038.tcf.xml-49-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kretzer_timpe_1888-2955-5", "label": 3, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "stifter_steine02_1853-1226-12", "label": 3, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "erbkam_tagebuch01_1842-2710-1", "label": 3, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "erbkam_tagebuch01_1842-2710-1", "label": 4, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "erbkam_tagebuch01_1842-2710-1", "label": 4, "to": "keller_sinngedicht_1882-2950-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "label": 3.5, "to": "2532889X_1966-07-31_01_255.tcf.xml-18-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "label": 3, "to": "26120215_1972_10_05_01_152.tcf.xml-4-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "label": 4, "to": "pocci_komoedienbuechlein04_1871-646-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "label": 3.5, "to": "nn_nrhz114_1848-350-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "label": 4, "to": "grimm_maerchen02_1843-2534-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "label": 3, "to": "26120215_1988_08_08_01_113.tcf.xml-13-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pocci_komoedienbuechlein06_1877-4243-32", "label": 4, "to": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 2.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 4, "to": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 3, "to": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 3, "to": "hc_1040105_1848-468-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 4, "to": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 2.5, "to": "humboldt_aequinoktial03_1859-1043-22", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 3, "to": "2532889X_1959-06-24_01_096.tcf.xml-61-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hoffmann_nachtstuecke02_1817-1415-1", "label": 4, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hoffmann_nachtstuecke02_1817-1415-1", "label": 3, "to": "2532889X_1970-12-22_01_103.tcf.xml-16-22", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pocci_komoedienbuechlein04_1871-646-2", "label": 3, "to": "beck_eisen02_1895-7571-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pocci_komoedienbuechlein04_1871-646-2", "label": 3, "to": "2532889X_1963-08-24_01_136.tcf.xml-124-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pocci_komoedienbuechlein04_1871-646-2", "label": 4, "to": "2532889X_1950-07-04_01_099.tcf.xml-5-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-3211-46", "label": 3, "to": "26120215_1972_11_19_01_125.tcf.xml-20-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-3211-46", "label": 4, "to": "beck_eisen02_1895-7571-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "stifter_nachsommer03_1857-1324-1", "label": 3, "to": "immermann_muenchhausen01_1838-1857-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "stifter_nachsommer03_1857-1324-1", "label": 3.5, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz242_1849-88-10", "label": 4, "to": "26120215_1965_05_23_01_154.tcf.xml-43-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz242_1849-88-10", "label": 3, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 4, "to": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen02_1843-2534-14", "label": 3, "to": "brehm_thierleben03_1866-3327-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "conradi_adam_1889-6908-36", "label": 3.5, "to": "26120215_1965_06_08_01_131.tcf.xml-90-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "conradi_adam_1889-6908-36", "label": 3, "to": "2532889X_1970-09-19_01_372.tcf.xml-194-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "lasswitz_planeten02_1897-665-1", "label": 3, "to": "26120215_1974_12_11_01_236.tcf.xml-4-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "lasswitz_planeten02_1897-665-1", "label": 3.5, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "lasswitz_planeten02_1897-665-1", "label": 4, "to": "26120215_1989_01_10_01_093.tcf.xml-30-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "lasswitz_planeten02_1897-665-1", "label": 3.5, "to": "2532889X_1952-05-15_01_036.tcf.xml-71-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nettelbeck_lebensbeschreibung02_1821-215-26", "label": 4, "to": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nettelbeck_lebensbeschreibung02_1821-215-26", "label": 3.5, "to": "2532889X_1975-03-05_01_128.tcf.xml-16-23", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 3, "to": "brehm_thierleben05_1869-3635-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 3, "to": "2532889X_1959-03-25_01_085.tcf.xml-14-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 3, "to": "26120215_1974_12_11_01_236.tcf.xml-4-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 4, "to": "2532889X_1958-06-03_01_090.tcf.xml-4-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 4, "to": "26120215_1965_05_23_01_154.tcf.xml-43-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 3, "to": "2532889X_1959-06-24_01_096.tcf.xml-61-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 3, "to": "2532889X_1952-05-15_01_036.tcf.xml-71-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 3, "to": "laube_europa0102_1833-494-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 3, "to": "26120215_1989_01_10_01_093.tcf.xml-30-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 4, "to": "immermann_muenchhausen01_1838-1857-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 4, "to": "hc_1040105_1848-468-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2.5, "to": "2532889X_1960-07-10_01_107.tcf.xml-23-2", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 3, "to": "2532889X_1984-03-17_01_322.tcf.xml-7-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 4, "to": "2532889X_1957-10-25_01_016.tcf.xml-7-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 3, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": 3, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_tragoedie_1889-1510-204", "label": 3.5, "to": "26120215_1952_09_26_01_041.tcf.xml-3-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_tragoedie_1889-1510-204", "label": 4, "to": "beck_eisen02_1895-7571-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "arnimb_goethe02_1835-705-70", "label": 4, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen02_1895-15644-8", "label": 3, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen02_1895-15644-8", "label": 4, "to": "26120215_1983_01_27_01_212.tcf.xml-35-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "label": 4, "to": "26120215_1947_09_28_01_019.tcf.xml-16-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "label": 4, "to": "brehm_thierleben01_1864-5964-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "label": 3, "to": "26120215_1963_07_26_01_294.tcf.xml-9-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "label": 3.5, "to": "26120215_1961_10_29_01_162.tcf.xml-47-28", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "label": 3, "to": "26120215_1981_04_30_01_253.tcf.xml-2-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schwab_sagen01_1838-2542-7", "label": 2.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schwab_sagen01_1838-2542-7", "label": 3.5, "to": "brehm_thierleben01_1864-6303-27", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-6303-27", "label": 4, "to": "beck_eisen02_1895-7571-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-1043-22", "label": 4, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "keller_sinngedicht_1882-2950-36", "label": 3.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-481-9", "label": 4, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-481-9", "label": 3, "to": "2532889X_1969-02-14_01_122.tcf.xml-9-40", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hc_1040105_1848-468-28", "label": 3, "to": "beck_eisen02_1895-7571-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "humboldt_aequinoktial04_1859-1694-22", "label": 4, "to": "26120215_1965_06_08_01_131.tcf.xml-90-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen02_1850-3135-73", "label": 3.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen02_1850-3135-73", "label": 3, "to": "2532889X_1971-02-04_01_156.tcf.xml-10-38", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "immermann_muenchhausen01_1838-1857-8", "label": 3, "to": "2532889X_1957-10-25_01_016.tcf.xml-7-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "immermann_muenchhausen01_1838-1857-8", "label": 3, "to": "2532889X_1984-03-17_01_322.tcf.xml-7-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "immermann_muenchhausen01_1838-1857-8", "label": 4, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen02_1895-7571-1", "label": 4, "to": "2532889X_1963-03-07_01_039.tcf.xml-15-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen02_1895-7571-1", "label": 3, "to": "2532889X_1971-02-01_01_131.tcf.xml-11-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen02_1895-7571-1", "label": 4, "to": "26120215_1988_08_08_01_113.tcf.xml-13-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen02_1895-7571-1", "label": 3, "to": "26120215_1952_09_26_01_041.tcf.xml-3-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen02_1895-7571-1", "label": 4, "to": "2532889X_1950-07-04_01_099.tcf.xml-5-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen02_1895-7571-1", "label": 3, "to": "26120215_1981_04_30_01_253.tcf.xml-2-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1975-03-05_01_128.tcf.xml-16-23", "label": 3, "to": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-12-25_01_356.tcf.xml-37-25", "label": 3, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-12-25_01_356.tcf.xml-37-25", "label": 4, "to": "26120215_1965_05_23_01_154.tcf.xml-43-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1969-02-14_01_122.tcf.xml-9-40", "label": 3.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1986-07-15_01_119.tcf.xml-13-5", "label": 3, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1986-07-15_01_119.tcf.xml-13-5", "label": 4, "to": "26120215_1965_04_09_01_070.tcf.xml-13-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1986-07-15_01_119.tcf.xml-13-5", "label": 4, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1986-07-15_01_119.tcf.xml-13-5", "label": 4, "to": "2532889X_1967-11-10_01_145.tcf.xml-6-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1986-07-15_01_119.tcf.xml-13-5", "label": 3, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1972_11_03_01_177.tcf.xml-40-59", "label": 3.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1973_08_16_01_029.tcf.xml-2-31", "label": 3.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1967-11-10_01_145.tcf.xml-6-56", "label": 3, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1967-11-10_01_145.tcf.xml-6-56", "label": 4, "to": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1967-11-10_01_145.tcf.xml-6-56", "label": 3, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1987-12-02_01_100.tcf.xml-35-10", "label": 4, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1963-08-24_01_136.tcf.xml-124-16", "label": 4, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": 3, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": 4, "to": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1959-06-24_01_096.tcf.xml-61-1", "label": 3.5, "to": "2532889X_1958-06-03_01_090.tcf.xml-4-12", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1989_01_10_01_093.tcf.xml-30-6", "label": 4, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_03_17_01_193.tcf.xml-10-3", "label": 3, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_03_17_01_193.tcf.xml-10-3", "label": 4, "to": "26120215_1979_12_27_01_295.tcf.xml-65-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1979_12_27_01_295.tcf.xml-65-19", "label": 3, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1979_12_27_01_295.tcf.xml-65-19", "label": 3, "to": "2532889X_1949-12-18_01_043.tcf.xml-10-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1979_12_27_01_295.tcf.xml-65-19", "label": 3, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_01_27_01_212.tcf.xml-35-7", "label": 4, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_01_27_01_212.tcf.xml-35-7", "label": 2.5, "to": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_01_27_01_212.tcf.xml-35-7", "label": 4, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1976-06-29_01_109.tcf.xml-7-30", "label": 3, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "label": 3.5, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "label": 2.5, "to": "26120215_1959_07_18_01_184.tcf.xml-17-31", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "label": 3, "to": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "label": 3, "to": "26120215_1971_07_04_01_404.tcf.xml-16-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": 3.5, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": 2.5, "to": "26120215_1959_07_18_01_184.tcf.xml-17-31", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": 3, "to": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": 2.5, "to": "26120215_1968_09_15_01_158.tcf.xml-2-20", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1960-06-08_01_035.tcf.xml-29-19", "label": 4, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1971-02-04_01_156.tcf.xml-10-38", "label": 4, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1948-12-28_01_044.tcf.xml-63-19", "label": 4, "to": "26120215_1974_08_18_01_333.tcf.xml-30-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1948-12-28_01_044.tcf.xml-63-19", "label": 4, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1948-12-28_01_044.tcf.xml-63-19", "label": 3, "to": "2532889X_1953-03-22_01_055.tcf.xml-34-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1948-12-28_01_044.tcf.xml-63-19", "label": 3, "to": "26120215_1965_04_09_01_070.tcf.xml-13-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-06-03_01_090.tcf.xml-4-12", "label": 3, "to": "26120215_1957_04_05_01_107.tcf.xml-27-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-06-03_01_090.tcf.xml-4-12", "label": 4, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1971_07_04_01_404.tcf.xml-16-15", "label": 3, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1971_07_04_01_404.tcf.xml-16-15", "label": 3, "to": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1952-05-15_01_036.tcf.xml-71-10", "label": 3.5, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "label": 4, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1960_12_28_01_106.tcf.xml-23-21", "label": 4, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1960_12_28_01_106.tcf.xml-23-21", "label": 4, "to": "2532889X_1980-09-06_01_222.tcf.xml-8-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1960_12_28_01_106.tcf.xml-23-21", "label": 4, "to": "26120215_1946_10_17_01_032.tcf.xml-14-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1967-04-12_01_151.tcf.xml-2-17", "label": 4, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1967-04-12_01_151.tcf.xml-2-17", "label": 4, "to": "26120215_1983_04_02_01_116.tcf.xml-58-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1975-09-20_01_181.tcf.xml-6-2", "label": 3, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1975-09-20_01_181.tcf.xml-6-2", "label": 3, "to": "26120215_1965_10_10_01_398.tcf.xml-28-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1965_10_10_01_398.tcf.xml-28-10", "label": 3, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1988_08_08_01_113.tcf.xml-13-2", "label": 4, "to": "26120215_1956_02_29_01_004.tcf.xml-18-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1974_08_18_01_333.tcf.xml-30-23", "label": 4, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1974_08_18_01_333.tcf.xml-30-23", "label": 4, "to": "2532889X_1980-09-06_01_222.tcf.xml-8-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1974_08_18_01_333.tcf.xml-30-23", "label": 3, "to": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1982-05-17_01_187.tcf.xml-25-12", "label": 3, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1968-12-30_01_144.tcf.xml-1-3", "label": 3, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1946_10_17_01_032.tcf.xml-14-16", "label": 4, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1957_11_13_01_204.tcf.xml-19-4", "label": 4, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1957_11_13_01_204.tcf.xml-19-4", "label": 2.5, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_04_02_01_116.tcf.xml-58-5", "label": 3, "to": "2532889X_1960-07-18_01_060.tcf.xml-11-40", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_04_02_01_116.tcf.xml-58-5", "label": 4, "to": "2532889X_1980-09-06_01_222.tcf.xml-8-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_04_02_01_116.tcf.xml-58-5", "label": 4, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_04_02_01_116.tcf.xml-58-5", "label": 3, "to": "2532889X_1979-11-24_01_161.tcf.xml-9-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1973-05-26_01_177.tcf.xml-23-91", "label": 4, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "label": 4, "to": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "label": 3.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1984-03-17_01_322.tcf.xml-7-6", "label": 2.5, "to": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-11-24_01_161.tcf.xml-9-19", "label": 4, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1979-11-24_01_161.tcf.xml-9-19", "label": 3, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1980-09-06_01_222.tcf.xml-8-11", "label": 4, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1951-12-20_01_089.tcf.xml-1-62", "label": 3.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1947-07-22_01_135.tcf.xml-13-2", "label": 3.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1968_05_23_01_045.tcf.xml-16-13", "label": 3, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "label": 3, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "label": 3.5, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "label": 3.5, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "label": 3, "to": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "label": 3.5, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "label": 3, "to": "26120215_1963_02_26_01_038.tcf.xml-2-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "label": 3, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "label": 3, "to": "26120215_1952_01_10_01_133.tcf.xml-47-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "label": 4, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": 4, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": 2.5, "to": "2532889X_1965-02-28_01_177.tcf.xml-13-26", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": 4, "to": "26120215_1965_04_09_01_070.tcf.xml-13-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": 3, "to": "2532889X_1949-12-18_01_043.tcf.xml-10-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": 4, "to": "26120215_1968_09_15_01_158.tcf.xml-2-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": 4, "to": "2532889X_1960-07-18_01_060.tcf.xml-11-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": 3, "to": "2532889X_1963-03-07_01_039.tcf.xml-15-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": 4, "to": "26120215_1960_05_11_01_125.tcf.xml-33-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1968_09_15_01_158.tcf.xml-2-20", "label": 3, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1965_02_21_01_033.tcf.xml-5-6", "label": 3, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 2, "to": "2532889X_1975-09-20_01_181.tcf.xml-6-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 1, "to": "erbkam_tagebuch01_1842-2710-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 2, "to": "26120215_1973_08_16_01_029.tcf.xml-2-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 2, "to": "26120215_1968_09_15_01_158.tcf.xml-2-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 2, "to": "2532889X_1968-12-30_01_144.tcf.xml-1-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 1.5, "to": "fouque_magie_1812-910-8", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 1, "to": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 1, "to": "treitschke_geschichte04_1889-2227-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 2, "to": "26120215_1946_10_17_01_032.tcf.xml-14-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 2, "to": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnim_wunderhorn01_1806-826-9", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "lasswitz_planeten02_1897-2310-1", "label": 1.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "lasswitz_planeten02_1897-2310-1", "label": 1, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "werner_seeleben_1880-317-7", "label": 2, "to": "26120215_1965_04_09_01_070.tcf.xml-13-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "werner_seeleben_1880-317-7", "label": 1.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "werner_seeleben_1880-317-7", "label": 2, "to": "nn_nrhz064_1848-73-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "werner_seeleben_1880-317-7", "label": 1, "to": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "werner_seeleben_1880-317-7", "label": 2, "to": "26120215_1963_02_26_01_038.tcf.xml-2-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "werner_seeleben_1880-317-7", "label": 1, "to": "2532889X_1980-09-06_01_222.tcf.xml-8-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "werner_seeleben_1880-317-7", "label": 1, "to": "2532889X_1958-06-03_01_090.tcf.xml-4-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "blumenbach_kleineschriften_1800-440-19", "label": 1.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "blumenbach_kleineschriften_1800-440-19", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "blumenbach_kleineschriften_1800-440-19", "label": 2, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben05_1869-5303-45", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben05_1869-5303-45", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben05_1869-5303-45", "label": 1, "to": "2532889X_1958-06-03_01_090.tcf.xml-4-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1843-232-22", "label": 2, "to": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1843-232-22", "label": 1, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1843-232-22", "label": 2, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1843-232-22", "label": 1, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1843-232-22", "label": 1, "to": "26120215_1978_03_17_01_193.tcf.xml-10-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1843-232-22", "label": 2, "to": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1857-454-51", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1857-454-51", "label": 1.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1857-454-51", "label": 2, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-477-1", "label": 2, "to": "2532889X_1960-06-08_01_035.tcf.xml-29-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-477-1", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-477-1", "label": 1, "to": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-477-1", "label": 1, "to": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-477-1", "label": 2, "to": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-477-1", "label": 1, "to": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-477-1", "label": 1, "to": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-477-1", "label": 2, "to": "lasswitz_planeten02_1897-665-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fouque_magie_1812-910-8", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fouque_magie_1812-910-8", "label": 2, "to": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fouque_magie_1812-910-8", "label": 2, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-14429-21", "label": 1.5, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-14429-21", "label": 2, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-14429-21", "label": 1, "to": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-14429-21", "label": 2, "to": "2532889X_1967-04-12_01_151.tcf.xml-2-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-14429-21", "label": 2, "to": "26120215_1946_10_17_01_032.tcf.xml-14-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 1, "to": "bauer_buehnenleben_1871-3550-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 2, "to": "26120215_1972_11_03_01_177.tcf.xml-40-59", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 1.5, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 2, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 2, "to": "2532889X_1967-04-12_01_151.tcf.xml-2-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 1, "to": "nn_nrhz242_1849-88-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 1, "to": "2532889X_1971-02-04_01_156.tcf.xml-10-38", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 1, "to": "beck_eisen02_1895-15644-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 2, "to": "2532889X_1948-12-28_01_044.tcf.xml-63-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 1, "to": "26120215_1989_01_10_01_093.tcf.xml-30-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": 1, "to": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stifter_nachsommer02_1857-1294-2", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stifter_nachsommer02_1857-1294-2", "label": 1.5, "to": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stifter_nachsommer02_1857-1294-2", "label": 1, "to": "2532889X_1956-10-27_01_038.tcf.xml-49-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stifter_nachsommer02_1857-1294-2", "label": 1, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 2, "to": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 2, "to": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 2, "to": "kretzer_timpe_1888-2955-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 1.5, "to": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 2, "to": "26120215_1978_03_17_01_193.tcf.xml-10-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 2, "to": "2532889X_1960-07-18_01_060.tcf.xml-11-40", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 1.5, "to": "grimm_maerchen02_1850-3135-73", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 1.5, "to": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-481-9", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 2, "to": "26120215_1957_11_13_01_204.tcf.xml-19-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1857-1616-1", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1850-3832-1", "label": 1, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1850-3832-1", "label": 2, "to": "26120215_1968_09_15_01_158.tcf.xml-2-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1850-3832-1", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz255ii_1849-74-18", "label": 1.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz255ii_1849-74-18", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 2, "to": "26120215_1965_04_09_01_070.tcf.xml-13-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 1.5, "to": "laube_europa0102_1833-494-21", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 1, "to": "26120215_1952_01_10_01_133.tcf.xml-47-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 2, "to": "2532889X_1980-09-06_01_222.tcf.xml-8-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 1, "to": "26120215_1974_12_11_01_236.tcf.xml-4-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 2, "to": "2532889X_1979-11-24_01_161.tcf.xml-9-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 1, "to": "keller_sinngedicht_1882-2950-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 2, "to": "2532889X_1973-05-26_01_177.tcf.xml-23-91", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": 1, "to": "26120215_1983_01_27_01_212.tcf.xml-35-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "holz_hamlet_1889-366-24", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "holz_hamlet_1889-366-24", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "vischer_poetik_1857-3822-12", "label": 1, "to": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "vischer_poetik_1857-3822-12", "label": 2, "to": "freud_hysterie_1895-1749-62", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "vischer_poetik_1857-3822-12", "label": 1, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "vischer_poetik_1857-3822-12", "label": 1, "to": "beck_eisen02_1895-15644-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "vischer_poetik_1857-3822-12", "label": 1, "to": "hoffmann_nachtstuecke02_1817-1415-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beck_eisen03_1897-6724-5", "label": 2, "to": "26120215_1960_05_11_01_125.tcf.xml-33-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beck_eisen03_1897-6724-5", "label": 1, "to": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beck_eisen03_1897-6724-5", "label": 1.5, "to": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beck_eisen03_1897-6724-5", "label": 2, "to": "2532889X_1967-11-10_01_145.tcf.xml-6-56", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beck_eisen03_1897-6724-5", "label": 1, "to": "26120215_1973_08_16_01_029.tcf.xml-2-31", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beck_eisen03_1897-6724-5", "label": 1.5, "to": "2532889X_1947-03-08_01_058.tcf.xml-22-1", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnimb_guenderode02_1840-482-31", "label": 1.5, "to": "freud_hysterie_1895-1749-62", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnimb_guenderode02_1840-482-31", "label": 1.5, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnimb_guenderode02_1840-482-31", "label": 1, "to": "2532889X_1971-02-01_01_131.tcf.xml-11-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnimb_guenderode02_1840-482-31", "label": 1, "to": "nn_nrhz242_1849-88-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-829-15", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-829-15", "label": 2, "to": "2532889X_1975-09-20_01_181.tcf.xml-6-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1819-518-8", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1819-518-8", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1819-518-8", "label": 2, "to": "26120215_1968_09_15_01_158.tcf.xml-2-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1819-518-8", "label": 2, "to": "2532889X_1967-04-12_01_151.tcf.xml-2-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1819-518-8", "label": 1, "to": "26120215_1983_01_27_01_212.tcf.xml-35-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1819-518-8", "label": 1, "to": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-9421-11", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-9421-11", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-9421-11", "label": 2, "to": "26120215_1965_04_09_01_070.tcf.xml-13-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-9421-11", "label": 1, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben02_1865-1164-11", "label": 2, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben02_1865-1164-11", "label": 2, "to": "2532889X_1986-07-15_01_119.tcf.xml-13-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "boelsche_liebesleben01_1898-4993-6", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "boelsche_liebesleben01_1898-4993-6", "label": 1.5, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arent_dichtercharaktere_1885-3441-131", "label": 2, "to": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arent_dichtercharaktere_1885-3441-131", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arent_dichtercharaktere_1885-3441-131", "label": 1, "to": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-15218-10", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-15218-10", "label": 1, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben05_1869-4109-15", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben05_1869-4109-15", "label": 1.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-3550-8", "label": 1.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-3550-8", "label": 2, "to": "beck_eisen02_1895-15644-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-3550-8", "label": 1, "to": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-3550-8", "label": 1, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-3550-8", "label": 2, "to": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-3550-8", "label": 1, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 2, "to": "raabe_sperlingsgasse_1857-988-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 1, "to": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 1, "to": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 2, "to": "2532889X_1967-04-12_01_151.tcf.xml-2-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 2, "to": "freud_hysterie_1895-1749-62", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 1.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 1, "to": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 2, "to": "2532889X_1973-05-26_01_177.tcf.xml-23-91", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 2, "to": "26120215_1963_02_26_01_038.tcf.xml-2-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 2, "to": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 1, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 1, "to": "hoffmann_nachtstuecke02_1817-1415-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 1, "to": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 1, "to": "26120215_1959_07_18_01_184.tcf.xml-17-31", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 1, "to": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 1, "to": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": 2, "to": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hoffmann_nachtstuecke02_1817-781-44", "label": 2, "to": "kretzer_timpe_1888-2955-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hoffmann_nachtstuecke02_1817-781-44", "label": 1.5, "to": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hoffmann_nachtstuecke02_1817-781-44", "label": 2, "to": "2532889X_1960-06-08_01_035.tcf.xml-29-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hoffmann_nachtstuecke02_1817-781-44", "label": 2, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz237i_1849-481-20", "label": 1, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz237i_1849-481-20", "label": 1, "to": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz237i_1849-481-20", "label": 1, "to": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rohde_psyche_1894-4094-26", "label": 2, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rohde_psyche_1894-4094-26", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "rohde_psyche_1894-4094-26", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "kretzer_timpe_1888-2578-1", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "kretzer_timpe_1888-2578-1", "label": 1, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz293_1849-103-9", "label": 2, "to": "2532889X_1979-11-24_01_161.tcf.xml-9-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz293_1849-103-9", "label": 2, "to": "26120215_1957_04_05_01_107.tcf.xml-27-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz293_1849-103-9", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz293_1849-103-9", "label": 1.5, "to": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz293_1849-103-9", "label": 1, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz293_1849-103-9", "label": 1, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz293_1849-103-9", "label": 2, "to": "humboldt_aequinoktial04_1859-1694-22", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "may_kurdistan_1892-13666-26", "label": 2, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "may_kurdistan_1892-13666-26", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "label": 1, "to": "26120215_1960_05_11_01_125.tcf.xml-33-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "label": 1, "to": "keller_sinngedicht_1882-2950-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "label": 2, "to": "2532889X_1952-05-15_01_036.tcf.xml-71-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "label": 1, "to": "26120215_1983_01_27_01_212.tcf.xml-35-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "meyer_gedichte_1882-2049-1", "label": 1, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "thaer_landwirthschaft04_1812-2904-18", "label": 1, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "thaer_landwirthschaft04_1812-2904-18", "label": 1, "to": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "thaer_landwirthschaft04_1812-2904-18", "label": 1, "to": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "thaer_landwirthschaft04_1812-2904-18", "label": 1, "to": "2532889X_1979-11-24_01_161.tcf.xml-9-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-13091-17", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-13091-17", "label": 2, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-13091-17", "label": 2, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-13091-17", "label": 1, "to": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-14924-7", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-14924-7", "label": 1, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1843-418-34", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1843-418-34", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 1, "to": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 2, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 2, "to": "26120215_1971_07_04_01_404.tcf.xml-16-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 1, "to": "2532889X_1958-06-03_01_090.tcf.xml-4-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 1.5, "to": "2532889X_1969-02-14_01_122.tcf.xml-9-40", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 1, "to": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 1.5, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 1, "to": "26120215_1989_01_10_01_093.tcf.xml-30-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 1, "to": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1749-62", "label": 2, "to": "kretzer_timpe_1888-2955-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-3850-4", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-3850-4", "label": 1.5, "to": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-3850-4", "label": 2, "to": "humboldt_aequinoktial04_1859-1694-22", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-3850-4", "label": 1, "to": "2532889X_1948-12-28_01_044.tcf.xml-63-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-3850-4", "label": 1, "to": "grimm_maerchen01_1857-279-29", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-3850-4", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnim_wunderhorn02_1808-694-27", "label": 2, "to": "2532889X_1963-03-07_01_039.tcf.xml-15-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnim_wunderhorn02_1808-694-27", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnim_wunderhorn02_1808-694-27", "label": 1, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnim_wunderhorn02_1808-694-27", "label": 2, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnim_wunderhorn02_1808-694-27", "label": 2, "to": "26120215_1974_08_18_01_333.tcf.xml-30-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 2, "to": "2532889X_1982-05-17_01_187.tcf.xml-25-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 2, "to": "26120215_1983_04_02_01_116.tcf.xml-58-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 2, "to": "2532889X_1963-08-24_01_136.tcf.xml-124-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 1, "to": "arnimb_goethe02_1835-705-70", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 1, "to": "26120215_1965_05_23_01_154.tcf.xml-43-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 2, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-10854-33", "label": 1, "to": "26120215_1989_01_10_01_093.tcf.xml-30-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "raabe_sperlingsgasse_1857-988-13", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "raabe_sperlingsgasse_1857-988-13", "label": 2, "to": "conradi_adam_1889-6908-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "raabe_sperlingsgasse_1857-988-13", "label": 2, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "raabe_sperlingsgasse_1857-988-13", "label": 1, "to": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1850-4604-25", "label": 1.5, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1850-4604-25", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1850-4604-25", "label": 2, "to": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": 1.5, "to": "stifter_nachsommer03_1857-1324-1", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": 1, "to": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": 1, "to": "2532889X_1976-06-29_01_109.tcf.xml-7-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": 2, "to": "lasswitz_planeten02_1897-665-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": 2, "to": "26120215_1963_02_26_01_038.tcf.xml-2-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": 1, "to": "hoffmann_nachtstuecke02_1817-1415-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": 1.5, "to": "26120215_1957_11_13_01_204.tcf.xml-19-4", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": 2, "to": "26120215_1956_02_29_01_004.tcf.xml-18-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1843-2930-41", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1843-2930-41", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1843-2930-41", "label": 2, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pocci_komoedienbuechlein06_1877-4928-0", "label": 1.5, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pocci_komoedienbuechlein06_1877-4928-0", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pocci_komoedienbuechlein06_1877-4928-0", "label": 1, "to": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pocci_komoedienbuechlein06_1877-4928-0", "label": 2, "to": "26120215_1968_09_15_01_158.tcf.xml-2-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "boelsche_liebesleben01_1898-2108-44", "label": 2, "to": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "boelsche_liebesleben01_1898-2108-44", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "boelsche_liebesleben01_1898-2108-44", "label": 1, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "boelsche_liebesleben01_1898-2108-44", "label": 2, "to": "2532889X_1953-03-22_01_055.tcf.xml-34-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben02_1865-7286-8", "label": 1.5, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben02_1865-7286-8", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hoffmann_elixiere01_1815-1356-6", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hoffmann_elixiere01_1815-1356-6", "label": 1, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "kretzer_timpe_1888-2955-5", "label": 1.5, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "kretzer_timpe_1888-2955-5", "label": 1, "to": "2532889X_1951-12-20_01_089.tcf.xml-1-62", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stifter_steine02_1853-1226-12", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch01_1842-2710-1", "label": 1, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch01_1842-2710-1", "label": 1.5, "to": "2532889X_1966-07-31_01_255.tcf.xml-18-1", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch01_1842-2710-1", "label": 1, "to": "2532889X_1986-07-15_01_119.tcf.xml-13-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch01_1842-2710-1", "label": 1, "to": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "label": 2, "to": "2532889X_1960-06-08_01_035.tcf.xml-29-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "label": 1.5, "to": "humboldt_aequinoktial03_1859-1043-22", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "steinen_naturvoelker_1894-8234-1", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-2374-18", "label": 2, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-2374-18", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pocci_komoedienbuechlein06_1877-4243-32", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pocci_komoedienbuechlein06_1877-4243-32", "label": 2, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pocci_komoedienbuechlein06_1877-4243-32", "label": 2, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pocci_komoedienbuechlein06_1877-4243-32", "label": 2, "to": "2532889X_1967-11-10_01_145.tcf.xml-6-56", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 1, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 1.5, "to": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 1, "to": "26120215_1959_07_18_01_184.tcf.xml-17-31", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 2, "to": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 2, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 2, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 2, "to": "26120215_1973_08_16_01_029.tcf.xml-2-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 2, "to": "26120215_1963_02_26_01_038.tcf.xml-2-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 1.5, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 1, "to": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 1, "to": "grimm_maerchen02_1843-2534-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 1, "to": "2532889X_1982-05-17_01_187.tcf.xml-25-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 1, "to": "26120215_1968_09_15_01_158.tcf.xml-2-20", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 2, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 1, "to": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 1, "to": "2532889X_1970-09-19_01_372.tcf.xml-194-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": 1, "to": "nn_nrhz114_1848-350-17", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hoffmann_nachtstuecke02_1817-1415-1", "label": 2, "to": "26120215_1960_12_28_01_106.tcf.xml-23-21", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hoffmann_nachtstuecke02_1817-1415-1", "label": 1, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hoffmann_nachtstuecke02_1817-1415-1", "label": 1, "to": "26120215_1968_09_15_01_158.tcf.xml-2-20", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "storm_schimmelreiter_1888-190-7", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "storm_schimmelreiter_1888-190-7", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "storm_schimmelreiter_1888-190-7", "label": 1, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "storm_schimmelreiter_1888-190-7", "label": 2, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz064_1848-73-28", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz064_1848-73-28", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pocci_komoedienbuechlein04_1871-646-2", "label": 1.5, "to": "26120215_1946_10_17_01_032.tcf.xml-14-16", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pocci_komoedienbuechlein04_1871-646-2", "label": 1.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pocci_komoedienbuechlein04_1871-646-2", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-3211-46", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-3211-46", "label": 1, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stifter_nachsommer03_1857-1324-1", "label": 1, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stifter_nachsommer03_1857-1324-1", "label": 2, "to": "26120215_1960_05_11_01_125.tcf.xml-33-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stifter_nachsommer03_1857-1324-1", "label": 1, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stifter_nachsommer03_1857-1324-1", "label": 2, "to": "2532889X_1963-08-24_01_136.tcf.xml-124-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1850-3493-14", "label": 2, "to": "2532889X_1976-06-29_01_109.tcf.xml-7-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1850-3493-14", "label": 1.5, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1850-3493-14", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1850-3493-14", "label": 1, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz242_1849-88-10", "label": 1, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz242_1849-88-10", "label": 1, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1.5, "to": "26120215_1968_09_15_01_158.tcf.xml-2-20", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1.5, "to": "beck_eisen02_1895-7571-1", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 2, "to": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1.5, "to": "26120215_1959_07_18_01_184.tcf.xml-17-31", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 2, "to": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 2, "to": "hc_1040105_1848-468-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "26120215_1963_02_26_01_038.tcf.xml-2-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "26120215_1960_05_11_01_125.tcf.xml-33-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 2, "to": "26120215_1952_01_10_01_133.tcf.xml-47-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 2, "to": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-481-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "2532889X_1967-11-10_01_145.tcf.xml-6-56", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "2532889X_1971-02-01_01_131.tcf.xml-11-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "26120215_1971_07_04_01_404.tcf.xml-16-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "2532889X_1980-09-06_01_222.tcf.xml-8-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "2532889X_1947-07-22_01_135.tcf.xml-13-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "26120215_1974_12_11_01_236.tcf.xml-4-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 2, "to": "2532889X_1960-07-10_01_107.tcf.xml-23-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "nn_nrhz114_1848-350-17", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "2532889X_1975-09-20_01_181.tcf.xml-6-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "2532889X_1958-06-03_01_090.tcf.xml-4-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "beck_eisen02_1895-15644-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "2532889X_1949-12-18_01_043.tcf.xml-10-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "2532889X_1984-03-17_01_322.tcf.xml-7-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": 1, "to": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1843-2534-14", "label": 2, "to": "2532889X_1960-06-08_01_035.tcf.xml-29-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1843-2534-14", "label": 2, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1843-2534-14", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "conradi_adam_1889-6908-36", "label": 2, "to": "26120215_1979_12_27_01_295.tcf.xml-65-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "conradi_adam_1889-6908-36", "label": 2, "to": "26120215_1959_07_18_01_184.tcf.xml-17-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "conradi_adam_1889-6908-36", "label": 2, "to": "2532889X_1957-10-25_01_016.tcf.xml-7-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "conradi_adam_1889-6908-36", "label": 1, "to": "immermann_muenchhausen01_1838-1857-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "conradi_adam_1889-6908-36", "label": 1, "to": "2532889X_1960-07-10_01_107.tcf.xml-23-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "conradi_adam_1889-6908-36", "label": 2, "to": "26120215_1957_11_13_01_204.tcf.xml-19-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "conradi_adam_1889-6908-36", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "lasswitz_planeten02_1897-665-1", "label": 1.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "lasswitz_planeten02_1897-665-1", "label": 1, "to": "schwab_sagen01_1838-2542-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "lasswitz_planeten02_1897-665-1", "label": 1, "to": "brehm_thierleben01_1864-5964-17", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1857-279-29", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1857-279-29", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1857-279-29", "label": 1, "to": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-15539-4", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-15539-4", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nettelbeck_lebensbeschreibung02_1821-215-26", "label": 2, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nettelbeck_lebensbeschreibung02_1821-215-26", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nettelbeck_lebensbeschreibung02_1821-215-26", "label": 1, "to": "2532889X_1952-05-15_01_036.tcf.xml-71-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nettelbeck_lebensbeschreibung02_1821-215-26", "label": 2, "to": "2532889X_1984-03-17_01_322.tcf.xml-7-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hoffmann_floh_1822-536-22", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hoffmann_floh_1822-536-22", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "engel_poetik_1806-2198-5", "label": 1, "to": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "engel_poetik_1806-2198-5", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2, "to": "brehm_thierleben03_1866-3327-21", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2, "to": "2532889X_1949-12-18_01_043.tcf.xml-10-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2, "to": "26120215_1983_04_02_01_116.tcf.xml-58-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1.5, "to": "2532889X_1948-12-28_01_044.tcf.xml-63-19", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1.5, "to": "nn_nrhz114_1848-350-17", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1.5, "to": "26120215_1972_11_03_01_177.tcf.xml-40-59", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2, "to": "26120215_1952_09_26_01_041.tcf.xml-3-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1.5, "to": "2532889X_1948-01-04_01_041.tcf.xml-68-13", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2, "to": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1.5, "to": "wilamowitz_tragoedie_1889-1510-204", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1.5, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1, "to": "2532889X_1987-12-02_01_100.tcf.xml-35-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2, "to": "2532889X_1967-02-26_01_030.tcf.xml-16-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1.5, "to": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2, "to": "2532889X_1979-11-24_01_161.tcf.xml-9-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1.5, "to": "26120215_1988_08_08_01_113.tcf.xml-13-2", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2, "to": "2532889X_1967-04-12_01_151.tcf.xml-2-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1.5, "to": "26120215_1965_07_01_01_180.tcf.xml-21-1", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1.5, "to": "26120215_1960_02_04_01_251.tcf.xml-50-1", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2, "to": "2532889X_1982-05-17_01_187.tcf.xml-25-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1.5, "to": "26120215_1983_08_15_01_157.tcf.xml-6-4", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2, "to": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1.5, "to": "schwab_sagen01_1838-2542-7", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1, "to": "26120215_1957_04_05_01_107.tcf.xml-27-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2, "to": "26120215_1973_08_16_01_029.tcf.xml-2-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1.5, "to": "26120215_1965_02_21_01_033.tcf.xml-5-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1, "to": "2532889X_1975-09-20_01_181.tcf.xml-6-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1, "to": "26120215_1965_06_08_01_131.tcf.xml-90-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1, "to": "26120215_1965_04_09_01_070.tcf.xml-13-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1, "to": "26120215_1947_09_28_01_019.tcf.xml-16-32", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2, "to": "2532889X_1971-02-01_01_131.tcf.xml-11-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1.5, "to": "26120215_1968_09_15_01_158.tcf.xml-2-20", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2, "to": "26120215_1978_03_17_01_193.tcf.xml-10-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2, "to": "2532889X_1968-12-30_01_144.tcf.xml-1-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1, "to": "26120215_1960_12_28_01_106.tcf.xml-23-21", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1, "to": "26120215_1946_10_17_01_032.tcf.xml-14-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1, "to": "2532889X_1966-07-31_01_255.tcf.xml-18-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1, "to": "26120215_1979_12_27_01_295.tcf.xml-65-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1, "to": "26120215_1956_02_29_01_004.tcf.xml-18-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1, "to": "2532889X_1980-09-06_01_222.tcf.xml-8-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1, "to": "26120215_1961_01_22_01_253.tcf.xml-10-20", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2, "to": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1, "to": "humboldt_aequinoktial04_1859-1694-22", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 1.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": 2, "to": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben05_1869-3635-1", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben05_1869-3635-1", "label": 1, "to": "immermann_muenchhausen01_1838-1857-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": 1, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": 1, "to": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": 2, "to": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": 1.5, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": 2, "to": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": 2, "to": "2532889X_1958-12-25_01_356.tcf.xml-37-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": 1, "to": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": 1, "to": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": 1, "to": "2532889X_1987-12-02_01_100.tcf.xml-35-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": 1, "to": "2532889X_1965-02-28_01_177.tcf.xml-13-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": 1.5, "to": "brehm_thierleben03_1866-3327-21", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": 1, "to": "arnimb_goethe02_1835-705-70", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": 1, "to": "2532889X_1957-10-25_01_016.tcf.xml-7-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": 1, "to": "26120215_1983_08_15_01_157.tcf.xml-6-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "wilamowitz_tragoedie_1889-1510-204", "label": 2, "to": "26120215_1952_01_10_01_133.tcf.xml-47-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "wilamowitz_tragoedie_1889-1510-204", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "wilamowitz_tragoedie_1889-1510-204", "label": 2, "to": "26120215_1960_12_28_01_106.tcf.xml-23-21", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnimb_goethe02_1835-705-70", "label": 1, "to": "2532889X_1975-09-20_01_181.tcf.xml-6-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnimb_goethe02_1835-705-70", "label": 1.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnimb_goethe02_1835-705-70", "label": 2, "to": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnimb_goethe02_1835-705-70", "label": 2, "to": "26120215_1974_08_18_01_333.tcf.xml-30-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "arnimb_goethe02_1835-705-70", "label": 1, "to": "2532889X_1951-12-20_01_089.tcf.xml-1-62", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beck_eisen02_1895-15644-8", "label": 1, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beck_eisen02_1895-15644-8", "label": 1.5, "to": "2532889X_1973-05-26_01_177.tcf.xml-23-91", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beck_eisen02_1895-15644-8", "label": 1, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "label": 2, "to": "2532889X_1949-12-18_01_043.tcf.xml-10-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "label": 2, "to": "26120215_1952_01_10_01_133.tcf.xml-47-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "label": 2, "to": "2532889X_1986-07-15_01_119.tcf.xml-13-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "label": 2, "to": "2532889X_1947-07-22_01_135.tcf.xml-13-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "label": 1, "to": "2532889X_1951-12-20_01_089.tcf.xml-1-62", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "label": 2, "to": "26120215_1974_08_18_01_333.tcf.xml-30-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "label": 1, "to": "2532889X_1959-06-24_01_096.tcf.xml-61-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "label": 2, "to": "26120215_1960_12_28_01_106.tcf.xml-23-21", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-17462-9", "label": 1.5, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laube_europa0102_1833-494-21", "label": 1.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laube_europa0102_1833-494-21", "label": 1, "to": "26120215_1965_04_09_01_070.tcf.xml-13-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laube_europa0102_1833-494-21", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laube_europa0102_1833-494-21", "label": 2, "to": "26120215_1959_07_18_01_184.tcf.xml-17-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-6303-27", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-1043-22", "label": 1, "to": "26120215_1965_04_09_01_070.tcf.xml-13-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-1043-22", "label": 1.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "keller_sinngedicht_1882-2950-36", "label": 1, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "keller_sinngedicht_1882-2950-36", "label": 1, "to": "2532889X_1982-05-17_01_187.tcf.xml-25-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "keller_sinngedicht_1882-2950-36", "label": 2, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1850-2784-14", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1850-2784-14", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1850-2784-14", "label": 2, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-5964-17", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-5964-17", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz114_1848-350-17", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz114_1848-350-17", "label": 1, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz114_1848-350-17", "label": 2, "to": "26120215_1983_04_02_01_116.tcf.xml-58-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz114_1848-350-17", "label": 1.5, "to": "26120215_1973_08_16_01_029.tcf.xml-2-31", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz114_1848-350-17", "label": 2, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-481-9", "label": 1, "to": "2532889X_1973-05-26_01_177.tcf.xml-23-91", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-481-9", "label": 1.5, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-481-9", "label": 1, "to": "26120215_1968_05_23_01_045.tcf.xml-16-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-481-9", "label": 2, "to": "2532889X_1948-01-04_01_041.tcf.xml-68-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hc_1040105_1848-468-28", "label": 2, "to": "26120215_1971_07_04_01_404.tcf.xml-16-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial04_1859-1694-22", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1850-3135-73", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1850-3135-73", "label": 2, "to": "26120215_1957_11_13_01_204.tcf.xml-19-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1850-3135-73", "label": 1, "to": "2532889X_1967-11-10_01_145.tcf.xml-6-56", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen01_1838-1857-8", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen01_1838-1857-8", "label": 1, "to": "26120215_1965_06_08_01_131.tcf.xml-90-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-3327-21", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben03_1866-3327-21", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beck_eisen02_1895-7571-1", "label": 2, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beck_eisen02_1895-7571-1", "label": 2, "to": "2532889X_1987-12-02_01_100.tcf.xml-35-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beck_eisen02_1895-7571-1", "label": 1, "to": "2532889X_1984-03-17_01_322.tcf.xml-7-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beck_eisen02_1895-7571-1", "label": 2, "to": "26120215_1965_10_10_01_398.tcf.xml-28-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beck_eisen02_1895-7571-1", "label": 2, "to": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beck_eisen02_1895-7571-1", "label": 1, "to": "26120215_1965_05_23_01_154.tcf.xml-43-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1975-03-05_01_128.tcf.xml-16-23", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1975-03-05_01_128.tcf.xml-16-23", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1975-03-05_01_128.tcf.xml-16-23", "label": 2, "to": "26120215_1979_12_27_01_295.tcf.xml-65-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1958-12-25_01_356.tcf.xml-37-25", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1958-12-25_01_356.tcf.xml-37-25", "label": 1.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1969-02-14_01_122.tcf.xml-9-40", "label": 1, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1969-02-14_01_122.tcf.xml-9-40", "label": 2, "to": "2532889X_1979-11-24_01_161.tcf.xml-9-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1969-02-14_01_122.tcf.xml-9-40", "label": 1, "to": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1969-02-14_01_122.tcf.xml-9-40", "label": 1.5, "to": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1969-02-14_01_122.tcf.xml-9-40", "label": 1, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1986-07-15_01_119.tcf.xml-13-5", "label": 2, "to": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1986-07-15_01_119.tcf.xml-13-5", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1972_11_03_01_177.tcf.xml-40-59", "label": 2, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1973_08_16_01_029.tcf.xml-2-31", "label": 2, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1967-11-10_01_145.tcf.xml-6-56", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1987-12-02_01_100.tcf.xml-35-10", "label": 1, "to": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1987-12-02_01_100.tcf.xml-35-10", "label": 1, "to": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_08_15_01_157.tcf.xml-6-4", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1963-08-24_01_136.tcf.xml-124-16", "label": 1.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1963-08-24_01_136.tcf.xml-124-16", "label": 1, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1963-08-24_01_136.tcf.xml-124-16", "label": 1, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": 1, "to": "2532889X_1960-06-08_01_035.tcf.xml-29-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": 1, "to": "26120215_1959_07_18_01_184.tcf.xml-17-31", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": 2, "to": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": 2, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": 2, "to": "2532889X_1967-04-12_01_151.tcf.xml-2-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": 1, "to": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": 1, "to": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": 1, "to": "2532889X_1948-12-28_01_044.tcf.xml-63-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": 1, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": 1, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": 1, "to": "2532889X_1950-07-04_01_099.tcf.xml-5-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": 1, "to": "2532889X_1947-03-08_01_058.tcf.xml-22-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": 1.5, "to": "2532889X_1957-10-25_01_016.tcf.xml-7-30", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": 1, "to": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": 2, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1959-06-24_01_096.tcf.xml-61-1", "label": 1.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1959-06-24_01_096.tcf.xml-61-1", "label": 2, "to": "2532889X_1980-09-06_01_222.tcf.xml-8-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1977-06-15_01_216.tcf.xml-10-6", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1977-06-15_01_216.tcf.xml-10-6", "label": 1.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1970-09-19_01_372.tcf.xml-194-5", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1970-09-19_01_372.tcf.xml-194-5", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1989_01_10_01_093.tcf.xml-30-6", "label": 1, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1989_01_10_01_093.tcf.xml-30-6", "label": 1, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1981_04_30_01_253.tcf.xml-2-20", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1972_11_19_01_125.tcf.xml-20-8", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1972_11_19_01_125.tcf.xml-20-8", "label": 2, "to": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1978_03_17_01_193.tcf.xml-10-3", "label": 2, "to": "2532889X_1967-02-26_01_030.tcf.xml-16-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1956-10-27_01_038.tcf.xml-49-12", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1956-10-27_01_038.tcf.xml-49-12", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_01_27_01_212.tcf.xml-35-7", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_01_27_01_212.tcf.xml-35-7", "label": 1, "to": "26120215_1965_04_09_01_070.tcf.xml-13-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_01_27_01_212.tcf.xml-35-7", "label": 1, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1952_09_26_01_041.tcf.xml-3-1", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1976-06-29_01_109.tcf.xml-7-30", "label": 1.5, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1967-02-26_01_030.tcf.xml-16-11", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1967-02-26_01_030.tcf.xml-16-11", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1963_07_26_01_294.tcf.xml-9-1", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1963_07_26_01_294.tcf.xml-9-1", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "label": 2, "to": "26120215_1960_12_28_01_106.tcf.xml-23-21", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "label": 1, "to": "2532889X_1960-07-18_01_060.tcf.xml-11-40", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "label": 2, "to": "2532889X_1960-07-10_01_107.tcf.xml-23-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "label": 2, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "label": 2, "to": "26120215_1963_02_26_01_038.tcf.xml-2-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "label": 1.5, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": 2, "to": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": 1, "to": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": 1, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": 1, "to": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": 1, "to": "2532889X_1958-06-03_01_090.tcf.xml-4-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": 2, "to": "26120215_1965_04_09_01_070.tcf.xml-13-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": 2, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": 1, "to": "2532889X_1952-05-15_01_036.tcf.xml-71-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1960-06-08_01_035.tcf.xml-29-19", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1960-06-08_01_035.tcf.xml-29-19", "label": 2, "to": "26120215_1971_07_04_01_404.tcf.xml-16-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1960-06-08_01_035.tcf.xml-29-19", "label": 2, "to": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1972_10_05_01_152.tcf.xml-4-16", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1971-02-04_01_156.tcf.xml-10-38", "label": 1.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1971-02-04_01_156.tcf.xml-10-38", "label": 1, "to": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1971-02-04_01_156.tcf.xml-10-38", "label": 1, "to": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1948-12-28_01_044.tcf.xml-63-19", "label": 2, "to": "26120215_1960_02_04_01_251.tcf.xml-50-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1958-06-03_01_090.tcf.xml-4-12", "label": 1.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1971_07_04_01_404.tcf.xml-16-15", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1971_07_04_01_404.tcf.xml-16-15", "label": 2, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1952-05-15_01_036.tcf.xml-71-10", "label": 1, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1952-05-15_01_036.tcf.xml-71-10", "label": 1, "to": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "label": 1, "to": "26120215_1983_04_02_01_116.tcf.xml-58-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "label": 1, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "label": 2, "to": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "label": 1, "to": "26120215_1963_02_26_01_038.tcf.xml-2-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "label": 1, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "label": 1, "to": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "label": 1, "to": "2532889X_1967-04-12_01_151.tcf.xml-2-17", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "label": 1, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "label": 2, "to": "2532889X_1947-07-22_01_135.tcf.xml-13-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1960-07-10_01_107.tcf.xml-23-2", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1960-07-10_01_107.tcf.xml-23-2", "label": 2, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1965_06_08_01_131.tcf.xml-90-1", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1965_06_08_01_131.tcf.xml-90-1", "label": 2, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1960_12_28_01_106.tcf.xml-23-21", "label": 2, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1951_10_11_01_176.tcf.xml-12-11", "label": 1.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1951_10_11_01_176.tcf.xml-12-11", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "label": 2, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "label": 2, "to": "2532889X_1949-12-18_01_043.tcf.xml-10-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "label": 2, "to": "26120215_1959_07_18_01_184.tcf.xml-17-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1967-04-12_01_151.tcf.xml-2-17", "label": 2, "to": "26120215_1963_02_26_01_038.tcf.xml-2-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1967-04-12_01_151.tcf.xml-2-17", "label": 2, "to": "26120215_1961_10_29_01_162.tcf.xml-47-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1965_10_10_01_398.tcf.xml-28-10", "label": 1.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1979_05_26_01_334.tcf.xml-3-23", "label": 1.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1979_05_26_01_334.tcf.xml-3-23", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1974_08_18_01_333.tcf.xml-30-23", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1956_02_29_01_004.tcf.xml-18-6", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1968-12-30_01_144.tcf.xml-1-3", "label": 1, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1968-12-30_01_144.tcf.xml-1-3", "label": 2, "to": "26120215_1960_02_04_01_251.tcf.xml-50-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1946_10_17_01_032.tcf.xml-14-16", "label": 2, "to": "2532889X_1957-10-25_01_016.tcf.xml-7-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1957_11_13_01_204.tcf.xml-19-4", "label": 2, "to": "26120215_1959_07_18_01_184.tcf.xml-17-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1957_11_13_01_204.tcf.xml-19-4", "label": 1.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1957_11_13_01_204.tcf.xml-19-4", "label": 1, "to": "26120215_1974_12_11_01_236.tcf.xml-4-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1973-05-26_01_177.tcf.xml-23-91", "label": 2, "to": "2532889X_1950-07-04_01_099.tcf.xml-5-26", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1973-05-26_01_177.tcf.xml-23-91", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1947_09_28_01_019.tcf.xml-16-32", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "label": 1.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "label": 2, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-03-17_01_322.tcf.xml-7-6", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-03-17_01_322.tcf.xml-7-6", "label": 1.5, "to": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1971_11_16_01_287.tcf.xml-31-9", "label": 1.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1971_11_16_01_287.tcf.xml-31-9", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1957-10-25_01_016.tcf.xml-7-30", "label": 1, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_10_29_01_162.tcf.xml-47-28", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_10_29_01_162.tcf.xml-47-28", "label": 1, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1959-03-25_01_085.tcf.xml-14-5", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1959-03-25_01_085.tcf.xml-14-5", "label": 1, "to": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1980-09-06_01_222.tcf.xml-8-11", "label": 2, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1951-12-20_01_089.tcf.xml-1-62", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1947-07-22_01_135.tcf.xml-13-2", "label": 1.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1968_05_23_01_045.tcf.xml-16-13", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "label": 1, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "label": 1, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "label": 1, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1959_07_18_01_184.tcf.xml-17-31", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1959_07_18_01_184.tcf.xml-17-31", "label": 1.5, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1959_07_18_01_184.tcf.xml-17-31", "label": 2, "to": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1959_07_18_01_184.tcf.xml-17-31", "label": 1, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "label": 1.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "label": 1.5, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "label": 1, "to": "2532889X_1953-03-22_01_055.tcf.xml-34-25", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1953_03_22_01_033.tcf.xml-48-1", "label": 1.5, "to": "26120215_1960_05_11_01_125.tcf.xml-33-10", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "label": 1, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "label": 1, "to": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1950-07-04_01_099.tcf.xml-5-26", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1950-07-04_01_099.tcf.xml-5-26", "label": 2, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1948-01-04_01_041.tcf.xml-68-13", "label": 2, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1948-01-04_01_041.tcf.xml-68-13", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1970-12-22_01_103.tcf.xml-16-22", "label": 2, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1970-12-22_01_103.tcf.xml-16-22", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1970-12-22_01_103.tcf.xml-16-22", "label": 1.5, "to": "26120215_1960_05_11_01_125.tcf.xml-33-10", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1966-07-31_01_255.tcf.xml-18-1", "label": 2, "to": "26120215_1968_09_15_01_158.tcf.xml-2-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "label": 1, "to": "26120215_1960_05_11_01_125.tcf.xml-33-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "label": 1.5, "to": "2532889X_1947-03-08_01_058.tcf.xml-22-1", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "label": 1.5, "to": "2532889X_1953-03-22_01_055.tcf.xml-34-25", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "label": 2, "to": "26120215_1963_02_26_01_038.tcf.xml-2-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "label": 1.5, "to": "2532889X_1963-03-07_01_039.tcf.xml-15-3", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "label": 1, "to": "2532889X_1965-02-28_01_177.tcf.xml-13-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "label": 1.5, "to": "2532889X_1960-07-18_01_060.tcf.xml-11-40", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "label": 1, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "label": 1, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": 2, "to": "26120215_1961_01_22_01_253.tcf.xml-10-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": 2, "to": "2532889X_1947-03-08_01_058.tcf.xml-22-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": 1.5, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": 2, "to": "26120215_1965_07_01_01_180.tcf.xml-21-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": 2, "to": "26120215_1957_04_05_01_107.tcf.xml-27-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": 2, "to": "26120215_1963_02_26_01_038.tcf.xml-2-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": 2, "to": "2532889X_1953-03-22_01_055.tcf.xml-34-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": 1, "to": "26120215_1965_05_23_01_154.tcf.xml-43-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "label": 2, "to": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1960_05_11_01_125.tcf.xml-33-10", "label": 1, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1965_07_01_01_180.tcf.xml-21-1", "label": 2, "to": "26120215_1952_01_10_01_133.tcf.xml-47-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1974_12_11_01_236.tcf.xml-4-9", "label": 1.5, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1974_12_11_01_236.tcf.xml-4-9", "label": 2, "to": "2532889X_1963-03-07_01_039.tcf.xml-15-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "label": 1, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "label": 2, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1960_02_04_01_251.tcf.xml-50-1", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1960_02_04_01_251.tcf.xml-50-1", "label": 1, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1952_01_10_01_133.tcf.xml-47-6", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "label": 2, "to": "26120215_1963_02_26_01_038.tcf.xml-2-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "label": 2, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "label": 1, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "label": 2, "to": "26120215_1963_02_26_01_038.tcf.xml-2-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1971-02-01_01_131.tcf.xml-11-1", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1963_02_26_01_038.tcf.xml-2-15", "label": 2, "to": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1990-09-13_01_217.tcf.xml-23-4", "label": 1, "to": "26120215_1957_04_05_01_107.tcf.xml-27-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1843-232-22", "label": NaN, "to": "2532889X_1951-12-20_01_089.tcf.xml-1-62", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1857-454-51", "label": NaN, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-477-1", "label": NaN, "to": "26120215_1977_04_22_01_190.tcf.xml-175-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-477-1", "label": NaN, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-477-1", "label": NaN, "to": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-14429-21", "label": NaN, "to": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-2466-14", "label": NaN, "to": "26120215_1977_04_22_01_190.tcf.xml-175-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "stifter_nachsommer02_1857-1294-2", "label": NaN, "to": "2532889X_1960-06-08_01_035.tcf.xml-29-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "freud_hysterie_1895-1886-15", "label": NaN, "to": "26120215_1981_04_30_01_253.tcf.xml-2-20", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "beck_eisen03_1897-6724-5", "label": NaN, "to": "nn_nrhz242_1849-88-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "beck_eisen03_1897-6724-5", "label": NaN, "to": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-829-15", "label": NaN, "to": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "boelsche_liebesleben01_1898-4993-6", "label": NaN, "to": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-2227-4", "label": NaN, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben05_1869-4109-15", "label": NaN, "to": "26120215_1952_01_10_01_133.tcf.xml-47-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "bauer_buehnenleben_1871-3550-8", "label": NaN, "to": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "rosenkranz_aesthetik_1853-1058-32", "label": NaN, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "raabe_sperlingsgasse_1857-988-13", "label": NaN, "to": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-2074-18", "label": NaN, "to": "26120215_1981_04_30_01_253.tcf.xml-2-20", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "pocci_komoedienbuechlein06_1877-4928-0", "label": NaN, "to": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "hoffmann_elixiere01_1815-1356-6", "label": NaN, "to": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch01_1842-2710-1", "label": NaN, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch01_1842-2710-1", "label": NaN, "to": "26120215_1983_04_02_01_116.tcf.xml-58-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": NaN, "to": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "erbkam_tagebuch02_1843-1346-1", "label": NaN, "to": "pfeiffer_frauenfahrt03_1850-481-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "stifter_nachsommer03_1857-1324-1", "label": NaN, "to": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "stifter_nachsommer03_1857-1324-1", "label": NaN, "to": "2532889X_1962-07-27_01_128.tcf.xml-21-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz242_1849-88-10", "label": NaN, "to": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz242_1849-88-10", "label": NaN, "to": "2532889X_1981-01-31_01_138.tcf.xml-94-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": NaN, "to": "2532889X_1947-03-08_01_058.tcf.xml-22-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "immermann_muenchhausen03_1839-2010-14", "label": NaN, "to": "2532889X_1959-06-24_01_096.tcf.xml-61-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "conradi_adam_1889-6908-36", "label": NaN, "to": "26120215_1965_02_21_01_033.tcf.xml-5-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben06_1869-6608-28", "label": NaN, "to": "26120215_1972_10_05_01_152.tcf.xml-4-16", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": NaN, "to": "26120215_1983_04_02_01_116.tcf.xml-58-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": NaN, "to": "2532889X_1965-12-14_01_170.tcf.xml-69-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1719-34", "label": NaN, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-6303-27", "label": NaN, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "humboldt_aequinoktial03_1859-1043-22", "label": NaN, "to": "2532889X_1951-12-20_01_089.tcf.xml-1-62", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "keller_sinngedicht_1882-2950-36", "label": NaN, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "hc_1040105_1848-468-28", "label": NaN, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen02_1850-3135-73", "label": NaN, "to": "2532889X_1947-03-02_01_050.tcf.xml-28-23", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1967-11-10_01_145.tcf.xml-6-56", "label": NaN, "to": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": NaN, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1961_04_09_01_415.tcf.xml-17-7", "label": NaN, "to": "26120215_1971_07_04_01_404.tcf.xml-16-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1981_04_30_01_253.tcf.xml-2-20", "label": NaN, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1972_11_19_01_125.tcf.xml-20-8", "label": NaN, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_01_27_01_212.tcf.xml-35-7", "label": NaN, "to": "2532889X_1947-07-22_01_135.tcf.xml-13-2", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1976-06-29_01_109.tcf.xml-7-30", "label": NaN, "to": "2532889X_1949-12-18_01_043.tcf.xml-10-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1981_08_22_01_108.tcf.xml-91-36", "label": NaN, "to": "2532889X_1983-07-09_01_079.tcf.xml-21-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": NaN, "to": "26120215_1979_05_26_01_334.tcf.xml-3-23", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": NaN, "to": "2532889X_1982-05-17_01_187.tcf.xml-25-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": NaN, "to": "26120215_1965_05_23_01_154.tcf.xml-43-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-07-14_01_126.tcf.xml-159-9", "label": NaN, "to": "2532889X_1990-05-26_01_082.tcf.xml-69-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1971_07_04_01_404.tcf.xml-16-15", "label": NaN, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1971_07_04_01_404.tcf.xml-16-15", "label": NaN, "to": "2532889X_1963-07-21_01_154.tcf.xml-1-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "label": NaN, "to": "26120215_1989_05_05_01_171.tcf.xml-12-16", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1955_08_23_01_041.tcf.xml-1-2", "label": NaN, "to": "26120215_1974_12_11_01_236.tcf.xml-4-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1977_04_22_01_190.tcf.xml-175-4", "label": NaN, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1977_04_22_01_190.tcf.xml-175-4", "label": NaN, "to": "2532889X_1981-12-21_01_037.tcf.xml-2-36", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1988_08_08_01_113.tcf.xml-13-2", "label": NaN, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1966-07-31_01_255.tcf.xml-18-1", "label": NaN, "to": "2532889X_1968-09-30_01_074.tcf.xml-75-0", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>