<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>full</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "id": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-547-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas Staatsrecht des deutschen Reiches und seiner Territorien\u003cbr\u003ewar durch die \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e der fremden Rechte thats\u00e4chlich so gut\u003cbr\u003ewie gar nicht betroffen worden, wogegen sie im Privat-und Prozessrecht\u003cbr\u003edas Bewusstsein des Zusammenhangs zwischen Gegenwart und Vergangenheit\u003cbr\u003edes Rechtes ausgetilgt oder doch getr\u00fcbt hatte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1887\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte01_1887-547-11\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1258.25, "y": 564.2}, {"color": "#377eb8", "id": "huber_verkehr_1893-848-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie k\u00fcnstlichen Interpretationen des Patents von 1516 oder 1536\u003cbr\u003ewurden schon durch die damalige \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechts\u003cbr\u003eund Entwickelung des Souver\u00e4nit\u00e4tsbegriffes, haupts\u00e4chlich aber\u003cbr\u003edadurch nahegelegt und erleichtert, dass in den anderen geschlossenen\u003cbr\u003ekonzentrierteren Staaten, namentlich in Frankreich um diese Zeit ein\u003cbr\u003eausschliessendes Regal schon bestand, bezw. sich allm\u00e4hlich\u003cbr\u003eherausentwickelte (und verpachtet wurde); in England z. B. wurden 1568\u003cbr\u003edie in London ans\u00e4ssigen deutschen und italienischen Kaufleute, welche\u003cbr\u003ewie in allen ihren Hauptniederlassungen selbst\u00e4ndig gemeinsame Boten\u003cbr\u003enach dem Festland hielten, dieses ihres Vorrechts als verlustig\u003cbr\u003eerkl\u00e4rt (obgleich erst 1619 ein spezieller Postmeister f\u00fcr den\u003cbr\u003eAuslandsdienst angestellt wurde).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1893\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: huber_verkehr_1893-848-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 933.65, "y": 646.15}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-480-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWeit f\u00fchlbarer aber mu\u00dfte jene \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e in Deutschland\u003cbr\u003ewerden, wo das R\u00f6mische Recht selbst ein ganz neues, bisher\u003cbr\u003eunbekanntes Rechtselement war: freilich den neu entstandenen\u003cbr\u003eLebensverh\u00e4ltnissen angemessen, da es nur dadurch Eingang finden\u003cbr\u003ekonnte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-480-5\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1323.15, "y": 281.8}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-2699-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDieser vollst\u00e4ndige Hergang k\u00f6nnte h\u00f6chstens in dem Fall\u003cbr\u003ebezweifelt werden, wenn das canonische Recht zwar in Italien als\u003cbr\u003eGesetz Eingang gefunden h\u00e4tte, in Deutschland aber gar nicht\u003cbr\u003eaufgenommen worden w\u00e4re; allein in Deutschland war zur Zeit der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e das Ansehen des Pabstes und des von ihm ausgehenden\u003cbr\u003eRechts v\u00f6llig eben so gro\u00df als in Italien, so da\u00df jenes\u003cbr\u003eGrundverh\u00e4ltni\u00df beider Rechte in Deutschland anerkannt wurde nicht\u003cbr\u003eblos auf die Autorit\u00e4t von Bologna, sondern aus denselben Gr\u00fcnden wie\u003cbr\u003ein Bologna.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-2699-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1134.75, "y": 447.585}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-986-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGerade hier nun ging ein langer und lebhafter Widerstreit der\u003cbr\u003eentschiedenen \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e vorher, und dadurch wurde diese\u003cbr\u003eEinwirkung des Gewohnheitsrechts sowohl vorbereitet, als constatirt.\u003cbr\u003e\u2014\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-986-11\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1110.8, "y": 447.685}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-477-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e aber hatte eine verschiedene Bedeutung\u003cbr\u003ein verschiedenen Nationen des neueren Europa, so da\u00df die daraus\u003cbr\u003ehervorgehende Neuerung des Rechtszustandes in sehr verschiedenen\u003cbr\u003eGraden f\u00fchlbar werden mu\u00dfte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-477-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 991.1, "y": 539.45}, {"color": "#377eb8", "id": "wilamowitz_aristoteles02_1893-647-248", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e507 hat Kleisthenes in Athen 10 phylen mit hilfe des\u003cbr\u003edelphischen gottes gemacht. es war ein act der willk\u00fcr, aber es gieng\u003cbr\u003esehr bequem. die alten vier mochten als cultverb\u00e4nde weiter existiren,\u003cbr\u003edas k\u00fcmmerte ihn nicht; den Ion behielt er aber nat\u00fcrlich bei, denn\u003cbr\u003eIonier wollten die Athener bleiben. die vier phylen sind nicht mehr\u003cbr\u003ewert als die zehn. also schliesse ich, dass sie ebenso k\u00fcnstlich\u003cbr\u003egemacht sind. wenn jeder Athener einen \u1f08\u03c0\u03cc\u03bb\u03bb\u03c9\u03bd \u03c0\u03b1\u03c4\u03f1\u1ff7\u03bf\u03c2 haben muss,\u003cbr\u003etrotz seinem geschlechte und dessen ahnherrn, so ist der ihnen allen\u003cbr\u003eeinmal verliehen, k\u00fcnstlich, durch einen act. als Attika eine einheit\u003cbr\u003egeworden war, bedurfte es allerdings einer gliederung; der\u003cbr\u003eregionalismus war damals ungleich gef\u00e4hrlicher als 507, die\u003cbr\u003ebestehenden geschlechterverb\u00e4nde ungleich machtvoller. die ideelle\u003cbr\u003eeinheit lag im dienste Athenas, aber die jungfrau bot keine bequeme\u003cbr\u003egentilicische ankn\u00fcpfung. da hat man die vier phylen erfunden und die\u003cbr\u003ephratrien dazu, oder besser die trittyen; denn phratrien, d. h.\u003cbr\u003egruppen engverbundener geschlechter, haben gewiss vorher nicht\u003cbr\u003egefehlt. die geschlechter aber wurden in diese f\u00e4cher eingereiht; es\u003cbr\u003eist ganz gut m\u00f6glich, dass man f\u00fcr sie eine schematische zahl\u003cbr\u003ewenigstens prinzipiell aufgestellt hat, wie die Atthis 360 z\u00e4hlt.\u003cbr\u003ebewerkstelligt konnte eine solche massregel noch 507 nur durch die\u003cbr\u003esanction eines gottes werden. dass die vier phylen von demselben\u003cbr\u003epythischen Apollon gemacht sind wie die zehn, folgt aus der\u003cbr\u003e\u003cb\u003ereception\u003c/b\u003e seines cultes als \u03c0\u03b1\u03c4\u03f1\u1ff7\u03bf\u03c2, den die Ionier doch auch\u003cbr\u003ehaben m\u00fcssten, wenn sie die phylen aus Athen mitgenommen h\u00e4tten. es\u003cbr\u003ewird am klarsten sein, wenn ich erz\u00e4hlend darlege, wie ich mir die\u003cbr\u003etatsachen geworden denke. das geeinigte Attika braucht eine\u003cbr\u003eorganisation, die den formen des geschlechterstaates gem\u00e4ss in \u03c6\u03c5\u03bb\u1f70\u03c2\u003cbr\u003e\u03c6\u03c5\u03bb\u03ac\u03be\u03b1\u03b9 und \u1f60\u03b2\u1f70\u03c2 \u1f60\u03b2\u03ac\u03be\u03b1\u03b9 bestehen muss. \u00fcber das prinzip hat man sich\u003cbr\u003egeeinigt, ganz wie durch die rhetra in Sparta. die ausf\u00fchrung wird\u003cbr\u003egemacht wie 507; man fragt den gott, und ein staatsmann, der ihm\u003cbr\u003esoufflirt, wird auch diesmal nicht gefehlt haben. der gott sagt\u201c ihr\u003cbr\u003ehabt vergessen meines lieben sohnes Ion und seiner vier s\u00f6hne, die\u003cbr\u003edoch zuerst euer volk zusammen wohnen gelehrt haben (\u03c3\u03c5\u03bd\u1ff4\u03ba\u03b9\u03c3\u03b1\u03bd sagt\u003cbr\u003eauch Aristoteles), durch sie seid ihr meine kinder, und wenn ihr nach\u003cbr\u003eihnen euch gliedert, wird es euch wol ergehen. \u201d und so f\u00fchren die\u003cbr\u003eAthener die vierteilung durch und darunter die zw\u00f6lfteilung; es ist\u003cbr\u003eein ganz \u00e4usserlicher auf die verwaltung berechneter schematismus, das\u003cbr\u003eleben war und ist nur in den einzelnen gliedern, den geschlechtern und\u003cbr\u003eallenfalls den phratrien.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1893\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: wilamowitz_aristoteles02_1893-647-248\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1267.95, "y": 500.15}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-985-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWeit f\u00fchlbarer aber mu\u00dfte jene \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e in Deutschland\u003cbr\u003ewerden, wo das R\u00f6mische Recht selbst ein ganz neues, bisher\u003cbr\u003eunbekanntes Rechtselement war: freylich den neu entstandenen\u003cbr\u003eLebensverh\u00e4ltnissen angemessen, da es nur dadurch Eingang finden\u003cbr\u003ekonnte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-985-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1367.0, "y": 519.05}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-962-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBestritten ist daneben die \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e der beiden\u003cbr\u003eExtravagantensammlungen; allein gerade f\u00fcr die hier allein in Frage\u003cbr\u003estehenden Modificationen des R\u00f6mischen Privatrechts sind diese nicht\u003cbr\u003evon Wichtigkeit, so da\u00df f\u00fcr unsern Zweck die Streitfrage gleichg\u00fcltig\u003cbr\u003eist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-962-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1337.2, "y": 434.145}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-989-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDieses gilt namentlich von der materiellen Begr\u00e4nzung, durch\u003cbr\u003ewelche ein bedeutender Theil des Inhalts des R\u00f6mischen Rechts von der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e ausgeschlossen ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-989-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1116.55, "y": 481.85}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-491-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAber auch was v. Savigny anf\u00fchrt: das r\u00f6mische Recht sey den\u003cbr\u003eneu entstandenen Lebensverh\u00e4ltnissen angemessen gewesen, und habe nur\u003cbr\u003edadurch Eingang bei den Deutschen finden k\u00f6nnen, \u2014 giebt der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e desselben noch keine innere Begr\u00fcndung.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-491-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1135.05, "y": 325.285}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eW\u00e4re in Bologna das kritische Streben der Glossatoren zu einem\u003cbr\u003eabgeschlossenen Ziel gekommen, so w\u00fcrde die \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e dieser\u003cbr\u003eVulgata die Stelle eines gesetzlichen Textes vertreten, obgleich auch\u003cbr\u003edadurch, wie so eben gezeigt worden ist, das Gesch\u00e4ft der h\u00f6heren\u003cbr\u003eKritik nicht ausgeschlossen w\u00e4re.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-2484-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1827.8, "y": 451.755}, {"color": "#377eb8", "id": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas Schwergewicht scheint bei diesem frommen Manne, der sich\u003cbr\u003eauf seiner Tour durch das t\u00fcrkische Reich haupts\u00e4chlich mit der\u003cbr\u003eConstatirung der jugendlichen Ged\u00e4chtni\u00dfkr\u00e4fte in Sachen teologisch-\u003cbr\u003eliterarifcher \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e besch\u00e4ftigt zu haben scheint, weit mehr\u003cbr\u003ein Koran-Exegesis und dogmatischer Gr\u00fcbelei gelegen zu sein, als in\u003cbr\u003eder Nachahmung fr\u00fcherer Gelehrsamkeit, als deren eine Pflanzst\u00e4tte am\u003cbr\u003ePontus Sinope war.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1878\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: schweiger_armenien_1878-2578-27\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1116.45, "y": 556.95}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-916-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn solchen Gr\u00fcnden hat es bey der wirklichen \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e\u003cbr\u003egewi\u00df nicht gefehlt; w\u00e4ren nun z. B. damals die Digesten unvollst\u00e4ndig\u003cbr\u003egeblieben, und h\u00e4tte man etwa das Infortiatum im sechszehnten\u003cbr\u003eJahrhundert erst gefunden, so w\u00fcrde dessen Reception schwerlich\u003cbr\u003egefehlt haben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-916-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1184.85, "y": 365.88}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-481-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGerade hier nun ging ein langer und lebhafter Widerstreit der\u003cbr\u003eentschiedenen \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e vorher, und dadurch wurde diese\u003cbr\u003eEinwirkung des Gewohnheitsrechts sowohl vorbereitet als\u003cbr\u003econstatirt.\u201c\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-481-11\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1308.5, "y": 531.85}, {"color": "#377eb8", "id": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-5380-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJene Gemeinsamkeit der Rechtsinstitutionen, die das germanisch-\u003cbr\u003eromanische Mittelalter vor der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechtes\u003cbr\u003eaufzuweisen hat, ist eine Rechtsgemeinschaft der L\u00e4nder, welche im\u003cbr\u003efr\u00e4nkischen Reiche eine gemeinsame Rechtsentwicklung durchgemacht\u003cbr\u003ehatten oder wie England durch die normannische Eroberung nachtr\u00e4glich\u003cbr\u003ein den Wellenschlag derselben hineingezogen worden sind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1887\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte01_1887-5380-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1250.9, "y": 650.65}, {"color": "#377eb8", "id": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-319-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSoweit die fremden Rechte sich unabh\u00e4ngig vom deutschen Rechte\u003cbr\u003eentwickelt haben, sind sie nicht Gegenstand der deutschen\u003cbr\u003eRechtsgeschichte, wohl aber hat diese die Einwirkungen ins Auge zu\u003cbr\u003efassen, welche die fremden Rechte vor der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e durch die\u003cbr\u003eim langobardischen Rechte vertretenen deutschen Rechtsprinzipien\u003cbr\u003eerfahren haben, und ebenso die Fortbildung, welche den fremden Rechten\u003cbr\u003eauf deutscher Erde zuteil geworden ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1887\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte01_1887-319-37\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1044.35, "y": 398.345}, {"color": "#377eb8", "id": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-548-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiesem Unterschied in der Wirkung der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eentkeimte der Gegensatz jener beiden litterarischen Richtungen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1887\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte01_1887-548-6\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1300.95, "y": 638.0}, {"color": "#377eb8", "id": "simmel_george_1898-27-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Herausbildung solchen F\u00fchlens wird sich am Ehesten an die\u003cbr\u003eProduktion und \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e innerhalb solcher K\u00fcnste kn\u00fcpfen, die\u003cbr\u003ein der festen \u00e4u\u00dferen Gegebenheit ihres Materials dem Jch eine St\u00fctze\u003cbr\u003ebei der Objektivirung seiner tiefsten Jnhalte gew\u00e4hren:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: simmel_george_1898-27-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1479.05, "y": 414.605}, {"color": "#377eb8", "id": "wilamowitz_aristoteles02_1893-253-143", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer eigentlich politische beamte, der \u2018 regent \u2019, mag einst ein\u003cbr\u003ewahlk\u00f6nig gewesen sein; jetzt waren ihm neben den hohenpriesterlichen\u003cbr\u003eauch die kriegsherrlichen functionen des monarchen entzogen. f\u00fcr die\u003cbr\u003echronologie der culte ist es vom h\u00f6chsten werte, dass eine anzahl\u003cbr\u003egemeindefeste dem archon unterstehen und somit, auch nach der\u003cbr\u003etradition, relativ jung sind. von den grossen Dionysien k\u00f6nnen wir\u003cbr\u003eabsehen, da sie erst Peisistratos, als er Athens herrschaft sicher\u003cbr\u003ebesass, 537 gestiftet hat. sonst stehen unter dem archon die\u003cbr\u003eApollonfeste, und dieser gott ist in Athen zwar der \u2018 v\u00e4terliche \u2019\u003cbr\u003egeworden, aber dass er durch einen bestimmten act dazu gemacht ist,\u003cbr\u003ehat man dadurch immer eingestanden, dass sein athenischer cult als\u003cbr\u003eeine filiale von Delphi und von Delos gilt. es tritt also Athen durch\u003cbr\u003eseine \u003cb\u003ereception\u003c/b\u003e zugleich in die wichtigsten internationalen\u003cbr\u003ebeziehungen der alten zeit. das \u00e4lteste d\u00fcrfte die feier der\u003cbr\u003eThargelien sein, das grosse s\u00fchnfest der gemeinde, dem in folge dessen\u003cbr\u003eder archon als gemeindehaupt vorsteht. zum s\u00fchnfeste ist es geworden,\u003cbr\u003eals der dienst des \u03a6\u03bf\u1fd6\u03b2\u03bf\u03c2 sich nach der kathartischen seite\u003cbr\u003eentwickelte; da \u03d1\u03b1\u03f1\u03b3\u03ae\u03bb\u03b9\u03b1 die ersten \u00e4hrenb\u00fcschel bedeutet, die der\u003cbr\u003egott erh\u00e4lt, ist ein urspr\u00fcnglich rein agrarisches fest zu tieferer\u003cbr\u003eethischer bedeutung erhoben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1893\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: wilamowitz_aristoteles02_1893-253-143\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1265.6, "y": 419.855}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-696-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDarauf erwidere ich, da\u00df allerdings die urspr\u00fcngliche Absicht\u003cbr\u003eder Romanisten darauf gerichtet war, die \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e vollst\u00e4ndig\u003cbr\u003edurchzuf\u00fchren; da\u00df ihnen die\u00df ja aber eben nicht gelungen ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-696-16\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 2011.9, "y": 400.675}, {"color": "#377eb8", "id": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls die ersten Theoretiker, welche die Gesetzgebung der Natur\u003cbr\u003ezu den positiven Gesetzen des einzelnen Staats in Gegensatz stellten,\u003cbr\u003eund so das Naturrecht verselbst\u00e4ndigten, treten in den Tr\u00fcmmern des\u003cbr\u003e\u00e4lteren griechischen Naturrechts Archelaos und Hippias hervor; es war\u003cbr\u003edie geschichtliche Bedeutung des letzteren, da\u00df er, offenbar im\u003cbr\u003eZusammenhang mit seinen arch\u00e4ologischen Studien, die ungeschriebenen\u003cbr\u003eGesetze, welche sich gleichm\u00e4\u00dfig bei den verschiedensten, durch ihre\u003cbr\u003eSprachen getrennten V\u00f6lkern finden und die daher nicht durch\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e von Einem zum Anderen gebracht sein k\u00f6nnen, als\u003cbr\u003eNaturrecht von dem positiven Rechte schied und dem letzteren die\u003cbr\u003eVerbindlichkeit absprach.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1883\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 941.95, "y": 578.6}, {"color": "#377eb8", "id": "scherer_poetik_1888-2132-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo ist auch Mitleidenschaft der \u00fcbrigen Sinne m\u00f6glich bei\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e, wie das Ludwig ja von sich selbst aussagt:\u003cbr\u003eFarbeneindr\u00fccke, die er von Gedichten Anderer empfing.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1888\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: scherer_poetik_1888-2132-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1230.75, "y": 428.375}, {"color": "#377eb8", "id": "valentin_entwicklungsgeschichte_1835-8379-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJede wahre Aneignung ist aber keine blosse Aufnahme eines\u003cbr\u003eStoffes, wie er unmittelbar von aussen dargeboten wird, sondern\u003cbr\u003ebesteht in der \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e der tauglichen Theile desselben und\u003cbr\u003eder Abstossung und Aussonderung derer, welche von dem individuellen\u003cbr\u003eOrganismus nicht gebraucht werden k\u00f6nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1835\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: valentin_entwicklungsgeschichte_1835-8379-23\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1058.5, "y": 535.85}, {"color": "#377eb8", "id": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-8890-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAus der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e der fr\u00e4nkischen Ordalien erkl\u00e4rt sich\u003cbr\u003eauch die Anwendung und Bedeutung, die das Wort Ordal bei den\u003cbr\u003eAngelsachsen und im Anschluss an den angels\u00e4chsischen Sprachgebrauch\u003cbr\u003ein der germanistischen Litteratur gefunden hat. Die Angelsachsen\u003cbr\u003ebrauchen das Wort Ordal niemals f\u00fcr das gew\u00f6hnliche Urteil (d\u00f3m),\u003cbr\u003esondern nur f\u00fcr das Gottesurteil.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1892\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte02_1892-8890-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1304.85, "y": 766.6}, {"color": "#377eb8", "id": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2222-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie oben erw\u00e4hnte F\u00e4lschung, das Constitutum Constantini, bot\u003cbr\u003edie Handhabe dar, durch das Mittelglied des Papsttums eine\u003cbr\u003eRechtskontinuit\u00e4t zwischen dem Reiche der r\u00f6mischen Imperatoren und\u003cbr\u003edem neuen Kaisertum herzustellen, eine Auffassung, die nachmals f\u00fcr\u003cbr\u003edie \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechtes massgebende Bedeutung\u003cbr\u003eerlangte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1892\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte02_1892-2222-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1976.05, "y": 542.75}, {"color": "#377eb8", "id": "schwappach_forstpolitik_1894-4560-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00fcr die Entwicklung des Fischereirechts war auch die\u003cbr\u003e\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechts von Bedeutung, indem sich gem\u00e4ss\u003cbr\u003eder Anschauung, dass bei nicht\u00f6ffentlichen Gew\u00e4ssern den an dieselben\u003cbr\u003estossenden Grundeigent\u00fcmern ein Eigentumsrecht an Wasser und Bett\u003cbr\u003ezustehe, in verschiedenen Gegenden ein umfangreiches Fischereirecht\u003cbr\u003eder Adjazenten ausgebildet hat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1894\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: schwappach_forstpolitik_1894-4560-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1392.95, "y": 200.435}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBeide Rechte, sagt man, gelten nicht aus eigener Kraft, sondern\u003cbr\u003evermittelst der \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e; diese hat bey uns f\u00fcr beide zu\u003cbr\u003ederselben Zeit statt gefunden, also sind sie f\u00fcr uns gleichzeitig,\u003cbr\u003ekeines hat vor dem anderen einen regelm\u00e4\u00dfigen Vorzug, und in jedem\u003cbr\u003eeinzelnen Widerspruch kann der Vorzug nur durch einen besonderen\u003cbr\u003eGerichtsgebrauch bestimmt werden. \u2014 Allein das canonische Recht hat zu\u003cbr\u003edem R\u00f6mischen, bey privatrechtlichen Gegenst\u00e4nden, ganz das Verh\u00e4ltni\u00df\u003cbr\u003evon Novellen: besonders die Decretalen, in welchen der Conflict\u003cbr\u003evorzugsweise seinen Sitz hat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-2696-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1235.2, "y": 453.37}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-278-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese Betrachtung findet auch auf die \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des\u003cbr\u003er\u00f6mischen Rechts in Deutschland ihre Anwendung.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-278-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 995.85, "y": 405.935}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-282-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie L\u00f6sung dieser Frage h\u00e4ngt von der Zukunft, und namentlich\u003cbr\u003evon der weiteren politischen Gestaltung Deutschlands ab; aber da\u00df die\u003cbr\u003eArt, wie man die \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechts verstanden hat,\u003cbr\u003enicht immer dieselbe gewesen, sondern zu den verschiedenen Zeiten nach\u003cbr\u003eden angedeuteten Momenten gewechselt hat, soll hier in der K\u00fcrze\u003cbr\u003egezeigt werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-282-27\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1400.8, "y": 296.06}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-916-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn solchen Gr\u00fcnden hat es bey der wirklichen Reception gewi\u00df\u003cbr\u003enicht gefehlt; w\u00e4ren nun z. B. damals die Digesten unvollst\u00e4ndig\u003cbr\u003egeblieben, und h\u00e4tte man etwa das Infortiatum im sechszehnten\u003cbr\u003eJahrhundert erst gefunden, so w\u00fcrde dessen \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e schwerlich\u003cbr\u003egefehlt haben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-916-38\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 961.55, "y": 784.4}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-1939-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIch w\u00fc\u00dfte in der That keine einzige Lehre zu nennen, welche\u003cbr\u003edadurch ihre definitive Feststellung erlangt h\u00e4tte; nur die\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechts ist, wie fr\u00fcher gezeigt worden,\u003cbr\u003edurch das Reichskammergericht wesentlich bef\u00f6rdert worden, aber mehr\u003cbr\u003ein Folge eines allm\u00e4lig wirkenden Einflusses, als durch die Kraft\u003cbr\u003ebestimmter, unmittelbar geltender Entscheidungen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-1939-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1124.5, "y": 872.55}, {"color": "#377eb8", "id": "stein_verwaltungslehre01_1865-1300-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSelbst das r\u00f6mische Recht hat sich diesen Untersuchungen nicht\u003cbr\u003eetwa blo\u00df entzogen, sondern sogar ein neues Moment hinzugef\u00fcgt, ohne\u003cbr\u003ees zu erkl\u00e4ren, das Moment der \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1865\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: stein_verwaltungslehre01_1865-1300-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1391.4, "y": 363.24}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-2175-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIst aber die \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechts von\u003cbr\u003eentschiedenem Einflu\u00df auf diese Entartung unserer Jurisprudenz\u003cbr\u003egewesen, so w\u00fcrde man doch zu weit gehen, wenn man sie ihr allein\u003cbr\u003ezuschreiben wollte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-2175-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1676.6, "y": 338.905}, {"color": "#377eb8", "id": "wilamowitz_aristoteles02_1893-254-144", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eThargelien feiern die Ionier im weitesten sinne; da sie \u00fcber\u003cbr\u003eKyme auch nach Rom gekommen sind, d\u00fcrfen wir sie auch den Euboeern\u003cbr\u003ezutrauen. dem kreise von Delphi sind sie fremd. gleichwol sind sie in\u003cbr\u003eAthen mit dem pythischen Apollon verbunden worden, der in dem\u003cbr\u003evolksbewusstsein der s\u00fchnung heischende und lehrende gott ist; er ist\u003cbr\u003eder \u03c0\u03b1\u03c4\u03f1\u1ff7\u03bf\u03c2 der Athener geworden, der vater der vier phylenheroen, als\u003cbr\u003esolcher in den phratrien verehrt. ich zweifele nicht, dass die grotte\u003cbr\u003ein den \u039c\u03b1\u03ba\u03f1\u03b1\u03af am burgfelsen schon fr\u00fcher dem grossen fremden gotte\u003cbr\u003ezugewiesen war: aber erst durch die einf\u00fchrung des pythischen gottes,\u003cbr\u003edessen blitze man von dort beobachtete, als des v\u00e4terlichen ist\u003cbr\u003eApollon ein staatsgott geworden. wir finden die archonten an dem culte\u003cbr\u003ein der grotte beteiligt: die vertreter des volkes. mit seiner\u003cbr\u003e\u003cb\u003ereception\u003c/b\u003e trat Athen in die delphische Amphiktionie, f\u00fcr die es\u003cbr\u003eeinen eigenen hohen beamten schuf, den \u1f31\u03b5\u03f1\u03bf\u03bc\u03bd\u03ae\u03bc\u03c9\u03bd, und f\u00fcr die\u003cbr\u003edelphische religion, die dem staate immer die wichtigste k\u00fcnderin der\u003cbr\u003ezukunft geblieben ist, trat nun ein besonderer exeget ein,\u003cbr\u003evergleichbar den \u03a0\u03cd\u03d1\u03b9\u03bf\u03b9 Spartas. auch die beschickung des delischen\u003cbr\u003efestes, durch die Athen mit dem meere und den Ioniern in verbindung\u003cbr\u003etritt, besorgt der archon. da mit Delos das \u00e4lteste st\u00fcck der\u003cbr\u003est\u00e4dtischen Theseussage zusammenh\u00e4ngt, die feste der \u1f40\u03c3\u03c7\u03bf\u03c6\u03cc\u03f1\u03b9\u03b1 und\u003cbr\u003e\u03c0\u03c5\u03b1\u03bd\u03cc\u03c8\u03b9\u03b1, so wird dieser wichtige religi\u00f6se und politische fortschritt\u003cbr\u003esehr fr\u00fch getan sein, eher als die wendung nach Delphi. denn es sind\u003cbr\u003edie delischen beziehungen der ostk\u00fcste von der hauptstadt\u003cbr\u003e\u00fcbernommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1893\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: wilamowitz_aristoteles02_1893-254-144\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1067.75, "y": 805.5}, {"color": "#377eb8", "id": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00dcber die \u00bb \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e des Heidentums \u00ab siehe auch M\u00fcller,\u003cbr\u003ea. a. O., S. 204 fg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: chamberlain_grundlagen02_1899-272-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1121.8, "y": 682.45}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDieses Alles h\u00e4tte freilich auch erlangt werden k\u00f6nnen, wenn\u003cbr\u003eman mit besonnener M\u00e4\u00dfigung sich des fremden Rechts bedient h\u00e4tte, um\u003cbr\u003edas einheimische darnach zu bilden und formell zu veredeln; die\u003cbr\u003eunbedingte \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des vollst\u00e4ndigen Materials und die\u003cbr\u003eUnterdr\u00fcckung und Verkr\u00fcppelung des eigenen Rechtslebens, welche\u003cbr\u003enothwendig daraus folgten, bleiben immer ein Nationalungl\u00fcck, welches\u003cbr\u003eder Patriot nur beklagen kann, wenn es auch aus der Verkettung der\u003cbr\u003eVerh\u00e4ltnisse wie mit Nothwendigkeit hervorgegangen scheint.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-275-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1085.9, "y": 483.1}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIch erinnere beispielsweise nur an die weite Geltung, welche\u003cbr\u003eman jetzt unbedenklich den Bestimmungen des r\u00f6mischen Rechts \u00fcber die\u003cbr\u003elaesio enormis einr\u00e4umt, und welche doch, da es sich hier von einem\u003cbr\u003ejus singulare handelt, durch die Anwendung einer analogen Ausdehnung\u003cbr\u003enicht gerechtfertigt werden kann; ferner an die Lehre von den Zinsen,\u003cbr\u003ewelche erst seit der Mitte des 17. Jahrhunderts in Deutschland\u003cbr\u003eallgemein practisch geworden, und in ihrer heutigen gemeinrechtlichen\u003cbr\u003eBeschaffenheit als ein freilich vom Volksrecht vielfach bestimmtes\u003cbr\u003eJuristenrecht anzusehen ist, da sowohl die, hier sehr versp\u00e4tete\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechts gegen die canonischen\u003cbr\u003eZinsverbote an, als auch die wichtigen Modificationen desselben nur so\u003cbr\u003eihre Erkl\u00e4rung finden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-2072-95\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1519.65, "y": 414.875}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-981-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer gr\u00f6\u00dfte und merkw\u00fcrdigste Act eines allgemeinen\u003cbr\u003eGewohnheitsrechts in diesem Anfang der neuen Zeit war eben die\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des R\u00f6mischen Rechts selbst, und zwar in den\u003cbr\u003ebestimmten Gr\u00e4nzen, welche bereits angegeben worden sind (\u00a7\u003cbr\u003e17).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-981-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1737.55, "y": 372.075}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVergleicht man mit solchen Erscheinungen die Lehre der\u003cbr\u003eRomanisten zur Zeit, als die \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des fremden Rechts in\u003cbr\u003eDeutschland begr\u00fcndet ward, so stellt sich recht deutlich heraus, wie\u003cbr\u003everschieden der Einflu\u00df ist, den dieses Ereigni\u00df fr\u00fcher gehabt hat und\u003cbr\u003eden es auf das heutige deutsche Recht aus\u00fcbt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-337-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1148.65, "y": 519.15}, {"color": "#377eb8", "id": "jhering_recht0201_1854-278-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechts bei den neuern\u003cbr\u003eV\u00f6lkern gew\u00e4hrt uns ein Beispiel daf\u00fcr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1854\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: jhering_recht0201_1854-278-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1536.2, "y": 482.805}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-915-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e aber ist eine Thatsache, die sich nicht\u003cbr\u003everbergen l\u00e4\u00dft, die aber auch nicht ohne wichtige Gr\u00fcnde\u003cbr\u003eeintritt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-915-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 851.35, "y": 292.97}, {"color": "#377eb8", "id": "toennies_gemeinschaft_1887-2577-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVon seinen Anf\u00e4ngen an fand es die bedeutendsten Pl\u00e4tze, an\u003cbr\u003edenen es h\u00e4tte wirken k\u00f6nnen, theils durch die \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003etheils durch casuale Gesetzgebung occupirt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1887\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: toennies_gemeinschaft_1887-2577-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 764.8, "y": 630.35}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-982-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e aber hatte eine verschiedene Bedeutung\u003cbr\u003ein verschiedenenen Nationen des neueren Europa, so da\u00df die daraus\u003cbr\u003ehervorgehende Neuerung des Rechtszustandes in sehr verschiedenen\u003cbr\u003eGraden f\u00fchlbar werden mu\u00dfte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-982-1\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1411.2, "y": 404.36}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-917-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAber bey den damals restituirten Stellen, einzelnen Gesetzen,\u003cbr\u003ezum Theil von zweydeutigem oder v\u00f6llig verwerflichem Inhalt, fehlte\u003cbr\u003eein solcher Beweggrund g\u00e4nzlich, auch hat sich nie eine \u00f6ffentliche\u003cbr\u003eMeynung f\u00fcr deren \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e im Ganzen ausgesprochen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-917-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1165.5, "y": 724.1}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-732-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch diese ward durch die \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechts\u003cbr\u003egebrochen; die neue Lehre, welche allenthalben eindrang, stand dem\u003cbr\u003eVolke ganz und gar fern, und ward nur durch den Juristenstand, der\u003cbr\u003enicht mehr der Leiter und F\u00fchrer, sondern der ausschlie\u00dfliche\u003cbr\u003eVertreter des Volkes seyn wollte, getragen und angewandt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-732-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1507.35, "y": 687.05}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-518-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIndem v. Savigny diese Entartung der Rechtserzeugung nicht\u003cbr\u003eanerkennt, sondern stets einen naturgem\u00e4\u00dfen Entwicklungsproce\u00df vor\u003cbr\u003esich gehen l\u00e4\u00dft, sieht er sich gen\u00f6thigt, den heutigen deutschen\u003cbr\u003eRechtszustand nach den von ihm festgehaltenen Principien k\u00fcnstlich zu\u003cbr\u003econstruiren, \u2014 ein Versuch, der schon deswegen mi\u00dflingen mu\u00dfte, weil\u003cbr\u003edie \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechts in ihrem geschichtlichen\u003cbr\u003eVerlaufe sich nur als ein Ausflu\u00df des Gewohnheitsrechts im Gegensatz\u003cbr\u003ezum Volksrecht erkl\u00e4ren l\u00e4\u00dft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-518-51\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1346.85, "y": 565.55}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-1760-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese Frage bezieht sich auf jeden Staat, worin einmal die\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e Statt gefunden hat, und sie mu\u00df in folgenden zwey\u003cbr\u003everschiedenen Anwendungen aufgefa\u00dft und beantwortet werden: erstlich,\u003cbr\u003eist seit dem Zeitpunkt der Reception die bisherige Fortbildung des\u003cbr\u003eRechts (\u00a7 21) nach jenen Regeln zu pr\u00fcfen und zu beurtheilen?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-1760-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1974.6, "y": 427.13}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-2058-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs kommt also nur darauf an, mit Bestimmtheit nachzuweisen,\u003cbr\u003eunter welchen Modificationen jene \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e geschehen ist,\u003cbr\u003ewobei aber, wie schon fr\u00fcher gezeigt worden, das Verh\u00e4ltni\u00df einer\u003cbr\u003ev\u00f6lligen Stabilit\u00e4t nicht angenommen werden darf, weil sich im\u003cbr\u003eJuristenstande selbst die Ansichten vielfach ge\u00e4ndert haben, und\u003cbr\u003edieselbe Macht, welche die Erhebung des r\u00f6mischen Rechts zur positiven\u003cbr\u003eRechtsquelle durchzuf\u00fchren, und dabei sofort wesentliche Ver\u00e4nderungen\u003cbr\u003emit demselben vorzunehmen vermochte, auch im Stande war, sp\u00e4ter noch\u003cbr\u003e\u00fcber die Art und den Umfang der Geltung abweichende Grunds\u00e4tze\u003cbr\u003efestzustellen. \u2014\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-2058-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1084.9, "y": 708.3}, {"color": "#377eb8", "id": "wilamowitz_tragoedie_1889-561-94", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNun trat ja freilich seit 600 etwa in der chorischen lyrik eine\u003cbr\u003epoesie auf, welche bedeutende dichter erzog, ein allgemeines interesse\u003cbr\u003ebei dem herrschenden adel fand, und dem dorischen wesen weit n\u00e4her\u003cbr\u003estand als das ionische epos. aber wo hat sie ihre vollendung erfahren?\u003cbr\u003ein Sicilien, im Neuland, das kein epos besass. und wodurch hat sie\u003cbr\u003eStesichoros aus den d\u00f6rflichen kreisen, die Alkman befriedigte, in die\u003cbr\u003eauch noch Korinna geh\u00f6rt, emporgehoben? dadurch dass er epici carminis\u003cbr\u003eonera lyra sustinuit, durch die \u003cb\u003ereception\u003c/b\u003e der sage. dass der\u003cbr\u003eaufschwung der chorischen lyrik den niedergang des epos im 6.\u003cbr\u003ejahrhundert beschleunigt hat, ist nicht zweifelhaft, allein das traf\u003cbr\u003enur die form. den inhalt \u00fcbernahm sie; denn wenn auch ihr kleid\u003cbr\u003everschlissen war, war die sage selbst doch noch frisch, und das volk\u003cbr\u003ekonnte sich ohne sie eine erhabene poesie nicht denken. wenn der\u003cbr\u003edichter so wirken wollte, wie er es beanspruchte, das volk es\u003cbr\u003everlangte, musste er die homerische sage behandeln. da besitzen wir ja\u003cbr\u003enun gl\u00fccklicherweise die pindarischen gedichte, und k\u00f6nnen mit eignen\u003cbr\u003eaugen sehen. es sind lauter gelegenheitsgedichte, die erhaltenen rein\u003cbr\u003emenschlich pers\u00f6nlichen anl\u00e4ssen gewidmet. der dichter selbst, erf\u00fcllt\u003cbr\u003evon einem selbstgef\u00fchl, das zuweilen an Platen erinnert, setzt seine\u003cbr\u003eganze individualit\u00e4t ein. aber der sage kann er kaum ein par mal\u003cbr\u003eentraten. wenn ein obskurer herr aus einem obskuren kleinstaat, etwa\u003cbr\u003eein Opuntier, zu Olympia im ringkampfe gesiegt hat, so bem\u00fcht Pindar\u003cbr\u003enicht nur die olympischen heroen, er feiert nicht bloss den\u003cbr\u003ehomerischen helden, den die Opuntier sich vindicirt haben, sondern er\u003cbr\u003eformt selbst die dortige localsage um, damit eine heroische verbindung\u003cbr\u003ezwischen Opus und Elis die j\u00fcngste olympische grosstat eines Opuntiers\u003cbr\u003everherrliche. er hat es sich zum gesetze gemacht, wie er selbst sagt,\u003cbr\u003ekeinen seiner lieben Aegineten zu besingen, ohne dass die\u003cbr\u003eunvermeidlichen Aeakiden mit ihren heroischen bei der neuesten,\u003cbr\u003efreilich nur turnerischen, grosstat gevatter stehn. und f\u00fcr den\u003cbr\u003etyrannen von Kyrene liefert er geradezu eine neue darstellung der\u003cbr\u003eArgonautensage. der dichter ist eine imponirende gestalt:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1889\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: wilamowitz_tragoedie_1889-561-94\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1350.5, "y": 641.95}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-601-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBesonders bezeichnend ist aber die Art, wie der Fall behandelt\u003cbr\u003ewird, wenn ein Irrthum der Juristen die Veranlassung eines\u003cbr\u003eRechtssatzes geworden ist, \u2014 worauf sich etwa auch die\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechts in Deutschland zur\u00fcckf\u00fchren\u003cbr\u003elie\u00dfe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-601-31\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1428.7, "y": 221.645}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-568-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn daher v. Savigny annimmt (System. I. S. 86), seit der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechts sey das Volksrecht mit dem\u003cbr\u003ewissenschaftlichen Recht identisch geworden, so ist die\u00df eine Ansicht,\u003cbr\u003ewelche die Geschichte nicht best\u00e4tigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-568-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1191.95, "y": 406.71}, {"color": "#377eb8", "id": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-365-45", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa sich um dieselbe Zeit in der Verfassung des deutschen\u003cbr\u003eReiches eine Umwandlung f\u00fchlbar macht, welche ihm den Charakter einer\u003cbr\u003eStaatenrepublik aufpr\u00e4gt, so erscheint es als angemessen, die dritte\u003cbr\u003ePeriode als die Zeit der nationalen Rechtsbildung in Deutschland vor\u003cbr\u003edem Eintritte der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e der fremden Rechte\u003cbr\u003eabzuschliessen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1887\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte01_1887-365-45\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1870.55, "y": 359.95}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-913-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllein einen so materiellen und zuf\u00e4lligen Zusammenhang hat die\u003cbr\u003eSache in der That niemals gehabt; vielmehr war die \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e in\u003cbr\u003ebestimmten Gr\u00e4nzen anerkannt und fixirt, l\u00e4ngst ehe man an gedruckte\u003cbr\u003eAusgaben oder gar an eine Verschiedenheit unter solchen denken\u003cbr\u003ekonnte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-913-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1684.8, "y": 382.65}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-2485-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllein eine fertige Vulgata in diesem Sinn hat nie bestanden,\u003cbr\u003eund eine \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e derselben war also unm\u00f6glich (\u00a7 17).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-2485-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1228.55, "y": 609.65}, {"color": "#377eb8", "id": "jhering_recht01_1852-3084-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen anderen V\u00f6lkern ist dies letzte Moment durch die\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechts von au\u00dfen und auf Kosten des\u003cbr\u003eMoments der Nationalit\u00e4t aufgezwungen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1852\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: jhering_recht01_1852-3084-9\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1292.7, "y": 482.1}, {"color": "#377eb8", "id": "ideler_wahnsinn_1847-239-35", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAm n\u00e4chsten Tage erfolgte seine Aufnahme in die Charite \u0027,\u003cbr\u003ewoselbst er zuv\u00f6rderst in die Abtheilung f\u00fcr innere Kranke gebracht\u003cbr\u003ewurde, weil in der Eile keine \u00e4rztlichen Zeugnisse, wie sie f\u00fcr die\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e in die Irrenabtheilung gesetzlich erforderlich sind,\u003cbr\u003ehatten herbeigeschafft werden k\u00f6nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1847\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ideler_wahnsinn_1847-239-35\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1085.9, "y": 514.05}, {"color": "#377eb8", "id": "mommsen_roemische01_1854-1104-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo wenig Gelegenheit wir auch haben Vergleichungen der\u003cbr\u003er\u00f6mischen und der etruskischen \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e hellenischer Elemente\u003cbr\u003eanzustellen, so zeigen sie doch, wo sie m\u00f6glich sind, eine\u003cbr\u003evollst\u00e4ndige Unabh\u00e4ngigkeit beider von einander und es l\u00e4sst sich\u003cbr\u003esogar noch erkennen, dass ein anderer griechischer Stamm auf die\u003cbr\u003eEtrusker, ein anderer auf die Latiner einwirkte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1854\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mommsen_roemische01_1854-1104-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 849.3, "y": 319.265}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-476-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eDer gr\u00f6\u00dfte und merkw\u00fcrdigste Act eines allgemeinen\u003cbr\u003eGewohnheitsrechts in diesem Anfang der neuen Zeit war eben die\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des R\u00f6mischen Rechts selbst. \u2014 \u2014\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-476-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1198.3, "y": 346.67}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-2697-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn diesem Verh\u00e4ltni\u00df wurden beide Rechte in Bologna wirklich\u003cbr\u003erecipirt, und als die Decretalen, erst einzeln, dann in unseren\u003cbr\u003eSammlungen, erschienen, war die \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e schon geschehen, und\u003cbr\u003ejene Decretalen traten in der That als neue ab\u00e4ndernde Gesetze\u003cbr\u003ehinzu.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-2697-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 980.45, "y": 688.15}, {"color": "#377eb8", "id": "stein_verwaltungslehre02_1866-2728-59", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Ritterschaft, als die Gemeinschaft der Grundherren, bei\u003cbr\u003edenen das staatliche Recht mit dem Grundbesitz verbunden war, kann\u003cbr\u003edemgem\u00e4\u00df eine Einwanderung nur verm\u00f6ge des Erwerbes eines\u003cbr\u003elandt\u00e4flichen, das ist in den Selbstverwaltungsk\u00f6rper der Grundherren\u003cbr\u003egeh\u00f6rigen Grundbesitzes anerkennen; fast immer aber fordern sie neben\u003cbr\u003edem Erwerb einer Grundherrlichkeit auch noch die specielle Aufnahme\u003cbr\u003eoder \u201e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e\u201c der neuen Familie in den ritterschaftlichen\u003cbr\u003eK\u00f6rper, Landtag, Landtafel, was dann wieder als Rest des\u003cbr\u003eEinwanderungsrechts der Geschlechterordnung betrachtet werden mu\u00df, die\u003cbr\u003eja bekanntlich in allen Beziehungen mit der Grundherrlichkeit\u003cbr\u003everschmilzt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1866\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: stein_verwaltungslehre02_1866-2728-59\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 766.3, "y": 516.6}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-501-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn nun v. Savigny dennoch den Grund der \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e im\u003cbr\u003eGewohnheitsrechte sucht, und dieses gerade dadurch, da\u00df jener\u003cbr\u003eWiderstand besiegt worden, constatirt findet, so ist dagegen\u003cbr\u003eallerdings, insofern es sich von dem \u00e4u\u00dferen Factum handelt, nichts\u003cbr\u003eeinzuwenden; aber seine innere Begr\u00fcndung hat dieses dadurch noch\u003cbr\u003enicht erhalten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-501-8\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1967.75, "y": 510.4}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-1566-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllein in Deutschland haben sich seit dem 16. Jahrhundert die\u003cbr\u003eVerh\u00e4ltnisse thats\u00e4chlich so gestaltet, da\u00df mit wenigen Ausnahmen fast\u003cbr\u003enur die Juristen als Richter th\u00e4tig sind, was denn mit der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechts und mit der ganzen Entwicklung\u003cbr\u003eunseres Staats-und Rechtswesens auf das Engste zusammen h\u00e4ngt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-1566-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 916.55, "y": 423.415}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-427-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo z. B. sind die Bestandtheile des Corpus Juris, als Gesetze\u003cbr\u003evon Justinian Rechtsquellen f\u00fcr Justinians Reich, kraft ihrer\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e Rechtsquellen f\u00fcr uns, endlich als noch vorhandene\u003cbr\u003eB\u00fccher Quellen unsrer Rechtswissenschaft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-427-21\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1013.25, "y": 460.74}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-843-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Andere, welche sich mehr auf dem Gebiete des Civilrechts\u003cbr\u003ebewegen, schlie\u00dfen die Geschichte des deutschen Rechts mit der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechts ab, und erkennen von da an nur\u003cbr\u003eeine gewisse \u00e4u\u00dferliche Bewegung in der Jurisprudenz und der\u003cbr\u003eGesetzgebung an, indem sie anzunehmen scheinen, da\u00df die stille und\u003cbr\u003enachhaltige Kraft, mit welcher jede nicht ganz verkommene Nation auf\u003cbr\u003eihre Rechtsbildung einwirkt, seit jenem verh\u00e4ngni\u00dfvollen Ereigni\u00df in\u003cbr\u003eDeutschland f\u00fcr immer gebrochen sey.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-843-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 982.9, "y": 160.8}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_volksrecht_1843-2034-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn wir den innern Entwicklungsproce\u00df, welchen die deutsche\u003cbr\u003eJurisprudenz seit der \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechts\u003cbr\u003edurchgemacht hat, geschichtlich verfolgen, und uns das f\u00fcr die\u003cbr\u003eRechtsbildung durch sie gewonnene Resultat im Allgemeinen\u003cbr\u003evergegenw\u00e4rtigen, so stellt sich so viel mit Bestimmheit heraus, da\u00df\u003cbr\u003esie vorzugsweise auf dem Gebiete des gemeinen Rechts ihre Wirksamkeit\u003cbr\u003eentfaltet hat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-2034-12\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1960.55, "y": 346.835}, {"color": "#377eb8", "id": "huber_verkehr_1893-1724-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNoch weniger ernst sind die Versuche zu nehmen, die, in\u003cbr\u003eAnlehnung an die \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e des r\u00f6mischen Rechtes, vielfach\u003cbr\u003eangestellt wurden, um einen Rechtsboden durch Uebertragung der\u003cbr\u003eGrunds\u00e4tze des r\u00f6mischen \u00bb Cursus publicus \u00ab zu schaffen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1893\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: huber_verkehr_1893-1724-15\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1071.85, "y": 884.0}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1979_12_05_01_177.tcf.xml-15-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBrecht-Forschern der sozialistischen L\u00e4nder sollen die Brecht-\u003cbr\u003eTage im Februar 1981 fordern, die sich speziell mit der\u003cbr\u003eBrecht-\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e in diesen L\u00e4ndern befassen werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1979_12_05_01_177.tcf.xml-15-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1457.8, "y": 306.41}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-378-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr wurde zur Symbolgestalt des Revolution\u00e4rs, und seine\u003cbr\u003e\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e war weithin von der Stellung des Rezipienten zur\u003cbr\u003eRevolution abh\u00e4ngig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-378-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1346.8, "y": 295.205}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1984-09-04_01_046.tcf.xml-13-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Kulturbund bem\u00fche sich unter Ausnutzung wissenschaftlicher\u003cbr\u003eKonferenzen und Untersuchungen, neue Bevolkerungskreise, besonders aus\u003cbr\u003eder Arbeiterklasse und aus der j\u00fcngeren Generation, f\u00fcr diese Musik zu\u003cbr\u003einteressieren und ihnen die \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e zu erm\u00f6glichen und zu\u003cbr\u003eerleichtern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1984-09-04_01_046.tcf.xml-13-32\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1394.2, "y": 471.32}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1977-12-17_01_331.tcf.xml-3-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie reiht sich ein in die Bem\u00fchungen des Kulturbundes, Kunst\u003cbr\u003eund Kultur der sozialistischen Bruderl\u00e4nder f\u00fcr die praktische\u003cbr\u003e\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e zu erschlie\u00dfen und die Erkenntnisse \u00fcber\u003cbr\u003ekulturpolitische Tendenzen und Prozesse der Nachbarl\u00e4nder zu\u003cbr\u003evertiefen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1977-12-17_01_331.tcf.xml-3-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1611.8, "y": 591.95}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1977-10-04_01_044.tcf.xml-4-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie ist Problemen der literarischen Romantik und ihrer\u003cbr\u003e\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e in unserer Gesellschaft gewidmet und bo r\u00fccksichtigt\u003cbr\u003ebesonders das Werk Kieisis und das E. T. A. Hoffmanns.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1977-10-04_01_044.tcf.xml-4-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1016.45, "y": 149.28}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWeiterhin sollten Anregungen gegeben werden, wie die\u003cbr\u003eErkenntnisse f\u00fcr die \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e der Dramen und Verse beider\u003cbr\u003eDichter fruchtbar gemacht werden k\u00f6nnen \u2014 zum Beispiel in der\u003cbr\u003eArbeit\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1295.75, "y": 378.9}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin weiterer Interessenkreis besch\u00e4ftigte sich mit\u003cbr\u003eBrecht-\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e in Lateinamerika,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1196.9, "y": 493.67}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1970-07-13_01_199.tcf.xml-5-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGegenw\u00e4r tig wird ein zweiter Zyklus vorbereitet, der auf den\u003cbr\u003eersten aufbaut und neben grundlegenden Fragen der gesellschaftlichen\u003cbr\u003eEntwicklung der DDR im Perspektivplanzeitraum neue Probleme der\u003cbr\u003eKulturtheorie und \u00c4sthetik wie Fragen des sozialistischen Realismus,\u003cbr\u003eder \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e des Erbes, der Monumentalit\u00e4t in der Kunsl und\u003cbr\u003eandere behandeln wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1970-07-13_01_199.tcf.xml-5-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1138.85, "y": 577.95}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1985-03-09_01_422.tcf.xml-5-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEntstehung, Methodik und \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e von \u201eMaterialismus\u003cbr\u003eund Empiriokritizismus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1985\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1985-03-09_01_422.tcf.xml-5-4\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1267.75, "y": 529.7}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eViele Inszenierungen setzten, obwohl zun\u00e4chst hei\u00df umstritten,\u003cbr\u003eMarkierungspunkte in der Entwicklung von Theaterkunst und\u003cbr\u003e\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1289.2, "y": 420.635}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1986_10_08_01_044.tcf.xml-9-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin Brief Lion Feuchtwangers \u2014 in der Ausstellung ebenfalls zu\u003cbr\u003esehen \u2014 berichtet \u00fcber die \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e des Werkes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1986_10_08_01_044.tcf.xml-9-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1663.1, "y": 600.2}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1971-04-03_01_273.tcf.xml-5-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn seinem mit gro\u00dfem Beifall aufgenommenen Festvortrag\u003cbr\u003e\u201eShakespeare -Sprecher des Volkes und Repr\u00e4sentant des Humanismus\"\u003cbr\u003eging Willi Schrader, Leiter der Abteilung Theater des Ministeriums f\u00fcr\u003cbr\u003eKultur, auf Fragen der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e des kulturellen Erbes\u003cbr\u003eein.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1971-04-03_01_273.tcf.xml-5-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1192.2, "y": 440.43}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1968_01_14_01_110.tcf.xml-17-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003etischen Charakter den Betrachter emotional packt und der\u003cbr\u003egedanklichen \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e M\u00f6glichkeiten bietet, neue\u003cbr\u003egesellschaftliche Zusammenh\u00e4nge zu erschlie\u00dfen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1968_01_14_01_110.tcf.xml-17-9\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 2008.35, "y": 506.4}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1977-07-04_01_056.tcf.xml-16-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eND: Mit der internationalen Tagung auf Kloster Michaelstem\u003cbr\u003ewurde f\u00fcr die Republik ein wichtiger Treffpunkt geschaffen, wo sich\u003cbr\u003eExperten mit Fragen der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e des musikalischen Erbes\u003cbr\u003eauseinandersetzen k\u00f6nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1977-07-04_01_056.tcf.xml-16-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1512.1, "y": 634.2}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1976-06-12_01_033.tcf.xml-7-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Aufgabe der Ortsvereinigungen bei der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e des\u003cbr\u003eliterarischen Erbes ist auch Gegenstand der weiteren Vortr\u00e4ge und\u003cbr\u003eDiskussionen der Tagung, die am Sonntag beendet wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1976\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1976-06-12_01_033.tcf.xml-7-6\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 932.2, "y": 317.42}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1983_07_13_01_078.tcf.xml-8-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit dieser Schau korrespondiert die 35. Studioausstellung in\u003cbr\u003eder Nationalgalerie, in der sich bildende K\u00fcnstler der DDR mit ihrer\u003cbr\u003e\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e fr\u00fchb\u00fcrgerlicher Kunst vorstellen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1983_07_13_01_078.tcf.xml-8-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1079.65, "y": 409.62}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1987_11_14_01_083.tcf.xml-27-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e und W\u00fcrdigung Gerhart Hauptmanns, der\u003cbr\u003ekritisch-realistischen H\u00f6hepunkte seines Lebenswerkes hat hierzulande\u003cbr\u003ebereits eine lange Tradition.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1987_11_14_01_083.tcf.xml-27-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1184.6, "y": 322.33}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1983-07-09_01_249.tcf.xml-4-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch die \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e dieser Kultur in Kunst und Literatur\u003cbr\u003esp\u00e4terer Epochen bis in unsere Zeit wird ber\u00fccksichtigt, ebenso das\u003cbr\u003emoderne Griechenland und das zu 80 Prozent griechiseisprachige\u003cbr\u003eZypern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1983-07-09_01_249.tcf.xml-4-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1232.1, "y": 697.75}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1977_10_14_01_016.tcf.xml-27-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEntdeckungen an einem wenig bekannten Gorki, die der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e seiner St\u00fccKe hierzulande nicht nur neue Impulse\u003cbr\u003everleihen, sondern auch andere Theater zu ihrer szenischen\u003cbr\u003eStellungnahme auffordern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1977_10_14_01_016.tcf.xml-27-9\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1375.25, "y": 497.005}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZum 65. Geburtstag begl\u00fcckw\u00fcnscht das Zentralkomitee der SED\u003cbr\u003eherzlichst Prof. Dr. Johannes Irmscher, dessen vielf\u00e4ltige publizierte\u003cbr\u003eForschungsergebnisse zu Fragen der Entwicklung der griechischen\u003cbr\u003eLiteratur, zur Ideologie-und Kulturgeschichte von Byzanz sowie zu\u003cbr\u003eProblemen der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e des antiken Erbes in der deutschen\u003cbr\u003eKlassik und der Antikerezeption der sozialistischen Geselschaft hohe\u003cbr\u003enationale und internationale Anerkennung fanden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1985\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1053.5, "y": 344.555}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1982-05-29_01_249.tcf.xml-19-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMehrere Beitr\u00e4ge gelten dem Weiterwirken beider Dichter, vor\u003cbr\u003eallem der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e der Aischyleischen Prometheus-Gestalt,\u003cbr\u003eferner ganz praktischen. kulturpolitisch wichtigen Fragen wie der, in\u003cbr\u003ewelcher Weise Aischylos-Dramen noch starker f\u00fcr unsere B\u00fchne zu\u003cbr\u003eerschlie\u00dfen sind, sowie der ebenfalls wichtigen\u003cbr\u003e\u00dcbersetzungsproblematik.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1982-05-29_01_249.tcf.xml-19-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1337.0, "y": 342.93}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1987-09-04_01_061.tcf.xml-36-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWir erwarten wieder ein gro\u00dfes Publikum und stellen uns schon\u003cbr\u003eletzt darauf ein, die \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e durch sachkundige Begleiter zu\u003cbr\u003eunterst\u00fctzen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1987-09-04_01_061.tcf.xml-36-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1228.2, "y": 668.7}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-539-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie tats\u00e4chlichen revolution\u00e4ren Ver\u00e4nderungen, das B\u00fcndnis der\u003cbr\u003eArbeiterklasse mit der werkt\u00e4tigen Bauernschaft und die demokratische\u003cbr\u003eBodenreform, schufen zugleich eine v\u00f6llig neuartige Grundlage f\u00fcr die\u003cbr\u003e\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e M\u00fcntzers und seines Verm\u00e4chtnisses.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-539-26\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1176.15, "y": 876.8}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1971_03_25_01_100.tcf.xml-9-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Aufl\u00f6sung und damit die \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e der Symbole ist\u003cbr\u003ealso im Grunde Genommen viel einfacher als es zun\u00e4chst scheint.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1971_03_25_01_100.tcf.xml-9-5\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 774.95, "y": 666.35}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1985_04_16_01_080.tcf.xml-5-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Mittelpunkt stehen wissenschaftliche Beratungen utoer die\u003cbr\u003eWirkung und \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e Goethes im 20. Jahrhundert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1985\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1985_04_16_01_080.tcf.xml-5-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1645.6, "y": 638.75}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1971-04-19_01_063.tcf.xml-52-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00dcber Heinrich Manns Beziehungen zur Tschechoslowakei, deren\u003cbr\u003eStaatsb\u00fcrgerschaft er im Jahre 1936 erworben hatte, berichtete Dr. sc.\u003cbr\u003eAlois Hofman aus Prag, Dr. Karol Rosenbaum aus Bratislava sprach \u00fcber\u003cbr\u003edie \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e Heinrich Manns in der Slowakei, Dr. Vasil\u003cbr\u003eKolewskl aus Sofia \u00fcber die in Bulgarien.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1971-04-19_01_063.tcf.xml-52-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 793.8, "y": 701.1}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1972-11-23_01_203.tcf.xml-58-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWeerth begr\u00fcndete damit eine Tradition, die sp\u00e4ter unter\u003cbr\u003eanderen Voraussetzungen und in anderer Auspr\u00e4gung von Majakowski,\u003cbr\u003eBrecht und Weinert weitergef\u00fchrt wurde, wenngleich man hier nicht von\u003cbr\u003edirekter Beeinflussung oder bewu\u00dfter \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e sprechen\u003cbr\u003ekann.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1972-11-23_01_203.tcf.xml-58-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1188.95, "y": 242.575}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1976_05_28_01_195.tcf.xml-26-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDurch assoziative Technik, die eine einfache \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eerschwert, beabsichtigt Szabo, die sch\u00f6pferische Phantasie der\u003cbr\u003eZuschauer mehr als \u00fcblich anzusprechen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1976\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1976_05_28_01_195.tcf.xml-26-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 985.5, "y": 493.18}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1979-02-01_01_033.tcf.xml-18-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Mittelpunkt des Erfahrungsaustausches mit Regisseuren,\u003cbr\u003eIntendanten und weiteren Teilnehmern der I. Werkstatt-Tage des DDR-\u003cbr\u003eMusiktheaters stehen Probleme der Theaterpraxis und \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esowie der engere Kontakt mit dem Publikum.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1979-02-01_01_033.tcf.xml-18-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1647.45, "y": 464.895}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eund dem Leser herzustellen, damit in einer kollektiven\u003cbr\u003e\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e die produktiven Angebote des besprochenen Buches\u003cbr\u003ebesser ausgesch\u00f6pft werden k\u00f6nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 914.9, "y": 554.05}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1987-05-02_01_133.tcf.xml-12-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZu welch fruchtbaren Ergebnissen ein solches differenziertes\u003cbr\u003eHerangehen f\u00fchren kann, demonstrierte Professor Buhr u. a. an\u003cbr\u003eErfahrungen bei der kritischen \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e von Arbeiten Sigmund\u003cbr\u003eFreuds in der DDR\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1987-05-02_01_133.tcf.xml-12-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1964.2, "y": 389.85}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1982-03-22_01_058.tcf.xml-72-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDabei geht es ohne Zweifel erstrangig um den Genu\u00df \u00e4sthetisch\u003cbr\u003egeformter Sprachgebilde, die einerseits auf den ersten Blick eing\u00e4ngig\u003cbr\u003eund schlicht erscheinen wie viele Gedichte Goethes, andererseits aber\u003cbr\u003eoft ein gro\u00dfes Mau an Anstrengung der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eerfordern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1982-03-22_01_058.tcf.xml-72-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1434.0, "y": 785.9}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-550-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Weg zur praktischen Erf\u00fcllung dessen, wof\u00fcr die deutschen\u003cbr\u003eRevolution\u00e4re der Vergangenheit gek\u00e4mpft hatten, die konsequente\u003cbr\u003eOrientierung der Kultur-und Bildungspolitik auf eine umfassende\u003cbr\u003eAneignung des humanistischen, revolution\u00e4ren Erbes schuf in der DDR\u003cbr\u003eeine Atmosph\u00e4re, die auch die k\u00fcnstlerische \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e des\u003cbr\u003eBauernkrieges befl\u00fcgelte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-550-43\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1102.2, "y": 323.62}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs beweist sich aber auch, wie zutreffend die in den Thesen\u003cbr\u003egetroffene Einsch\u00e4tzung ist da\u00df die Traditionen der fr\u00fchb\u00fcrgerlichen\u003cbr\u003eRevolution erst mit dem Eintritt der Arbeiterklasse in die politische\u003cbr\u003eBewegung zu neuem Leben erweckt wurden und schlie\u00dflich die\u003cbr\u003erevolution\u00e4ren Ver\u00e4nderungen nach 1945 eine neuartige Grundlage f\u00fcr\u003cbr\u003edie \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e M\u00fcntzers schufen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1025.0, "y": 541.6}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1978_02_24_01_052.tcf.xml-4-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Miami-Universit\u00e4t in Oxfort (Ohio) und das Theater Center\u003cbr\u003eDallas im Staate Texas haben Bennewitz zu Vortr\u00e4gen und Seminaren \u00fcber\u003cbr\u003edie Brecht-\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e an den B\u00fchnen der DDR und \u00fcber die\u003cbr\u003eAdaptionserfahrungen mit Werken von. Bertolt Brecht in fremde\u003cbr\u003eNationalkulturen eingeladen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1978_02_24_01_052.tcf.xml-4-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1132.5, "y": 523.25}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1983-06-11_01_158.tcf.xml-22-65", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4u\u00dferst wichtig auch die Feststellungen, mit denen sie das \u00fcber\u003cbr\u003eden aktiven Charakter der Aufnahme literarischer Kunstwerke Gesagte\u003cbr\u003eweiterf\u00fchrt: da\u00df in die Erarbeitung des Sinnbildes \u201edie historisch-\u003cbr\u003esozialen und individuellen Erfahrungen und Kenntnisse und Erkenntnisse\u003cbr\u003edes gesamtgesellschaftlichen und individuellen Subjekts eingehen\" und\u003cbr\u003eda\u00df infolgedessen \u201eein in sich abgeschlossenes Werk, an dessen Text\u003cbr\u003enichts mehr ver\u00e4ndert werden kann, in der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e einen\u003cbr\u003ehistorischen Proze\u00df der Ver\u00e4nderung durchl\u00e4uft\" (Seite 43).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1983-06-11_01_158.tcf.xml-22-65\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1103.35, "y": 898.45}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1987_12_23_01_094.tcf.xml-21-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDem Publikum wird damit eine bei uns bislang ungewohnte\u003cbr\u003ek\u00fcnstlerische Auseinandersetzung mit der Industrieproduktion zur\u003cbr\u003e\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e und zum verst\u00e4ndnisgewinn anempfohlen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1987_12_23_01_094.tcf.xml-21-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1338.65, "y": 688.2}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1968-02-25_01_067.tcf.xml-32-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas Moskauer Dramatische Theater am Taganga-Platz, \u00fcber dessen\u003cbr\u003eAuff\u00fchrung \u201eDer gute Mensch von Sezuan\" Regisseur Juri Ljubimow auf\u003cbr\u003edem Dialog sprach, und eine Reihe anderer B\u00fchnen sozialistischer\u003cbr\u003eL\u00e4nder leisteten wertvolle Beitr\u00e4ge zur\u003cbr\u003eBrecht-\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1968-02-25_01_067.tcf.xml-32-37\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1664.7, "y": 557.1}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1977-06-18_01_331.tcf.xml-4-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn mehreren Symposien und wissenschaftlichen Kolloquien werden\u003cbr\u003eaktuelle Probleme der Brecht-\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e diskutiert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1977-06-18_01_331.tcf.xml-4-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1259.6, "y": 307.275}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1988-10-24_01_189.tcf.xml-5-44", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn einem Kolloquium zum Thema \u201eBarlach inszenieren\" berichteten\u003cbr\u003eam Sonntag der Intendant des Deutschen Theateis, Dieter Mann,\u003cbr\u003eRegisseur Rolf Winkelgrund und Dramaturg Michael Hamburger vor\u003cbr\u003eRegisseuren,, Autoren und Literaturwissenschaftlern der BRD \u00fcber\u003cbr\u003eErfahrungen des Deutschen Theaters in der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e des\u003cbr\u003ekomplizierten dramatischen Werkes Barlachs.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1988-10-24_01_189.tcf.xml-5-44\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 963.05, "y": 825.75}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin Vergleich dieser Arbeit mit dem Bildwerk \u201eGro\u00dfe\u003cbr\u003eAuschwitzgruppe\" von 1974 gibt eine weitere Schwierigkeit bei der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e besonders der in Stein ausgef\u00fchrten Arbeiten Werner\u003cbr\u003eSt\u00f6tzers zu erkennen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1134.1, "y": 547.75}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBietet jedoch das verbreitete Verharren in untereinander nahe\u003cbr\u003everwandten Haltungen, Geb\u00e4rden, Gesten und hier auch noch in der\u003cbr\u003eFigurengr\u00f6\u00dfe vornehmlich demjenigen Teil des Publikums, der an\u003cbr\u003efeinsinnige \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e unserer Plastik noch weniger gew\u00f6hnt ist\u003cbr\u003e(und das d\u00fcrfte die \u00fcberwiegende Mehrheit der jetzigen Besucher des\u003cbr\u003eEphraimpalais sein), hinreichend Anregungen zu vielgestaltigen\u003cbr\u003eEmpfindungen beim Betrachten, zum freien Spiel der Gedanken?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1073.5, "y": 573.2}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1988-11-05_01_065.tcf.xml-20-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBreiten Raum nahmen \u00fcberdies auf dem Kolloquium Fragen der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e und der Wirkungsgeschichte B\u00fcchners ein.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1988-11-05_01_065.tcf.xml-20-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2014.0, "y": 470.395}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnd da der Inhalt des ber\u00fchmten Shakespeareschen Schauspiels ja\u003cbr\u003eallgemein bekannt ist, bestanden f\u00fcr die Zuschauer keine\u003cbr\u003eSchwierigkeiten der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e, was von der Vorstellung des\u003cbr\u003eerstgenannten Werkes nicht ohne weiteres behauptet werden kann.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1975\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1040.1, "y": 585.65}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1985-06-12_01_068.tcf.xml-2-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEine wissenschaftliche Konferenz zur \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e der\u003cbr\u003erussischen und sowjetischen Literatur von 1917 bis \u0027 1985 begann am\u003cbr\u003eDienstag im Haus der Sowjetischen Wissenschaft und Kultur in\u003cbr\u003eBerlin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1985\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1985-06-12_01_068.tcf.xml-2-4\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1060.4, "y": 643.15}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1973-06-08_01_026.tcf.xml-5-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHans J\u00fcrgen Geerdts erhielt den Preis f\u00fcr seinen bedeutenden\u003cbr\u003ewissenschaftlichen Beitrag zur marxistischen \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e der\u003cbr\u003eklassischen deutschen Literatur und der literaturtheoretischen und\u003cbr\u003e-kritischen F\u00f6rderung der sozialistischen Gegenwartsliteratur unserer\u003cbr\u003eRepublik.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1973-06-08_01_026.tcf.xml-5-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1152.75, "y": 410.015}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e(Ein Manko allerdings war die nahezu v\u00f6llig fehlende\u003cbr\u003eTextverst\u00e4ndlichkeit, was der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e des Werkes, besonders\u003cbr\u003ebei unge\u00fcbten H\u00f6rern, entgegenwirkt.)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1981\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1215.65, "y": 532.0}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1970-06-21_01_045.tcf.xml-25-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAndererseits erzeugt die \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e hochwertiger\u003cbr\u003eKunstwerke in gro\u00dfem Umfang wieder g\u00fcnstigere Bedingungen daf\u00fcr, da\u00df\u003cbr\u003esich die Werkt\u00e4tigen aktiv mit den Problemen von Kunst und Kultur\u003cbr\u003eauseinandersetzen wollen und k\u00f6nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1970-06-21_01_045.tcf.xml-25-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1663.45, "y": 304.44}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1990-06-09_01_371.tcf.xml-17-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRichtungweisend f\u00fcr die \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e moderner mexikanischer\u003cbr\u003eMalerei im deutschsprachigen Raum blieben bislang die Arbeiten der\u003cbr\u003eVertreter des \u201esozialen Realismus\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1990-06-09_01_371.tcf.xml-17-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1308.4, "y": 236.545}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch ihre \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e ist ber\u00fccksichtigt, von Logau,\u003cbr\u003eGoethe (hier vermi\u00dft man die \u201eVenezianischen Epigramme\").\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1115.35, "y": 609.15}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1977_04_20_01_084.tcf.xml-6-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFragen der nationalen Produktion, ihre Interessantheit und\u003cbr\u003eWirksamkeit beantworten sich schlie\u00dflich auch in der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e\u003cbr\u003edes Kinozuschauers.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1977_04_20_01_084.tcf.xml-6-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1972.8, "y": 466.74}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1979_02_09_01_096.tcf.xml-29-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eInteressen und Bed\u00fcrfnisse der Kinder bei der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e\u003cbr\u003evon Filmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1979_02_09_01_096.tcf.xml-29-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1281.8, "y": 590.95}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1971_08_04_02_019.tcf.xml-39-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBei der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e von Pioduknonsaeschohen auf dem\u003cbr\u003eTheater interessiert ia nicht voi dringlich das Produktionsdetail,\u003cbr\u003esondern der menschliche Hintereiuncl.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1971_08_04_02_019.tcf.xml-39-2\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 953.15, "y": 180.02}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBei der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e dieses Bildes stellen sich\u003cbr\u003eunwillk\u00fcrlich gedankliche und emotionale Verkn\u00fcpfungen zu Ergebnissen\u003cbr\u003eund Problemen des Aufbaus unserer St\u00e4dte ein.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1488.6, "y": 533.0}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1970-12-21_01_062.tcf.xml-20-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo besch\u00e4ftigte pich dieser Tage das Aktiv Literaturkritik beim\u003cbr\u003eDeutschen Schriftstellerverband auf einer Beratung \u00fcber die\u003cbr\u003e\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e der Neutsch-Erz\u00e4hlungen auch mit Meinungs\u00e4u\u00dferungen,\u003cbr\u003edie dem ND zugingen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1970-12-21_01_062.tcf.xml-20-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1439.1, "y": 359.14}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1980_05_30_01_084.tcf.xml-27-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSelbst bei genauem Durchforsten der gegebenen Details gem\u00e4\u00df der\u003cbr\u003eVorgabe durch den Bildtitel und mittels verschiedener gedanklicher\u003cbr\u003eKombinationen mu\u00df sich die \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e manchmal in vagen\u003cbr\u003eVermutungen dar\u00fcber ersch\u00f6pfen, was wohl gemeint sein k\u00f6nnte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1980_05_30_01_084.tcf.xml-27-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1149.45, "y": 894.3}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo wird zugleich eine F\u00fclle an Informationen \u00fcber Werdegang,\u003cbr\u003ezeitgen\u00f6ssische \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e, Schaffensprobleme und Pers\u00f6nlichkeit\u003cbr\u003eder Schriftsteller geboten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1108.2, "y": 415.235}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1964-11-14_01_139.tcf.xml-3-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn einer Vortragsreihe,. die die \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e des\u003cbr\u003eklassischer Erbes durch die Arbeiterklasse als die f\u00fchrende Kraft der\u003cbr\u003eNation (Eingangsreferat Johanna Rudolph) zum Gegenstand hatte,\u003cbr\u003ebrachten berufene Literaturwissenschaftler aus der DDR und aus anderen\u003cbr\u003esozialistischen L\u00e4ndern wertvolle Beitr\u00e4ge zur \u00dcbernahme und Pflege\u003cbr\u003edes Verm\u00e4chtnisses unserer Klassiker.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1964\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1964-11-14_01_139.tcf.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1456.3, "y": 256.32}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1988_10_08_01_377.tcf.xml-12-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e B\u00fcchners auf den B\u00fchnen der DDR\u003cbr\u003euntersuchen Ulrich Kaufmann und Frank H\u00f6rnigk.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1988_10_08_01_377.tcf.xml-12-1\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1401.35, "y": 812.0}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1982-03-20_01_258.tcf.xml-10-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eIn diesem Buch wird versucht, auf der Basis des\u003cbr\u003ekulturhistorischen Ansatzes der sowjetischen Psychologie und der\u003cbr\u003edaraus... entwickelten Positionen einer Kritischen Psychologie, unter\u003cbr\u003e(teilweise kritischer) \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e von marxistischen\u003cbr\u003eMotivationslehren, besonders aus den sozialistischen L\u00e4ndern, eine\u003cbr\u003eNeubegr\u00fcndung der Motivationsforschung in den b\u00fcrgerlichen\u003cbr\u003eGesellschaften zu leisten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1982-03-20_01_258.tcf.xml-10-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1012.6, "y": 906.85}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1975-12-30_01_066.tcf.xml-6-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie konnten sich auf gute Ergebnisse einer verst\u00e4rkten\u003cbr\u003eideologischen Besch\u00e4ftigung mit den Prinzipien der sozialistischen\u003cbr\u003e\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e von Erbe und Gegenwartsschaffen st\u00fctzen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1975\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1975-12-30_01_066.tcf.xml-6-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1078.1, "y": 358.27}, {"color": "#4daf4a", "id": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie volle Angeh\u00f6rigkeit kann nur geschehen durch f\u00f6rmliche\u003cbr\u003eAufnahme (\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e) in die K\u00f6rperschaft und gibt daher auch\u003cbr\u003edas Recht des Miteigenthums am Verm\u00f6gen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1866\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 992.85, "y": 759.45}, {"color": "#4daf4a", "id": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4204-8", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e2) Das Antrittsgeld, so bei der \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e erlegt werden\u003cbr\u003emu\u00df, wird f\u00fcr die Zukunft bei Versicherung einer Pension von 25\u003cbr\u003eThlrn., als dem simplo, auf 40 Thlr, festgesetzt, und bleibt solches\u003cbr\u003ef\u00fcr alle Altersklassen der M\u00e4nner, bis zum 50. Jahre incl. unver\u00e4ndert\u003cbr\u003egleich, dergestalt, da\u00df das h\u00f6here und j\u00fcngere Alter der M\u00e4nner darauf\u003cbr\u003ekeinen Einflu\u00df hat, und das Antrittsgeld, bis zur Versicherung einer\u003cbr\u003ePension von 300 Thlrn. incl., so oft mit 40 Thlrn. erlegt werden mu\u00df,\u003cbr\u003eals in dem zu versichernden j\u00e4hrlichen Pensionsquanto stecken.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1847\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: heckert_schulgesetzgebung_1847-4204-8\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1016.3, "y": 642.8}, {"color": "#4daf4a", "id": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZugleich setzte er hinzu, Schr\u00f6pfer sey von mir erbaut und habe\u003cbr\u003emeine \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e schon auf k\u00fcnftigen Dienstag angesetzt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: fessler_eleusinien01_1802-1372-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1067.0, "y": 469.615}, {"color": "#4daf4a", "id": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4195-11", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStirbt hienach der Mann im Laufe des ersten Jahres nach der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e, so erh\u00e4lt die Wittwe, wie bereits im Reglement vom\u003cbr\u003e28. Decbr. 1775. \u00a7. 14. festgesetzt ist, gar keine Pension.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1847\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: heckert_schulgesetzgebung_1847-4195-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1067.55, "y": 719.7}, {"color": "#4daf4a", "id": "fessler_eleusinien01_1802-1221-4", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls ich nach meiner \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e im Vorzimmer war, wurde\u003cbr\u003emir auf einmal der Umstand klar, den sich der Hochw. B. J \u2014 nicht\u003cbr\u003ehatte erkl\u00e4ren k\u00f6nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: fessler_eleusinien01_1802-1221-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 924.6, "y": 502.4}, {"color": "#4daf4a", "id": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMu\u00dfte ich doch bei meiner \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e in X. 6 Louisd\u2019ors\u003cbr\u003ezahlen, dann 3, dann wieder 6, dann gar 100 Thlr., dann \u2014 doch was\u003cbr\u003erechne ich Ihnen meine Thorheiten vor! \u2014\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: fessler_eleusinien02_1803-2103-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 760.9, "y": 408.23}, {"color": "#4daf4a", "id": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAu\u00dfer diesen Zeiten werden keine Mitglieder recipiret und keine\u003cbr\u003eZahlungen angenommen oder geleistet, doch steht jedermann frei, sich\u003cbr\u003ezu allen Zeiten wegen der \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e und sonstiger Umst\u00e4nde\u003cbr\u003evorl\u00e4ufig zu melden, auch die Taufscheine rc. zur Beurtheilung\u003cbr\u003eeinzusenden, wobei sich jedoch von selbst versteht, da\u00df die\u003cbr\u003eGesundheits-Atteste, welche ihrer Natur nach nicht lange g\u00fcltig sind,\u003cbr\u003eallererst in den angezeigten Receptions-Monaten angenommen werden\u003cbr\u003ek\u00f6nnen, und bei der Pr\u00e4sentation nicht \u00fcber Sechs Wochen alt sein\u003cbr\u003ed\u00fcrfen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1847\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1008.15, "y": 578.95}, {"color": "#4daf4a", "id": "jhering_recht01_1852-1603-3", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFindet nun eine \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e Fremder auf das Staats gebiet\u003cbr\u003eohne Aufnahme in die Geschlechter in einem irgend erheblichen Ma\u00dfe\u003cbr\u003eStatt, so liegt in diesem Verh\u00e4ltni\u00df der Keim einer reichen\u003cbr\u003epolitischen Entwicklung.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1852\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: jhering_recht01_1852-1603-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1192.3, "y": 634.1}, {"color": "#4daf4a", "id": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUm den ersten Mitgliedern, welche durch unges\u00e4umten Beitritt\u003cbr\u003ediese n\u00fctzliche Anstalt desto schleuniger zur Consistenz bringen\u003cbr\u003ehelfen, in Vergleichung der \u00fcbrigen, welche den Beitritt l\u00e4nger\u003cbr\u003everschieben, einigen Vortheil zu gew\u00e4hren, sollen diejenigen, welche\u003cbr\u003evor Errichtung dieser allgemeinen Wittwen-Verpflegungsanstalt\u003cbr\u003egeheirathet haben, und nicht in den ersten beiden Receptionsterminen\u003cbr\u003eaufgenommen werden, k\u00fcnftig bei ihrer \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e au\u00dfer dem\u003cbr\u003ebestimmten Antrittsgelde noch die Zinsen \u00e0 Vier pro Cent davon von\u003cbr\u003eErrichtung des Instituti, mithin nach \u00a7. 32. vom Ersten April 1776 an\u003cbr\u003eerlegen, und ein Gleiches diejenigen, welche nach diesem Termino\u003cbr\u003eheirathen, wenn sie den Beitritt \u00fcber Zw\u00f6lf Monate nach ihrer\u003cbr\u003eCopulation verschieben, vom Tage der Copulation an zu leisten,\u003cbr\u003eschuldig sein, we\u00df Endes f\u00fcr letztere die \u00a7. 11. erw\u00e4hnten\u003cbr\u003eCopulationsscheine erforderlich sind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1847\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1102.8, "y": 647.3}, {"color": "#4daf4a", "id": "klueber_voelkerrecht01_1821-4042-27", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie oben \u00a7. 90 angef. Schriften. Joh. Finet\u2019s\u003cbr\u003e(Ceremonienmeisters in England, unter der Regierung Jacobs I. u. Carls\u003cbr\u003eI.) auserlesene Anmerkungen, betreffend die \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ePr\u00e4cedenz, Tractirung, Audienzen, wie auch vorgefallene Kleinigkeiten\u003cbr\u003eund Streitigkeiten zwischen ausw\u00e4rtigen Gesandten in Engelland, mit e.\u003cbr\u003eVorr. des Hrn. Prof. Treuer, und aus d. Engl. ins Teutsche \u00fcbers.\u003cbr\u003edurch C. H. Neubauer. Braunschw. 1728. 8. Das Original f\u00fchrt den\u003cbr\u003eTitel:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_voelkerrecht01_1821-4042-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 943.8, "y": 524.85}, {"color": "#4daf4a", "id": "mommsen_roemische01_1854-517-62", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllerdings behaupteten die Ramner, als der \u00e4lteste Theil der\u003cbr\u003eGemeinde, \u00fcberall wo die \u201a Theile \u2018 auftraten, die erste Stelle und\u003cbr\u003eebenso unterschied man von den \u201a Altb\u00fcrgern \u2018 (maiores gentes), das\u003cbr\u003eheisst denjenigen Geschlechtern, deren Aufnahme in die B\u00fcrgerschaft\u003cbr\u003enicht mehr nachzuweisen war, die \u201a Neub\u00fcrger \u2018 (minores gentes), deren\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e, wie zum Beispiel die der albischen Geschlechter, auf\u003cbr\u003eein noch bekanntes Ereigniss zur\u00fcckgef\u00fchrt werden konnte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1854\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mommsen_roemische01_1854-517-62\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1345.8, "y": 599.75}, {"color": "k", "id": "klostermann_eigenthum01_1867-2286-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eErstere k\u00f6nne jeder sich im Wege der \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e zueignen\u003cbr\u003eund es k\u00f6nne daher niemand an ihrer Benutzung gehindert werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1867\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klostermann_eigenthum01_1867-2286-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1994.65, "y": 365.505}, {"color": "k", "id": "liszt_voelkerrecht_1898-1989-36", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs macht dabei keinen Unterschied, ob der Staat, an welchen die\u003cbr\u003eamtliche Mitteilung gelangt, diese einfach zur Kenntnis nimmt (prendre\u003cbr\u003eacte) oder ob er den Empfang der Mitteilung bescheinigt (accuser\u003cbr\u003e\u003cb\u003ereception\u003c/b\u003e).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: liszt_voelkerrecht_1898-1989-36\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: None\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1031.3, "y": 838.65}, {"color": "k", "id": "hartmann_posten_1868-1299-28", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch der ber\u00fchmte Archivist Gu\u00e9rard kann sich dieser Ansicht\u003cbr\u003enicht verschlie\u00dfen, indem er sagt: \u201eCes \u00e9tablissements tenus par des\u003cbr\u003eofficiers de l\u0027 empereur pour la \u003cb\u003er\u00e9ception\u003c/b\u003e et le transport des\u003cbr\u003epersonnages allants \u00e0 sa cour, et munis de ses lettres d\u0027ev\u00e9ction, ne\u003cbr\u003erapellent-ils pas les \u201emutatationes\u201c et les \u201estationes\u201c de l\u0027ancien\u003cbr\u003e\u201ecursus publicus\u201c, et n\u0027est on pas fond\u00e9 a compter parmis les grandes\u003cbr\u003epens\u00e9es de Charlemagne celle de r\u00e9tablir le systeme des postes\u003cbr\u003eromaines\u201c.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1868\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hartmann_posten_1868-1299-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1575.05, "y": 93.0}, {"color": "k", "id": "klueber_voelkerrecht01_1821-4043-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePhiloxenis: Som choice observations of Sir John Finet \u2014 \u2014\u003cbr\u003etoching the \u003cb\u003ereception\u003c/b\u003e and precedence, the treatment and\u003cbr\u003eaudience, the puntillios and contests of forren Ambassadors in\u003cbr\u003eEngland. Lond. 1656. 8. Moser\u2019s Versuch, III. 235. IV. 46.\u003cbr\u003eEbendess.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_voelkerrecht01_1821-4043-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 788.1, "y": 933.0}, {"color": "k", "id": "fessler_eleusinien02_1803-2147-5", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eSie haben nach einer \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e nicht Tafel-Loge?\u201c\u003cbr\u003efragte ich.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: fessler_eleusinien02_1803-2147-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 653.95, "y": 303.0}, {"color": "k", "id": "justi_velazquez02_1888-4448-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Leinwand, welche ihm als morceau de \u003cb\u003er\u00e9ception\u003c/b\u003e dienen\u003cbr\u003esollte, stellte er unbemerkt im Atelier gegen die Wand.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1888\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: justi_velazquez02_1888-4448-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 650.05, "y": 9.0}, {"color": "k", "id": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4155-15", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJedoch kann ein solches Mitglied sich nicht entbrechen, den\u003cbr\u003eersten halbj\u00e4hrigen Beitrag bei der \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e zu entrichten,\u003cbr\u003eweil alles praenumerando bezahlt wird, und das Capital nicht gleich\u003cbr\u003eZinsen tr\u00e4gt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1847\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: heckert_schulgesetzgebung_1847-4155-15\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 752.6, "y": 849.0}, {"color": "k", "id": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-5436-62", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eLe v\u00e9ritable int\u00e9r\u00eat d\u2019une nation n\u2019est jamais s\u00e9par\u00e9 de l\u2019\u003cbr\u003eint\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral du genre humain, la nature n\u2019a pu vouloir fonder le\u003cbr\u003ebonheur d\u2019un peuple sur le malheur de ses voisins, ni opposer l\u2019une \u00e0\u003cbr\u003el\u2019autre deux vertus qu\u2019 elle inspire \u00e9galement; l\u2019 amour de la patrie\u003cbr\u003eet celui de l\u2019humanit\u00e9.\u201c (Condorcet, Discours de \u003cb\u003er\u00e9ception\u003c/b\u003e \u00e0\u003cbr\u003el\u2019acad\u00e9mie fran\u00e7aise 1782 Oeuvres VII, 113.)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1883\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: dilthey_geisteswissenschaften_1883-5436-62\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 757.45, "y": 93.0}, {"color": "k", "id": "26120215_1974_06_27_01_202.tcf.xml-222-34", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBungalow, 48 qm, auf Pachtland, Rostock Iln-Mitte. 8358 BZ-Pav,\u003cbr\u003e1056 Bln., Wald u. Wasser. Tel. Herzfelde 7345 Biet* 2 gr.\u003cbr\u003e2-ZI.-Altb.-Whg. (Mitte u. PF 915 der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e-Stadtrundfahrten nach 18 Uhr. (Ka. 965) Fr\u0027hain). suche 4-, 2\u003eA-od.\u003cbr\u003e3-Zi -Whg Bad.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1974\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1974_06_27_01_202.tcf.xml-222-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1014.35, "y": 93.0}, {"color": "k", "id": "26120215_1983_11_29_01_072.tcf.xml-5-13", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnd das so absichtsvolle Anpreisen der Oberfl\u00e4che ger\u00e4t hier\u003cbr\u003ewohl sogar der m\u00f6glichen \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e zun\u00e4chst einmal ganz geh\u00f6rig\u003cbr\u003ein die Quere.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1983_11_29_01_072.tcf.xml-5-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 999.45, "y": 335.42}, {"color": "k", "id": "26120215_1982_02_23_01_330.tcf.xml-47-9", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e12 J. l. leitender chentl 35 Std, Interess \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e)\u003cbr\u003eessante T\u00e4tigkeit, auch artfremd, Gehalts-1056 Bin PSF 286 An?\u003cbr\u003e-Noack.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1982_02_23_01_330.tcf.xml-47-9\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1556.1, "y": 891.0}, {"color": "k", "id": "26120215_1979_04_11_01_142.tcf.xml-13-25", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDazu erreichten uns zahlreiche Leserbriefe, die Aufschlu\u00df gaben\u003cbr\u003e\u00fcber ein neues Verh\u00e4ltnis zur Kunst, gewachsene Anforderungen an Werke\u003cbr\u003edes Gegenwartsschaffens, eine aktive \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e des\u003cbr\u003eGesehenen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1979_04_11_01_142.tcf.xml-13-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 718.4, "y": 219.0}, {"color": "k", "id": "26120215_1980_11_01_01_160.tcf.xml-73-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRestaurantltf, \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e, Auslinderbetreuung, Org. o. \u00e4,\u003cbr\u003egute Sprachkenntn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1980_11_01_01_160.tcf.xml-73-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1556.1, "y": 9.0}, {"color": "#a65628", "id": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": "4", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ed. Stirbt der Mann w\u00e4hrend des vierten Jahres nach der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e, so enpf\u00e4ngt die Wittwe drei F\u00fcnftel der ihr\u003cbr\u003eversicherten j\u00e4hrlichen Pension bis an ihr Ende.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1847\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1203.0, "y": 689.25}, {"color": "#a65628", "id": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4105-20", "label": "4", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00a7. 22. Au\u00dfer dem Antrittsgelde bezahlt ein jedes Mitglied, nach\u003cbr\u003eVerschiedenheit seines und seiner Frauen Alters zur Zeit der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e, einen bestimmten j\u00e4hrlichen Beitrag zur Casse,\u003cbr\u003ewelcher weder bei dem zunehmenden Alter des Mannes, noch bei\u003cbr\u003evermehrter Anzahl der Wittwen jemals erh\u00f6ht werden soll; wogegen aber\u003cbr\u003eauch, da diese Beitr\u00e4ge zur Unterhaltung s\u00e4mmtlicher Wittwen, die zur\u003cbr\u003eSociet\u00e4t geh\u00f6ren, bestimmt sind, solche, es mag nun die Verbindung\u003cbr\u003eeines Mitgliedes mit der Societ\u00e4t auf eine oder die andere Art\u003cbr\u003eaufgehoben werden, niemals zur\u00fcckgezahlt werden k\u00f6nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1847\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: heckert_schulgesetzgebung_1847-4105-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1043.2, "y": 711.85}, {"color": "#f781bf", "id": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo wenig ich den Einfluss der Bibel auf die \u00f6ffentlichen\u003cbr\u003eTierstrafen verkenne, so scheint mir doch f\u00fcr die Annahme einer\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e kein Bed\u00fcrfnis vorzuliegen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1892\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1265.5, "y": 246.785}, {"color": "#f781bf", "id": "lehnert_seehaefen01_1891-6864-11", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBis jetzt \u00fcberwiegt noch die Expansion auf der einen und die\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e auf der anderen Seite.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1891\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: lehnert_seehaefen01_1891-6864-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1333.45, "y": 62.465}, {"color": "#f781bf", "id": "savigny_system01_1840-1760-36", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese Frage bezieht sich auf jeden Staat, worin einmal die\u003cbr\u003eReception Statt gefunden hat, und sie mu\u00df in folgenden zwey\u003cbr\u003everschiedenen Anwendungen aufgefa\u00dft und beantwortet werden: erstlich,\u003cbr\u003eist seit dem Zeitpunkt der \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e die bisherige Fortbildung\u003cbr\u003edes Rechts (\u00a7 21) nach jenen Regeln zu pr\u00fcfen und zu\u003cbr\u003ebeurtheilen?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-1760-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1147.05, "y": 218.135}, {"color": "#f781bf", "id": "savigny_system01_1840-2719-37", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZwar sind alle Novellen gleichzeitig mit den Rechtsb\u00fcchern bey\u003cbr\u003euns recipirt worden, und man k\u00f6nnte glauben, da\u00df dadurch der\u003cbr\u003enat\u00fcrliche Vorzug, der ihnen als neueren Gesetzen zukam, wieder\u003cbr\u003evernichtet w\u00e4re. Allein jene \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e geschah doch im Sinne\u003cbr\u003evon Justinian, als eines von ihm hinterlassenen Verm\u00e4chtnisses von\u003cbr\u003eGesetzen, folglich ganz in der Art, wie sich die G\u00fcltigkeit derselben\u003cbr\u003eam Ende seiner langen Regierung von selbst festgestellt hatte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-2719-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1269.05, "y": 51.62}, {"color": "#f781bf", "id": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-321-9", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSchon im Mittelalter fand im Wege der Handelspraxis eine\u003cbr\u003e\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e italienischen Handelsrechtes statt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1887\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte01_1887-321-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1191.15, "y": 154.41}, {"color": "#f781bf", "id": "26120215_1972_11_09_01_081.tcf.xml-19-1", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e eines Filmes geschieht nun einmal durch\u003cbr\u003edas Auge.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1972_11_09_01_081.tcf.xml-19-1\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Annahme, Aufnahme, \u00dcbernahme\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1365.0, "y": 75.165}, {"color": "#f781bf", "id": "26120215_1968_10_20_01_464.tcf.xml-5-6", "label": "3", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIst K. Seehgs Arbeit \u00fcber die \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e der klassischen\u003cbr\u003eTrag\u00f6die hauptsachlich f\u00fcr Theaterpraktiker interessant, so gibt\u003cbr\u003eBurkhardt mit konkreten Zahlen und der Darstellung von Problemen jedem\u003cbr\u003eam Theater interessierten Leser eine F\u00fclle von Diskussionsstoff\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1968_10_20_01_464.tcf.xml-5-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1303.45, "y": 51.0}, {"color": "#999999", "id": "mommsen_roemische01_1854-1172-34", "label": "6", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 Dagegen liegt die Ableitung des lateinischen Alphabets von\u003cbr\u003edem der kumanischen und sikelischen Griechen offenkundig vor; ja es\u003cbr\u003eist sogar sehr wahrscheinlich, dass hier nicht bloss wie in Etrurien\u003cbr\u003eeine einmalige \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e stattgefunden hat, sondern dass in\u003cbr\u003eFolge des lebhaften Verkehrs der Latiner in Sicilien sie l\u00e4ngere Zeit\u003cbr\u003esich mit dem dort \u00fcblichen Alphabet im Gleichgewicht hielten und den\u003cbr\u003eSchwankungen desselben folgten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1854\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mommsen_roemische01_1854-1172-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1157.0, "y": 666.2}, {"color": "#e41a1c", "id": "lehnert_seehaefen01_1891-6867-4", "label": "7", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn Amerika aus der \u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e selbst in die Phase der\u003cbr\u003eExpansion eintritt?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1891\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: lehnert_seehaefen01_1891-6867-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 961.55, "y": 447.61}, {"color": "#dede00", "id": "beseler_volksrecht_1843-500-21", "label": "8", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDarin l\u00e4\u00dft sich doch offenbar nur etwas Willk\u00fchrliches,\u003cbr\u003eGewaltth\u00e4tiges erkennen, zumal wenn man bedenkt, da\u00df der Act der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e unter dem lebhaftesten Widerstande von Seiten des\u003cbr\u003eVolkes gegen die Romanisten und ihre Lehre vor sich ging.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_volksrecht_1843-500-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 2017.6, "y": 436.79}, {"color": "#acc2d9", "id": "wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32", "label": "9", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eApollon patroos als beider sohn ist vollends absurd erfunden;\u003cbr\u003eimmerhin liegt das richtige darin, dass Athenas verbindung mit\u003cbr\u003eHephaistos, die nur die stadt angeht, \u00e4lter ist als die\u003cbr\u003e\u003cb\u003ereception\u003c/b\u003e des Apollon, der die sammtgemeinde der Athener\u003cbr\u003eangeht. neben der Athena der burg stehn unten mehrere Palladia und die\u003cbr\u003e\u1f00\u03f1\u03c7\u03b7\u03b3\u03ad\u03c4\u03b9\u03c2 ist sogar die \u1f29\u03c6\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03af\u03b1.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1893\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1136.05, "y": 627.5}, {"color": "#56ae57", "id": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-522-2", "label": "10", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSeit die \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e der fremden Rechte die Erinnerung an\u003cbr\u003edas Rechtsleben des Mittelalters versch\u00fcttet hatte, richtete sich die\u003cbr\u003eArbeit der Gelehrten fast ausschliesslich auf die Pflege des r\u00f6mischen\u003cbr\u003eRechtes.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1887\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte01_1887-522-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 875.35, "y": 9.0}, {"color": "#984ea3", "id": "klueber_recht_1817-7578-42", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOrt, Zeit und Form der gemeinschaftlichen Gottesverehrung\u003cbr\u003e(Liturgie, Ritual, Ceremoniel), auch DisciplinarSachen, sind zun\u00e4chst\u003cbr\u003eder Bestimmung der Kirche \u00fcberlassen; doch vorbehalten dem Staat,\u003cbr\u003etheils die Befugniss, Abstufungen festzusetzen, in Absicht auf\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e und Toleranz a), und auf die Art der \u00e4ussern\u003cbr\u003eReligions\u00fcbung b), theils dieselben Rechte, welche ihm in Absicht auf\u003cbr\u003eden kirchlichen Lehrbegriff zustehen c)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_recht_1817-7578-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1059.2, "y": 312.925}, {"color": "#984ea3", "id": "2532889X_1977-09-22_01_029.tcf.xml-26-34", "label": "5", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNach den Referaten von B. I. Maruschkin (Moskau) und Prof. Dr.\u003cbr\u003eWerner Berthold (Leipzig) vermittelten eine Reihe von Beitr\u00e4gen, meist\u003cbr\u003ein erfreulich knapper Form, einen \u00dcberblick \u00fcber die \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e\u003cbr\u003edes sowjetischen Geschichtsbildes vom Roten Oktober unmittelbar nach\u003cbr\u003e1917 und in der ideologischen Arbeit der KPD unter Ernst Th\u00e4lmanns\u003cbr\u003eF\u00fchrung.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1977-09-22_01_029.tcf.xml-26-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1160.1, "y": 275.255}, {"color": "#b2996e", "id": "savigny_system01_1840-914-10", "label": "11", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllerdings kann man sagen, dieselbe F\u00e4higkeit und Befugni\u00df zur\u003cbr\u003e\u003cb\u003eReception\u003c/b\u003e, wie in fr\u00fcheren Zeiten, habe auch noch im\u003cbr\u003esechszehnten Jahrhundert, in welches die Restitutionen gr\u00f6\u00dftentheils\u003cbr\u003efallen, fortgedauert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-914-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 986.2, "y": 608.95}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1974_05_15_01_229.tcf.xml-2-7", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Vorverkauf von Eintrittskarten hat in der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ebereits begonnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1974\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1974_05_15_01_229.tcf.xml-2-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 83.845, "y": 370.18}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1974_03_28_01_139.tcf.xml-17-15", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo kam das Kino auf einige Pl\u00e4tze, wurden am Zeuthener See\u003cbr\u003ekleine H\u00e4user mit \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e und B\u00fccherei f\u00fcr die\u003cbr\u003e\u201eCampingb\u00fcrgermeister aufgebaut und Parkm\u00f6glichkeiten. vor allem am\u003cbr\u003eZeuthener See und Kleinen M\u00fcggelsee, geschaffen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1974\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1974_03_28_01_139.tcf.xml-17-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 325.685, "y": 531.95}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1990-07-07_01_209.tcf.xml-60-6", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie h\u00fcbsche Jannie Nielsen an der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e \u2014 Panter\u003cbr\u003eh\u00e4tte seine Freude gehabt sagt mit dem freundlichsten Lachein der\u003cbr\u003eWelt, ja, sie habe davon geh\u00f6rt, da\u00df der deutsche Dichter vor langen\u003cbr\u003eJahren hier war, vielleicht kann Direktor Olsen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1990-07-07_01_209.tcf.xml-60-6\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 221.295, "y": 525.65}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1983_08_16_01_291.tcf.xml-11-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00fcr mich war es die \u201eBZ\", die ich t\u00e4glich in der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e meines Hotels in Pomorie (Bulgarien) vorfand.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1983_08_16_01_291.tcf.xml-11-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 305.85, "y": 433.185}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1979_01_20_01_314.tcf.xml-35-5", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eDie Verantwortliche an der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e\", ert\u00f6nte es im\u003cbr\u003eH\u00f6rer, \u201eEs gibt hier so eine Bestimmung, da\u00df Frauen nicht zu M\u00e4nnern\u003cbr\u003eaufs Zimmer gelassen werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1979_01_20_01_314.tcf.xml-35-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 143.05, "y": 412.75}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1982_12_29_01_164.tcf.xml-29-2", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e der \u201eEwigen Lampe\" begr\u00fc\u00dfte ihn der\u003cbr\u003eHotelier mit einem erstaunten \u201eNanu!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1982_12_29_01_164.tcf.xml-29-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 329.39, "y": 404.255}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1981_11_14_01_411.tcf.xml-121-15", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGeh. Ende AS. Geh.-Ang. erw\u00fcnscht an 766850 Anz. Hellsucht ab\u003cbr\u003e82 Tatigk im Hotelw, \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e o. mann, 1071 Bln., Kuglerstr.\u003cbr\u003eArb.-vers.. auch artfremd. Geh.-Ang. erb. Maurer in ungek.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1981\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1981_11_14_01_411.tcf.xml-121-15\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 155.94, "y": 545.2}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1990_07_03_01_214.tcf.xml-5-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00fcr eine DM erh\u00e4lt man auf der Bank, in Wechselstellen oder an\u003cbr\u003eder \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e in den gr\u00f6\u00dferen Hotels zwischen 730 und 740\u003cbr\u003eLire.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1990_07_03_01_214.tcf.xml-5-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 283.485, "y": 401.46}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Hotel Cecilienhof ein freies Zimmer zu bekommen, ist also\u003cbr\u003esehr schwer, da \u00fcberwiegend internationale Touristen schon lange im\u003cbr\u003evoraus ihre W\u00fcnsche in der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e anmelden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1976\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 183.745, "y": 393.155}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1974-10-24_01_115.tcf.xml-32-3", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBlick in die \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e des Jugendhotels in der\u003cbr\u003eFriedrichstra\u00dfe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1974\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1974-10-24_01_115.tcf.xml-32-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 497.91, "y": 487.705}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr wandte sich zum Gehen, machte aber noch einmal Halt, ehe er\u003cbr\u003edie T\u00fcr neben der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e erreicht hatte. und ging halbwegs\u003cbr\u003ezum Tisch zur\u00fcck.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 268.085, "y": 520.45}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMorgens 8.30 Uhr begr\u00fc\u00dfte Hoteldirektor Egon Wendorf den\u003cbr\u003e23-j\u00e4hrigen Feinmechaniker Wolf gang Glimm aus den Jenaer Zeisswerken\u003cbr\u003emit seiner Frau Brigitte und T\u00f6chterchen Sylvia,. die sich als erste\u003cbr\u003emit einem FDGB-Ferienscheck an der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e meldeten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 306.995, "y": 458.675}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1970_10_10_01_207.tcf.xml-3-37", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Hintergiund von rechts die Mitglieder des Politb\u00fcros des\u003cbr\u003eZentralkomitees der SED Albert Norden, Paul Verner, Hermann Matern und\u003cbr\u003eFriedrich Ebert Die weiteren Fotos auf dieser Seite xelaen links das\u003cbr\u003eweitroumlae Foyer und unten die \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e, ein Zimmer und den\u003cbr\u003eZugang su den Lifts.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1970_10_10_01_207.tcf.xml-3-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 170.805, "y": 424.625}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1979_09_29_01_345.tcf.xml-6-13", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Brand war in dem f\u00fcnlst\u00f6ckigen Haus aus bisher ungekl\u00e4rter\u003cbr\u003eUrsache in der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e ausgebrochen und hatte sich mit gro\u00dfer\u003cbr\u003eGeschwindigkeit ausgebreitet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1979_09_29_01_345.tcf.xml-6-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 259.195, "y": 343.745}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1976_06_24_01_384.tcf.xml-3-3", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHinweis an der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e eines Hotels in Boston\u003cbr\u003e(USA):\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1976\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1976_06_24_01_384.tcf.xml-3-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 489.155, "y": 408.535}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Steinmauern der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e sind hochgezogen, das\u003cbr\u003e\u201estille Postamt\" ist fast fertig, eine Verkaufsstelle w\u00e4chst, der\u003cbr\u003eBerlin-Information-Kiosk steht, der Platz f\u00fcr eine Gastst\u00e4tte liegt\u003cbr\u003efest, die Sport-und Spielfl\u00e4chen haben bereits eine Kegelbahn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1969\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 351.19, "y": 462.55}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e (Foto oben) werden Zimmerbestellungen\u003cbr\u003ebis zu 400 Tagen im voraus gebucht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 486.13, "y": 375.02}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edieser Saison werden die Touristen noch in erster Linie \u00fcber\u003cbr\u003edie \u003cb\u003eRezeptionen\u003c/b\u003e auf den Campingpl\u00e4tzen Informationen\u003cbr\u003eerhalten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 146.4, "y": 375.315}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1982_12_30_01_256.tcf.xml-9-26", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSzymaniak witterte, da\u00df der wohlerwogene Plan, den er mit Frank\u003cbr\u003enoch am Abend bei einer Flasche Burgunder entworfen hatte, schon hier\u003cbr\u003ean der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e, zu scheitern drohte \u2014 an der Nervenschw\u00e4che\u003cbr\u003edieses Clemens Frank \u2014, wenn er nicht augenblicks energisch\u003cbr\u003eeingriff.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1982_12_30_01_256.tcf.xml-9-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 102.905, "y": 481.44}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBei einem griechischen Reiseb\u00fcro hatte er in einem\u003cbr\u003eMittelklassehotel buchen lassen und wurde dort als Grieche gef\u00fchrt, da\u003cbr\u003eder Mann an der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e \u2014 wie er kalkul hatte \u2014 kein\u003cbr\u003eInteresse an seinem Pa\u00df bek\u00fcndete. e Anmeldung des Reiseb\u00fcros erschien\u003cbr\u003eihm ausreichend.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 329.755, "y": 357.73}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1980-09-27_01_390.tcf.xml-4-0", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e, wo die Gaste aus nah und fern erste\u003cbr\u003eBekanntschaft mit dem Personal des Hotels schlie\u00dfen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-09-27_01_390.tcf.xml-4-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 459.87, "y": 369.04}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1975_03_07_01_123.tcf.xml-12-18", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls Hanspeter schlie\u00dflich am dritten Tage von der Arbeitssuche\u003cbr\u003eins Hotel zur\u00fcckkehrte, fragte man ihn an der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e, ob er\u003cbr\u003eetwa Wertsachen im Gep\u00e4ck h\u00e4tte, denn eine\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1975\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1975_03_07_01_123.tcf.xml-12-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 193.2, "y": 315.76}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1987_07_30_01_282.tcf.xml-8-9", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDen Anzug, den der Anges teilte an der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e trug,\u003cbr\u003eh\u00e4tte man in einem besseren otel l\u00e4ngst in die Reinigung\u003cbr\u003egeschickt\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1987_07_30_01_282.tcf.xml-8-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 572.25, "y": 481.655}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e1162 Bin. Furstenwalder Damm 45020 Jahre, sucht T\u00e4tigkeit im\u003cbr\u003eHotelwesen, \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e oder Arbeiterversorgung, mit\u003cbr\u003eGehaltsangabe, 1-R -Wohnung erforderlich. Zuschr. an 2779 Anz -Smolka.\u003cbr\u003e1162 Bln..\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1981\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 181.96, "y": 493.63}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr hatte von der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e nur erfahren k\u00f6nnen, da\u00df\u003cbr\u003eJeanette Gra\u00df abgereist war.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1976\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 193.48, "y": 355.085}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOrg., z. Z. t\u00e4tig als EDV-Org u. Programmierer, su. n.\u003cbr\u003eWirk.-Krs. 29 6173 BV. 1056 Bn. PSF 286 sucht neuen Wirkungskreis 29\u003cbr\u003e6206 BV, 1056 Bln., PSF 286 Leiterin \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e, mit FSA,\u003cbr\u003eKlubletterin, su. ab 1. 10. 81 int Tat. in Hotel, Ferien h Vet-\u003cbr\u003eHeim.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1981\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 252.62, "y": 381.695}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1986_03_12_01_095.tcf.xml-15-5", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNu r unten aus der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e h\u00f6rte ich manchmal das Gemu\u003cbr\u003emel von Stimmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1986_03_12_01_095.tcf.xml-15-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 268.395, "y": 467.665}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1989-08-14_01_151.tcf.xml-14-6", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie befindet sich gleich neben der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e, die\u003cbr\u003eohnehin st\u00e4ndig besetzt ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1989\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1989-08-14_01_151.tcf.xml-14-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 213.005, "y": 468.095}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eErst gegen siebzehn Uhr hatte er an der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ebezahlt und die Formalitaten erledigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1976\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 159.465, "y": 448.015}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1976_11_01_01_199.tcf.xml-6-8", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMehrmals am Tage erkundigte sie sich bei der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e\u003cbr\u003enach irgendwelchen Nachrichten f\u00fcr sie, wurde aber ebenso regelm\u00e4\u00dfig\u003cbr\u003eabschl\u00e4gig beschieden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1976\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1976_11_01_01_199.tcf.xml-6-8\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: B\u00fcro in einem Hotel, in dem sich die G\u00e4ste melden und eintragen lassen, Empfang\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 248.105, "y": 462.475}, {"color": "#a8ff04", "id": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "label": "12", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn der Aussprache werden wir uns auch mit der \u003cb\u003eRezeption\u003c/b\u003e\u003cbr\u003edes Erbes besch\u00e4ftigen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1034.8, "y": 436.085}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-547-11", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-547-11", "label": 4, "to": "savigny_system01_1840-989-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-547-11", "label": 3, "to": "2532889X_1984-09-04_01_046.tcf.xml-13-32", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-547-11", "label": 4, "to": "2532889X_1983-07-09_01_249.tcf.xml-4-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": 4, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": 3, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4204-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4204-8", "label": 2.5, "to": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4204-8", "label": 4, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4204-8", "label": 3, "to": "fessler_eleusinien01_1802-1221-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4204-8", "label": 4, "to": "savigny_system01_1840-916-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "huber_verkehr_1893-848-14", "label": 3.5, "to": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "huber_verkehr_1893-848-14", "label": 2.5, "to": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-480-5", "label": 4, "to": "savigny_system01_1840-2696-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2699-40", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2699-40", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-278-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2699-40", "label": 3, "to": "2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2699-40", "label": 3, "to": "savigny_system01_1840-989-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2699-40", "label": 4, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 2.5, "to": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 3, "to": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 3, "to": "26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-477-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-476-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 3, "to": "klueber_recht_1817-7578-42", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 3, "to": "jhering_recht01_1852-3084-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 4, "to": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-477-1", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-477-1", "label": 4, "to": "26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-477-1", "label": 3, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-477-1", "label": 4, "to": "2532889X_1985-06-12_01_068.tcf.xml-2-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-477-1", "label": 4, "to": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-647-248", "label": 3, "to": "mommsen_roemische01_1854-517-62", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-647-248", "label": 3, "to": "2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-647-248", "label": 3, "to": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-647-248", "label": 4, "to": "26120215_1977_10_14_01_016.tcf.xml-27-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-2286-7", "label": 3, "to": "savigny_system01_1840-2484-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-985-5", "label": 3, "to": "2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-985-5", "label": 4, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-962-4", "label": 3, "to": "savigny_system01_1840-2696-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-962-4", "label": 2.5, "to": "26120215_1977_10_14_01_016.tcf.xml-27-9", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-962-4", "label": 4, "to": "2532889X_1971-04-03_01_273.tcf.xml-5-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 4, "to": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 3, "to": "ideler_wahnsinn_1847-239-35", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2.5, "to": "26120215_1987_11_14_01_083.tcf.xml-27-1", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 3, "to": "klueber_recht_1817-7578-42", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 4, "to": "jhering_recht01_1852-1603-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 4, "to": "fessler_eleusinien01_1802-1221-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 3, "to": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 3, "to": "valentin_entwicklungsgeschichte_1835-8379-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 3, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 4, "to": "scherer_poetik_1888-2132-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": 3.5, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": 3, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": 4, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4105-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": 3, "to": "mommsen_roemische01_1854-517-62", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "liszt_voelkerrecht_1898-1989-36", "label": 3, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-989-20", "label": 4, "to": "savigny_system01_1840-427-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-989-20", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-278-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-989-20", "label": 3, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-989-20", "label": 4, "to": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-319-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-989-20", "label": 4, "to": "jhering_recht01_1852-3084-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-491-32", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-491-32", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-491-32", "label": 3, "to": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-321-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 4, "to": "26120215_1968_01_14_01_110.tcf.xml-17-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 3, "to": "beseler_volksrecht_1843-501-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 4, "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2222-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 3, "to": "26120215_1977_04_20_01_084.tcf.xml-6-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 3, "to": "beseler_volksrecht_1843-500-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-2034-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-696-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 4, "to": "2532889X_1987-05-02_01_133.tcf.xml-12-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 4, "to": "2532889X_1988-11-05_01_065.tcf.xml-20-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 3, "to": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-365-45", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 4, "to": "jhering_recht0201_1854-278-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 4, "to": "2532889X_1979-02-01_01_033.tcf.xml-18-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 4, "to": "savigny_system01_1840-1760-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 3, "to": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 4, "to": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 3, "to": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 3, "to": "2532889X_1973-06-08_01_026.tcf.xml-5-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 3.5, "to": "savigny_system01_1840-982-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 3, "to": "beseler_volksrecht_1843-568-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 3, "to": "26120215_1968_10_20_01_464.tcf.xml-5-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 3, "to": "lehnert_seehaefen01_1891-6864-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 3, "to": "26120215_1972_11_09_01_081.tcf.xml-19-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 3.5, "to": "savigny_system01_1840-1760-36", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 3.5, "to": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-321-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 4, "to": "savigny_system01_1840-2719-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 3, "to": "savigny_system01_1840-2696-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mommsen_roemische01_1854-1172-34", "label": 3, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mommsen_roemische01_1854-1172-34", "label": 3, "to": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mommsen_roemische01_1854-1172-34", "label": 3, "to": "2532889X_1985-06-12_01_068.tcf.xml-2-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 3, "to": "beseler_volksrecht_1843-2058-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 4, "to": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 4, "to": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 2.5, "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-4042-27", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 4, "to": "26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 4, "to": "2532889X_1973-06-08_01_026.tcf.xml-5-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 2.5, "to": "wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 4, "to": "26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 3.5, "to": "valentin_entwicklungsgeschichte_1835-8379-23", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 4, "to": "2532889X_1985-06-12_01_068.tcf.xml-2-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 4, "to": "2532889X_1970-07-13_01_199.tcf.xml-5-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 4, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 4, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 3, "to": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 3, "to": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 3, "to": "ideler_wahnsinn_1847-239-35", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4195-11", "label": 4, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4195-11", "label": 2.5, "to": "jhering_recht01_1852-1603-3", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4195-11", "label": 3, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "lehnert_seehaefen01_1891-6867-4", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-916-8", "label": 4, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-916-8", "label": 3, "to": "beseler_volksrecht_1843-278-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-916-8", "label": 4, "to": "2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-378-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-481-11", "label": 3, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-481-11", "label": 4, "to": "jhering_recht01_1852-1603-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-481-11", "label": 3, "to": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-5380-11", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-2058-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-5380-11", "label": 3, "to": "mommsen_roemische01_1854-517-62", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-5380-11", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-5380-11", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-518-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-319-37", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-319-37", "label": 3, "to": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1221-4", "label": 4, "to": "ideler_wahnsinn_1847-239-35", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1221-4", "label": 4, "to": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1221-4", "label": 3, "to": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2.5, "to": "savigny_system01_1840-915-1", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2.5, "to": "2532889X_1974-10-24_01_115.tcf.xml-32-3", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 3, "to": "stein_verwaltungslehre02_1866-2728-59", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 3, "to": "26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 3, "to": "2532889X_1980-09-27_01_390.tcf.xml-4-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 3, "to": "26120215_1976_06_24_01_384.tcf.xml-3-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2.5, "to": "mommsen_roemische01_1854-1104-12", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 3, "to": "26120215_1983_11_29_01_072.tcf.xml-5-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 3, "to": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2.5, "to": "beseler_volksrecht_1843-278-6", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-548-6", "label": 3, "to": "beseler_volksrecht_1843-732-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-548-6", "label": 4, "to": "2532889X_1987-09-04_01_061.tcf.xml-36-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-548-6", "label": 4, "to": "26120215_1987_12_23_01_094.tcf.xml-21-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-548-6", "label": 3.5, "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-8890-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-548-6", "label": 4, "to": "26120215_1988_10_08_01_377.tcf.xml-12-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-548-6", "label": 4, "to": "2532889X_1982-03-22_01_058.tcf.xml-72-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-548-6", "label": 3, "to": "beseler_volksrecht_1843-2058-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-548-6", "label": 3, "to": "savigny_system01_1840-2696-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-548-6", "label": 4, "to": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-548-6", "label": 4, "to": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-548-6", "label": 3.5, "to": "scherer_poetik_1888-2132-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "simmel_george_1898-27-12", "label": 3, "to": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "simmel_george_1898-27-12", "label": 4, "to": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-253-143", "label": 3, "to": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-253-143", "label": 3, "to": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-253-143", "label": 3.5, "to": "ideler_wahnsinn_1847-239-35", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-253-143", "label": 4, "to": "2532889X_1982-05-29_01_249.tcf.xml-19-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": 3, "to": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": 3, "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-4042-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-278-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": 4, "to": "toennies_gemeinschaft_1887-2577-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": 4, "to": "savigny_system01_1840-427-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": 4, "to": "26120215_1971_03_25_01_100.tcf.xml-9-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": 3, "to": "savigny_system01_1840-2697-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": 3, "to": "2532889X_1971-04-19_01_063.tcf.xml-52-32", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": 4, "to": "stein_verwaltungslehre02_1866-2728-59", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": 4, "to": "savigny_system01_1840-2696-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": 4, "to": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "scherer_poetik_1888-2132-9", "label": 3, "to": "2532889X_1970-07-13_01_199.tcf.xml-5-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "scherer_poetik_1888-2132-9", "label": 4, "to": "2532889X_1982-05-29_01_249.tcf.xml-19-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "scherer_poetik_1888-2132-9", "label": 3, "to": "beseler_volksrecht_1843-518-51", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "scherer_poetik_1888-2132-9", "label": 3.5, "to": "2532889X_1990-06-09_01_371.tcf.xml-17-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "scherer_poetik_1888-2132-9", "label": 3, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "scherer_poetik_1888-2132-9", "label": 3, "to": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "scherer_poetik_1888-2132-9", "label": 3, "to": "2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "scherer_poetik_1888-2132-9", "label": 3, "to": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "scherer_poetik_1888-2132-9", "label": 4, "to": "2532889X_1977-06-18_01_331.tcf.xml-4-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "label": 3, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "label": 4, "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-4042-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "label": 3, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "label": 3, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "label": 3, "to": "beseler_volksrecht_1843-1566-32", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "valentin_entwicklungsgeschichte_1835-8379-23", "label": 3, "to": "2532889X_1973-06-08_01_026.tcf.xml-5-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "valentin_entwicklungsgeschichte_1835-8379-23", "label": 3, "to": "beseler_volksrecht_1843-2058-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "valentin_entwicklungsgeschichte_1835-8379-23", "label": 3, "to": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-8890-2", "label": 2.5, "to": "jhering_recht01_1852-1603-3", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schwappach_forstpolitik_1894-4560-8", "label": 3, "to": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 3.5, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 3, "to": "2532889X_1971-04-03_01_273.tcf.xml-5-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 3.5, "to": "2532889X_1977-09-22_01_029.tcf.xml-26-34", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 4, "to": "stein_verwaltungslehre01_1865-1300-28", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 3, "to": "savigny_system01_1840-2485-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 3.5, "to": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 3.5, "to": "2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-550-43", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 3.5, "to": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 4, "to": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-278-6", "label": 3.5, "to": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-278-6", "label": 3, "to": "26120215_1983_07_13_01_078.tcf.xml-8-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-278-6", "label": 4, "to": "2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-550-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-282-27", "label": 3, "to": "26120215_1987_11_14_01_083.tcf.xml-27-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-282-27", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-916-38", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-2058-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-1760-36", "label": 4, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-1939-21", "label": 4, "to": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "jhering_recht01_1852-1603-3", "label": 2.5, "to": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "jhering_recht01_1852-1603-3", "label": 2.5, "to": "2532889X_1985-03-09_01_422.tcf.xml-5-4", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "jhering_recht01_1852-1603-3", "label": 4, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 3, "to": "wilamowitz_aristoteles02_1893-254-144", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2.5, "to": "savigny_system01_1840-2485-13", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2.5, "to": "26120215_1979_02_09_01_096.tcf.xml-29-7", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2.5, "to": "26120215_1976_05_28_01_195.tcf.xml-26-7", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 4, "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-4042-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 3, "to": "mommsen_roemische01_1854-517-62", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-2175-3", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-254-144", "label": 3, "to": "beseler_volksrecht_1843-2058-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "label": 3, "to": "savigny_system01_1840-917-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "label": 3, "to": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "label": 4, "to": "huber_verkehr_1893-1724-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "label": 4, "to": "2532889X_1985-06-12_01_068.tcf.xml-2-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "label": 3.5, "to": "2532889X_1983-06-11_01_158.tcf.xml-22-65", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "label": 4, "to": "26120215_1980_05_30_01_084.tcf.xml-27-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "label": 4, "to": "2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-539-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "label": 3.5, "to": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "label": 4, "to": "beseler_volksrecht_1843-568-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "label": 2.5, "to": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "label": 3, "to": "mommsen_roemische01_1854-517-62", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "label": 4, "to": "2532889X_1970-06-21_01_045.tcf.xml-25-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "label": 4, "to": "savigny_system01_1840-981-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "label": 3, "to": "savigny_system01_1840-913-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "label": 3, "to": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "label": 3, "to": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-981-17", "label": 4, "to": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-365-45", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 3, "to": "2532889X_1987-09-04_01_061.tcf.xml-36-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 4, "to": "2532889X_1973-06-08_01_026.tcf.xml-5-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 3, "to": "savigny_system01_1840-914-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 4, "to": "2532889X_1985-03-09_01_422.tcf.xml-5-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 3, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 3, "to": "2532889X_1971-04-03_01_273.tcf.xml-5-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 4, "to": "savigny_system01_1840-917-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 4, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "jhering_recht0201_1854-278-1", "label": 4, "to": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "jhering_recht0201_1854-278-1", "label": 4, "to": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-915-1", "label": 4, "to": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-982-1", "label": 4, "to": "2532889X_1979-02-01_01_033.tcf.xml-18-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-982-1", "label": 3, "to": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-982-1", "label": 4, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-732-5", "label": 4, "to": "2532889X_1977-12-17_01_331.tcf.xml-3-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32", "label": 3, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32", "label": 3, "to": "26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32", "label": 2.5, "to": "ideler_wahnsinn_1847-239-35", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32", "label": 2.5, "to": "2532889X_1987-09-04_01_061.tcf.xml-36-15", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-2058-15", "label": 3, "to": "2532889X_1988-10-24_01_189.tcf.xml-5-44", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-2058-15", "label": 3, "to": "2532889X_1983-07-09_01_249.tcf.xml-4-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-2058-15", "label": 3, "to": "2532889X_1982-03-20_01_258.tcf.xml-10-33", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-2058-15", "label": 2.5, "to": "26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_tragoedie_1889-561-94", "label": 4, "to": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wilamowitz_tragoedie_1889-561-94", "label": 3, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-601-31", "label": 3.5, "to": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-568-14", "label": 4, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-568-14", "label": 4, "to": "26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "jhering_recht01_1852-3084-9", "label": 4, "to": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ideler_wahnsinn_1847-239-35", "label": 4, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mommsen_roemische01_1854-1104-12", "label": 3.5, "to": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-476-18", "label": 3, "to": "2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-476-18", "label": 4, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2697-28", "label": 3, "to": "2532889X_1988-10-24_01_189.tcf.xml-5-44", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2697-28", "label": 3, "to": "26120215_1978_02_24_01_052.tcf.xml-4-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-1566-32", "label": 4, "to": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-4042-27", "label": 3, "to": "26120215_1987_07_30_01_282.tcf.xml-8-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-4042-27", "label": 4, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-4042-27", "label": 3, "to": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-4042-27", "label": 4, "to": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-427-21", "label": 3, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-427-21", "label": 4, "to": "2532889X_1976-06-12_01_033.tcf.xml-7-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mommsen_roemische01_1854-517-62", "label": 2.5, "to": "2532889X_1977-07-04_01_056.tcf.xml-16-24", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_volksrecht_1843-843-21", "label": 4, "to": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4105-20", "label": 3, "to": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-7578-42", "label": 4, "to": "2532889X_1977-09-22_01_029.tcf.xml-26-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-914-10", "label": 3, "to": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1974_05_15_01_229.tcf.xml-2-7", "label": 4, "to": "26120215_1979_01_20_01_314.tcf.xml-35-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1974_05_15_01_229.tcf.xml-2-7", "label": 4, "to": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1974_05_15_01_229.tcf.xml-2-7", "label": 4, "to": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1974_05_15_01_229.tcf.xml-2-7", "label": 4, "to": "26120215_1970_10_10_01_207.tcf.xml-3-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1979_12_05_01_177.tcf.xml-15-19", "label": 4, "to": "2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1979_12_05_01_177.tcf.xml-15-19", "label": 4, "to": "2532889X_1964-11-14_01_139.tcf.xml-3-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-378-9", "label": 3, "to": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-378-9", "label": 4, "to": "2532889X_1970-12-21_01_062.tcf.xml-20-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1984-09-04_01_046.tcf.xml-13-32", "label": 4, "to": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1977-12-17_01_331.tcf.xml-3-19", "label": 4, "to": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1977-12-17_01_331.tcf.xml-3-19", "label": 4, "to": "2532889X_1979-02-01_01_033.tcf.xml-18-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1977-10-04_01_044.tcf.xml-4-8", "label": 4, "to": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1974_03_28_01_139.tcf.xml-17-15", "label": 4, "to": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1974_03_28_01_139.tcf.xml-17-15", "label": 4, "to": "2532889X_1974-10-24_01_115.tcf.xml-32-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1974_03_28_01_139.tcf.xml-17-15", "label": 4, "to": "2532889X_1989-08-14_01_151.tcf.xml-14-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "label": 4, "to": "2532889X_1985-03-09_01_422.tcf.xml-5-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "label": 4, "to": "2532889X_1964-11-14_01_139.tcf.xml-3-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "label": 4, "to": "26120215_1983_11_29_01_072.tcf.xml-5-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "label": 4, "to": "2532889X_1972-11-23_01_203.tcf.xml-58-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "label": 4, "to": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-07-07_01_209.tcf.xml-60-6", "label": 4, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-07-07_01_209.tcf.xml-60-6", "label": 4, "to": "26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-07-07_01_209.tcf.xml-60-6", "label": 4, "to": "26120215_1976_11_01_01_199.tcf.xml-6-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-07-07_01_209.tcf.xml-60-6", "label": 4, "to": "26120215_1981_11_14_01_411.tcf.xml-121-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-07-07_01_209.tcf.xml-60-6", "label": 4, "to": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "label": 3, "to": "26120215_1979_02_09_01_096.tcf.xml-29-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "label": 3, "to": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "label": 4, "to": "26120215_1977_10_14_01_016.tcf.xml-27-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "label": 4, "to": "26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "label": 4, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1970-07-13_01_199.tcf.xml-5-37", "label": 4, "to": "2532889X_1985-06-12_01_068.tcf.xml-2-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1970-07-13_01_199.tcf.xml-5-37", "label": 4, "to": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1970-07-13_01_199.tcf.xml-5-37", "label": 3, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16", "label": 4, "to": "26120215_1978_02_24_01_052.tcf.xml-4-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_10_08_01_044.tcf.xml-9-15", "label": 4, "to": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_08_16_01_291.tcf.xml-11-14", "label": 4, "to": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_08_16_01_291.tcf.xml-11-14", "label": 4, "to": "26120215_1970_10_10_01_207.tcf.xml-3-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_08_16_01_291.tcf.xml-11-14", "label": 4, "to": "26120215_1979_01_20_01_314.tcf.xml-35-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_08_16_01_291.tcf.xml-11-14", "label": 4, "to": "26120215_1987_07_30_01_282.tcf.xml-8-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1979_01_20_01_314.tcf.xml-35-5", "label": 4, "to": "26120215_1976_11_01_01_199.tcf.xml-6-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1979_01_20_01_314.tcf.xml-35-5", "label": 4, "to": "26120215_1970_10_10_01_207.tcf.xml-3-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1979_01_20_01_314.tcf.xml-35-5", "label": 4, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1979_01_20_01_314.tcf.xml-35-5", "label": 4, "to": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1982_12_29_01_164.tcf.xml-29-2", "label": 4, "to": "2532889X_1974-10-24_01_115.tcf.xml-32-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1982_12_29_01_164.tcf.xml-29-2", "label": 4, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1982_12_29_01_164.tcf.xml-29-2", "label": 4, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1982_12_29_01_164.tcf.xml-29-2", "label": 4, "to": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1971-04-03_01_273.tcf.xml-5-34", "label": 3, "to": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1977-07-04_01_056.tcf.xml-16-24", "label": 4, "to": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1981_11_14_01_411.tcf.xml-121-15", "label": 4, "to": "26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1981_11_14_01_411.tcf.xml-121-15", "label": 4, "to": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1981_11_14_01_411.tcf.xml-121-15", "label": 4, "to": "26120215_1976_11_01_01_199.tcf.xml-6-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1976-06-12_01_033.tcf.xml-7-6", "label": 4, "to": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_07_13_01_078.tcf.xml-8-20", "label": 4, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1987_11_14_01_083.tcf.xml-27-1", "label": 4, "to": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1987_11_14_01_083.tcf.xml-27-1", "label": 4, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1983-07-09_01_249.tcf.xml-4-2", "label": 4, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1977_10_14_01_016.tcf.xml-27-9", "label": 4, "to": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1990_07_03_01_214.tcf.xml-5-14", "label": 4, "to": "2532889X_1989-08-14_01_151.tcf.xml-14-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1990_07_03_01_214.tcf.xml-5-14", "label": 4, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1990_07_03_01_214.tcf.xml-5-14", "label": 4, "to": "26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1990_07_03_01_214.tcf.xml-5-14", "label": 4, "to": "2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1990_07_03_01_214.tcf.xml-5-14", "label": 4, "to": "2532889X_1980-09-27_01_390.tcf.xml-4-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1990_07_03_01_214.tcf.xml-5-14", "label": 4, "to": "26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "label": 4, "to": "2532889X_1989-08-14_01_151.tcf.xml-14-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "label": 4, "to": "26120215_1975_03_07_01_123.tcf.xml-12-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "label": 4, "to": "26120215_1986_03_12_01_095.tcf.xml-15-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "label": 4, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "label": 4, "to": "2532889X_1977-06-18_01_331.tcf.xml-4-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "label": 4, "to": "2532889X_1975-12-30_01_066.tcf.xml-6-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "label": 4, "to": "26120215_1971_08_04_02_019.tcf.xml-39-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "label": 4, "to": "2532889X_1972-11-23_01_203.tcf.xml-58-33", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "label": 3, "to": "26120215_1976_05_28_01_195.tcf.xml-26-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1974-10-24_01_115.tcf.xml-32-3", "label": 4, "to": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1974-10-24_01_115.tcf.xml-32-3", "label": 4, "to": "26120215_1986_03_12_01_095.tcf.xml-15-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1974-10-24_01_115.tcf.xml-32-3", "label": 4, "to": "26120215_1976_11_01_01_199.tcf.xml-6-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1974-10-24_01_115.tcf.xml-32-3", "label": 2.5, "to": "26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1985_04_16_01_080.tcf.xml-5-9", "label": 4, "to": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "label": 4, "to": "26120215_1982_12_30_01_256.tcf.xml-9-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "label": 4, "to": "26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "label": 4, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9", "label": 3, "to": "26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9", "label": 4, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "label": 3.5, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "label": 4, "to": "2532889X_1989-08-14_01_151.tcf.xml-14-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "label": 4, "to": "26120215_1976_06_24_01_384.tcf.xml-3-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1970_10_10_01_207.tcf.xml-3-37", "label": 4, "to": "26120215_1976_11_01_01_199.tcf.xml-6-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1970_10_10_01_207.tcf.xml-3-37", "label": 4, "to": "26120215_1986_03_12_01_095.tcf.xml-15-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1970_10_10_01_207.tcf.xml-3-37", "label": 4, "to": "26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1970_10_10_01_207.tcf.xml-3-37", "label": 4, "to": "2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1970_10_10_01_207.tcf.xml-3-37", "label": 4, "to": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "label": 4, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "label": 4, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_02_24_01_052.tcf.xml-4-24", "label": 3.5, "to": "2532889X_1975-12-30_01_066.tcf.xml-6-15", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_02_24_01_052.tcf.xml-4-24", "label": 4, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1979_09_29_01_345.tcf.xml-6-13", "label": 3, "to": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1979_09_29_01_345.tcf.xml-6-13", "label": 4, "to": "26120215_1975_03_07_01_123.tcf.xml-12-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1979_09_29_01_345.tcf.xml-6-13", "label": 4, "to": "2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1979_09_29_01_345.tcf.xml-6-13", "label": 4, "to": "26120215_1976_11_01_01_199.tcf.xml-6-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1979_09_29_01_345.tcf.xml-6-13", "label": 4, "to": "2532889X_1980-09-27_01_390.tcf.xml-4-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1987_12_23_01_094.tcf.xml-21-15", "label": 4, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1968-02-25_01_067.tcf.xml-32-37", "label": 4, "to": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1977-06-18_01_331.tcf.xml-4-11", "label": 4, "to": "2532889X_1970-12-21_01_062.tcf.xml-20-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1976_06_24_01_384.tcf.xml-3-3", "label": 4, "to": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "label": 4, "to": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "label": 3.5, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "label": 3, "to": "26120215_1987_07_30_01_282.tcf.xml-8-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19", "label": 3.5, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19", "label": 4, "to": "26120215_1979_02_09_01_096.tcf.xml-29-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "label": 3, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "label": 3, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "label": 4, "to": "2532889X_1985-06-12_01_068.tcf.xml-2-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2", "label": 4, "to": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11", "label": 4, "to": "26120215_1982_12_30_01_256.tcf.xml-9-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11", "label": 4, "to": "26120215_1975_03_07_01_123.tcf.xml-12-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11", "label": 4, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1982_12_30_01_256.tcf.xml-9-26", "label": 4, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "label": 4, "to": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "label": 4, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "label": 4, "to": "26120215_1975_03_07_01_123.tcf.xml-12-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "label": 3.5, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1975_03_07_01_123.tcf.xml-12-18", "label": 4, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1979_02_09_01_096.tcf.xml-29-7", "label": 4, "to": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13", "label": 4, "to": "26120215_1986_03_12_01_095.tcf.xml-15-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_03_12_01_095.tcf.xml-15-5", "label": 4, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "label": 3, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "label": 4, "to": "2532889X_1970-12-21_01_062.tcf.xml-20-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1989-08-14_01_151.tcf.xml-14-6", "label": 4, "to": "26120215_1976_11_01_01_199.tcf.xml-6-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1989-08-14_01_151.tcf.xml-14-6", "label": 4, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "label": 4, "to": "26120215_1976_11_01_01_199.tcf.xml-6-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-547-11", "label": 2, "to": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-548-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-547-11", "label": 2, "to": "jhering_recht01_1852-1603-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-547-11", "label": 1, "to": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": 1, "to": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": 2, "to": "2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-378-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": 2, "to": "2532889X_1990-07-07_01_209.tcf.xml-60-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": 1, "to": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": 2, "to": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": 1, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": 2, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": 1, "to": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": 1, "to": "26120215_1976_06_24_01_384.tcf.xml-3-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": 1, "to": "stein_verwaltungslehre01_1865-1300-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": 2, "to": "26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": 2, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": 1, "to": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": 1, "to": "2532889X_1985-06-12_01_068.tcf.xml-2-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stein_verwaltungslehre02_1866-4762-10", "label": 1, "to": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4204-8", "label": 2, "to": "26120215_1982_12_30_01_256.tcf.xml-9-26", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4204-8", "label": 2, "to": "wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4204-8", "label": 1, "to": "beseler_volksrecht_1843-843-21", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4204-8", "label": 1, "to": "26120215_1976_06_24_01_384.tcf.xml-3-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4204-8", "label": 2, "to": "scherer_poetik_1888-2132-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4204-8", "label": 1, "to": "wilamowitz_aristoteles02_1893-253-143", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4204-8", "label": 1, "to": "26120215_1987_07_30_01_282.tcf.xml-8-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4204-8", "label": 1, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4204-8", "label": 1, "to": "2532889X_1982-03-20_01_258.tcf.xml-10-33", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4204-8", "label": 2, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4195-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "huber_verkehr_1893-848-14", "label": 2, "to": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-480-5", "label": 2, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-480-5", "label": 2, "to": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-480-5", "label": 1.5, "to": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-2699-40", "label": 1.5, "to": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-2699-40", "label": 1, "to": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 2, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 1, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 2, "to": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 2, "to": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 1, "to": "26120215_1974_05_15_01_229.tcf.xml-2-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 2, "to": "26120215_1975_03_07_01_123.tcf.xml-12-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 2, "to": "26120215_1990_07_03_01_214.tcf.xml-5-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 1, "to": "26120215_1982_12_30_01_256.tcf.xml-9-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 1, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 1, "to": "26120215_1982_12_29_01_164.tcf.xml-29-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 1, "to": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 1, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 1, "to": "26120215_1979_09_29_01_345.tcf.xml-6-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 1, "to": "wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 2, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-986-11", "label": 1, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-477-1", "label": 2, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-477-1", "label": 1.5, "to": "2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-477-1", "label": 2, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-477-1", "label": 1, "to": "26120215_1986_03_12_01_095.tcf.xml-15-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-477-1", "label": 1, "to": "2532889X_1974-10-24_01_115.tcf.xml-32-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-477-1", "label": 1, "to": "26120215_1982_12_29_01_164.tcf.xml-29-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-477-1", "label": 1, "to": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-477-1", "label": 1, "to": "26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-477-1", "label": 1, "to": "jhering_recht01_1852-1603-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-647-248", "label": 1, "to": "26120215_1979_01_20_01_314.tcf.xml-35-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-2286-7", "label": 2, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-985-5", "label": 2, "to": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-985-5", "label": 1, "to": "klueber_recht_1817-7578-42", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-962-4", "label": 1, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-962-4", "label": 2, "to": "26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1.5, "to": "savigny_system01_1840-916-8", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "jhering_recht0201_1854-278-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "beseler_volksrecht_1843-278-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "wilamowitz_tragoedie_1889-561-94", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-365-45", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "26120215_1986_10_08_01_044.tcf.xml-9-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "26120215_1977_10_14_01_016.tcf.xml-27-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "2532889X_1988-10-24_01_189.tcf.xml-5-44", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "savigny_system01_1840-917-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "26120215_1972_11_09_01_081.tcf.xml-19-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "savigny_system01_1840-916-38", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "beseler_volksrecht_1843-2034-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "beseler_volksrecht_1843-843-21", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "26120215_1975_03_07_01_123.tcf.xml-12-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4105-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "26120215_1979_12_05_01_177.tcf.xml-15-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1, "to": "26120215_1970_10_10_01_207.tcf.xml-3-37", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1.5, "to": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-319-37", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1, "to": "26120215_1971_08_04_02_019.tcf.xml-39-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "2532889X_1970-06-21_01_045.tcf.xml-25-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "2532889X_1987-05-02_01_133.tcf.xml-12-21", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-5380-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "2532889X_1989-08-14_01_151.tcf.xml-14-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "26120215_1981_11_14_01_411.tcf.xml-121-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "26120215_1980_05_30_01_084.tcf.xml-27-21", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "2532889X_1983-06-11_01_158.tcf.xml-22-65", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1.5, "to": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1, "to": "jhering_recht01_1852-3084-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "2532889X_1990-06-09_01_371.tcf.xml-17-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "26120215_1979_04_11_01_142.tcf.xml-13-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "savigny_system01_1840-914-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "savigny_system01_1840-913-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1.5, "to": "26120215_1982_12_29_01_164.tcf.xml-29-2", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1, "to": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1.5, "to": "2532889X_1977-10-04_01_044.tcf.xml-4-8", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "2532889X_1970-12-21_01_062.tcf.xml-20-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1, "to": "beseler_volksrecht_1843-491-32", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1.5, "to": "savigny_system01_1840-982-1", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1, "to": "26120215_1978_02_24_01_052.tcf.xml-4-24", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1, "to": "beseler_volksrecht_1843-568-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1, "to": "26120215_1987_12_23_01_094.tcf.xml-21-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1, "to": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-522-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1, "to": "toennies_gemeinschaft_1887-2577-20", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1, "to": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1.5, "to": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "savigny_system01_1840-2696-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1.5, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1, "to": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1, "to": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 2, "to": "26120215_1974_03_28_01_139.tcf.xml-17-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": 1, "to": "huber_verkehr_1893-1724-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": 2, "to": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": 1, "to": "26120215_1974_05_15_01_229.tcf.xml-2-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": 1.5, "to": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": 1.5, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": 1, "to": "jhering_recht01_1852-1603-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": 1, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": 1, "to": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": 1, "to": "wilamowitz_tragoedie_1889-561-94", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": 1.5, "to": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-5380-11", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": 2, "to": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": 2, "to": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": 1, "to": "2532889X_1990-07-07_01_209.tcf.xml-60-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4199-10", "label": 1, "to": "2532889X_1980-09-27_01_390.tcf.xml-4-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-989-20", "label": 1, "to": "2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-989-20", "label": 2, "to": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-989-20", "label": 2, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-989-20", "label": 1, "to": "26120215_1990_07_03_01_214.tcf.xml-5-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-989-20", "label": 1, "to": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-989-20", "label": 1, "to": "26120215_1970_10_10_01_207.tcf.xml-3-37", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-989-20", "label": 2, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-491-32", "label": 2, "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-491-32", "label": 1, "to": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 1, "to": "26120215_1990_07_03_01_214.tcf.xml-5-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 1, "to": "26120215_1983_08_16_01_291.tcf.xml-11-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 1, "to": "2532889X_1980-09-27_01_390.tcf.xml-4-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 1, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 1, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-2484-17", "label": 1, "to": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 1, "to": "26120215_1976_06_24_01_384.tcf.xml-3-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 1, "to": "26120215_1990_07_03_01_214.tcf.xml-5-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 1, "to": "26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 1, "to": "26120215_1983_07_13_01_078.tcf.xml-8-20", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 1, "to": "26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 1, "to": "2532889X_1989-08-14_01_151.tcf.xml-14-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 1, "to": "2532889X_1974-10-24_01_115.tcf.xml-32-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 1, "to": "2532889X_1985-06-12_01_068.tcf.xml-2-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": 1, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mommsen_roemische01_1854-1172-34", "label": 2, "to": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mommsen_roemische01_1854-1172-34", "label": 1, "to": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mommsen_roemische01_1854-1172-34", "label": 1, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mommsen_roemische01_1854-1172-34", "label": 1, "to": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mommsen_roemische01_1854-1172-34", "label": 1, "to": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mommsen_roemische01_1854-1172-34", "label": 1, "to": "26120215_1979_09_29_01_345.tcf.xml-6-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mommsen_roemische01_1854-1172-34", "label": 1, "to": "26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mommsen_roemische01_1854-1172-34", "label": 1, "to": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 1, "to": "26120215_1987_07_30_01_282.tcf.xml-8-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 1, "to": "jhering_recht0201_1854-278-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 1, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4105-20", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 1, "to": "klueber_recht_1817-7578-42", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 2, "to": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-365-45", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 1, "to": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 1, "to": "savigny_system01_1840-914-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 1, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 1, "to": "2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 1, "to": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 1, "to": "26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 1, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 2, "to": "fessler_eleusinien01_1802-1221-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 2, "to": "savigny_system01_1840-1760-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 2, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 2, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 1, "to": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 1, "to": "26120215_1981_11_14_01_411.tcf.xml-121-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": 1, "to": "26120215_1974_05_15_01_229.tcf.xml-2-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4195-11", "label": 2, "to": "2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4195-11", "label": 2, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4195-11", "label": 1, "to": "26120215_1986_03_12_01_095.tcf.xml-15-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4195-11", "label": 1, "to": "26120215_1981_11_14_01_411.tcf.xml-121-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4195-11", "label": 1.5, "to": "savigny_system01_1840-2719-37", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4195-11", "label": 1, "to": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4195-11", "label": 2, "to": "savigny_system01_1840-914-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4195-11", "label": 2, "to": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4195-11", "label": 1, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "lehnert_seehaefen01_1891-6867-4", "label": 2, "to": "jhering_recht01_1852-1603-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "lehnert_seehaefen01_1891-6867-4", "label": 2, "to": "2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "lehnert_seehaefen01_1891-6867-4", "label": 1, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-916-8", "label": 1, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-481-11", "label": 1, "to": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-481-11", "label": 1, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-500-21", "label": 2, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-500-21", "label": 1, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-5380-11", "label": 2, "to": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-319-37", "label": 1.5, "to": "26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-319-37", "label": 2, "to": "2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1221-4", "label": 1, "to": "26120215_1974_03_28_01_139.tcf.xml-17-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1221-4", "label": 1.5, "to": "scherer_poetik_1888-2132-9", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1221-4", "label": 1, "to": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1221-4", "label": 2, "to": "26120215_1975_03_07_01_123.tcf.xml-12-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1221-4", "label": 2, "to": "klueber_recht_1817-7578-42", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1221-4", "label": 2, "to": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1221-4", "label": 1, "to": "savigny_system01_1840-2697-28", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1221-4", "label": 2, "to": "26120215_1974_05_15_01_229.tcf.xml-2-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "savigny_system01_1840-917-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1.5, "to": "26120215_1981_11_14_01_411.tcf.xml-121-15", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "schwappach_forstpolitik_1894-4560-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "26120215_1987_07_30_01_282.tcf.xml-8-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "savigny_system01_1840-2719-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "2532889X_1982-03-20_01_258.tcf.xml-10-33", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "26120215_1982_12_30_01_256.tcf.xml-9-26", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "2532889X_1973-06-08_01_026.tcf.xml-5-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_249.tcf.xml-4-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-8890-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "2532889X_1971-04-19_01_063.tcf.xml-52-32", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "2532889X_1964-11-14_01_139.tcf.xml-3-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "26120215_1988_10_08_01_377.tcf.xml-12-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "savigny_system01_1840-2696-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1.5, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1, "to": "2532889X_1990-07-07_01_209.tcf.xml-60-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "savigny_system01_1840-1760-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "2532889X_1972-11-23_01_203.tcf.xml-58-33", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "2532889X_1984-09-04_01_046.tcf.xml-13-32", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1.5, "to": "2532889X_1985-06-12_01_068.tcf.xml-2-4", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1, "to": "26120215_1977_04_20_01_084.tcf.xml-6-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "26120215_1974_03_28_01_139.tcf.xml-17-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "2532889X_1982-03-22_01_058.tcf.xml-72-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1.5, "to": "lehnert_seehaefen01_1891-6864-11", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "beseler_volksrecht_1843-1939-21", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-550-43", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1.5, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "beseler_volksrecht_1843-501-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "2532889X_1985-03-09_01_422.tcf.xml-5-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "26120215_1979_01_20_01_314.tcf.xml-35-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1.5, "to": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1.5, "to": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-321-9", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1.5, "to": "2532889X_1977-07-04_01_056.tcf.xml-16-24", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "2532889X_1979-02-01_01_033.tcf.xml-18-21", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "2532889X_1977-09-22_01_029.tcf.xml-26-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1.5, "to": "26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "2532889X_1968-02-25_01_067.tcf.xml-32-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1.5, "to": "2532889X_1977-12-17_01_331.tcf.xml-3-19", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1.5, "to": "2532889X_1987-09-04_01_061.tcf.xml-36-15", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1, "to": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1, "to": "2532889X_1970-07-13_01_199.tcf.xml-5-37", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1, "to": "simmel_george_1898-27-12", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1, "to": "beseler_volksrecht_1843-696-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1.5, "to": "scherer_poetik_1888-2132-9", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 1, "to": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": 2, "to": "2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-548-6", "label": 1, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-253-143", "label": 2, "to": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-253-143", "label": 1.5, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-253-143", "label": 1, "to": "26120215_1976_06_24_01_384.tcf.xml-3-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": 2, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4105-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": 1, "to": "26120215_1979_09_29_01_345.tcf.xml-6-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": 1, "to": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": 1, "to": "26120215_1981_11_14_01_411.tcf.xml-121-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": 1, "to": "26120215_1975_03_07_01_123.tcf.xml-12-18", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": 1, "to": "26120215_1987_07_30_01_282.tcf.xml-8-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "scherer_poetik_1888-2132-9", "label": 2, "to": "savigny_system01_1840-2696-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "scherer_poetik_1888-2132-9", "label": 2, "to": "savigny_system01_1840-914-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "scherer_poetik_1888-2132-9", "label": 1, "to": "2532889X_1990-07-07_01_209.tcf.xml-60-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "scherer_poetik_1888-2132-9", "label": 2, "to": "wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "scherer_poetik_1888-2132-9", "label": 1, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "label": 1, "to": "26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "label": 2, "to": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "label": 2, "to": "2532889X_1974-10-24_01_115.tcf.xml-32-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "label": 2, "to": "2532889X_1970-07-13_01_199.tcf.xml-5-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "label": 2, "to": "26120215_1968_01_14_01_110.tcf.xml-17-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "label": 2, "to": "ideler_wahnsinn_1847-239-35", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4157-25", "label": 1, "to": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "valentin_entwicklungsgeschichte_1835-8379-23", "label": 2, "to": "26120215_1983_07_13_01_078.tcf.xml-8-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2222-40", "label": 1.5, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2222-40", "label": 1, "to": "26120215_1987_07_30_01_282.tcf.xml-8-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 1, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 2, "to": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 1.5, "to": "26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 1, "to": "26120215_1974_05_15_01_229.tcf.xml-2-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 2, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 1, "to": "26120215_1982_02_23_01_330.tcf.xml-47-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 1.5, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-2696-15", "label": 1, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-4043-13", "label": 1, "to": "beseler_volksrecht_1843-2058-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-278-6", "label": 1, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-278-6", "label": 1, "to": "26120215_1986_03_12_01_095.tcf.xml-15-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-278-6", "label": 2, "to": "2532889X_1989-08-14_01_151.tcf.xml-14-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-278-6", "label": 2, "to": "26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-278-6", "label": 1, "to": "26120215_1979_09_29_01_345.tcf.xml-6-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-278-6", "label": 2, "to": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-282-27", "label": 1, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-1760-36", "label": 1.5, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-1760-36", "label": 1, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-1760-36", "label": 1.5, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-1760-36", "label": 1, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "jhering_recht01_1852-1603-3", "label": 2, "to": "2532889X_1987-09-04_01_061.tcf.xml-36-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "jhering_recht01_1852-1603-3", "label": 1, "to": "26120215_1987_07_30_01_282.tcf.xml-8-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "jhering_recht01_1852-1603-3", "label": 1, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "jhering_recht01_1852-1603-3", "label": 2, "to": "26120215_1976_06_24_01_384.tcf.xml-3-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "jhering_recht01_1852-1603-3", "label": 1, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "stein_verwaltungslehre01_1865-1300-28", "label": 2, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "beseler_volksrecht_1843-1566-32", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "26120215_1983_08_16_01_291.tcf.xml-11-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "beseler_volksrecht_1843-518-51", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 1.5, "to": "2532889X_1982-05-29_01_249.tcf.xml-19-11", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "savigny_system01_1840-981-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "beseler_volksrecht_1843-732-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 1, "to": "26120215_1979_09_29_01_345.tcf.xml-6-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "26120215_1968_10_20_01_464.tcf.xml-5-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "2532889X_1983-07-09_01_249.tcf.xml-4-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-539-26", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-378-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "savigny_system01_1840-427-21", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "26120215_1985_04_16_01_080.tcf.xml-5-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 1, "to": "26120215_1976_11_01_01_199.tcf.xml-6-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "huber_verkehr_1893-1724-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "2532889X_1971-04-03_01_273.tcf.xml-5-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "beseler_volksrecht_1843-2175-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "2532889X_1977-06-18_01_331.tcf.xml-4-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "2532889X_1980-09-27_01_390.tcf.xml-4-0", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "2532889X_1976-06-12_01_033.tcf.xml-7-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "2532889X_1975-12-30_01_066.tcf.xml-6-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "26120215_1990_07_03_01_214.tcf.xml-5-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "26120215_1974_06_27_01_202.tcf.xml-222-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 1.5, "to": "26120215_1983_07_13_01_078.tcf.xml-8-20", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "savigny_system01_1840-2697-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "beseler_volksrecht_1843-601-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "26120215_1968_01_14_01_110.tcf.xml-17-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 1, "to": "26120215_1986_03_12_01_095.tcf.xml-15-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 1, "to": "26120215_1971_03_25_01_100.tcf.xml-9-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 1, "to": "2532889X_1988-11-05_01_065.tcf.xml-20-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 1, "to": "26120215_1974_05_15_01_229.tcf.xml-2-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 1, "to": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 1, "to": "beseler_volksrecht_1843-476-18", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 1, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 1.5, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 1.5, "to": "klueber_recht_1817-7578-42", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 1, "to": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-365-45", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 1, "to": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "label": 2, "to": "26120215_1987_07_30_01_282.tcf.xml-8-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-2175-3", "label": 2, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2147-5", "label": 2, "to": "beseler_volksrecht_1843-2058-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "label": 1.5, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "label": 1, "to": "26120215_1986_03_12_01_095.tcf.xml-15-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "label": 1, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4155-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "label": 1, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "label": 1, "to": "26120215_1983_08_16_01_291.tcf.xml-11-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "label": 1, "to": "26120215_1976_11_01_01_199.tcf.xml-6-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "label": 1, "to": "26120215_1975_03_07_01_123.tcf.xml-12-18", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "label": 2, "to": "savigny_system01_1840-914-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "label": 2, "to": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "label": 2, "to": "26120215_1978_02_24_01_052.tcf.xml-4-24", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "label": 2, "to": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "label": 1.5, "to": "26120215_1982_12_29_01_164.tcf.xml-29-2", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "label": 2, "to": "26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "label": 1, "to": "26120215_1976_06_24_01_384.tcf.xml-3-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "label": 1, "to": "2532889X_1989-08-14_01_151.tcf.xml-14-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-275-34", "label": 1, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4105-20", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "label": 2, "to": "ideler_wahnsinn_1847-239-35", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "label": 1, "to": "2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "label": 2, "to": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "label": 1.5, "to": "26120215_1982_12_30_01_256.tcf.xml-9-26", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "label": 1, "to": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "label": 2, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "label": 1, "to": "2532889X_1985-03-09_01_422.tcf.xml-5-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 1, "to": "2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 1.5, "to": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 1, "to": "26120215_1970_10_10_01_207.tcf.xml-3-37", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 2, "to": "2532889X_1970-07-13_01_199.tcf.xml-5-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 1, "to": "26120215_1987_07_30_01_282.tcf.xml-8-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 2, "to": "26120215_1981_11_14_01_411.tcf.xml-121-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 1.5, "to": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 2, "to": "26120215_1976_11_01_01_199.tcf.xml-6-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 1, "to": "26120215_1990_07_03_01_214.tcf.xml-5-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 1, "to": "26120215_1974_03_28_01_139.tcf.xml-17-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 2, "to": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 2, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 1, "to": "2532889X_1990-07-07_01_209.tcf.xml-60-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 1, "to": "wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 2, "to": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": 1, "to": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-982-1", "label": 2, "to": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32", "label": 1, "to": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32", "label": 2, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4105-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32", "label": 2, "to": "klueber_recht_1817-7578-42", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32", "label": 1, "to": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32", "label": 2, "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-4042-27", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "wilamowitz_aristoteles02_1893-226-32", "label": 1, "to": "2532889X_1980-09-27_01_390.tcf.xml-4-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-2058-15", "label": 1, "to": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-2058-15", "label": 1.5, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-2058-15", "label": 1, "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-4042-27", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-568-14", "label": 1, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-913-19", "label": 1, "to": "2532889X_1980-09-27_01_390.tcf.xml-4-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "jhering_recht01_1852-3084-9", "label": 1.5, "to": "mommsen_roemische01_1854-517-62", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "ideler_wahnsinn_1847-239-35", "label": 2, "to": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "ideler_wahnsinn_1847-239-35", "label": 2, "to": "26120215_1979_01_20_01_314.tcf.xml-35-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "ideler_wahnsinn_1847-239-35", "label": 1, "to": "26120215_1983_08_16_01_291.tcf.xml-11-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "ideler_wahnsinn_1847-239-35", "label": 1, "to": "26120215_1976_06_24_01_384.tcf.xml-3-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-476-18", "label": 1, "to": "26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-522-2", "label": 2, "to": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-522-2", "label": 1, "to": "2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-1566-32", "label": 1, "to": "2532889X_1980-09-27_01_390.tcf.xml-4-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-4042-27", "label": 2, "to": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-4042-27", "label": 2, "to": "26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-4042-27", "label": 1, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mommsen_roemische01_1854-517-62", "label": 2, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4105-20", "label": 1.5, "to": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4105-20", "label": 2, "to": "26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4105-20", "label": 2, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4105-20", "label": 1, "to": "26120215_1986_10_08_01_044.tcf.xml-9-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-2034-12", "label": 2, "to": "26120215_1974_03_28_01_139.tcf.xml-17-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-2034-12", "label": 1, "to": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-7578-42", "label": 2, "to": "2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-7578-42", "label": 1, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-7578-42", "label": 1, "to": "2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-7578-42", "label": 2, "to": "26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-7578-42", "label": 1, "to": "26120215_1976_11_01_01_199.tcf.xml-6-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-914-10", "label": 2, "to": "26120215_1976_11_01_01_199.tcf.xml-6-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-914-10", "label": 2, "to": "26120215_1974_05_15_01_229.tcf.xml-2-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-914-10", "label": 1, "to": "26120215_1974_03_28_01_139.tcf.xml-17-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-914-10", "label": 1, "to": "2532889X_1970-07-13_01_199.tcf.xml-5-37", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-914-10", "label": 1, "to": "26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-914-10", "label": 1, "to": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1974_05_15_01_229.tcf.xml-2-7", "label": 1, "to": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1974_05_15_01_229.tcf.xml-2-7", "label": 2, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1974_05_15_01_229.tcf.xml-2-7", "label": 2, "to": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1974_05_15_01_229.tcf.xml-2-7", "label": 1, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1977-12-17_01_331.tcf.xml-3-19", "label": 1, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1977-10-04_01_044.tcf.xml-4-8", "label": 1, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1974_03_28_01_139.tcf.xml-17-15", "label": 1, "to": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1974_03_28_01_139.tcf.xml-17-15", "label": 1, "to": "2532889X_1977-09-22_01_029.tcf.xml-26-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1974_03_28_01_139.tcf.xml-17-15", "label": 1, "to": "26120215_1977_10_14_01_016.tcf.xml-27-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "label": 1, "to": "26120215_1979_01_20_01_314.tcf.xml-35-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "label": 1, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1990-07-07_01_209.tcf.xml-60-6", "label": 1, "to": "2532889X_1970-07-13_01_199.tcf.xml-5-37", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "label": 1, "to": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "label": 1, "to": "26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "label": 1, "to": "26120215_1976_06_24_01_384.tcf.xml-3-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "label": 1, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "label": 1, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "label": 1, "to": "26120215_1990_07_03_01_214.tcf.xml-5-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "label": 1, "to": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1970-07-13_01_199.tcf.xml-5-37", "label": 1, "to": "26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1970-07-13_01_199.tcf.xml-5-37", "label": 1, "to": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16", "label": 2, "to": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16", "label": 1.5, "to": "26120215_1970_10_10_01_207.tcf.xml-3-37", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16", "label": 1, "to": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1983-08-06_01_467.tcf.xml-49-16", "label": 2, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_08_16_01_291.tcf.xml-11-14", "label": 1, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_08_16_01_291.tcf.xml-11-14", "label": 1, "to": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_08_16_01_291.tcf.xml-11-14", "label": 2, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_08_16_01_291.tcf.xml-11-14", "label": 1, "to": "26120215_1982_12_30_01_256.tcf.xml-9-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1979_01_20_01_314.tcf.xml-35-5", "label": 1.5, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1982_12_29_01_164.tcf.xml-29-2", "label": 2, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1982_12_29_01_164.tcf.xml-29-2", "label": 1, "to": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1981_11_14_01_411.tcf.xml-121-15", "label": 2, "to": "26120215_1982_12_30_01_256.tcf.xml-9-26", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1981_11_14_01_411.tcf.xml-121-15", "label": 1, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1976-06-12_01_033.tcf.xml-7-6", "label": 1, "to": "2532889X_1980-09-27_01_390.tcf.xml-4-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1983-07-09_01_249.tcf.xml-4-2", "label": 1, "to": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1990_07_03_01_214.tcf.xml-5-14", "label": 1, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "label": 2, "to": "26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "label": 1, "to": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "label": 2, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1976_01_13_01_239.tcf.xml-10-26", "label": 1, "to": "26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "label": 1, "to": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "label": 1, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "label": 1.5, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "label": 1, "to": "26120215_1980_11_01_01_160.tcf.xml-73-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1987-09-04_01_061.tcf.xml-36-15", "label": 1, "to": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1974-10-24_01_115.tcf.xml-32-3", "label": 1, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1974-10-24_01_115.tcf.xml-32-3", "label": 1, "to": "26120215_1982_12_30_01_256.tcf.xml-9-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1974-10-24_01_115.tcf.xml-32-3", "label": 1.5, "to": "2532889X_1985-06-12_01_068.tcf.xml-2-4", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1974-10-24_01_115.tcf.xml-32-3", "label": 1, "to": "2532889X_1973-06-08_01_026.tcf.xml-5-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-539-26", "label": 1, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1988-01-30_01_365.tcf.xml-539-26", "label": 1, "to": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1971_03_25_01_100.tcf.xml-9-5", "label": 1, "to": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1971-04-19_01_063.tcf.xml-52-32", "label": 1, "to": "26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "label": 2, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "label": 2, "to": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "label": 1, "to": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_02_15_01_297.tcf.xml-51-18", "label": 1, "to": "26120215_1988_10_08_01_377.tcf.xml-12-1", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1976_05_28_01_195.tcf.xml-26-7", "label": 1, "to": "26120215_1976_06_24_01_384.tcf.xml-3-3", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1979-02-01_01_033.tcf.xml-18-21", "label": 1, "to": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9", "label": 2, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9", "label": 1, "to": "26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9", "label": 1, "to": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9", "label": 1, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9", "label": 1, "to": "26120215_1979_09_29_01_345.tcf.xml-6-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1987-05-02_01_133.tcf.xml-12-21", "label": 2, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "label": 1, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "label": 1, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "label": 2, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "label": 1, "to": "26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "label": 1, "to": "2532889X_1985-06-12_01_068.tcf.xml-2-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1971-12-02_01_032.tcf.xml-3-36", "label": 1, "to": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1970_10_10_01_207.tcf.xml-3-37", "label": 1, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1970_10_10_01_207.tcf.xml-3-37", "label": 1, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1970_10_10_01_207.tcf.xml-3-37", "label": 1, "to": "2532889X_1970-12-21_01_062.tcf.xml-20-16", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "label": 2, "to": "26120215_1986_03_12_01_095.tcf.xml-15-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1988-03-12_01_050.tcf.xml-51-48", "label": 1, "to": "2532889X_1980-09-27_01_390.tcf.xml-4-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1978_02_24_01_052.tcf.xml-4-24", "label": 1, "to": "2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1979_09_29_01_345.tcf.xml-6-13", "label": 1, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1968-02-25_01_067.tcf.xml-32-37", "label": 1.5, "to": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1976_06_24_01_384.tcf.xml-3-3", "label": 1, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1976_06_24_01_384.tcf.xml-3-3", "label": 1, "to": "26120215_1979_02_09_01_096.tcf.xml-29-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1976_06_24_01_384.tcf.xml-3-3", "label": 1, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "label": 1, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "label": 2, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "label": 1, "to": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "label": 1, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "label": 1, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1988-10-24_01_189.tcf.xml-5-44", "label": 1.5, "to": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1977_06_01_01_320.tcf.xml-20-19", "label": 1, "to": "2532889X_1989-08-14_01_151.tcf.xml-14-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "label": 2, "to": "2532889X_1989-08-14_01_151.tcf.xml-14-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "label": 2, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "label": 2, "to": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "label": 1, "to": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "label": 1, "to": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "label": 1, "to": "2532889X_1980-09-27_01_390.tcf.xml-4-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "label": 2, "to": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1975_03_26_01_101.tcf.xml-5-20", "label": 1, "to": "26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1985-06-12_01_068.tcf.xml-2-4", "label": 1, "to": "26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2", "label": 1, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2", "label": 2, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1971_03_10_01_245.tcf.xml-2-2", "label": 1, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1990-04-14_01_279.tcf.xml-26-11", "label": 1, "to": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1982_12_30_01_256.tcf.xml-9-26", "label": 2, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1982_12_30_01_256.tcf.xml-9-26", "label": 2, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1987_08_13_01_333.tcf.xml-25-23", "label": 1, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "label": 1, "to": "2532889X_1980-09-27_01_390.tcf.xml-4-0", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "label": 1, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "label": 1, "to": "2532889X_1989-08-14_01_151.tcf.xml-14-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "label": 2, "to": "26120215_1981_10_20_01_303.tcf.xml-117-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "label": 1, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "label": 2, "to": "26120215_1975_03_07_01_123.tcf.xml-12-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "label": 1, "to": "26120215_1986_03_12_01_095.tcf.xml-15-5", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1990-06-09_01_371.tcf.xml-17-3", "label": 1, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "label": 1, "to": "26120215_1976_11_09_01_059.tcf.xml-62-4", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "label": 2, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1971_02_11_01_265.tcf.xml-57-9", "label": 1, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1980_06_18_01_072.tcf.xml-19-2", "label": 1, "to": "26120215_1976_11_01_01_199.tcf.xml-6-8", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "label": 2, "to": "2532889X_1984-11-10_01_411.tcf.xml-10-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": NaN, "to": "lehnert_seehaefen01_1891-6867-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": NaN, "to": "fessler_eleusinien02_1803-2147-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": NaN, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4155-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": NaN, "to": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-548-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": NaN, "to": "savigny_system01_1840-2484-17", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": NaN, "to": "26120215_1982_02_23_01_330.tcf.xml-47-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1372-13", "label": NaN, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "liszt_voelkerrecht_1898-1989-36", "label": NaN, "to": "savigny_system01_1840-2696-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-989-20", "label": NaN, "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12136-21", "label": NaN, "to": "26120215_1979_04_11_01_142.tcf.xml-13-25", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "schweiger_armenien_1878-2578-27", "label": NaN, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4195-11", "label": NaN, "to": "2532889X_1984-06-16_01_322.tcf.xml-12-2", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "lehnert_seehaefen01_1891-6867-4", "label": NaN, "to": "beseler_volksrecht_1843-278-6", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-916-8", "label": NaN, "to": "2532889X_1977-09-22_01_029.tcf.xml-26-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-916-8", "label": NaN, "to": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-500-21", "label": NaN, "to": "fessler_eleusinien02_1803-2147-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien01_1802-1221-4", "label": NaN, "to": "26120215_1981_08_01_01_383.tcf.xml-109-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": NaN, "to": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-5436-62", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "fessler_eleusinien02_1803-2103-5", "label": NaN, "to": "justi_velazquez02_1888-4448-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "hartmann_posten_1868-1299-28", "label": NaN, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "hartmann_posten_1868-1299-28", "label": NaN, "to": "2532889X_1985-09-13_01_183.tcf.xml-19-36", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-548-6", "label": NaN, "to": "26120215_1982_02_23_01_330.tcf.xml-47-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-1140-81", "label": NaN, "to": "26120215_1988_08_06_01_103.tcf.xml-11-30", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-4043-13", "label": NaN, "to": "heckert_schulgesetzgebung_1847-4114-60", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "label": NaN, "to": "dilthey_geisteswissenschaften_1883-5436-62", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "chamberlain_grundlagen02_1899-272-3", "label": NaN, "to": "26120215_1982_02_23_01_330.tcf.xml-47-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-2072-95", "label": NaN, "to": "26120215_1982_02_23_01_330.tcf.xml-47-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "beseler_volksrecht_1843-337-14", "label": NaN, "to": "2532889X_1988-10-24_01_189.tcf.xml-5-44", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez02_1888-4448-8", "label": NaN, "to": "beseler_volksrecht_1843-2058-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-522-2", "label": NaN, "to": "2532889X_1981-10-13_01_045.tcf.xml-25-13", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "savigny_system01_1840-914-10", "label": NaN, "to": "26120215_1978_05_23_01_102.tcf.xml-65-9", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1977-08-31_01_064.tcf.xml-19-11", "label": NaN, "to": "26120215_1974_06_27_01_202.tcf.xml-222-34", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1988_02_12_01_008.tcf.xml-7-7", "label": NaN, "to": "26120215_1981_11_14_01_411.tcf.xml-121-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1982_02_23_01_330.tcf.xml-47-9", "label": NaN, "to": "26120215_1976_02_13_01_098.tcf.xml-65-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1982_02_23_01_330.tcf.xml-47-9", "label": NaN, "to": "26120215_1969_06_24_01_119.tcf.xml-16-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1982_02_23_01_330.tcf.xml-47-9", "label": NaN, "to": "26120215_1980_11_01_01_160.tcf.xml-73-2", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>