<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>full</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben02_1865-16582-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDurch den heftigen Schmerz der Wunden und das l\u00e4rmende Geschrei\u003cbr\u003eder J\u00e4ger in rasende Wuth versetzt, achtete das blutende \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e\u003cbr\u003enicht mehr auf die zahlreichen Menschen, sondern st\u00fcrzte, von\u003cbr\u003eVerzweiflung getrieben, mit den letzten Kr\u00e4ften auf No\u00df und\u003cbr\u003eReiter.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1865\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben02_1865-16582-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 536.6, "y": 381.975}, {"color": "#377eb8", "id": "gerland_naturvoelker_1868-637-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00bb Diese \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e werden von den V\u00f6lkern, die sich nach\u003cbr\u003eihnen nennen, heilig gehalten, weder gejagt noch gegessen und man\u003cbr\u003epflegt durch die Frage \u00bb was tanzt ihr \u00ab nach dem Namen desselben sich\u003cbr\u003ezu erkundigen. \u00ab\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1868\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: gerland_naturvoelker_1868-637-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1048.2, "y": 826.05}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben06_1869-17654-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJn dem feinen Sande, welcher unten schlammig und faul wurde,\u003cbr\u003egingen die \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e sehr schnell zu Grunde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1869\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben06_1869-17654-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1027.75, "y": 978.0}, {"color": "#377eb8", "id": "oken_biologie_1805-465-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Zahl dieser Sinne, ihre Stellung zu einander, und die\u003cbr\u003estreng darauf gegr\u00fcndete Eintheilung der \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e, wie ich es in\u003cbr\u003emeiner Uebersicht etc. der Theorie der Sinne dem Publicum vorgelegt\u003cbr\u003ehabe, finde ich, obgleich nun seitdem mehre Jahre verflossen sind, in\u003cbr\u003edenen ich rastlos nach Berichtigung forschte, durch alle mir bekannt\u003cbr\u003egewordenen Erfahrungen best\u00e4ttiget, so dass ich nun die folgende\u003cbr\u003eDarstellung nicht nur als der Wissenschaft gem\u00e4ss, welche die Sinne\u003cbr\u003eals die h\u00f6chsten Widerstralungen der Sinne des Universums erkennt,\u003cbr\u003esondern auch selbst die Subsumtion jedes einzelnen Sinnes, und jeder\u003cbr\u003eThierklasse unter die vorgebildete Naturfunction, als durch die\u003cbr\u003eErfahrung, so weit sie bis jezt reicht, durchg\u00e4ngig nachgewiesen,\u003cbr\u003eanzugeben mich im Stande sehe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: oken_biologie_1805-465-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 319.305, "y": 53.255}, {"color": "#377eb8", "id": "lehnert_seehaefen01_1891-7367-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Steilheit mancher Strassen zwingt die Tramway bergan mit 8\u003cbr\u003eMaulthieren zu fahren, w\u00e4hrend bergab die \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e freigehen und\u003cbr\u003edie Wagen durch die mittelst Bremsen regulirte eigene Schwere\u003cbr\u003elaufen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1891\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: lehnert_seehaefen01_1891-7367-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 354.31, "y": 834.05}, {"color": "#377eb8", "id": "treviranus_biologie03_1805-3074-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn dem Ey und dem menkorne wird durch die Befruchtung blos erst\u003cbr\u003edie F\u00e4higkeit zur Entwickelung begr\u00fcndet; hingegen bey den lebendig\u003cbr\u003egeb\u00e4hrenden \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e entwickelt sich der m\u00e4nnliche\u003cbr\u003eZeugungsstoff, sobald der m\u00e4nnliche Saamen auf ihn gewirkt hat, und so\u003cbr\u003efindet man auch schon bey dem ersten Entstehen der Knospe die\u003cbr\u003eRudimente des k\u00fcnftigen Blatts oder Zweiges in ihr eingeschlossen. Die\u003cbr\u003ePflanzen lassen sich daher als Organismen betrachten, welche ohne\u003cbr\u003eBefruchtung lebendige Junge geb\u00e4hren, hingegen nach der Begattung Eyer\u003cbr\u003ehervorbringen, und sie gr\u00e4nzen also auch von dieser Seite an die\u003cbr\u003eBlattl\u00e4use, mit denen sie, wie schon oben erinnert ist, noch in andern\u003cbr\u003eSt\u00fccken bey ihrer Geschlechtsvermehrung \u00fcbereinkommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: treviranus_biologie03_1805-3074-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1149.65, "y": 528.1}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben05_1869-5961-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr lie\u00df mehr als viertausend Thiere bei\u00dfen und benutzte dazu\u003cbr\u003e\u00fcber dreitausend Vipern, wendete alle Gegenmittel an, welche ihm\u003cbr\u003ebekannt waren, nicht blos bei einem einzigen \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e allein,\u003cbr\u003esondern gleich bei Dutzenden von ihnen und kam, streng genommen, zu\u003cbr\u003edem Ergebni\u00df, da\u00df es kein Gegenmittel g\u00e4be.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1869\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben05_1869-5961-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 959.2, "y": 579.1}, {"color": "#377eb8", "id": "moltke_zustaende_1841-1617-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNach dem Koran entstanden die Rosen erst w\u00e4hrend der\u003cbr\u003en\u00e4chtlichen Himmelfahrt des Propheten, und zwar die wei\u00dfen aus seinen\u003cbr\u003eSchwei\u00dftropfen, die gelben aus denen seines \u003cb\u003eThiers\u003c/b\u003e, die rothen\u003cbr\u003eaus denen des Gabriel; und man kommt in Kasanlik auf die Vermuthung,\u003cbr\u003eda\u00df wenigstens f\u00fcr den Erzengel jene Fahrt sehr angreifend gewesen\u003cbr\u003esein mu\u00df.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1841\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: moltke_zustaende_1841-1617-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 913.15, "y": 790.25}, {"color": "#377eb8", "id": "ludwig_physiologie01_1852-2113-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDemnach werden die Kr\u00e4mpfe vermindert, nach Durchschneidung\u003cbr\u003ealler sensiblen Nervenwurzeln und umgekehrt vermehrt, resp. jedesmal\u003cbr\u003ehervorgerufen, wenn man die Haut des vergifteten, aber sonst\u003cbr\u003eunversehrten \u003cb\u003eThieres\u003c/b\u003e kneipt oder anderweitig erregt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1852\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ludwig_physiologie01_1852-2113-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 325.835, "y": 898.25}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_anatomie2_1805-1536-57", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDieses System, das eben wegen des constanten Verh\u00e4ltnisses,\u003cbr\u003eworin es zum wahren Blutumlauf steht, am f\u00fcglichsten auch hier gleich\u003cbr\u003eabgehandelt wird, begreift bekanntlich die aus den d\u00fcnnen D\u00e4rmen\u003cbr\u003eentspringenden Milchgef\u00e4sse, und die eigentlich so genannten\u003cbr\u003elymphatischen im \u00fcbrigen K\u00f6rper; dann die glandulas conglobatas, die\u003cbr\u003ewenigstens bey den mehrsten damit versehenen \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e bloss aus\u003cbr\u003eknaulf\u00f6rmiger Verwickelung jener beiderley Unterarten von Gef\u00e4ssen zu\u003cbr\u003ebestehen scheinen; und endlich den ductus thoracicus als den\u003cbr\u003eHauptabf\u00fchrungscanal der durch jene Gef\u00e4sse dem Blute zuzubringenden\u003cbr\u003eS\u00e4fte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_anatomie2_1805-1536-57\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1044.05, "y": 359.045}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben02_1865-17381-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Reichthum ihrer Waldungen ist so gro\u00df, da\u00df die edlen\u003cbr\u003e\u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e eigentlich niemals Mangel leiden, und weil sie best\u00e4ndig\u003cbr\u003ean Oertlichkeiten leben, in welchen es Nahrung in H\u00fclle und F\u00fclle\u003cbr\u003egibt, erscheinen sie auch weder gefr\u00e4\u00dfig, noch begierig.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1865\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben02_1865-17381-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 316.135, "y": 346.305}, {"color": "#377eb8", "id": "treviranus_biologie01_1802-1520-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZu dieser ersten Abtheilung der \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e geh\u00f6ren die\u003cbr\u003eS\u00e4ugthiere, V\u00f6gel, Amphibien und Fische.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1802\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: treviranus_biologie01_1802-1520-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 667.9, "y": 44.418}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_naturgeschichte_1825-3752-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHingegen finden sich bey den \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e dieser Classe nur\u003cbr\u003esehr wenige Spuren von wahren Kunsttrieben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_naturgeschichte_1825-3752-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 319.46, "y": 445.515}, {"color": "#377eb8", "id": "burdel_trunksucht_1855-277-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlles aber, was dem Verstande, der Denkkraft untergeordnet ist,\u003cbr\u003eerl\u00f6scht nach und nach bei dem S\u00e4ufer, seine Empfindlichkeit stumpft\u003cbr\u003esich ab und bald ist er nur noch \u2013 \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1855\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: burdel_trunksucht_1855-277-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 906.05, "y": 306.895}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben01_1864-10651-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eUnter den zahmen \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e auf Kamtschatka, \u201f sagt\u003cbr\u003eSteller, \u201egeb\u00fchrt den Hunden wegen Alterthums und Nutzens das\u003cbr\u003eVorrecht, und machen sie allein die ganze Klasse der kamtschadalischen\u003cbr\u003ezahmen Thiere aus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1864\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben01_1864-10651-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 691.85, "y": 786.05}, {"color": "#377eb8", "id": "robert_sylphen_1806-1025-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBeruhige dich, mein Freund, und sey zufrieden, da\u00df wir keine\u003cbr\u003e\u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e mehr sind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: robert_sylphen_1806-1025-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 600.1, "y": 630.85}, {"color": "#377eb8", "id": "peschel_voelkerkunde_1874-4170-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZornig warf er die Fleischst\u00fccke der zerlegten \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e\u003cbr\u003edem G\u00f6tzen zu mit den Worten: \u201enimm!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1874\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: peschel_voelkerkunde_1874-4170-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 499.185, "y": 1099.35}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben04_1867-8462-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJetzt verdienen unsere \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e den Namen Morasth\u00fchner in\u003cbr\u003ejeder Hinsicht: sie sind wahre Sumpfv\u00f6gel geworden und scheinen sich\u003cbr\u003eauch auf dem fl\u00fcssigsten Schlamme mit Leichtigkeit bewegen zu\u003cbr\u003ek\u00f6nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1867\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben04_1867-8462-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 821.8, "y": 717.15}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz163b2_1848-227-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHeute ist der Arme viel elender als das \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e; wer also\u003cbr\u003edas Republik nennt, der l\u00e4stert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz163b2_1848-227-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 883.0, "y": 673.8}, {"color": "#377eb8", "id": "droysen_alexander_1833-3694-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn einer der Raststellen, ein fast ausgetrocknetes Wasser flo\u00df\u003cbr\u003evor\u00fcber, lagerte das Heer einen Tag und ruhte unter den Zelten; da\u003cbr\u003ef\u00fcllte sich pl\u00f6tzlich das Strombette und brausend schwollen die Wasser\u003cbr\u003e\u00fcber; Waffen, \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e, Zelte, Menschen wurden mit\u003cbr\u003ehinweggerissen, und ehe man sich noch zu besinnen und zu helfen\u003cbr\u003evermochte, war schon die Verw\u00fcstung auf ihrem Gipfel; Alexanders Zelt\u003cbr\u003eund ein Theil seiner Waffen wurden ein Raub der Fluth, deren Gewalt er\u003cbr\u003eselbst mit M\u00fche entrann.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1833\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: droysen_alexander_1833-3694-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1248.6, "y": 588.05}, {"color": "#377eb8", "id": "treviranus_biologie02_1803-176-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnter den \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e sind es vorz\u00fcglich die Insekten, die\u003cbr\u003esich auf Pflanzen aufhalten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: treviranus_biologie02_1803-176-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 916.6, "y": 933.85}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben02_1865-10541-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNirgends fast sah ich die Schellente; wo ich sie sah, k\u00fcmmerten\u003cbr\u003ediese \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e; in unserem Garten sind dieselben nicht allein\u003cbr\u003efrisch und munter, wie in der Freiheit, sondern sie haben sich sogar\u003cbr\u003ebegattet. \u201f \u2014\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1865\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben02_1865-10541-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1128.15, "y": 643.8}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben03_1866-335-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan n\u00e4hert sich bei einer m\u00fchsamen Streiserei um die\u003cbr\u003eMittagsstunde einer senkrechten Felsenwand und glaubt sich ganz\u003cbr\u003eallein; ringsumher herrscht die tiefste Stille, welche in allen\u003cbr\u003ew\u00e4rmeren Gegenden Amerikas die Mitte des Tages bezeichnet, wo die\u003cbr\u003emeisten \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e in Schlaf versunken sind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1866\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben03_1866-335-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 378.67, "y": 9.5435}, {"color": "#377eb8", "id": "gruithuisen_mondbewohner_1824-124-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch die \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e bringen, wenn sie in gro\u00dfer Zahl\u003cbr\u003eimmerfort denselben Weg wandeln, gewisse Stra\u00dfen zu Stande, so z. B.\u003cbr\u003edie Ameisen, so das Hornvieh in den W\u00e4ldern, besonders in den\u003cbr\u003egebirgigen; allein die Richtung derselben richtet sich genau nach der\u003cbr\u003eLeichtigkeit der Wanderschaft im Anfange, so da\u00df jedes Hinderni\u00df, das\u003cbr\u003eumgangen werden mu\u00df, die Richtung pl\u00f6tzlich ab\u00e4ndert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: gruithuisen_mondbewohner_1824-124-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 767.1, "y": 1079.85}, {"color": "#377eb8", "id": "oken_biologie_1805-713-141", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBei den Amphibien ist dieser Sinn nur angezeigt, die Nasl\u00f6cher\u003cbr\u003edurch keine Scheidewand verdoppelt, auch von keinem wahren Dekel nach\u003cbr\u003eAussen geschlossen, obschon die Fr\u00f6sche sie durch eigne Muskeln\u003cbr\u003eerweitern und verengern k\u00f6nnen, und die Krokodile wirklich eine Art\u003cbr\u003eDekel haben, der aber nicht h\u00e4uticht, wie in den Fischen, und nur das\u003cbr\u003eNasloch von Innen, damit die zu schlukende Luft nicht heraustrete, zu\u003cbr\u003everschliessen f\u00e4hig ist, dagegen die Nasendekel der Fische, unabh\u00e4ngig\u003cbr\u003evon der Respiration, sowohl von Aussen als von Innen den Durchgang des\u003cbr\u003eWassers untersuchen, aber die L\u00f6cher nicht gang schliessen k\u00f6nnen,\u003cbr\u003eferner ist die Nash\u00f6le ganz von der Athmungsfunction occupirt, da sie\u003cbr\u003ehingegen bei den Fischen ganz und gar allein dem Geruch bestimmt ist,\u003cbr\u003eund die Nasl\u00f6cher doch beweglicher als in jedem andern \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: oken_biologie_1805-713-141\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 259.495, "y": 634.9}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben02_1865-20888-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEine hier und da vorkommende Fettflosse, welche l\u00e4ngs des\u003cbr\u003eR\u00fcckens verl\u00e4uft, tr\u00e4gt zur Vermehrung der Fisch\u00e4hnlichkeit dieser\u003cbr\u003e\u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e noch bei.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1865\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben02_1865-20888-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 286.015, "y": 1013.35}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_naturgeschichte_1815-3422-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBey Botanybay sowohl als an der Westk\u00fcste, wo das sch\u00f6ne\u003cbr\u003e\u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e schon 1697 gefunden und beschrieben worden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_naturgeschichte_1815-3422-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1076.3, "y": 627.45}, {"color": "#377eb8", "id": "krafft_landwirthschaft01_1875-1905-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie meiste Veranlassung, da\u00df die Drainage unwirksam wird, geben\u003cbr\u003edie Verstopfungen der Drainz\u00fcge durch Pflanzenwurzeln, \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eund Schlammabsatz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1875\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: krafft_landwirthschaft01_1875-1905-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1323.75, "y": 674.85}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e l\u00e4\u00dft sich schwer beobachten, weil es sehr\u003cbr\u003efurchtsam und schen ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1864\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben01_1864-3477-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1023.25, "y": 658.55}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_anatomie_1824-2106-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBey manchen der einfachsten \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e, aus der Classe der\u003cbr\u003eW\u00fcrmer, zumal bey den Eingeweidew\u00fcrmern und den so genannten\u003cbr\u003eZoophyten, ist \u00fcberhaupt wenig oder keine Verschiedenheit von partibus\u003cbr\u003esimilaribus ihres K\u00f6rpers, und namentlich nichts zu erkennen, was als\u003cbr\u003eein distinctes Nervensystem oder dazu geh\u00f6rige Theile angesprochen\u003cbr\u003ewerden k\u00f6nnte: sondern die Nervenmaterie, die sich \u00fcbrigens durch\u003cbr\u003eEmpfindungs-und Bewegungsverm\u00f6gen bey ihnen so gut als in irgend einer\u003cbr\u003eandern Ordnung oder Classe des Thierreichs \u00e4ussert, ist in ihre ganze\u003cbr\u003emeist homogene Masse wie verschmolzen:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_anatomie_1824-2106-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 749.8, "y": 330.02}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system02_1840-1437-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Klage wegen Verwundung durch gef\u00e4hrliche \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ewenn dabey eine Unvorsichtigkeit des Herrn zum Grunde lag, ist\u003cbr\u003egleichfalls in bonum et aequum concepta, und hat daher dieselbe\u003cbr\u003eBeschaffenheit wie die vorhergehende Klage.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system02_1840-1437-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 198.94, "y": 353.27}, {"color": "#377eb8", "id": "treviranus_biologie05_1818-1265-54", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNach den bisherigen Gr\u00fcnden fehlen zum v\u00f6lligen Beweise, dass\u003cbr\u003edie angef\u00fchrten phosphorischen Erscheinungen Wirkungen eines wahren\u003cbr\u003ePhosphors sind, der im gew\u00f6hnlichen Zustand durch seine Verbindung mit\u003cbr\u003eandern Materien vor dem eigentlichen Verbrennen gesch\u00fctzt und auf das\u003cbr\u003eblosse Leuchten beschr\u00e4nkt ist, nur noch F\u00e4lle einer wirklichen\u003cbr\u003eEntwickelung von Feuer im Innern lebender \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e, die eine\u003cbr\u003eEntz\u00fcndung jenes Phosphors zur Ursache haben m\u00fcssen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1818\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: treviranus_biologie05_1818-1265-54\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 675.45, "y": 916.6}, {"color": "#377eb8", "id": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAlle diese Eigenschaften, sowie die quere Ringelung des\u003cbr\u003eK\u00f6rpers, welche durch die einzelnen Deckplatten angedeutet ist, n\u00e4hern\u003cbr\u003edas \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e in der That den Ringelw\u00fcrmern sehr, und es bed\u00fcrfte\u003cbr\u003egenauer Forschungen \u00fcber die Entwickelungsgeschichte dieser Thiere,\u003cbr\u003ewelche zur Zeit noch ganz fehlen, um zu entscheiden, welchen von\u003cbr\u003ebeiden Kreisen sie angeh\u00f6ren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1851\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: vogt_briefe01_1851-4574-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 475.045, "y": 260.57}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_anatomie2_1805-722-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo wie es \u00fcberhaupt scheint dass die Menge der R\u00fcckgratswirbel\u003cbr\u003ebey den rothbl\u00fcthigen \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e mit der Gr\u00f6sse und St\u00e4rke ihrer\u003cbr\u003e\u00e4ussern Bewegungswerkzeuge in umgekehrten Verh\u00e4ltnisse Stehen; so\u003cbr\u003ehaben namentlich die Schlangen beym g\u00e4nzlichen Mangel solcher\u003cbr\u003eWerkzeuge die aller zahlreichsten Wirbel; theils \u00fcber 300.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_anatomie2_1805-722-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 271.715, "y": 695.25}, {"color": "#377eb8", "id": "vischer_aesthetik030203_1854-1721-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eTritt ein einzelnes \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e in einem Gem\u00e4lde auf, so mu\u00df\u003cbr\u003eLandschaft oder menschliche Wohnung mit Ger\u00e4the Stimmung und Motiv\u003cbr\u003edazu geben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1854\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: vischer_aesthetik030203_1854-1721-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 673.6, "y": 107.225}, {"color": "#377eb8", "id": "grimm_maerchen01_1812-1668-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Kater stellte sich erschrocken und rief: \u201edas ist\u003cbr\u003eunglaublich und unerh\u00f6rt, dergleichen h\u00e4tt\u0027 ich mir nicht im Traume in\u003cbr\u003edie Gedanken kommen lassen; aber noch mehr, als alles andere, w\u00e4r es,\u003cbr\u003ewenn du dich auch in ein so kleines \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e, wie eine Maus ist,\u003cbr\u003everwandeln k\u00f6nntest, du kannst gewi\u00df mehr, als irgend ein Zauberer auf\u003cbr\u003eder Welt, aber das wird dir doch zu hoch seyn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1812\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen01_1812-1668-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1326.0, "y": 581.55}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben06_1869-19381-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eStatoplast der Cristatella mucedo mit drei jungen\u003cbr\u003e\u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e. Vergr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1869\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben06_1869-19381-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 523.2, "y": 964.7}, {"color": "#377eb8", "id": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn jedem Falle versorgt man die Ausm\u00fcndungen mit kleinen\u003cbr\u003eDrahtgittern, damit ein Verstopfen durch Hineinkriechen kleiner\u003cbr\u003e\u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e hintangehalten wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1875\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 547.6, "y": 898.4}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben02_1865-5221-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBei jungen \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e sind die Haare gelblich und\u003cbr\u003edunkelbraun geringelt, bei Alten am Grunde schwarzgrau, in der Mitte\u003cbr\u003ebr\u00e4unlich, an der Spitze schwarz, meist noch mit br\u00e4unlich gelben\u003cbr\u003eRingen vor dieser Spitze versehen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1865\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben02_1865-5221-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1031.9, "y": 890.3}, {"color": "#377eb8", "id": "sachs_botanik_1875-3951-84", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese Lebensmaterie sei jenes halbfl\u00fcssige Wesen, welches man\u003cbr\u003edurch Kochen und F\u00e4ulni\u00df aus allen belebt gewesenen K\u00f6rpern erhalte.\u003cbr\u003esie entstehe zwar aus den Elementen, sei aber selbst der eigentliche\u003cbr\u003eElementarstoff, mit dem es die Physiologie allein zu thun habe; sie\u003cbr\u003esei dem Thier-und Pflanzenreich gemeinschaftlich, am reinsten zeige\u003cbr\u003esie sich in Form von Schleim, Eiwei\u00df und Gallert; da Thiere und\u003cbr\u003ePflanzen gleichm\u00e4\u00dfig aus dieser Lebensmaterie bestehen, so erkl\u00e4re\u003cbr\u003esich, warum die Pflanzen den \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e und umgekehrt, die Thiere\u003cbr\u003eden Pflanzen zur Nahrung dienen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1875\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: sachs_botanik_1875-3951-84\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 590.15, "y": 409.145}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_naturgeschichte_1815-399-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese Erstarrung ist so stark, da\u00df die warmbl\u00fctigen Thiere\u003cbr\u003ew\u00e4hrend dieses Todtenschlafs nur unmerkliche W\u00e4rme \u00fcbrig behalten (\u2013\u003cbr\u003es. oben S. 19. \u2013), und da\u00df die Puppen vieler Insecten, die zu gleicher\u003cbr\u003eZeit ihre Verwandlung bestehen, im Winter oft so durchfroren sind, da\u00df\u003cbr\u003esie, dem Leben des darin schlafenden \u003cb\u003eThieres\u003c/b\u003e unbeschadet, wie\u003cbr\u003eEiszapfen oder Glas klingen, wenn man sie auf die Erde fallen\u003cbr\u003el\u00e4\u00dft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1815\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_naturgeschichte_1815-399-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 197.83, "y": 898.45}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben01_1864-14349-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e r\u00fchrte sich nicht, und nach etwa vier Minuten\u003cbr\u003ezog ich den Pfeil aus der Brust und wollte dann den aus dem Kopfe\u003cbr\u003eziehen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1864\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben01_1864-14349-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1013.3, "y": 243.85}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben01_1864-17172-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnsere \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e sind stumpfe, m\u00fcrrische, mi\u00dftrauische,\u003cbr\u003escheue, die Einsamkeit liebende und heftige Gesellen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1864\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben01_1864-17172-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 342.51, "y": 573.45}, {"color": "#377eb8", "id": "silberer_traber_1883-400-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas Futter wird meist nicht ordentlich gekaut, folglich auch\u003cbr\u003enicht gut verdaut, und h\u00e4ufig wird das \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e dann \u00fcberhaupt\u003cbr\u003eschlecht fressen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1883\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: silberer_traber_1883-400-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 860.0, "y": 837.85}, {"color": "#377eb8", "id": "vogt_briefe02_1851-4837-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn der Oberkinnlade besitzen sie zwei Schneidez\u00e4hne, welche bei\u003cbr\u003eder einen Gattung (Manatus) fr\u00fchzeitig ausfallen, bei der anderen\u003cbr\u003e(Halicore) aber, wo Ober-und Unterkiefer pl\u00f6tzlich sich nach unten\u003cbr\u003ebiegen, sich zu hakenf\u00f6rmigen Sto\u00dfz\u00e4hnen entwickeln; im Unterkiefer\u003cbr\u003efehlen diese Vorderz\u00e4hne stets; immer finden sich bei den jungen\u003cbr\u003e\u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e wenigstens f\u00fcnf Mahlz\u00e4hne in jedem Kiefer, die eine\u003cbr\u003eelliptische Gestalt und quergefaltete Kronen besitzen, deren Leisten\u003cbr\u003esich nach und nach abnutzen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1851\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: vogt_briefe02_1851-4837-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 641.15, "y": 823.05}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_anatomie_1805-1501-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVielmehr hat man durch eine sonderbare petitio principii daraus\u003cbr\u003edemonstriren wollen, dass es folglich \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e gebe, die ihr Herz\u003cbr\u003eganz nach Willk\u00fcr in Bewegung setzen oder ruhen lassen k\u00f6nnten u. s.\u003cbr\u003ew. \u2014\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_anatomie_1805-1501-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1187.6, "y": 604.4}, {"color": "#377eb8", "id": "goethe_wahlverw02_1809-771-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan erniedrigt sich schon, wenn man sie nur als \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ebetrachtet; man wird aber wirklich b\u00f6sartiger, wenn man dem Reize\u003cbr\u003efolgt, bekannte Menschen unter dieser Maske aufzusuchen.\u201c\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1809\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: goethe_wahlverw02_1809-771-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 794.8, "y": 982.8}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben06_1869-7990-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch diese \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e, welche zeitig im Fr\u00fchjahre fliegen,\u003cbr\u003escheinen bei den Jmmen zu schmarotzen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1869\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben06_1869-7990-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 343.96, "y": 748.55}, {"color": "#377eb8", "id": "semmelweis_kindbettfieber_1861-4444-121", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie deletaeren Stoffe, wenn sie ja an den Fingern der\u003cbr\u003eUntersuchenden haften, werden nie in so grosser Menge eingef\u00fchrt, als\u003cbr\u003ees bei den Experimenten geschah; das ist wohl wahr, aber auf die Menge\u003cbr\u003ekommt es gewiss nicht an; wenn auch viel eingebracht wird, so wird von\u003cbr\u003edem Vieleingebrachten gewiss nur wenig resorbirt, und die Thiere\u003cbr\u003epflegten, wenn selbe nach gemachter Einspritzung wieder freigelassen\u003cbr\u003ewurden, das eingespritzte wieder auszupressen, so dass gewiss nur\u003cbr\u003eeinzelne Atome zur\u00fcckblieben; uns ist keine Methode bekannt, durch\u003cbr\u003ewelche es gelingen w\u00fcrde, eine so geringe Menge deletaerer Stoffe,\u003cbr\u003ewelche gar nicht sichtbar, sondern nur durch den Geruchssinn erkennbar\u003cbr\u003eist, so kleinen \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e, wie Kaninchen, beizubringen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1861\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: semmelweis_kindbettfieber_1861-4444-121\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 540.45, "y": 766.35}, {"color": "#377eb8", "id": "weismann_keimplasma_1892-1154-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eArnold Lang, \u201e\u00dcber den Einfluss der festsitzenden Lebensweise\u003cbr\u003eauf die \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e u. s. w.\u201c, Jena 1888, p. 108.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1892\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: weismann_keimplasma_1892-1154-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 556.15, "y": 115.105}, {"color": "#377eb8", "id": "hebel_schatzkaestlein_1811-1350-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2013 Bekanntlich haben nicht alle diese \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e einerley\u003cbr\u003eFarbe; aber eine Art derselben mu\u00df um ihrer Nahrung willen sich am\u003cbr\u003emeisten aus dem dunkeln Geb\u00fcsch heraus ins Gr\u00fcne wagen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1811\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hebel_schatzkaestlein_1811-1350-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 559.6, "y": 682.4}, {"color": "#377eb8", "id": "beck_eisen02_1895-5975-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eRey f\u00fchrte einen Halbmond und ein springendes \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e (Fig.\u003cbr\u003e122, Nr. 1), wohl eine Nachahmung des deutschen Wolfszeichens.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beck_eisen02_1895-5975-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 614.75, "y": 870.65}, {"color": "#377eb8", "id": "vogt_briefe01_1851-643-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn dem hintern Theile dieser Gro\u00dfamme bildet sich nun auf dem\u003cbr\u003eWege der Knospung ein Ammenschlauch (c) von hinten dreizipflicher\u003cbr\u003eGestalt, in dem sich, wieder auf dem Wege der Knospung, eine Menge\u003cbr\u003eeigenth\u00fcmlicher \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e, sogenannte Cercarien, erzeugen, welche,\u003cbr\u003esobald sie ihre vollst\u00e4ndige Ausbildung erreicht haben, aus der Amme\u003cbr\u003ehervorbrechen und frei im Wasser einherschwimmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1851\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: vogt_briefe01_1851-643-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1258.6, "y": 650.4}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben02_1865-19831-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEinige Naturforscher rechnen alle dieser Sippe angeh\u00f6rigen\u003cbr\u003e\u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e nur zu einer Art, und erkennen blos den Seeb\u00e4ren an,\u003cbr\u003eandere sind geneigt, mehrere Arten anzunehmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1865\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben02_1865-19831-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 643.9, "y": 311.75}, {"color": "#377eb8", "id": "baer_thiere_1837-5460-48", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese starke Einfaltung bei verh\u00e4ltnissm\u00e4ssig weniger weiter\u003cbr\u003eAusst\u00fclpung der Sehnerven (denn in Karpfen fand ich ihn fr\u00fcher\u003cbr\u003everd\u00fcnnt als in irgend einem andern von mir untersuchten Embryo) kann\u003cbr\u003evielleicht verst\u00e4ndlich machen, warum der ausgebildete Sehnerve in den\u003cbr\u003eFischen deutlicher gefaltet ist, als in andern \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e (es\u003cbr\u003escheint n\u00e4mlich, dass die Einfaltung sich vervielf\u00e4ltigt), und l\u00e4sst\u003cbr\u003ees auch begreifen, warum bei den meisten Fischen von der\u003cbr\u003eurspr\u00fcnglichen Einfaltung im Auge selbst noch ein Rest in der\u003cbr\u003esogenannten Sichel \u00fcbrig bleibt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1837\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: baer_thiere_1837-5460-48\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 498.96, "y": 568.55}, {"color": "#377eb8", "id": "sachs_botanik_1875-1773-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSchon 1855 machte Unger auf die gro\u00dfe Aehnlichkeit aufmerksam,\u003cbr\u003ewelche zwischen dem Protoplasma der Pflanzenzellen und der Sarkode der\u003cbr\u003eeinfachsten \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e besteht: eine Wahrnehmung, welche sp\u00e4ter\u003cbr\u003edurch das Verhalten der Myxomyceten besonders in den Vordergrund trat\u003cbr\u003eund in den sechziger Jahren schlie\u00dflich auch von Seiten der Zootomen\u003cbr\u003ezu der Erkenntni\u00df f\u00fchrte, da\u00df die Grundlage aller organischen\u003cbr\u003eEntwicklung, der pflanzlichen sowohl, wie der thierischen, zun\u00e4chst in\u003cbr\u003edem Protoplasma zu suchen sei. \u2014\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1875\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: sachs_botanik_1875-1773-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 899.4, "y": 600.0}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_maehrisches19_1890-453-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Versuche der Einimpfung an \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e ergaben vorl\u00e4ufig\u003cbr\u003enur negative Resultate. Dr. Jolles bringt deshalb seine Befunde mit\u003cbr\u003edem Wunsche zur allgemeinen Kenntni\u00df der Aerzte, da\u00df auf Grund\u003cbr\u003ederselben der Gegenstand weiter verfolgt werden m\u00f6ge.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1890\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_maehrisches19_1890-453-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 699.95, "y": 285.27}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_anatomie_1824-735-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Schildkr\u00f6ten, deren ganze Gerippe \u00fcberhaupt, so wie diese\u003cbr\u003eThiere selbst, einen ausnehmend sonderbaren Bau haben, sind v\u00f6llig\u003cbr\u003ezahnloss; haben aber (so wie mehrere andre \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e aus beiden\u003cbr\u003eOrdnungen dieser Classe) vorn am Oberkiefer eine Art von os\u003cbr\u003eintermaxillare.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_anatomie_1824-735-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 231.955, "y": 484.405}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben02_1865-1561-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e ist bedeutend kleiner, als unser echtes\u003cbr\u003eEichh\u00f6rnchen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1865\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben02_1865-1561-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1221.65, "y": 850.4}, {"color": "#377eb8", "id": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls Bild eines gl\u00fccklichen Gelehrten erscheint ihm Urbano\u003cbr\u003eValeriano von Belluno, der in Venedig lange Zeit hindurch Lehrer des\u003cbr\u003eGriechischen war, Griechenland und den Orient besuchte, noch in sp\u00e4ten\u003cbr\u003eJahren bald dieses und bald jenes Land durchlief ohne je ein\u003cbr\u003e\u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e zu besteigen, nie einen Heller f\u00fcr sich besa\u00df, alle Ehren\u003cbr\u003eund Standeserh\u00f6hungen zur\u00fcckwies, und nach einem heitern Alter im\u003cbr\u003e84sten Jahre starb ohne, mit Ausnahme eines Sturzes von der Leiter,\u003cbr\u003eeine kranke Stunde gehabt zu haben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1860\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: burckhardt_renaissance_1860-3656-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 703.85, "y": 861.95}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben01_1864-346-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Stimme der meisten ist in hohem Grade widerw\u00e4rtig und wird\u003cbr\u003ees um so mehr, je gr\u00f6\u00dfer die Aufregung und Begeisterung des\u003cbr\u003e\u003cb\u003eThieres\u003c/b\u003e ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1864\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben01_1864-346-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 253.29, "y": 289.14}, {"color": "#377eb8", "id": "treviranus_biologie04_1814-3626-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJene V\u00f6gel brechen alles wieder aus, was sie nicht verdauen\u003cbr\u003ek\u00f6nnen, besonders die Federn und Haare der verschluckten\u003cbr\u003e\u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: treviranus_biologie04_1814-3626-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 728.1, "y": 1133.95}, {"color": "#377eb8", "id": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas einzige Exemplar, das ich fand, war lebend, die \u00e4usseren\u003cbr\u003eWeichtheile ebenfalls blassbraun, die Schale theilweise vom Mantel\u003cbr\u003e\u00fcberdeckt, der Fuss hinten zusammengedr\u00fcckt und steil endigend; ich\u003cbr\u003enahm es daher sogleich f\u00fcr einen Helicarion, da mir seine Aehnlichkeit\u003cbr\u003emit dem einen Monat fr\u00fcher beobachteten H. suturalis beim ersten\u003cbr\u003eAnblick auffiel, aber leider kam ich nicht mehr dazu, das lebende\u003cbr\u003e\u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e genauer zu beobachten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1867\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 889.15, "y": 748.6}, {"color": "#377eb8", "id": "treviranus_biologie03_1805-1046-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSehr vollst\u00e4ndige Petrefakten von Amphibien befinden sich auch\u003cbr\u003ein den Oeninger Steinbr\u00fcchen, die so reich an den sch\u00f6nsten Abdr\u00fccken\u003cbr\u003eund Versteinerungen von \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e und Pflanzen aller Art\u003cbr\u003esind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: treviranus_biologie03_1805-1046-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 849.95, "y": 1220.2}, {"color": "#377eb8", "id": "ludwig_physiologie02_1856-7187-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn einzelnen Tagen, ja einmal sogar w\u00e4hrend 48 Stunden, liess\u003cbr\u003edas \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e gar keinen Harn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1856\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ludwig_physiologie02_1856-7187-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1274.2, "y": 294.415}, {"color": "#377eb8", "id": "herbart_psychologie02_1825-2640-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas Kind in seiner fr\u00fchesten Periode hat sie nicht; der Wilde\u003cbr\u003ekommt ihnen vielleicht nicht so nahe als manches \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: herbart_psychologie02_1825-2640-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 470.445, "y": 824.0}, {"color": "#377eb8", "id": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2018Sachte, sachte,\u2019 sprach er, \u2018 so geschwind geht das nicht,\u2019\u003cbr\u003eblieb stehen, und wartete bis das \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e ganz nahe war, dann\u003cbr\u003esprang er behendiglich hinter den Baum, und das Einhorn rannte mit\u003cbr\u003ealler Kraft gegen den Baum, und spie\u00dfte sein Horn so fest in den\u003cbr\u003eStamm, da\u00df es nicht Kraft genug hatte es wieder heraus zu ziehen, und\u003cbr\u003egefangen war.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen01_1843-1257-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 426.2, "y": 778.45}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben02_1865-4525-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo gleicht das \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e einem Balle, \u00fcber dessen Oberfl\u00e4che\u003cbr\u003eblos die \u00fcberm\u00e4\u00dfig langen Beine hervorragen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1865\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben02_1865-4525-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 739.3, "y": 836.6}, {"color": "#377eb8", "id": "grimm_maerchen01_1819-2740-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eDer speit Gold\u201c antwortete der M\u00fcller, wenn du ihn auf ein\u003cbr\u003eTuch stellst und sprichst: \u201eBricklebrit\u201c so speit dir das gute\u003cbr\u003e\u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e Goldst\u00fccke aus, hinten und vorn.\u201c\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen01_1819-2740-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1180.5, "y": 768.55}, {"color": "#377eb8", "id": "engel_poetik_1806-713-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVater der \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e und Menschen, so sprach das Pferd und\u003cbr\u003enahte sich dem Throne des Zevs:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1806\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: engel_poetik_1806-713-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 270.69, "y": 227.595}, {"color": "#377eb8", "id": "krane_reitpferd_1856-2436-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan h\u00fcte sich aber Anfangs dieses zu pl\u00f6tzlich und gewaltsam\u003cbr\u003eeintreten zu lassen, weil das \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e sonst veranlasst werden\u003cbr\u003ekann, dadurch sein Gleichgewicht herzustellen, dass es sich mit Gewalt\u003cbr\u003eauf die entgegengesetzte Seite wirft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1856\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: krane_reitpferd_1856-2436-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 379.685, "y": 396.94}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_anatomie_1824-1716-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNur bey den wenigsten sogenannten weissbl\u00fctigen \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e\u003cbr\u003efindet sich ein wahres Herz und damit zusammenh\u00e4ngendes Adersystem;\u003cbr\u003ehier in dieser Classe wohl bloss bey einigen Geschlechtern der\u003cbr\u003eungefl\u00fcgelten Insecten, wie die Krebse und Kiefenf\u00fcsse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_anatomie_1824-1716-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 401.025, "y": 648.85}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_anatomie2_1805-791-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllein man ist neuerlich weiter gegangen, und hat sogar Dinge\u003cbr\u003ef\u00fcr \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e erkl\u00e4rt, an welchen doch weder das Eine noch das\u003cbr\u003eAndre, eben so wenig ein Mund als willk\u00fchrliche Bewegung zu finden\u003cbr\u003eist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_anatomie2_1805-791-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 959.35, "y": 1033.25}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_anatomie_1824-593-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Schulterbl\u00e4tter finden sich durchgehends bey allen\u003cbr\u003erothbl\u00fctigen \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e, welche Vorderf\u00fcsse oder \u00e4hnliche\u003cbr\u003eBewegungswerkzeuge haben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_anatomie_1824-593-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 500.1, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "id": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12129-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn dem ausgelieferten oder preisgegebenen \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e k\u00f6nnen\u003cbr\u003edie Verwandten des Get\u00f6teten Rache nehmen, indem sie es\u003cbr\u003eumbringen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1892\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte02_1892-12129-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 637.55, "y": 1098.55}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben05_1869-1167-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZwischen Lunge und Leber und zwar auf jeder Seite liegt ein\u003cbr\u003ebreiter, d\u00fcnner Muskel mit sehniger Haut, welcher sich an die innere\u003cbr\u003eFl\u00e4che des Brustbeines ansetzt und an das Zwerchfell der h\u00f6heren\u003cbr\u003e\u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e erinnert, auch unzweifelhaft beim Athmen wichtige\u003cbr\u003eDienste leistet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1869\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben05_1869-1167-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 374.58, "y": 304.095}, {"color": "#377eb8", "id": "vogt_briefe01_1851-3859-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMeist ist dieser Mantel nach hinten in eine lange R\u00f6hre\u003cbr\u003eausgezogen und zuweilen sondert er auf seiner ganzen Oberfl\u00e4che eine\u003cbr\u003ed\u00fcnne Kalklage ab, die eine R\u00f6hre bildet, in welcher das \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e\u003cbr\u003esteckt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1851\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: vogt_briefe01_1851-3859-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 369.41, "y": 1091.75}, {"color": "#377eb8", "id": "vogt_briefe01_1851-36-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs ist wahrlich nicht die trockene Aufz\u00e4hlung der \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eund ihrer \u00e4u\u00dfern Merkmale, welche das letzte Ziel der zoologischen\u003cbr\u003eWissenschaft bildet!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1851\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: vogt_briefe01_1851-36-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1170.35, "y": 348.175}, {"color": "#377eb8", "id": "krafft_landwirthschaft03_1876-1286-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNachdem auch bei Rindern und Schafen ein Theil der K\u00f6rner (bei\u003cbr\u003eGerste und Hafer bis zu 48 und 19 %) unverdaut abgeht, wird auch bei\u003cbr\u003ediesen \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e ein Versuch mit dem Quetschen angezeigt\u003cbr\u003esein.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1876\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: krafft_landwirthschaft03_1876-1286-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1310.95, "y": 748.4}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben06_1869-16266-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs war festgestellt, da\u00df das \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e ohne den\u003cbr\u003eBlasenapparat an der Oberfl\u00e4che nicht verweilen k\u00f6nne, da\u00df derselbe\u003cbr\u003eblo\u00df mechanisch an den Fu\u00df angeheftet sei und beim Zur\u00fcckziehen des\u003cbr\u003eThieres nur zum kleinsten Theil in der Schale mit Platz finde; auch\u003cbr\u003ehatte ein englischer Naturforscher, Coates, ziemlich genau die Art und\u003cbr\u003eWeise angegeben, wie das Flo\u00df gebildet und ausgebessert werde, bis\u003cbr\u003eLacaze-Duthiers w\u00e4hrend eines Aufenthaltes an der afrikanischen K\u00fcste\u003cbr\u003ebei Lacalle Gelegenheit fand zu den genauesten Untersuchungen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1869\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben06_1869-16266-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1097.65, "y": 516.0}, {"color": "#377eb8", "id": "pueckler_briefe01_1830-932-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIch bewunderte, wie mein kleines th\u00e4tiges \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e, nur mit\u003cbr\u003eglatten englischen Eisen ohne Griffe beschlagen, so sicher auf diesem\u003cbr\u003eBoden fortschritt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: pueckler_briefe01_1830-932-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 956.55, "y": 448.15}, {"color": "#377eb8", "id": "baer_thiere_1837-3439-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs war daher unvermeidlich, dass man aus den Eiern dieser\u003cbr\u003e\u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e schon vor Jahrhunderten die Erythrois kannte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1837\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: baer_thiere_1837-3439-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 414.665, "y": 1143.75}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben05_1869-15024-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWer sich \u00e4ngstlich klammert an eine im engsten Sinne gedeutete\u003cbr\u003ePlanm\u00e4\u00dfigkeit der Natur, an ein sogenanntes nat\u00fcrliches System, wird\u003cbr\u003esich diesem \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e gegen\u00fcber rathlos sehen; wer begriffen hat,\u003cbr\u003eda\u00df die Natur nach keinem Schema gearbeitet, da\u00df sie die Einheit ist\u003cbr\u003eund wir es sind, welche sie zersplittern, welche trennen und\u003cbr\u003ebegrenzen, um uns zurecht zu finden in der unendlichen\u003cbr\u003eManchfaltigkeit, wird sich die Berechtigung zusprechen d\u00fcrfen, in dem\u003cbr\u003eLanzettfischchen, welches Pallas, der Entdecker desselben, mit einer\u003cbr\u003eWegschnecke verglich, einen Fisch zu sehen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1869\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben05_1869-15024-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1040.05, "y": 607.35}, {"color": "#377eb8", "id": "vogt_briefe02_1851-6116-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWir bemerkten schon, da\u00df die \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e der Polarzone\u003cbr\u003eidentisch mit denen des alten Continentes sind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1851\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: vogt_briefe02_1851-6116-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 782.2, "y": 382.985}, {"color": "#377eb8", "id": "beyer_poetik02_1883-11636-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls er in Ru\u00dfland verschollen war, versuchte sich der\u003cbr\u003ePetersburger Mimiker Springer 1831 in Wien als L\u00f6we in \u201eDer gro\u00dfm\u00fctige\u003cbr\u003eL\u00f6we\u201c, und sp\u00e4ter \u2500 als die rei\u00dfenden \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e nicht mehr zogen \u2500\u003cbr\u003eals Affe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1883\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beyer_poetik02_1883-11636-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 654.15, "y": 527.6}, {"color": "#377eb8", "id": "humboldt_aequinoktial03_1859-282-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eL\u00e4uft das \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e, so h\u00f6rt man ein trockenes Ger\u00e4usch, das\u003cbr\u003evon der Reibung seiner Hautplatten gegen einander herzur\u00fchren\u003cbr\u003escheint.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1860\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: humboldt_aequinoktial03_1859-282-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 444.205, "y": 466.28}, {"color": "#377eb8", "id": "samter_erfindungen_1896-4130-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eLang war der Weg zu diesen, und es ist derselbe Weg, den jede\u003cbr\u003eErfindung nehmen mu\u00df, die sich im Laufe der Zeiten den gesteigerten\u003cbr\u003eBed\u00fcrfnissen, den allweilig vorhandenen Materialien und einem\u003cbr\u003eSch\u00f6nheitsgef\u00fchle anpa\u00dften, welches auch dem \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e keineswegs\u003cbr\u003eganz abgeht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: samter_erfindungen_1896-4130-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 930.55, "y": 1078.5}, {"color": "#377eb8", "id": "schelling_kunst_1859-3305-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWie also das Individuum der Menschengattung dargestellt wird,\u003cbr\u003eweil es als Individuum zugleich Gattung ist, so kann die Sculptur von\u003cbr\u003edem \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e zwar immer nur die Gattung, aber diese doch de\u00dfwegen\u003cbr\u003edarstellen, weil sie an sich eigentlich ein Individuum ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1859\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: schelling_kunst_1859-3305-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 957.05, "y": 981.4}, {"color": "#377eb8", "id": "treviranus_biologie04_1814-4341-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAber im Zw\u00f6lffingerdarm dieser \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e konnte ich sie\u003cbr\u003enoch deutlich erkennen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: treviranus_biologie04_1814-4341-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 82.815, "y": 698.8}, {"color": "#377eb8", "id": "berg_ostasienzoologie01_1876-1509-65", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch die Argonauta ist in Japan bekannt und f\u00fchrt in der\u003cbr\u003eEncyclop\u00e4die die Namen kai-tako, Schalen-Octopus, und tako-fune,\u003cbr\u003eOctopus-Schiff; sie ist richtig schwimmend, nicht segelnd,\u003cbr\u003edargestellt, aber die beiden Namen lassen es zweifelhaft, welche\u003cbr\u003ePartei die japanischen Gelehrten in dem Streit ergriffen haben,\u003cbr\u003ewelcher vor einiger Zeit in der europ\u00e4ischen Wissenschaft \u00fcber die\u003cbr\u003eZusammengeh\u00f6rigkeit des lebenden \u003cb\u003eThieres\u003c/b\u003e und der Schale gef\u00fchrt\u003cbr\u003ewurde; jedenfalls ist es auffallend, dass Argonauta in der\u003cbr\u003eEncyclop\u00e4die unmittelbar auf den Einsiedlerkrebs folgt, welcher\u003cbr\u003e\u00fcbrigens auch unter den Schalthieren steht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1876\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: berg_ostasienzoologie01_1876-1509-65\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 438.605, "y": 952.75}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_naturgeschichte_1814-303-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa aber von der bestimmten Bildung der organisirten K\u00f6rper,\u003cbr\u003ebesonders der Thiere, die beh\u00f6rige und f\u00fcr den Gang der Sch\u00f6pfung so\u003cbr\u003e\u00e4u\u00dferst wichtige Vollziehung ihrer Gesch\u00e4fte abh\u00e4ngt, so ist es eine\u003cbr\u003eweise Einrichtung in der Natur, da\u00df erstens, wenigstens unter den\u003cbr\u003erothbl\u00fctigen \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e, in ihrem freyen Natur-Zustande meines\u003cbr\u003eWissens niemahls eine Paarung und Vermischung unter zweyerley\u003cbr\u003eGattungen bemerkt worden; zweytens aber die Bastarde \u00fcberhaupt\u003cbr\u003emeistentheils unfruchtbar, und nur sehr selten im Stande sind, ihr\u003cbr\u003eGeschlecht weiter fortzupflanzen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1814\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_naturgeschichte_1814-303-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1274.55, "y": 813.6}, {"color": "#377eb8", "id": "grimm_maerchen01_1837-1815-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2018 Nun,\u2019 sagte der alte Schneider \u2018 hat die Ziege ihr geh\u00f6riges\u003cbr\u003eFutter? \u2019 \u2018 O,\u2019 antwortete der Sohn, \u2018 die ist so satt, sie mag kein\u003cbr\u003eBlatt. \u2019 Der Vater aber wollte sich selbst \u00fcberzeugen, gieng hinab in\u003cbr\u003eden Stall, streichelte das liebe \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e, und fragte \u2018Ziege, bist\u003cbr\u003edu auch satt? \u2019\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1837\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen01_1837-1815-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1102.7, "y": 858.05}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eManche sind mit seinen Haaren besetzt, und bey den\u003cbr\u003eSchmetterlingen rc. die Fl\u00fcgel mit so genannten Federchen, oder\u003cbr\u003evielmehr Schuppen bedeckt, die zum Theil von den sch\u00f6nsten Farben\u003cbr\u003esind: so wie sich \u00fcberhaupt unter den Insecten \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e von\u003cbr\u003eunbeschreiblicher Sch\u00f6nheit finden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 700.7, "y": 737.25}, {"color": "#377eb8", "id": "baer_thiere_1828-4177-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch der Hauptstrom der Blutbewegung geht in Bogen, die nicht\u003cbr\u003emit der Mittellinie des \u003cb\u003eThiers\u003c/b\u003e zusammenfallen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1828\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: baer_thiere_1828-4177-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1076.55, "y": 459.505}, {"color": "#377eb8", "id": "vischer_aesthetik0201_1847-353-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e, die nur komisch aufgefa\u00dft werden zu k\u00f6nnen\u003cbr\u003escheinen, wenn sie nicht h\u00e4\u00dflich sein sollen, werden doch auch\u003cbr\u003efurchtbar, wenn sie in Wuth kommen oder schauderhaft durch verzerrte\u003cbr\u003eNachahmung des Menschlichen wie der Affe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1847\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: vischer_aesthetik0201_1847-353-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 724.5, "y": 468.75}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_anatomie_1805-3109-67", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo \u00e4hnelt sie z. B. unter den Digitatis beym Hasen, Caninchen,\u003cbr\u003eMeerschweinchen u. s. w. einer kleinen Flasche die mit ihrem Boden auf\u003cbr\u003eder innern Fl\u00e4che der placenta aufsitzt; beym Iltis einer eyf\u00f6rmigen\u003cbr\u003eBlase u. s. w. Bey den Solidungulis kleidet sie die ganze innere\u003cbr\u003eFl\u00e4che des chorii aus, und schliesst das F\u00fcllen mit seinem amnion in\u003cbr\u003esich, und eben bey den \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e dieser Ordnung findet sich auch\u003cbr\u003eam h\u00e4ufigsten (doch auch nicht selten bey K\u00fchen) in dem Wasser der\u003cbr\u003eallantois ein gleichsam coagulirtes Sediment in gr\u00f6ssern oder kleinen\u003cbr\u003eKlumpen verschiedener Form und Anzahl, das l\u00e4ngst unter dem\u003cbr\u003ewunderlichen Nahmen des Pferdegifts, (Hippomanes) bekannt ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_anatomie_1805-3109-67\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 419.55, "y": 331.58}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_anatomie_1805-129-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e12. Merkw\u00fcrdig bleibt doch, dass dieser bekannte Versuch bey\u003cbr\u003eden kaltbl\u00fctigen \u003cb\u003eThieren\u003c/b\u003e h\u00f6chstens nur sehr unvollkommen\u003cbr\u003egelingt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_anatomie_1805-129-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 293.635, "y": 804.45}, {"color": "#377eb8", "id": "brehm_thierleben05_1869-2216-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie \u00e4lteren \u003cb\u003eThiere\u003c/b\u003e h\u00e4nten sich im Laufe des Sommers\u003cbr\u003emehrmals zu unbestimmter Zeit, je st\u00e4rker und gr\u00f6\u00dfer sie sind, um so\u003cbr\u003e\u00f6fterer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1869\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brehm_thierleben05_1869-2216-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1086.7, "y": 779.55}, {"color": "#377eb8", "id": "herbart_psychologie02_1825-5038-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e w\u00fcrde keinesweges auf die Empfindungen des\u003cbr\u003eAugenblicks beschr\u00e4nkt seyn; es w\u00fcrde vielmehr in jedem Zeitpuncte den\u003cbr\u003eGewinn seines ganzen bisherigen Lebens vortrefflich beysammen haben,\u003cbr\u003ewenn in allen Theilen der Nerven die fr\u00fchern Zust\u00e4nde sich gleich\u003cbr\u003ewiedererweckten Vorstellungen regen, und dadurch die Seele in der\u003cbr\u003eWieder-Erinnerung unterst\u00fctzen k\u00f6nnten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1825\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: herbart_psychologie02_1825-5038-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 897.6, "y": 81.47}, {"color": "#377eb8", "id": "herbart_psychologie01_1824-1084-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn die Anschauung dahin gelangt, Objecte zu begr\u00e4nzen und zu\u003cbr\u003esondern, so zieht sie auch Linien von diesen Objecten gegen den\u003cbr\u003eMittelpunct hin, worin der Mensch (oder das \u003cb\u003eThier\u003c/b\u003e) sich\u003cbr\u003ebefindet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1824\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: herbart_psychologie01_1824-1084-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 678.15, "y": 436.535}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1958_01_17_01_211.tcf.xml-75-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKein Platz f\u00fcr wilde \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e (4), Der weite Weg (3); Jahn,\u003cbr\u003eLichtenberg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1958\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1958_01_17_01_211.tcf.xml-75-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 259.515, "y": 111.01}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1964-12-02_01_124.tcf.xml-30-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDadurch werden alle \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e gro\u00dfgehungert, und den K\u00fchen\u003cbr\u003efehlt das Futter auch.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1964\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1964-12-02_01_124.tcf.xml-30-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 389.04, "y": 106.055}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1983_11_08_01_150.tcf.xml-14-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Tierbesitzer haben ihr \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e sofort einem Tierarzt\u003cbr\u003ezur Untersuchung vorzustellen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1983_11_08_01_150.tcf.xml-14-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 592.95, "y": 754.75}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1982_04_03_01_405.tcf.xml-6-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWie hei\u00dfen die drei \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e.... helfer, Stand... macher.\u003cbr\u003e2628 Figuren?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1982_04_03_01_405.tcf.xml-6-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1132.85, "y": 430.485}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1958_02_14_01_244.tcf.xml-12-96", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00c4cha \u2014 Hinein!** 22.40 Euch zur Freude 10.00.Berliner Acht 5.05\u003cbr\u003eMit Musik in den neuen Tag 7.12 Klingende Palette 12.00 Testsendung\u003cbr\u003e8.30 Hausmusik 8 10 Opernkonzert 13 m r \u00bbs kalte Herz Dienstag 10.40.\u003cbr\u003eAlexanderplatz 1200 Mittagskonzert 9.05 Stimmung und frohe Laune 9.00\u003cbr\u003eG0 Minuten f\u00fcr die Frau 15.00 Testsendung 1400 Solistenmusik 1100\u003cbr\u003eFunkmagazin 1010 P\u00e4dagog. Funk 1610 Kinderfernsehen 18 Februar 1430\u003cbr\u003eOberhof hat frohe G\u00e4ste 1220 Mittagskonzert 1210 Mittagskonzert 1700\u003cbr\u003eF\u00fcr die Frau 15.00 Aus d. Stimmungskiste 14.00 Kinderfunk 1410 Neue\u003cbr\u003eB\u00fccher 19.00 \u201eVorhang \u00ab uf 15.30 \u201eDer Karneval der \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e \u0027 1430\u003cbr\u003eB Saenger und Solisten 14.20 Musikal. Zeitvertrieb 20.00 Aktuelle\u003cbr\u003eKamera! 16.00 Musikal Fasrhingsbilder 16.05 Heitere Ooernwelt 15.00\u003cbr\u003eKinderfunk wrttprd enst 1640 Kultur ] ournal 17.10 F\u00fcr die Jugend 1530\u003cbr\u003eVon der Kunst, zu lieben 20.15 \u201eFastnacht \\n der Unterwelt 17.00 Aus\u003cbr\u003ed. Liedschatz 17.30 Karnevalsschlager 1605 Jugendmagazin F.rlnnprunppn\u003cbr\u003ean Grook 17.35 Bruno Saenser u. Solisten 1800 Zeitfunk 18.20\u003cbr\u003eKulturfragen 21.15 Tagebau Bohlen (Reportage) 18.30 Musikal.\u003cbr\u003eH\u00f6rerw\u00fcnsche 1825 Berichte aus Oberhoi 18.30 Musik zum Feierabend 1930\u003cbr\u003e\u201eFasching \u2014 nichts UKW 1905 Pulsschlag der Zeit 18. 3B Tanzmusik 19.50\u003cbr\u003eGeklautes mit beschr\u00e4nk-19.50 Rhythmus Im Fasching NeuM..\" (Bunte\u003cbr\u003eSendung) 19.50 Der Wundert\u00e4ter\" (3. L.) ter Haftung 22.25 Latsch und\u003cbr\u003eBommel 22.15 Froh getanzt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1958\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1958_02_14_01_244.tcf.xml-12-96\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 841.85, "y": 957.55}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1957-01-06_01_102.tcf.xml-139-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHaltungsverbesserung f\u00fcr die \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e sowie Intensivierung\u003cbr\u003eder Seuchenvorbeuge und Seuchenbek\u00e4mpfung sind aktuelle, in n\u00e4chster\u003cbr\u003eZukunft wahrzunehmende Aufgaben der Viehwirtschaft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1957\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1957-01-06_01_102.tcf.xml-139-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 509.4, "y": 471.565}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1982-12-24_01_211.tcf.xml-2-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls Ergebnis konnte eine Gewichtszunahme der \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e um\u003cbr\u003ezehn bis zw\u00f6lf Prozent verzeichnet werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1982-12-24_01_211.tcf.xml-2-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 797.15, "y": 613.4}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1982-01-12_01_039.tcf.xml-59-43", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWir lassen uns bei diesen \u00dcberlegungen von der gemeinsamen\u003cbr\u003eVerantwortung der Genossenschaftsbauern und Arbeiter f\u00fcr die L\u00f6sung\u003cbr\u003eder Versorgungsaufgaben leiten und werden solche Formen der\u003cbr\u003eProduktionsorganisation durchsetzen, die f\u00fcr unsere Volkswirtschaft\u003cbr\u003edie effektivsten sind und den Bauern st\u00e4rker am Boden, am \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eund am Dorf interessieren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1982-01-12_01_039.tcf.xml-59-43\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 363.28, "y": 513.25}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1968-09-21_01_216.tcf.xml-5-56", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWo den St\u00fccken Becketts und Ionescos noch gewisse\u003cbr\u003etheaterpoetische Abstraktionen und szenische Effekte abgewonnen worden\u003cbr\u003ewaren, \u00fcberzogen die Szene nun monotoner Exhibitionismus und\u003cbr\u003emasochistische Pervertiertheiten (etwa in Arrabals St\u00fccken \u201eDie Nacht\u003cbr\u003eder Puppen\" und \u201eDer Architekt und der Kaiser von Assyrien\"), wurde\u003cbr\u003eder Mensch st\u00fcckweise entmenschlicht und zum \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e\u003cbr\u003edegradiert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1968-09-21_01_216.tcf.xml-5-56\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 156.7, "y": 852.1}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1974-08-17_01_279.tcf.xml-7-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnter den Resten erlegter \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e befanden sich Knochen\u003cbr\u003evom Biber, Hirsch, Reh, Wildschwein und Nashorn.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1974\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1974-08-17_01_279.tcf.xml-7-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 431.78, "y": 890.4}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1989_07_29_01_111.tcf.xml-40-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn anderen L\u00e4ndern folgt man anderen Traditionen oder man ist\u003cbr\u003eaus finanziellen Gr\u00fcnden gezwungen, auf eigene \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e zu\u003cbr\u003everzichten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1989\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1989_07_29_01_111.tcf.xml-40-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 240.15, "y": 424.56}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1960_08_22_01_112.tcf.xml-13-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie bisherige Untersuchung hat ergeben da\u00df der Zustand der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e normal ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1960\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1960_08_22_01_112.tcf.xml-13-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1193.4, "y": 217.955}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1946_08_18_01_025.tcf.xml-29-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNirrauk kam n\u00e4her Nonii sah Furcht in des \u003cb\u003eTieres\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eBlick.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1946\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1946_08_18_01_025.tcf.xml-29-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 665.65, "y": 1155.1}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1967-11-15_01_182.tcf.xml-30-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMindestens \u0027 56300 \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e wurden \u0027 bisher. notgesch\u003cbr\u003elachtet\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1967-11-15_01_182.tcf.xml-30-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 831.3, "y": 533.5}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1965-08-12_01_131.tcf.xml-13-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e40000 gefiederte \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e waren es 1964, mit 50000 rechnet\u003cbr\u003eman in diesem Jahr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1965-08-12_01_131.tcf.xml-13-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 841.95, "y": 1041.5}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1968_04_13_01_116.tcf.xml-16-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDieses neuerdings international in allen Zoos der Welt\u003cbr\u003eeingef\u00fchrte Zeichen informiert den Besucher, da\u00df es sich bei dem hier\u003cbr\u003egezeigten \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e um eine Gattung handelt, die in freier Wildbahn\u003cbr\u003evom Aussterben bedroht ist\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1968_04_13_01_116.tcf.xml-16-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 845.7, "y": 768.1}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1967-09-30_01_226.tcf.xml-14-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWir wollen nicht wie bisher wie die Feuerwehr von einem Dorf in\u003cbr\u003edas andere rasen, um erkrankte \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e zu behandeln, sondern\u003cbr\u003edurch vorbeugende Ma\u00dfnahmen die Gesundheit der Tiere erhalten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1967-09-30_01_226.tcf.xml-14-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 750.1, "y": 936.65}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1977-04-23_01_284.tcf.xml-23-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBisher hatte man auf Grund von gefundenen bruchst\u00fcckhaften\u003cbr\u003e\u00dcberresten angenommen, da\u00df die ersten Saugetiere nachtaktive\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e waren, die sich tags\u00fcber vor den gro\u00dfen Sauriern sch\u00fctzen\u003cbr\u003emu\u00dften.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1977-04-23_01_284.tcf.xml-23-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 955.3, "y": 186.04}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1972_03_07_01_106.tcf.xml-6-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEben noch gewaltiges Get\u00f6se, pl\u00f6tzlich ungeheure Stille Nur\u003cbr\u003eKr\u00e4henschw\u00e4rme stie\u00dfen auf verwehte H\u00fcgel herab, es war nicht\u003cbr\u003eerkennbar, ob dort zugeschneite Soldatenleichcn oder krepierte\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e lagen Die Rollbahn lag leer, es kamen keine Fahrzeuge\u003cbr\u003emehr vor\u00fcber, ein paar Verwundete, mit ihren Zeltbahnen j\u00e4mmerlich\u003cbr\u003eumh\u00fcllt, krochen \u00fcber das Feld, st\u00fcrzten und blieben liegen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1972_03_07_01_106.tcf.xml-6-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 438.115, "y": 42.348}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1986-06-07_01_186.tcf.xml-28-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer abendf\u00fcllende polnische Zeichentrickfilm \u201eDie Abenteuer des\u003cbr\u003eblauen Ritters\" erz\u00e4hlt von einem Don Quichote und einem Sancho Pansa\u003cbr\u003eim Reich der Elfen und \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e und setzt eine Serie fort, die\u003cbr\u003esich mit Lolek und Bolek weltweit einen Namen gemacht hat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1986-06-07_01_186.tcf.xml-28-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 985.2, "y": 298.355}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1989-12-28_01_104.tcf.xml-3-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Jagd auf die vom Aussterben bedrohten \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e soll mit\u003cbr\u003eHaftstrafen bis zu f\u00fcnf Jahren geahndet werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1989\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1989-12-28_01_104.tcf.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 487.96, "y": 884.55}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1947_03_14_01_098.tcf.xml-16-39", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00ab toen scfem \u00bbr*lichen Verlust, als sei er \u00ab in vatvtoMMr\u003cbr\u003eHerrscher, der nach langer, m\u00fchevoller Wanderung an der Grenze \u25a0\u2022ine \u00ab\u003cbr\u003everlorenen, zerst\u00f6rten Red ehe \u00ab steht Nach kurzem ZSgsrn gaben si *\u003cbr\u003eihren \u003cb\u003eTieren\u003c/b\u003e die Sporen und ritten, gefolgt vom stumm ergebenem\u003cbr\u003eMozo, auf die Lichtung hinaus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1947\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1947_03_14_01_098.tcf.xml-16-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 935.85, "y": 251.37}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1987-08-08_01_136.tcf.xml-7-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEntlang des Seeufers, im Wald und am Rand eines Moores finden\u003cbr\u003esich allerhand Pflanzen und \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e, \u00fcber die es Interessantes zu\u003cbr\u003eerz\u00e4 hen gibt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1987-08-08_01_136.tcf.xml-7-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 721.05, "y": 240.505}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1977-04-18_01_043.tcf.xml-14-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHier werden zur Zeit rund 340000 \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e vor allem der\u003cbr\u003eRasse Merinofleischschafe gehalten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1977-04-18_01_043.tcf.xml-14-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 623.4, "y": 464.66}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1983_08_25_01_347.tcf.xml-9-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZu Besuch im 17.50 Medizin nach Noten 18.40 Blickpunkt:\u003cbr\u003eArbeitszwei Sport-Sonntagen 18.00 \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e vor dter Kamera\u003cbr\u003egleichnamigen Romans Wie allgemein ist M\u00e4rchenland 18.00 Von der\u003cbr\u003eWartburg schutz Radsport: Weltmei-Maulw\u00fcrfe von Wera Ketlinskaia 16.00\u003cbr\u003eDer Wunschbriefsterschaft im bis zur Saale 19.00 Sturmwarnung aus\u003cbr\u003e18.25 In Sachen Ordnung 18.45 die Allgemein-Programmvorschau kasten\u003cbr\u003eStra\u00dfenmanns chafts-Musikalische Reise Skandinavien und Sicherheit\u003cbr\u003ebildung? 19.00 17.00 Nach richten fahren in St. Gallen Streif z\u00fcge\u003cbr\u003edurch 17.00 Sport aktuell durch Th\u00fcringen Beitrag der Redaktion 18.30\u003cbr\u003eDabe die Natur (2 17.10 (Schweiz)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1983_08_25_01_347.tcf.xml-9-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 431.58, "y": 1059.55}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1989-04-27_01_092.tcf.xml-6-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e5000 \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e 750 verschiedener Arten beherbergt der\u003cbr\u003eZoologische Garten, der j\u00e4hrlich mehr als vier Millionen Besucher\u003cbr\u003ez\u00e4hlt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1989\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1989-04-27_01_092.tcf.xml-6-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 694.75, "y": 632.25}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1986-11-01_01_476.tcf.xml-2-217", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e12.00 Humangenetik in Forschung des heutigen Venezuela, als\u003cbr\u003e15.30 Ljubotschka, Fernsehfilm der spanische Gouverneur des und\u003cbr\u003ePraxis, Fernsehdiskussion 16.40 Die R\u00e4te des Jahres 1905, Landes den\u003cbr\u003efranz\u00f6sischen 12.45 \u201eAn der sch\u00f6nen blauen Do-Dokumentarfilm Siedlern\u003cbr\u003edas Leben schwernau 17.10 Russischer Winter, Dokumen-Melodien von\u003cbr\u003eJohann Strau\u00df, machte. tarfilm Sonnabend 21.20 Was Dornr\u00f6schen nicht\u003cbr\u003ewissen gesungen und getanzt 17.30 So war\u0027s richtig konnte 13.30 \u201eGuten\u003cbr\u003eMorgen, ich bringe 17.40 Siehste \u2014 bei uns im 2. Ihnen meinen Sohn Aus\u003cbr\u003eder Geschichte-des Spin-17.45 Nachrichten Radio DDR I: Beobachtungen\u003cbr\u003ebei Einj\u00e4hrigen nens 17.50 Unser Sandm\u00e4nnchen 21.30 Aktuelle Kamera\u003cbr\u003e8.07 Musikalische Morgenbl\u00e4tter in der Kinderkrippe 18.00 Ein fideles\u003cbr\u003eHaus (6): 22.00 San Francisco, Spielfilm aus 9.05 Gesucht und gefunden\u003cbr\u003e13.55 Nachrichten \u201eRomeo wird solide\", heitere den USA 11.05 Ratgeber-\u003cbr\u003eRunde 14.05 Die roten Teufelchen, sowjetschechoslowakische\u003cbr\u003eFernseh-12.10 Melodien von vorgestern tischer Spielfilm serie 13.10\u003cbr\u003eDie Radio-DDR-Tip-Parade 15.20 Pfiff \u2014 Programmvorschau Sonniaa 18.52\u003cbr\u003eSiehste \u2014 bei uns im 2. 14.05 Fr\u00f6hliche Blasmusikanten 15.30 Abenteuer\u003cbr\u003eim Sajan (3): 18.55 Nachrichten 15.00 Fu\u00dfball-Oberliga \u201eL\u00e4ndliches\u003cbr\u003eLeben\", Film 19.00 Blumen, Bernstein und was 16.05 Rhythmische Akzente\u003cbr\u003e16.00 Musikboutigue Fernsehen 1: noch 17.05 Volkst\u00fcmliche Weisen 17.00\u003cbr\u003eErz\u00e4hl von deinen \u003cb\u003eTieren\u003c/b\u003e Stippvisite in Riga 9.10\u003cbr\u003eProgrammvorschau 18.00 Stunde der Melodie 17.30 Nachrichten 9.15\u003cbr\u003eMedizin nach Noten 19.30 Sport am Sonntag 20.00 Waldstra\u00dfe Nummer 7:\u003cbr\u003e17.40 Sport aktuell 20.00 Der Mann in Mammis Bett 9.25 Aktuelle Kamera\u003cbr\u003e\u201eHochzeitstag bei Kunzes\", 18.45 Programmvorschau Filmkom\u00f6die aus den\u003cbr\u003eUSA mit 10.00 Mach mit \u2014 mach s nach 20.30 Tanz mit bis Mitternacht\u003cbr\u003e18.50 Unser Sandm\u00e4nnchen mach s besser Doris Day in der Hauptrolle\u003cbr\u003e19.00 Wenn die Fetzen fliegen (3) 21.30 Aktuelle Kamera Radio DDR II:\u003cbr\u003e11.00 Klik \u2014 Das Jugendmagazin Komiker der Stummfilmzeit 11.50 Alte\u003cbr\u003eMusikinstrumente -echt 22.00 Leben mit Leidenschaft (1)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1986-11-01_01_476.tcf.xml-2-217\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 343.73, "y": 985.75}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1959-05-01_01_177.tcf.xml-50-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls Ich mir die Schweine n\u00e4her ansah, die vielen kranken\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e bemerkte, da fraqte Ich mich Im Stillen:. Wie wird mir\u003cbr\u003edas hier nur ergehen?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1959\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1959-05-01_01_177.tcf.xml-50-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 462.195, "y": 669.85}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1988-04-02_01_335.tcf.xml-4-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eInzwischen ist eine gro\u00dfe Anzahl verendeter \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e von\u003cbr\u003etier\u00e4rztlichen Instituten verschiedener Departements untersucht\u003cbr\u003eworden, Dabei stellte sich heraus, da\u00df viele Hasen aus-der Umgebung\u003cbr\u003evon Paris erstickt sein mu\u00dften.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1988-04-02_01_335.tcf.xml-4-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1130.5, "y": 708.05}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1990-01-15_01_097.tcf.xml-466-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e10.00 und 14.00 Die Sch\u00f6ne und das \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e 10.00 Hansel u.\u003cbr\u003eGretel\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1990-01-15_01_097.tcf.xml-466-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 517.9, "y": 524.85}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1953_12_02_01_147.tcf.xml-22-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIhr habt \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e belauscht, gezeichnet oder photographiert\u003cbr\u003eDavon mu\u00df es doch eine Menge zu berichten geben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1953\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1953_12_02_01_147.tcf.xml-22-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1180.4, "y": 141.905}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1968-05-02_01_093.tcf.xml-6-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo k\u00f6nnen die \u00c4rzte wirksameren Einflu\u00df z. B. darauf nehmen,\u003cbr\u003eda\u00df die \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e sachgem\u00e4\u00df gehalten und gef\u00fcttert werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1968-05-02_01_093.tcf.xml-6-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1245.9, "y": 477.63}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1954_12_17_01_039.tcf.xml-178-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKlein Machno \u00ab, Keine Angst v. gr. \u003cb\u003eTieren\u003c/b\u003e (4).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1954\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1954_12_17_01_039.tcf.xml-178-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 934.6, "y": 854.0}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1958-10-29_01_014.tcf.xml-1-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie antike Sagenwelt kennt den S\u00e4nger Orpheus, dessen\u003cbr\u003ewunderbare Melodien selbst die wilden \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e bes\u00e4nftigte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1958\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1958-10-29_01_014.tcf.xml-1-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 222.315, "y": 949.7}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1973_01_18_01_159.tcf.xml-1-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJette, die Braunb\u00e4rin im Zwinger am K\u00f6llnischen Park, hat auch\u003cbr\u003ein diesem Jahr wieder Nachwuchs zur Welt gebracht Die Anzahl\u003cbr\u003eder.iungen \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e dieses 15. Wurfes von Jette und Nante ist zur\u003cbr\u003eZeit noch nicht festzustellen Die B\u00e4reneltern haben letzt das\u003cbr\u003ebeachtenswerte Alter von 24 Jahren erreicht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1973_01_18_01_159.tcf.xml-1-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 356.035, "y": 667.2}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1960_05_04_01_364.tcf.xml-9-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn einem anderen Fleck trifft man auf die \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e der\u003cbr\u003es\u00fcdamerikanischen Pampas wie Guanaco-Lamas, Nandu-Strau\u00dfe, Kondore,\u003cbr\u003eanderswo wieder auf Vertreter der asiatischen Tierwelt, auf die sich\u003cbr\u003eder Prager Zoo immer mehr spezialisieren will.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1960\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1960_05_04_01_364.tcf.xml-9-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 956.45, "y": 363.445}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1958_12_21_02_236.tcf.xml-11-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBoi v\u00f6lligem Austausch von Herz und Lunge \u00fcbernahmen diese\u003cbr\u003eOrgane sogar dio Aufrechterhaltung des gesamten Blutkreislaufes und\u003cbr\u003eder Atmuns und hielten also, bei Ausschaltung des angeborenen Herzens\u003cbr\u003eund der eigenen Lunge des \u003cb\u003eTieres\u003c/b\u003e, das Leben in Gang.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1958\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1958_12_21_02_236.tcf.xml-11-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 92.155, "y": 517.25}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1957_03_12_01_182.tcf.xml-8-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eH\u00fc!\" und hieb umschichtig auf die \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e ein.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1957\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1957_03_12_01_182.tcf.xml-8-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 592.45, "y": 559.45}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1975_07_19_01_237.tcf.xml-3-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs ist chon etwas Wahres dran, aber wer die \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e nur\u003cbr\u003eunter diesem Gesichtspunkt betrachtet, wird wenig Freude mit ihhen\u003cbr\u003ehaben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1975\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1975_07_19_01_237.tcf.xml-3-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 559.35, "y": 308.3}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1960-10-01_01_126.tcf.xml-29-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eViele der \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e, die Annegret mit gro\u00dfem\u003cbr\u003ePflichtbewu\u00dftsein aufgezogen hat. stehen jetzt im Leistungsstall der\u003cbr\u003eLPG und bringen eine durchschnittliche Milchleistung von 4000\u003cbr\u003ekg.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1960\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1960-10-01_01_126.tcf.xml-29-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 813.45, "y": 462.445}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1960_07_17_01_321.tcf.xml-11-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEINE SCHWEINEMASTSTRASSE f\u00fcr 640 \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e bauten Studenten\u003cbr\u003eder Fachrichtung Industrie\u00f6konomik der Humboldt-Universit\u00e4t in der LPG\u003cbr\u003e\u201eNeue Heimat\", Neubarnim, Kreis Seelow, in sechseinhalb Wochen\u003cbr\u003eArbeit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1960\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1960_07_17_01_321.tcf.xml-11-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 458.04, "y": 736.15}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1966_08_05_01_243.tcf.xml-69-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas Pa-8.20 Ganz unter uns 8.03 Morgenmelodie 5.05 Guten\u003cbr\u003eMorgen, Herr Nachbar 15.35 Mein Radio macht Musik radies der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e. P 6 (7. 8.): Tivoli, Ber-10.10 Zeitfunk am Vormittag\u003cbr\u003e9.05 Frauenfunk 8.00 Fr\u00f6hliche Blasmusik 18.00 Die aktuelle Berliner\u003cbr\u003eWella lmer Str., Flfl die Feder, P 6 (7); Kin-11.00 Aus\u003cbr\u003esozialistischer 10.10 Zeitgeschehen am Vormittag 9.00 Blick in neue\u003cbr\u003eBucher 18.30 Staub gewischt auf alten dervorst.:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1966\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1966_08_05_01_243.tcf.xml-69-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 160.45, "y": 526.55}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1985-07-20_01_215.tcf.xml-2-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eExperten aus aller Welt haben sich bisher an der Erforschung\u003cbr\u003eder Geschichte der Pflanzen und \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e im Quart\u00e4r (Erdzeitalter,\u003cbr\u003edas vor einer Million Jahren begann) im Werratal beteiligt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1985\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1985-07-20_01_215.tcf.xml-2-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1090.5, "y": 979.1}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1987_07_11_01_436.tcf.xml-74-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr sollte charakterfest. naturverbunden sein, gerne reisen, gut\u003cbr\u003etanzen k\u00f6nnen, \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e m\u00f6gen u. meinem Sohn ein guter Vater\u003cbr\u003esein.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1987_07_11_01_436.tcf.xml-74-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 160.905, "y": 710.35}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1980-11-08_01_257.tcf.xml-6-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWeg zum Thron Rum\u00e4nische Fernsehserie 13.30 Tierparkgeschichten\u003cbr\u003e(4): \u201eSeltene \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e 14.00 Rotk\u00e4ppchen, DEFA-Trickfilm 14.15\u003cbr\u003eNachrichten 14.25 Programmvorschau 14.30 Flimmerstunde\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-11-08_01_257.tcf.xml-6-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 588.75, "y": 1061.05}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1973_10_01_01_170.tcf.xml-11-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZwei Tage lang war ihre Gruppe in leichter Kleidung bei\u003cbr\u003eTemperaturen bis minus 20 Grad \u201evon einem Hubschrauber der Junta wie\u003cbr\u003edie \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e durch die verschneiten Berge geiagt worden\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1973_10_01_01_170.tcf.xml-11-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 219.03, "y": 832.95}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1982-06-19_01_166.tcf.xml-26-42", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Ergebnisse in der Ausbildungsgemeinschaft machen deutlich,\u003cbr\u003eda\u00df es wesentlich vom Engagement und dem Vorbild der Betreuer \u2014 in\u003cbr\u003eS\u00f6nite sind es drei hauptamtliche und 16 nebenamtliche -abh\u00e4ngt, ob\u003cbr\u003ebei den Sch\u00fclern die Liebe zum Boden, zu den \u003cb\u003eTieren\u003c/b\u003e und\u003cbr\u003ePflanzen geweckt wird und ob sich die Verbundenheit mit ihrer\u003cbr\u003eGenossenschaft oder mit ihrem Dorf festigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1982-06-19_01_166.tcf.xml-26-42\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 754.45, "y": 664.5}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1973-12-08_01_311.tcf.xml-10-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNeben verh\u00e4ltnlsm\u00fcBig kleinen F\u00e4hrten, die von \u003cb\u003eTieren\u003c/b\u003e\u003cbr\u003evon etwa ein bis zwei Meter L\u00e4nge he rvorgerufen wurden, existieren\u003cbr\u003eauch riesige Fu\u00dfabdr\u00fccke, die auf ein Tier mit einer Gr\u00f6\u00dfe von sechs\u003cbr\u003ebis acht Meter L\u00e4nge ichlie\u00dfen lassen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1973-12-08_01_311.tcf.xml-10-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 141.725, "y": 360.885}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1990_05_17_01_350.tcf.xml-26-250", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eARD -11.03 K\u00f6nigswalzer (D/35); nationale Tennis-\u003cbr\u003eMeisterschaften 15.03 Flip Flop; 15.30 Viel Kampf ARD -11.03 Geld oder\u003cbr\u003eLiebe; Kampf f\u00fcr wenig Leben; 16.03 14.00 Unser Torwart spielt Kla-ARD\u003cbr\u003e-11.03 Das gro\u00dfe deutsche 12.25 Schaufenster Himmel; 13.05 von\u003cbr\u003eDeutschland, Gro\u00dfer Preis f\u00fcr wemg Leben; 16.03 Das Recht 14.02 Katze,\u003cbr\u003eliebe Katze: 14.30 Das Recht zu lieben; 16.30 Kinder vier; 15.25 Viel\u003cbr\u003eKampf f\u00fcr wenig Schlagerfestival, 14.00 Sesam-Europamagazin; 13.30\u003cbr\u003eInternatiovon Italien; 17.00 Heim \u0026 Garten; zu lieben; 16.03 Kinder in\u003cbr\u003eder Ki-Spuk in der Schule; 15.03 Hey in der Kiste, 1645 Links und\u003cbr\u003eLeben; 16.10 Arche Noah; 16.40 stra\u00dfe; 1430 Die Geheimnisse nale\u003cbr\u003eTennis-Meisterschaften von 17.30 Tote tr\u00e4umen nicht: 18.10 ste; 16.45\u003cbr\u003eDas Schlo\u00df der Ferne; Dadl, 1530 Viel Kampf f\u00fcr wenig rechts vom\u003cbr\u003e\u00c4quator Special; 17.35 Harmonie in Grenzen; 17.40 von Pans, 15.35 Der\u003cbr\u003eUntergang Deutschland; 17.25 Duck Tales; Sportschau; 18.40\u003cbr\u003eLindenstra\u00dfe, 17.35 Der Fahnder, 18.50 Sport-Leben; 16.03 Das Recht zu\u003cbr\u003elieben; Die gl\u00fcckliche Familie; 18.50 Lie-Sportschau; 18.15 Vision of\u003cbr\u003eearth, von Pompeji (USA/35); 17.35 Wer 18.15 Formel Eins; 19.00\u003cbr\u003eAbend-19.10 Die Erde in unserer Hand; Report; 20.15 Der Clan (4);\u003cbr\u003e21.05 16.30 Kinder in der Kiste; 16.45 besgeschichten, 20.10 Fu\u00dfball-\u003cbr\u003eEP 1915 \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e vor der Kamera; 20.15 Ha\u00df s\u00e4t 18.50 Drei Damen\u003cbr\u003evom, schau; 20.15 Flitterabend, Spiele 20.15 Der Marsch (BBC; 21.55\u003cbr\u003ePleiten, Pech und Pannen; 21.30 Bucherjournal f\u00fcr Kinder; 17.35 der\u003cbr\u003eLandesmeister (Endspiel)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1990_05_17_01_350.tcf.xml-26-250\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1095.7, "y": 157.88}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1964-02-29_01_128.tcf.xml-938-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDabei wurden h\u00e4ufig nicht die Leistungsveranlagung, die\u003cbr\u003eNutzungs-und Altersgruppen sowie der Gesundheitszustand der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e, vor allem im Hinblick auf Tbk und Brucellose,\u003cbr\u003ebeachtet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1964\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1964-02-29_01_128.tcf.xml-938-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 659.6, "y": 241.675}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1956_07_01_02_250.tcf.xml-6-53", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEigentlich m\u00fc\u00dfte B\u00e4rchen zu dieser Geburtstagsgratulation am 2.\u003cbr\u003eJuli einen ganzen Eisenbahnzug voll Blumen haben, denn nicht nur der\u003cbr\u003eTierparkleitung, allen Pflegern und W\u00e4rtern will es seine Gl\u00fcckw\u00fcnsche\u003cbr\u003eaussprechen, sondern auch all den vielen, vielen Berlinern, die durch\u003cbr\u003eihren Flei\u00df halfen, den Tierpark aufzubauen und die vielen\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e anzuschaffen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1956\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1956_07_01_02_250.tcf.xml-6-53\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1192.9, "y": 561.5}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1946-05-25_01_033.tcf.xml-74-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnd als ich gerade um das Affenhaus bog, sah ich noch von ferne\u003cbr\u003edas Gitter, wo in gl\u00fchender Sonnenhitze zweitausend Menschen geduldig\u003cbr\u003evor einem gro\u00dfen T\u00fcmpel auf das \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e warteten, das jetzt schon\u003cbr\u003e57 Minuten unter Wasser tauchte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1946\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1946-05-25_01_033.tcf.xml-74-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 996.75, "y": 696.45}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1984_07_17_01_243.tcf.xml-7-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSelbst\u0027 als der Lada pl\u00e4tzlich aus der Spur ausbrach, weil\u003cbr\u003eaugenscheinlich K\u00e4tzchens Kosereien Fahrers Sicht getr\u00fcbt hatten,\u003cbr\u003eblieb das \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e auf seinem Platz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1984_07_17_01_243.tcf.xml-7-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 562.4, "y": 245.89}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1983_06_09_01_303.tcf.xml-16-74", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIrnTfnaqEP 16. Juni 1. Programm 9.25 Aktuelle Kamera 10.00\u003cbr\u003eGulliver im Land der Riesen Elektronisches M\u00e4rchen des Ungarischen\u003cbr\u003eFernsehens, frei nach Jonathan Swift 10.50 Wo das Abenteuer ruft\u003cbr\u003eTrassenreport 11.30 Sport vom Vorabend 12.15 Du und dein Haustier\u003cbr\u003e12.40 Nachrichten 12.45 English for you (Kl. 8) 53. Sendung 16.05\u003cbr\u003eTreffpunkt Kino 16.50 Medizin nach Noten 17.00 Nachrichten 17.10\u003cbr\u003eGewu\u00dft wie 17.15 Kinderfernsehen (ab 9 Jahre) mobil Pioniermagazin\u003cbr\u003e18.00 Kleine \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e ganz gro\u00df Englische Naturfilmserie\u003cbr\u003e\u201eSchutztrachten der Falter 18.25 In Sachen Ordnung und Sicherheit\u003cbr\u003e18.30 Dabei Programmtips 19.00 Alles, was Recht ist Zu Rechtsfragen\u003cbr\u003edes Alltags Mit Dr. Friedrich Wolff 20.00 Willi Schwabes Rumpelkammer\u003cbr\u003e21.00 Facetten eines Diamanten Sowjetischer Dokumentarfilm \u00fcber die\u003cbr\u003eKasachische Sozialistische Sowjetrepublik 22.00 Sport am Abend\u003cbr\u003eLeichtathletik Schwimmen 22.50 Aktuelle Kamera 2. Programm 9.30\u003cbr\u003eGeographie (6) 10.30 Heimatkunde (3) 11.50 Heimatkunde (4) 17.00\u003cbr\u003eSterne \u00fcber dem Man\u00f6verfeld Fernsehfilm (m. U. 19.00 Glanz und Elend\u003cbr\u003eder Kurtisanen (1)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1983_06_09_01_303.tcf.xml-16-74\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1306.55, "y": 511.05}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1978-09-22_01_134.tcf.xml-13-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e8.00 Walther von der Vogelweide 9.00 Pflanzen des Waldes; 10.05\u003cbr\u003eDDR -fester Bestandteil der sozialistischen Staatengemeinschaft; 10.30\u003cbr\u003ePflanzen des Waldes; 11.05 Gesetz der Geschichte; 12.15 Von der\u003cbr\u003eFebruarrevolution ^ lll Oktoberrevolution: 12.40 Kabale und Liebe;\u003cbr\u003e16.45 Beschreibung mechanischer Bewegungen 17.15 \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e des\u003cbr\u003eWaldes: 17.40 Was \u2014 wann \u2014 wo? 17.45 Nachrichten: 17.50 Unser\u003cbr\u003eSandm\u00e4nnchen; 18.05 Waffenbr\u00fcderschaft 18.35 Stiller Mann unter der\u003cbr\u003eGeba: 19.00 Das Wochenend-Mosa k: 19.25 Das Wetter: 19.30 Aktuelle-\u003cbr\u003eKamers 20.00 Alte Weisen vom Oybin; 2U.45 Krach im Hochhaus,\u003cbr\u003eLustspiel; 22.10\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1978-09-22_01_134.tcf.xml-13-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 674.6, "y": 569.4}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1957-08-28_01_080.tcf.xml-12-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas waren \u201eDie Arche Nora\", \u201eKeine Angst vor gro\u00dfen\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTieren\u003c/b\u003e\", \u00bb Unter den tausend Laternen\", \u201eDie Ehe des Dr. med.\u003cbr\u003eDanwitz\", \u201eDer Hauptmann von K\u00f6penick\" und nun der Film\u003cbr\u003e\u201eGlucksritter\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1957\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1957-08-28_01_080.tcf.xml-12-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 952.8, "y": 707.4}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1974-07-30_01_160.tcf.xml-3-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eProben in der\u0027 Manege, Dressurarbeit mit \u003cb\u003eTieren\u003c/b\u003e und\u003cbr\u003evieles andere sind zu sehen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1974\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1974-07-30_01_160.tcf.xml-3-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 231.915, "y": 991.5}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1979_10_25_01_037.tcf.xml-5-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs besitzt u. a. die wissenschaftlich wertvollste\u003cbr\u003eR\u00fcsselk\u00e4fersammlung und eine der gr\u00f6\u00dften Laufk\u00e4fersammlungen der Welt,\u003cbr\u003eeine bedeutende Vogelsammlung sowie viele jetzt ausgestorbene\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1979_10_25_01_037.tcf.xml-5-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 776.8, "y": 180.44}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1951_09_01_01_049.tcf.xml-9-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBei der sowjetischen Akademie der Wissenschaften gibt es das\u003cbr\u003e\u201eSewerzow-Institut f\u00fcr Morphologie der \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1951\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1951_09_01_01_049.tcf.xml-9-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 997.25, "y": 779.4}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBerliner B\u00e4renlotterie und Tierparklotterie, Sammelaktionen von\u003cbr\u003eBerliner Sch\u00fclern und zahlreiche Spenden von Betrieben sorgten f\u00fcr das\u003cbr\u003en\u00f6tige Geld, um die ersten \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e anzuschaffen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 793.7, "y": 816.55}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1980_01_31_01_345.tcf.xml-22-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWissenschaftlern 20.30 (F) \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e auf Japans Marcello\u003cbr\u003eMastroianm 20.00 (F) Ein Blick ins All Fantasie f\u00fcr Klavier, 21.30 (F)\u003cbr\u003eViele K\u00f6che \u2014 Sport-Stammtisch 20.00 (F) Antworten Inseln Die\u003cbr\u003eFilmothek: 20.35 (F) 500 Jahre nach (m. U.) Chor und Orchester\u003cbr\u003everderben den Brei 20.00 (F) Das Attentat von 20.30 (F 21.30 21.30\u003cbr\u003eKonzert f\u00fcr Klavier Sowjetische Fernseh-Buchpre-(F) Der Mut des\u003cbr\u003eKolumbus (F) Die Version des Sarajevo Dokumentarfilm Oberst Sorin und\u003cbr\u003eOrchester Nr. Fernsehkom\u00f6die Jugoslawisch-tschemiere Volkes\u003cbr\u003eKriminalfilm (m. U.) choslowakischer E. Panitz \u201eMeines Spielfilm in\u003cbr\u003eeiner 21.30 (F) Die Kriminalf\u00e4lle 21.30 (F) Rot und Schwarz 22.30 (F)\u003cbr\u003eJazz aus Ungarn Vaters Stra\u00dfenbahn Koproduktion des Majors Zeman 22.55\u003cbr\u003e(F) Nicht Samba (5 Die \u201eSzeged Spielfilm 21.30 (F) Adam und Eva\u003cbr\u003eBolivien/Italien Fernsehserie nein, Sambo (m. U.)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1980_01_31_01_345.tcf.xml-22-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 966.55, "y": 516.65}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1956-01-15_01_195.tcf.xml-16-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eSehr viele kenne ich, die gleichen diesen \u003cb\u003eTieren\u003c/b\u003e, nicht\u003cbr\u003eEsel nein, ich denk an hohe Potentaten, die \u2014 wei\u00df der Himmel wie \u2014\u003cbr\u003eauf Posten sind geraten, wo sie so aufgebl\u00e4ht als Staatsminister\u003cbr\u003ewalten, als ob sie sich gar selbst f\u00fcr Majest\u00e4ten halten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1956\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1956-01-15_01_195.tcf.xml-16-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1147.95, "y": 878.25}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1976-08-21_01_410.tcf.xml-2-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEinmal soll damit der Bestand dieser \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e erh\u00f6ht und \u00a6\u003cbr\u003ezum anderen manches ihrer Geheimnisse gel\u00fcftet werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1976\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1976-08-21_01_410.tcf.xml-2-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 385.63, "y": 926.05}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1978-06-16_01_144.tcf.xml-2-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie stellen alle Naturdenkm\u00e4ler, seltene wildwachsende\u003cbr\u003ePflanzen, vom Aussterben bedrohte \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e und unter Denkmalschutz\u003cbr\u003estehende Geb\u00e4ude der Umiicbunii in einem Katalog zusammen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1978-06-16_01_144.tcf.xml-2-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1110.0, "y": 282.905}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1975-12-18_01_184.tcf.xml-5-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Anschlu\u00df an die Vortr\u00e4ge k\u00f6nnen die weltbekannten\u003cbr\u003epal\u00e4ontologischen und mineralogischen Sammlungen des Hauses besichtigt\u003cbr\u003ewerden, um sich an Hand fossiler \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e, Pflanzen und der\u003cbr\u003eanorganischen Materie ein Bild von der Geschichte unseres Planeten und\u003cbr\u003eder Entstehung des Lebens auf der Erde machen zu k\u00f6nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1975\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1975-12-18_01_184.tcf.xml-5-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1260.95, "y": 215.225}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1972_02_08_01_189.tcf.xml-6-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJe weibliches \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e werden rund 1000 bis 1500 Eier\u003cbr\u003egewonnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1972_02_08_01_189.tcf.xml-6-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 159.09, "y": 637.3}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1968_09_04_01_245.tcf.xml-3-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201e\u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e und Menschen und.. Das gro\u00dfe Testament\" des\u003cbr\u003eFrancois Villon; durch die Sonderausstellung \u201eHans Grundifi\" im Alten\u003cbr\u003eMuseum f\u00fchrt am Sonnabend, dem 7. September.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1968_09_04_01_245.tcf.xml-3-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 882.8, "y": 1092.85}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1981_08_29_01_334.tcf.xml-3-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas der Beweis daf\u00fcr, da\u00df die fr\u00fcher vielgejagten \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ein Mecklenburg wieder heimisch geworden sind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1981\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1981_08_29_01_334.tcf.xml-3-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 110.53, "y": 767.1}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1988_12_10_01_155.tcf.xml-9-0", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e, die in klimatisch unterschiedlichen Regionen zu\u003cbr\u003eHause sind, aber auch in verschiedenen Medien wie Wasser oder Luft,\u003cbr\u003edie ihre Behausungen vorwiegend unter der Erde haben oder auf B\u00e4umen,\u003cbr\u003edie sich dem Menschen anschlie\u00dfen k\u00f6nnen oder stets auf Distanz zu ihm\u003cbr\u003ebleiben, fingergro\u00dfe Lebewesen und dickh\u00e4utige Riesen -aus ihnen\u003cbr\u003erekrutiert sich das \u201ePatientengut\" des im Zoo tatigen\u003cbr\u003eVeterin\u00e4rs.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1988_12_10_01_155.tcf.xml-9-0\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 697.45, "y": 1068.95}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1990_10_03_01_206.tcf.xml-8-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie sich ja in der Vergangenheit davon \u00fcberzeugen konnten und\u003cbr\u003ein der Zukunft davon \u00fcberzeugen werden, da\u00df es gelungen ist, sowohl\u003cbr\u003edie naturwissenschaftliche Volksbildung, die Wissenschaft vom lebenden\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e, den Natur-und Tierschutz als auch die Erholung der\u003cbr\u003eMenschen als Anliegen des gesamten Tierparkkollektivs, vom Direktor,\u003cbr\u003eden wissenschaftlichen und technischen Mitarbeiter, den Tierpflegern,\u003cbr\u003ebis zum Wachmann, zu verkn\u00fcpfen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1990_10_03_01_206.tcf.xml-8-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 633.85, "y": 976.85}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1956-03-02_01_175.tcf.xml-2-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie umfa\u00dft alin\u00e4hernd 100 Holzschnitte und einige Plastiken,\u003cbr\u003ederen Motive mit ganz wenigen Ausnahmen dem Leben der \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e und\u003cbr\u003eder Pflanzenwelt entnommen sind, (ADN)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1956\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1956-03-02_01_175.tcf.xml-2-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 830.5, "y": 877.1}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1973_03_24_01_158.tcf.xml-25-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn dieser Krokodilsfarm waren die \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e nach\u003cbr\u003eAltersgruppen untergebracht, siebentausend gab es ungef\u00e4hr.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1973_03_24_01_158.tcf.xml-25-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 88.025, "y": 629.75}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1986_06_12_01_130.tcf.xml-5-110", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSchwimmen:DDR-Der schwaree Kanal anschlie\u00dfend: Quoten der Tele-\u003cbr\u003eLotd\u00e4nischen Teichen 21.15 15.30 Rund H\u00f6hepunkte des Meisterschaften\u003cbr\u003eEine Sendung von und Gewinnzahlen der to-Mittwoch-Ziehung 18.30\u003cbr\u003eVortages In Sachen Ordnung Direkt\u00fcbertragung aus Fu\u00dfball-WM 1986: mit\u003cbr\u003eKarl-Eduard von Tele-Lotto-Mittwoch 19.00 DDR-Meisterschaften 18.00\u003cbr\u003eKinderfernsehen und Sicherheit Magdeburg von den H\u00f6hepunkte des Vor-\u003cbr\u003eSchnitzler Ziehung Im Schwimmen (ab 9 Jahre) 18.35 Dabei 21.\u003cbr\u003eArbeiterfestspielen tages Mit Fraeolin entdeckt 20.00 Willi Schwabes\u003cbr\u003eBericht vom Tage der DDR 21.35 Kirschen schenkte er 19.00 DDR-\u003cbr\u003eMeisterschaften dazwischen geg. 17.00 den Kleinen 18.30 R\u00fcbezahl und\u003cbr\u003eMeister Rumpelkammer 20.00 Wie verst\u00e4ndigen im Schwimmen 17.00 Sport\u003cbr\u003eaktuell Nachrichten Volksfestliches vom Nadel 21.00 Wettlauf mit der\u003cbr\u003eZeit sich \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1986_06_12_01_130.tcf.xml-5-110\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 858.6, "y": 232.29}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1964_02_26_01_153.tcf.xml-43-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e hat sich zun\u00e4chst bis in die N\u00e4he des Alfred-\u003cbr\u003eBrehm-Hauses bewegt, dann nach Nordsn kehrtgemacht, ist den Hang der\u003cbr\u003eSchuttkippe entlanggfelaufen, hat diese Halde \u00fcberquert, sich wieder\u003cbr\u003es\u00fcdw\u00e4rts gewandt und ist dann an den Gleisk\u00f6rpern des\u003cbr\u003eVerschiebebahnhofs im Usten des Parkes ent -\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1964\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1964_02_26_01_153.tcf.xml-43-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 702.3, "y": 385.06}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1982_07_29_01_152.tcf.xml-13-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie interessante musikalische Veranstaltung \u201eDas \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e in\u003cbr\u003eder Musik beginnt am 14. August um 19.30 Uhr im Festsaal des\u003cbr\u003eSchlosses.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1982_07_29_01_152.tcf.xml-13-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 492.155, "y": 382.27}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1978-07-08_01_142.tcf.xml-1-27", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNachdem Diebe in letzter Zeit mehrfach in das Reptilienhaus des\u003cbr\u003eStockholmer Skansen-Zoos eingebrochen waren, hat die Zooleitung jetzt\u003cbr\u003everk\u00fcndet, da\u00df sie f\u00fcr die teuren \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e einen neuen W\u00e4chter\u003cbr\u003eeingestellt hat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1978-07-08_01_142.tcf.xml-1-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 480.625, "y": 124.05}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1990_10_13_01_293.tcf.xml-8-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuf der Ruckseite stehen eine Unmenge von \u003cb\u003eTieren\u003c/b\u003e, die\u003cbr\u003egequ\u00e4lt werden, nur damit der Mensch besser lebe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1990_10_13_01_293.tcf.xml-8-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 693.7, "y": 967.7}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1985_06_27_01_285.tcf.xml-161-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIch kann zuh\u00f6ren, bin ruhiger Typ, aber auch zu begeistern, z.\u003cbr\u003eB. f\u00fcr \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e, Natur, Musik, Kochkunst viell auch f\u00fcr Sie Bild\u003cbr\u003ezuschr bitte an 9206 DLB, 1080 Bln., Leipz Str 65/66 Bin 27/1. 60. z Z\u003cbr\u003eFS Fernst. viels Int Lit, Musik.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1985\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1985_06_27_01_285.tcf.xml-161-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1226.95, "y": 700.5}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1947_01_05_01_316.tcf.xml-14-81", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAber da sind pl\u00f6tzlich, wie dem Erdboden entstiegen, Menschen\u003cbr\u003eda, sie springen mit geknickten Knien, eingezogenen K\u00f6pfen, krummen\u003cbr\u003eR\u00fccken heran, mit Eimern, Sch\u00fcsseln, N\u00e4pfen, T\u00f6pfen, Kochgeschirren,\u003cbr\u003eeine wilde Balgerei setzt ein, Sto\u00dfen, Drangen, Schieben, Pr\u00fcgeln,\u003cbr\u003ejeder will der erste bei den Tieren sein, sm fahren mit K\u00fcchenmcssem,\u003cbr\u003eTaschenmessern, Brotmessern, sogar mit Gabeln und Zangen in das\u003cbr\u003eFleisch des noch nicht verendeten \u003cb\u003eTieres\u003c/b\u003e, \u00fcber ihnen zischen\u003cbr\u003eund pfeifen noch Granaten, unter ihren H\u00e4nden rinnt das noch warme\u003cbr\u003eBlut der Pferde, aber sie achten nicht darauf, \u00a7!\u2022 sehen nur Fleisch,\u003cbr\u003eFleisch, Fleisch.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1947\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1947_01_05_01_316.tcf.xml-14-81\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 656.25, "y": 676.35}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1965_10_18_01_149.tcf.xml-3-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEine Sammlung von pr\u00e4parierten \u003cb\u003eTieren\u003c/b\u003e und Fossilien aus\u003cbr\u003everschiedenen Epochen der Erdgeschichte, deren Mittelpunkt das Skelett\u003cbr\u003eeines fast 23 Meter langen und 15 Meter hohen Sauriers ist, sahen in\u003cbr\u003ediesem Jahr bereits 75000 Besucher.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1965_10_18_01_149.tcf.xml-3-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 529.1, "y": 721.85}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1986_07_26_01_213.tcf.xml-5-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZu sehen sind rund 800 \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e in 150 Arten, wobei die \u25a0\u003cbr\u003eWasservogelsammlung besonders interessant ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1986_07_26_01_213.tcf.xml-5-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 886.5, "y": 139.435}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1957-02-01_01_042.tcf.xml-9-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr kennt sich in der F\u00fctterung und Aufzucht der \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ebestens aus, ebenso wei\u00df er, welche Krankheiten unter den Schweinen\u003cbr\u003evorkommen k\u00f6nnen und wie ihnen vorzubeugen Ist Ihm ist aber auch\u003cbr\u003ebekannt welche Mittel die LPG 1955 aufwenden mu\u00dfte, um einen\u003cbr\u003eDoppelzentner Schweinefleisch zu produzieren; wie hoch die Kosten im\u003cbr\u003eletzten Jahr waren, wird zur Zeit noch errechnet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1957\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1957-02-01_01_042.tcf.xml-9-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 786.95, "y": 242.585}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWollte man es ganz extrem formulieren, so m\u00fc\u00dfte man fragen, ob\u003cbr\u003eder Friedrichsfelder Tierpark nur f\u00fcr \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e da w\u00e4re oder ob ihn\u003cbr\u003eMenschen auch besuchen d\u00fcrfen Mir scheint, da\u00df sich dort so nach und\u003cbr\u003enach in der Hauptsache sonntags die Hunde ein Stelldichein geben, wenn\u003cbr\u003eauch noch z. Z, sorgsam an der Leine.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1956\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 737.6, "y": 584.75}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1987-12-23_01_129.tcf.xml-4-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas Tierparadies mit seinen gro\u00dfz\u00fcgigen Anlagen, in denen\u003cbr\u003egegenw\u00e4rtig 6461 \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e in 938 Formen leben, ist ein besonderer\u003cbr\u003eMagnet f\u00fcr Millionen, die hier allj\u00e4hrlich erholsame, lehrreiche\u003cbr\u003eStunden finden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1987-12-23_01_129.tcf.xml-4-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 546.1, "y": 1162.45}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1979-08-19_01_189.tcf.xml-4-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie L\u00e4nge der einzelnen \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e des neuen Rekordwurfs\u003cbr\u003ebetrug zwischen 30 und 33 cm, das Gewicht zwischen 19 und 23 g.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1979-08-19_01_189.tcf.xml-4-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 914.25, "y": 485.675}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1964_01_19_01_171.tcf.xml-6-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eOb diese erg\u00f6tzlichen Episoden im alten \u00c4gypten, in Athen oder\u003cbr\u003ehinler den Haremtaittern eine * persischen Sultans spielen, ob die\u003cbr\u003e\u201esundige Seele\" sie als Frau oder Mann oder \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e erlebt \u2014 stets\u003cbr\u003ehaben sie aktuellen Bezug und meinen Ereignisse und Zeitgenossen rund\u003cbr\u003eum den Hof des.. Sonnenk\u00f6nigs\" Ludwigs des XIV.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1964\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1964_01_19_01_171.tcf.xml-6-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 152.205, "y": 440.615}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1967-05-14_01_328.tcf.xml-37-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e3. Umfangreiche Versuche am \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e und weitere Erfahrungen\u003cbr\u003ean tumorkranken Menschen m\u00fcssen dar\u00fcber entscheiden, ob mit der\u003cbr\u003ebiologischen Krebstherapie eine neue Behandlungsmethode krebskranker\u003cbr\u003eMenschen entwickelt werden kann.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1967-05-14_01_328.tcf.xml-37-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 791.35, "y": 1139.85}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1959-03-22_01_102.tcf.xml-42-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVoller Stolz f\u00fchrten sie ihre G\u00e4ste zu ihrer 120 \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eumfassenden Tbc-freien Herde, deren Milch sie an die Berliner Charite\u003cbr\u003eliefern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1959\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1959-03-22_01_102.tcf.xml-42-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 417.81, "y": 581.6}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1976-08-28_01_201.tcf.xml-22-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Temperatur sinkt dort nie unter den Gefrierpunkt, doch ist\u003cbr\u003ees so kalt, da\u00df die \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e inaktiv werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1976\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1976-08-28_01_201.tcf.xml-22-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 845.35, "y": 406.655}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1966-04-21_01_221.tcf.xml-6-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAls n\u00e4chster Schritt folgte der Einsatz des \u00e4tzenden Herbizids\u003cbr\u003eKalziumzyanomld (Kalkstickstoff), das die Haut und Schleimh\u00e4ute von\u003cbr\u003eMensch und \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e sch\u00e4digt und die Anwendung von 2,4\u003cbr\u003eDlnltrophenol (DNP) und 4,6-Dinitroorthokresol (DNOC).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1966\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1966-04-21_01_221.tcf.xml-6-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1090.15, "y": 924.15}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1959_07_31_01_025.tcf.xml-77-58", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00ab.); Union, Fredersdorf, Bittere Liebe (31. 7.-2. 8.), Liebe\u003cbr\u003eund Geschw\u00e4tz (4. \u2014 6. 8.); Edda, Neuenbagen, Senta auf Abwegen (31.\u003cbr\u003e7. \u2014 2. 8), Der Idiot (*. S. 8.); Union, Budersdorf, Kein Platz f\u00fcr\u003cbr\u003ewilde \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e (31. 7. bis 2. 8.), Nichts als Arger mit der Liebe\u003cbr\u003e(4. \u2014 6. 8.); Argus, Strausberg, Der Idiot (31. 7.-3. 8.), Kleine\u003cbr\u003eStadt will schlafen geh \u0027n (4. \u2014 6. 8.); Capitol, Zepermck, Rita (31.\u003cbr\u003e7.-2. 8.), Senta auf Abwegen (4.\u2014 6. 8.); Lichtspiele.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1959\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1959_07_31_01_025.tcf.xml-77-58\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 324.215, "y": 142.955}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1957-10-07_01_097.tcf.xml-38-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Offenstall f\u00fcr Jungvieh ist so angelegt, da\u00df die\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e gleich auf\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1957\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1957-10-07_01_097.tcf.xml-38-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 87.74, "y": 441.825}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1983-06-08_01_114.tcf.xml-3-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer afrikanische Elefant geh\u00f6rt zwar noch nicht zu jenen\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTieren\u003c/b\u003e, die unmittelbar vom Aussterben bedroht sind, doch\u003cbr\u003everringert sich der Dickh\u00e4uterbestand rapide.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1983-06-08_01_114.tcf.xml-3-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 580.5, "y": 807.7}, {"color": "k", "id": "26120215_1974_04_03_01_344.tcf.xml-42-33", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePF 2S6 rauch e nsam w\u00e4. im-ll. hcrzl neu. Wirk. krs. A 454716\u003cbr\u003eBZ-Fil.. 1017 J. Mever, 1055 Bln., Winsstr 67 1972, m. besond. Int. f.\u003cbr\u003esch\u00f6ngeistige g-pfl \u003cb\u003etier\u003c/b\u003e. Portn. m. Int. f. Haus Ber Orient-\u003cbr\u003eTeppich, 2,5 X 3,5, echte Schur. u. Gart.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1974\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1974_04_03_01_344.tcf.xml-42-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1222.4, "y": 1080.0}, {"color": "k", "id": "26120215_1989_11_30_01_264.tcf.xml-53-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Sch\u00f6ne Und 7./8., 19.00: Don Juan -Gastspiel Theadas\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e; 5., 15.00 und 17.00:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1989\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1989_11_30_01_264.tcf.xml-53-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1159.4, "y": 72.0}, {"color": "k", "id": "26120215_1957_06_28_01_275.tcf.xml-13-14", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDirektor Langenfeld vom Cn*-crts Aeros erkannte die F\u00e4higkeiten\u003cbr\u003eHannos, engagierte ihn als \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e -\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1957\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1957_06_28_01_275.tcf.xml-13-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1348.4, "y": 1206.0}, {"color": "k", "id": "2532889X_1988-07-25_01_238.tcf.xml-1-46", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKreuzgitter Waagerecht Stubbenkammer (3), Retrospektive (8),\u003cbr\u003eLore (27), Neid (41), Ries (54), Alea (46), Burgunder (12), Makarenko\u003cbr\u003e(1). Maat (26), \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e (57), Lama (45), Trab (53), Koran (40),\u003cbr\u003eRossi (16), Tartarus (31), Kohlrabi (56), Imam (47), Laie (9), Etamin\u003cbr\u003e(7), Ganges (25), Radon (58), Stele (28), Lear (52), Edam (13), Um\u003cbr\u003e(39), One (55).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1988-07-25_01_238.tcf.xml-1-46\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 823.8, "y": 302.775}, {"color": "k", "id": "26120215_1986_01_07_01_278.tcf.xml-44-27", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAbleger 12 J.. selbst ner treffen bis 35 J 9866 Anz -Schroeder,\u003cbr\u003e40/1.63/m 88, rotblond, mag Kinder, Mu 1055 Ber sik, \u003cb\u003eTiere\u003c/b\u003e, bin\u003cbr\u003ebegeister -fah Bild w\u00e4re Suchen aufr.. liebev.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1986_01_07_01_278.tcf.xml-44-27\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1246.35, "y": 754.25}, {"color": "k", "id": "26120215_1953_03_17_01_213.tcf.xml-6-19", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn. Verkaufs. wanrentnet Wl 2W Berl ner Vlee 10 benskameradin\u003cbr\u003e2(91 28/175 stattl. sucht sentra. f\u00fcr \u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e. 41/188 He m vor\u003cbr\u003eAnnahmesteUe Ko. Dame schlank.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1953\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1953_03_17_01_213.tcf.xml-6-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 478.15, "y": 1167.2}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1965-01-09_01_142.tcf.xml-24-26", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSeit man in unserer Stra\u00dfe wei\u00df, da\u00df ich OBERZAHLER geworden\u003cbr\u003ebin, gr\u00fc\u00dfen mich sogar die Kinder von dem\" Mann, der ein hohes\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTier\u003c/b\u003e sein soll, was aber\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1965-01-09_01_142.tcf.xml-24-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1095.75, "y": 1206.0}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "brehm_thierleben02_1865-16582-20", "label": 3, "to": "2532889X_1990-01-15_01_097.tcf.xml-466-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "gerland_naturvoelker_1868-637-2", "label": 4, "to": "treviranus_biologie02_1803-176-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "gerland_naturvoelker_1868-637-2", "label": 4, "to": "brehm_thierleben05_1869-15024-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-17654-14", "label": 4, "to": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "oken_biologie_1805-465-17", "label": 4, "to": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "lehnert_seehaefen01_1891-7367-17", "label": 3.5, "to": "semmelweis_kindbettfieber_1861-4444-121", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treviranus_biologie03_1805-3074-23", "label": 3, "to": "blumenbach_anatomie2_1805-1536-57", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treviranus_biologie03_1805-3074-23", "label": 4, "to": "droysen_alexander_1833-3694-38", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treviranus_biologie03_1805-3074-23", "label": 4, "to": "blumenbach_anatomie_1805-1501-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treviranus_biologie03_1805-3074-23", "label": 4, "to": "2532889X_1946-05-25_01_033.tcf.xml-74-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben05_1869-5961-29", "label": 4, "to": "blumenbach_naturgeschichte_1815-3422-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben05_1869-5961-29", "label": 3.5, "to": "brehm_thierleben05_1869-15024-23", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben05_1869-5961-29", "label": 3, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "moltke_zustaende_1841-1617-27", "label": 3, "to": "blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "moltke_zustaende_1841-1617-27", "label": 3, "to": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ludwig_physiologie01_1852-2113-29", "label": 4, "to": "semmelweis_kindbettfieber_1861-4444-121", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-1536-57", "label": 4, "to": "ludwig_physiologie02_1856-7187-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-1536-57", "label": 3.5, "to": "26120215_1990_05_17_01_350.tcf.xml-26-250", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-1536-57", "label": 4, "to": "26120215_1953_12_02_01_147.tcf.xml-22-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-1536-57", "label": 4, "to": "2532889X_1960-10-01_01_126.tcf.xml-29-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-1536-57", "label": 4, "to": "26120215_1986_07_26_01_213.tcf.xml-5-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-1536-57", "label": 3, "to": "26120215_1960_08_22_01_112.tcf.xml-13-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-1536-57", "label": 4, "to": "2532889X_1977-04-23_01_284.tcf.xml-23-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-1536-57", "label": 3, "to": "herbart_psychologie02_1825-5038-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-1536-57", "label": 3, "to": "2532889X_1975-12-18_01_184.tcf.xml-5-22", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-1536-57", "label": 4, "to": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-1536-57", "label": 3.5, "to": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-1536-57", "label": 3.5, "to": "brehm_thierleben05_1869-15024-23", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-1536-57", "label": 3, "to": "pueckler_briefe01_1830-932-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben02_1865-17381-11", "label": 3, "to": "brehm_thierleben01_1864-17172-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben02_1865-17381-11", "label": 3, "to": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treviranus_biologie01_1802-1520-5", "label": 3.5, "to": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treviranus_biologie01_1802-1520-5", "label": 3, "to": "herbart_psychologie02_1825-5038-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_naturgeschichte_1825-3752-5", "label": 3, "to": "2532889X_1990-01-15_01_097.tcf.xml-466-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_naturgeschichte_1825-3752-5", "label": 4, "to": "blumenbach_anatomie_1824-735-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "burdel_trunksucht_1855-277-32", "label": 3, "to": "2532889X_1960-10-01_01_126.tcf.xml-29-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-10651-4", "label": 3.5, "to": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-10651-4", "label": 4, "to": "2532889X_1982-12-24_01_211.tcf.xml-2-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_sylphen_1806-1025-13", "label": 3, "to": "blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_sylphen_1806-1025-13", "label": 3, "to": "26120215_1957_03_12_01_182.tcf.xml-8-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "peschel_voelkerkunde_1874-4170-7", "label": 4, "to": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben04_1867-8462-3", "label": 4, "to": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben04_1867-8462-3", "label": 4, "to": "vogt_briefe02_1851-4837-56", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz163b2_1848-227-8", "label": 4, "to": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz163b2_1848-227-8", "label": 3, "to": "2532889X_1956-03-02_01_175.tcf.xml-2-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz163b2_1848-227-8", "label": 3, "to": "pueckler_briefe01_1830-932-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "droysen_alexander_1833-3694-38", "label": 3, "to": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treviranus_biologie02_1803-176-2", "label": 3, "to": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben02_1865-10541-14", "label": 4, "to": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben02_1865-10541-14", "label": 3, "to": "2532889X_1957-08-28_01_080.tcf.xml-12-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben03_1866-335-40", "label": 3.5, "to": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "gruithuisen_mondbewohner_1824-124-2", "label": 3.5, "to": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "oken_biologie_1805-713-141", "label": 3, "to": "26120215_1973_01_18_01_159.tcf.xml-1-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "oken_biologie_1805-713-141", "label": 3, "to": "2532889X_1959-05-01_01_177.tcf.xml-50-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben02_1865-20888-19", "label": 3, "to": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_naturgeschichte_1815-3422-11", "label": 4, "to": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_naturgeschichte_1815-3422-11", "label": 3, "to": "baer_thiere_1828-4177-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1905-18", "label": 3.5, "to": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "label": 3.5, "to": "blumenbach_naturgeschichte_1814-303-47", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "label": 4, "to": "2532889X_1979-08-19_01_189.tcf.xml-4-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "label": 4, "to": "krafft_landwirthschaft03_1876-1286-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "label": 4, "to": "26120215_1986_01_07_01_278.tcf.xml-44-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "label": 4, "to": "brehm_thierleben02_1865-1561-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "label": 4, "to": "brehm_thierleben06_1869-16266-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "label": 3, "to": "26120215_1985_06_27_01_285.tcf.xml-161-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "label": 4, "to": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "label": 3, "to": "semmelweis_kindbettfieber_1861-4444-121", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "label": 3, "to": "pueckler_briefe01_1830-932-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "label": 3, "to": "beyer_poetik02_1883-11636-31", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie_1824-2106-4", "label": 3, "to": "2532889X_1990-01-15_01_097.tcf.xml-466-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie_1824-2106-4", "label": 4, "to": "2532889X_1976-08-28_01_201.tcf.xml-22-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie_1824-2106-4", "label": 4, "to": "2532889X_1977-04-23_01_284.tcf.xml-23-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system02_1840-1437-6", "label": 4, "to": "2532889X_1982-01-12_01_039.tcf.xml-59-43", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treviranus_biologie05_1818-1265-54", "label": 3, "to": "blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "label": 3, "to": "engel_poetik_1806-713-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "label": 3, "to": "26120215_1972_03_07_01_106.tcf.xml-6-27", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "label": 3.5, "to": "2532889X_1964-12-02_01_124.tcf.xml-30-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "label": 4, "to": "weismann_keimplasma_1892-1154-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "label": 3, "to": "vischer_aesthetik030203_1854-1721-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "label": 3.5, "to": "26120215_1958_01_17_01_211.tcf.xml-75-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "label": 4, "to": "sachs_botanik_1875-3951-84", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "label": 4, "to": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "label": 4, "to": "26120215_1959_07_31_01_025.tcf.xml-77-58", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "label": 4, "to": "brehm_thierleben01_1864-346-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "label": 4, "to": "blumenbach_anatomie_1824-593-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "label": 3.5, "to": "2532889X_1978-07-08_01_142.tcf.xml-1-27", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "label": 3, "to": "vischer_aesthetik0201_1847-353-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe01_1851-4574-21", "label": 3, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-722-13", "label": 4, "to": "2532889X_1959-03-22_01_102.tcf.xml-42-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-722-13", "label": 4, "to": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik030203_1854-1721-3", "label": 3, "to": "26120215_1986_07_26_01_213.tcf.xml-5-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1812-1668-47", "label": 3.5, "to": "brehm_thierleben05_1869-15024-23", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-19381-7", "label": 3.5, "to": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-19381-7", "label": 4, "to": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 4, "to": "baer_thiere_1837-3439-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 4, "to": "26120215_1983_08_25_01_347.tcf.xml-9-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 4, "to": "berg_ostasienzoologie01_1876-1509-65", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 3, "to": "2532889X_1983-06-08_01_114.tcf.xml-3-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 3.5, "to": "vogt_briefe01_1851-3859-32", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 3, "to": "herbart_psychologie02_1825-2640-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 3.5, "to": "vogt_briefe02_1851-4837-56", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 4, "to": "2532889X_1974-08-17_01_279.tcf.xml-7-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 3, "to": "26120215_1953_03_17_01_213.tcf.xml-6-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 4, "to": "2532889X_1987-12-23_01_129.tcf.xml-4-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 4, "to": "2532889X_1989-12-28_01_104.tcf.xml-3-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 3, "to": "26120215_1990_10_03_01_206.tcf.xml-8-31", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 4, "to": "goethe_wahlverw02_1809-771-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 4, "to": "blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 3.5, "to": "2532889X_1982-01-12_01_039.tcf.xml-59-43", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 3, "to": "26120215_1973_01_18_01_159.tcf.xml-1-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 3, "to": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 3.5, "to": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krafft_landwirthschaft01_1875-1863-17", "label": 4, "to": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben02_1865-5221-2", "label": 4, "to": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben02_1865-5221-2", "label": 4, "to": "brehm_thierleben05_1869-2216-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "sachs_botanik_1875-3951-84", "label": 4, "to": "2532889X_1989-04-27_01_092.tcf.xml-6-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_naturgeschichte_1815-399-56", "label": 4, "to": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-14349-1", "label": 3, "to": "2532889X_1986-06-07_01_186.tcf.xml-28-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-14349-1", "label": 3.5, "to": "2532889X_1960-10-01_01_126.tcf.xml-29-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-14349-1", "label": 3, "to": "26120215_1990_05_17_01_350.tcf.xml-26-250", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben01_1864-17172-1", "label": 3.5, "to": "semmelweis_kindbettfieber_1861-4444-121", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "silberer_traber_1883-400-18", "label": 4, "to": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "silberer_traber_1883-400-18", "label": 3, "to": "blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe02_1851-4837-56", "label": 3, "to": "herbart_psychologie02_1825-2640-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie_1805-1501-15", "label": 3, "to": "brehm_thierleben05_1869-15024-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie_1805-1501-15", "label": 3, "to": "2532889X_1988-04-02_01_335.tcf.xml-4-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "goethe_wahlverw02_1809-771-10", "label": 4, "to": "2532889X_1957-08-28_01_080.tcf.xml-12-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "goethe_wahlverw02_1809-771-10", "label": 4, "to": "treviranus_biologie03_1805-1046-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-7990-2", "label": 4, "to": "blumenbach_anatomie_1824-1716-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-7990-2", "label": 4, "to": "semmelweis_kindbettfieber_1861-4444-121", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "semmelweis_kindbettfieber_1861-4444-121", "label": 4, "to": "2532889X_1976-08-21_01_410.tcf.xml-2-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "semmelweis_kindbettfieber_1861-4444-121", "label": 4, "to": "2532889X_1974-08-17_01_279.tcf.xml-7-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "semmelweis_kindbettfieber_1861-4444-121", "label": 4, "to": "blumenbach_anatomie_1805-129-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "semmelweis_kindbettfieber_1861-4444-121", "label": 3, "to": "brehm_thierleben02_1865-4525-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "semmelweis_kindbettfieber_1861-4444-121", "label": 3.5, "to": "26120215_1960_07_17_01_321.tcf.xml-11-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "semmelweis_kindbettfieber_1861-4444-121", "label": 4, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "weismann_keimplasma_1892-1154-12", "label": 4, "to": "2532889X_1964-02-29_01_128.tcf.xml-938-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1350-6", "label": 3, "to": "2532889X_1989-12-28_01_104.tcf.xml-3-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hebel_schatzkaestlein_1811-1350-6", "label": 4, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen02_1895-5975-7", "label": 4, "to": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen02_1895-5975-7", "label": 3.5, "to": "26120215_1968_04_13_01_116.tcf.xml-16-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe01_1851-643-38", "label": 4, "to": "2532889X_1988-04-02_01_335.tcf.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe01_1851-643-38", "label": 3, "to": "brehm_thierleben05_1869-15024-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben02_1865-19831-7", "label": 4, "to": "26120215_1964_02_26_01_153.tcf.xml-43-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben02_1865-19831-7", "label": 3.5, "to": "vischer_aesthetik0201_1847-353-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "baer_thiere_1837-5460-48", "label": 4, "to": "beyer_poetik02_1883-11636-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "sachs_botanik_1875-1773-21", "label": 3.5, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "sachs_botanik_1875-1773-21", "label": 3, "to": "2532889X_1946-05-25_01_033.tcf.xml-74-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches19_1890-453-5", "label": 4, "to": "vischer_aesthetik0201_1847-353-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie_1824-735-31", "label": 4, "to": "26120215_1973_01_18_01_159.tcf.xml-1-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie_1824-735-31", "label": 4, "to": "brehm_thierleben01_1864-346-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 4, "to": "26120215_1946_08_18_01_025.tcf.xml-29-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 3.5, "to": "beyer_poetik02_1883-11636-31", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 3.5, "to": "26120215_1988_12_10_01_155.tcf.xml-9-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 3, "to": "2532889X_1956-03-02_01_175.tcf.xml-2-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 4, "to": "2532889X_1967-05-14_01_328.tcf.xml-37-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 3, "to": "treviranus_biologie04_1814-3626-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 3, "to": "2532889X_1990-01-15_01_097.tcf.xml-466-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 3, "to": "2532889X_1980-11-08_01_257.tcf.xml-6-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 3, "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-12129-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 3.5, "to": "26120215_1958_02_14_01_244.tcf.xml-12-96", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 3, "to": "26120215_1983_11_08_01_150.tcf.xml-14-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 3, "to": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 3, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 3, "to": "vischer_aesthetik0201_1847-353-0", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 3, "to": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 3, "to": "blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "label": 3, "to": "2532889X_1989-04-27_01_092.tcf.xml-6-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "label": 4, "to": "2532889X_1988-04-02_01_335.tcf.xml-4-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "label": 4, "to": "2532889X_1985-07-20_01_215.tcf.xml-2-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "label": 4, "to": "brehm_thierleben02_1865-4525-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "label": 4, "to": "2532889X_1966-04-21_01_221.tcf.xml-6-22", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "label": 3.5, "to": "grimm_maerchen01_1837-1815-52", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "label": 3.5, "to": "2532889X_1956-01-15_01_195.tcf.xml-16-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "label": 3, "to": "2532889X_1960-10-01_01_126.tcf.xml-29-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "label": 3.5, "to": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "label": 3, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treviranus_biologie03_1805-1046-23", "label": 4, "to": "2532889X_1967-05-14_01_328.tcf.xml-37-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "herbart_psychologie02_1825-2640-20", "label": 3, "to": "blumenbach_anatomie_1824-1716-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "label": 4, "to": "2532889X_1974-07-30_01_160.tcf.xml-3-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "label": 3, "to": "2532889X_1958-10-29_01_014.tcf.xml-1-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "label": 3.5, "to": "2532889X_1986-11-01_01_476.tcf.xml-2-217", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "label": 3.5, "to": "2532889X_1968-09-21_01_216.tcf.xml-5-56", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "label": 4, "to": "26120215_1973_10_01_01_170.tcf.xml-11-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "label": 3, "to": "blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "label": 3, "to": "2532889X_1990-01-15_01_097.tcf.xml-466-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1819-2740-27", "label": 3, "to": "brehm_thierleben05_1869-15024-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1819-2740-27", "label": 4, "to": "grimm_maerchen01_1837-1815-52", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "engel_poetik_1806-713-2", "label": 3, "to": "26120215_1989_07_29_01_111.tcf.xml-40-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "krane_reitpferd_1856-2436-16", "label": 3, "to": "2532889X_1990-01-15_01_097.tcf.xml-466-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie_1824-1716-6", "label": 3, "to": "26120215_1973_01_18_01_159.tcf.xml-1-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie_1824-1716-6", "label": 3, "to": "2532889X_1957-01-06_01_102.tcf.xml-139-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-791-12", "label": 4, "to": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben05_1869-1167-34", "label": 3, "to": "2532889X_1990-01-15_01_097.tcf.xml-466-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe01_1851-36-8", "label": 3.5, "to": "pueckler_briefe01_1830-932-7", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben06_1869-16266-6", "label": 4, "to": "26120215_1980_01_31_01_345.tcf.xml-22-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pueckler_briefe01_1830-932-7", "label": 3, "to": "baer_thiere_1828-4177-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pueckler_briefe01_1830-932-7", "label": 3.5, "to": "2532889X_1978-06-16_01_144.tcf.xml-2-12", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pueckler_briefe01_1830-932-7", "label": 4, "to": "26120215_1986_06_12_01_130.tcf.xml-5-110", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pueckler_briefe01_1830-932-7", "label": 3.5, "to": "26120215_1982_04_03_01_405.tcf.xml-6-4", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pueckler_briefe01_1830-932-7", "label": 3.5, "to": "beyer_poetik02_1883-11636-31", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "pueckler_briefe01_1830-932-7", "label": 3, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben05_1869-15024-23", "label": 3, "to": "26120215_1968_04_13_01_116.tcf.xml-16-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben05_1869-15024-23", "label": 3, "to": "2532889X_1968-05-02_01_093.tcf.xml-6-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben05_1869-15024-23", "label": 4, "to": "26120215_1983_06_09_01_303.tcf.xml-16-74", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben05_1869-15024-23", "label": 4, "to": "brehm_thierleben05_1869-2216-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben05_1869-15024-23", "label": 3, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben05_1869-15024-23", "label": 3, "to": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben05_1869-15024-23", "label": 4, "to": "vischer_aesthetik0201_1847-353-0", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben05_1869-15024-23", "label": 3, "to": "26120215_1982_04_03_01_405.tcf.xml-6-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben05_1869-15024-23", "label": 3, "to": "26120215_1951_09_01_01_049.tcf.xml-9-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe02_1851-6116-6", "label": 4, "to": "2532889X_1979-08-19_01_189.tcf.xml-4-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe02_1851-6116-6", "label": 4, "to": "beyer_poetik02_1883-11636-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vogt_briefe02_1851-6116-6", "label": 4, "to": "2532889X_1987-08-08_01_136.tcf.xml-7-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beyer_poetik02_1883-11636-31", "label": 3, "to": "26120215_1984_07_17_01_243.tcf.xml-7-21", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beyer_poetik02_1883-11636-31", "label": 3.5, "to": "2532889X_1964-02-29_01_128.tcf.xml-938-15", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beyer_poetik02_1883-11636-31", "label": 3, "to": "26120215_1982_07_29_01_152.tcf.xml-13-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beyer_poetik02_1883-11636-31", "label": 4, "to": "humboldt_aequinoktial03_1859-282-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beyer_poetik02_1883-11636-31", "label": 3.5, "to": "2532889X_1959-03-22_01_102.tcf.xml-42-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beyer_poetik02_1883-11636-31", "label": 3.5, "to": "2532889X_1982-06-19_01_166.tcf.xml-26-42", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beyer_poetik02_1883-11636-31", "label": 3, "to": "26120215_1965_10_18_01_149.tcf.xml-3-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beyer_poetik02_1883-11636-31", "label": 3.5, "to": "blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beyer_poetik02_1883-11636-31", "label": 3, "to": "2532889X_1982-01-12_01_039.tcf.xml-59-43", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "samter_erfindungen_1896-4130-41", "label": 3, "to": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "schelling_kunst_1859-3305-23", "label": 3, "to": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treviranus_biologie04_1814-4341-4", "label": 3.5, "to": "26120215_1973_01_18_01_159.tcf.xml-1-24", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasienzoologie01_1876-1509-65", "label": 3, "to": "26120215_1965_10_18_01_149.tcf.xml-3-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasienzoologie01_1876-1509-65", "label": 3, "to": "2532889X_1986-11-01_01_476.tcf.xml-2-217", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40", "label": 3, "to": "26120215_1954_12_17_01_039.tcf.xml-178-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40", "label": 3, "to": "2532889X_1959-05-01_01_177.tcf.xml-50-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40", "label": 4, "to": "2532889X_1960-10-01_01_126.tcf.xml-29-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40", "label": 4, "to": "26120215_1990_10_13_01_293.tcf.xml-8-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40", "label": 3, "to": "2532889X_1967-09-30_01_226.tcf.xml-14-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40", "label": 3.5, "to": "vischer_aesthetik0201_1847-353-0", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40", "label": 3.5, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-353-0", "label": 3, "to": "2532889X_1988-07-25_01_238.tcf.xml-1-46", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-353-0", "label": 3, "to": "2532889X_1957-02-01_01_042.tcf.xml-9-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-353-0", "label": 4, "to": "2532889X_1987-08-08_01_136.tcf.xml-7-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-353-0", "label": 4, "to": "26120215_1979_10_25_01_037.tcf.xml-5-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-353-0", "label": 3, "to": "2532889X_1957-01-06_01_102.tcf.xml-139-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-353-0", "label": 4, "to": "26120215_1975_07_19_01_237.tcf.xml-3-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-353-0", "label": 4, "to": "2532889X_1960-10-01_01_126.tcf.xml-29-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "vischer_aesthetik0201_1847-353-0", "label": 4, "to": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie_1805-3109-67", "label": 3.5, "to": "2532889X_1982-01-12_01_039.tcf.xml-59-43", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_anatomie_1805-3109-67", "label": 4, "to": "26120215_1975_07_19_01_237.tcf.xml-3-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brehm_thierleben05_1869-2216-2", "label": 3, "to": "26120215_1954_12_17_01_039.tcf.xml-178-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "herbart_psychologie01_1824-1084-32", "label": 3, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_11_08_01_150.tcf.xml-14-4", "label": 4, "to": "26120215_1960_07_17_01_321.tcf.xml-11-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_11_08_01_150.tcf.xml-14-4", "label": 4, "to": "26120215_1947_01_05_01_316.tcf.xml-14-81", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1958_02_14_01_244.tcf.xml-12-96", "label": 3, "to": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1982-12-24_01_211.tcf.xml-2-6", "label": 4, "to": "2532889X_1960-10-01_01_126.tcf.xml-29-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1982-01-12_01_039.tcf.xml-59-43", "label": 3.5, "to": "26120215_1958_12_21_02_236.tcf.xml-11-33", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1982-01-12_01_039.tcf.xml-59-43", "label": 4, "to": "26120215_1964_01_19_01_171.tcf.xml-6-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1982-01-12_01_039.tcf.xml-59-43", "label": 3.5, "to": "26120215_1966_08_05_01_243.tcf.xml-69-21", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1982-01-12_01_039.tcf.xml-59-43", "label": 3, "to": "2532889X_1973-12-08_01_311.tcf.xml-10-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1982-01-12_01_039.tcf.xml-59-43", "label": 4, "to": "2532889X_1957-10-07_01_097.tcf.xml-38-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1982-01-12_01_039.tcf.xml-59-43", "label": 3, "to": "26120215_1973_01_18_01_159.tcf.xml-1-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1982-01-12_01_039.tcf.xml-59-43", "label": 3, "to": "2532889X_1960-10-01_01_126.tcf.xml-29-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1989_07_29_01_111.tcf.xml-40-17", "label": 4, "to": "26120215_1973_01_18_01_159.tcf.xml-1-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1967-11-15_01_182.tcf.xml-30-3", "label": 4, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1965-08-12_01_131.tcf.xml-13-2", "label": 3, "to": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1986-06-07_01_186.tcf.xml-28-25", "label": 3, "to": "2532889X_1960-10-01_01_126.tcf.xml-29-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1989-12-28_01_104.tcf.xml-3-7", "label": 3.5, "to": "2532889X_1976-08-21_01_410.tcf.xml-2-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1947_03_14_01_098.tcf.xml-16-39", "label": 4, "to": "2532889X_1960-10-01_01_126.tcf.xml-29-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1977-04-18_01_043.tcf.xml-14-6", "label": 4, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1989-04-27_01_092.tcf.xml-6-1", "label": 3.5, "to": "2532889X_1983-06-08_01_114.tcf.xml-3-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1968-05-02_01_093.tcf.xml-6-13", "label": 4, "to": "26120215_1956_07_01_02_250.tcf.xml-6-53", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1973_01_18_01_159.tcf.xml-1-24", "label": 3.5, "to": "26120215_1972_02_08_01_189.tcf.xml-6-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1973_01_18_01_159.tcf.xml-1-24", "label": 4, "to": "26120215_1981_08_29_01_334.tcf.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1973_01_18_01_159.tcf.xml-1-24", "label": 3, "to": "26120215_1987_07_11_01_436.tcf.xml-74-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1973_01_18_01_159.tcf.xml-1-24", "label": 3.5, "to": "26120215_1973_03_24_01_158.tcf.xml-25-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1973_01_18_01_159.tcf.xml-1-24", "label": 3.5, "to": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1973_01_18_01_159.tcf.xml-1-24", "label": 3.5, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1960_05_04_01_364.tcf.xml-9-8", "label": 3, "to": "2532889X_1960-10-01_01_126.tcf.xml-29-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1957_03_12_01_182.tcf.xml-8-9", "label": 4, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1960-10-01_01_126.tcf.xml-29-2", "label": 3.5, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1982-06-19_01_166.tcf.xml-26-42", "label": 4, "to": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1964-02-29_01_128.tcf.xml-938-15", "label": 3, "to": "26120215_1986_06_12_01_130.tcf.xml-5-110", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1956_07_01_02_250.tcf.xml-6-53", "label": 3, "to": "2532889X_1957-08-28_01_080.tcf.xml-12-13", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1946-05-25_01_033.tcf.xml-74-30", "label": 4, "to": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1984_07_17_01_243.tcf.xml-7-21", "label": 4, "to": "2532889X_1978-07-08_01_142.tcf.xml-1-27", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-09-22_01_134.tcf.xml-13-47", "label": 3.5, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1957-08-28_01_080.tcf.xml-12-13", "label": 4, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1979_10_25_01_037.tcf.xml-5-23", "label": 4, "to": "26120215_1986_07_26_01_213.tcf.xml-5-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1951_09_01_01_049.tcf.xml-9-14", "label": 3, "to": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "label": 4, "to": "26120215_1968_09_04_01_245.tcf.xml-3-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "label": 3, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1984_07_05_01_115.tcf.xml-4-23", "label": 3, "to": "26120215_1990_10_03_01_206.tcf.xml-8-31", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1980_01_31_01_345.tcf.xml-22-5", "label": 3, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1964_02_26_01_153.tcf.xml-43-1", "label": 4, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1947_01_05_01_316.tcf.xml-14-81", "label": 4, "to": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1956_10_05_01_104.tcf.xml-13-18", "label": 4, "to": "2532889X_1976-08-28_01_201.tcf.xml-22-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz163b2_1848-227-8", "label": 2, "to": "2532889X_1946-05-25_01_033.tcf.xml-74-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "goethe_wahlverw02_1809-771-10", "label": 1.5, "to": "2532889X_1965-01-09_01_142.tcf.xml-24-26", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "goethe_wahlverw02_1809-771-10", "label": 2, "to": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 2, "to": "2532889X_1957-08-28_01_080.tcf.xml-12-13", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": 2, "to": "treviranus_biologie03_1805-1046-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treviranus_biologie03_1805-1046-23", "label": 1, "to": "2532889X_1965-01-09_01_142.tcf.xml-24-26", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pueckler_briefe01_1830-932-7", "label": 2, "to": "26120215_1956_07_01_02_250.tcf.xml-6-53", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pueckler_briefe01_1830-932-7", "label": 2, "to": "2532889X_1965-01-09_01_142.tcf.xml-24-26", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treviranus_biologie04_1814-4341-4", "label": 2, "to": "26120215_1964_01_19_01_171.tcf.xml-6-32", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1965-01-09_01_142.tcf.xml-24-26", "label": 2, "to": "26120215_1956_07_01_02_250.tcf.xml-6-53", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-1536-57", "label": NaN, "to": "26120215_1957_06_28_01_275.tcf.xml-13-14", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "blumenbach_anatomie2_1805-1536-57", "label": NaN, "to": "26120215_1989_11_30_01_264.tcf.xml-53-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "brehm_thierleben01_1864-3477-1", "label": NaN, "to": "26120215_1989_11_30_01_264.tcf.xml-53-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "burckhardt_renaissance_1860-3656-43", "label": NaN, "to": "26120215_1989_11_30_01_264.tcf.xml-53-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "berg_ostasienzoologie02_1867-3520-68", "label": NaN, "to": "26120215_1989_11_30_01_264.tcf.xml-53-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "grimm_maerchen01_1843-1257-21", "label": NaN, "to": "26120215_1989_11_30_01_264.tcf.xml-53-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "pueckler_briefe01_1830-932-7", "label": NaN, "to": "26120215_1989_11_30_01_264.tcf.xml-53-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "beyer_poetik02_1883-11636-31", "label": NaN, "to": "26120215_1989_11_30_01_264.tcf.xml-53-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "blumenbach_naturgeschichte_1825-5145-40", "label": NaN, "to": "26120215_1989_11_30_01_264.tcf.xml-53-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1974_04_03_01_344.tcf.xml-42-33", "label": NaN, "to": "26120215_1973_01_18_01_159.tcf.xml-1-24", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>