<html>
<head>
<link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis/4.16.1/vis-network.min.js"> </script>
<center>
<h1>full</h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->

<style type="text/css">

        #mynetwork {
            width: 1000px;
            height: 1000px;
            background-color: #ffffff;
            border: 1px solid lightgray;
            position: relative;
            float: left;
        }

        

        
        #config {
            float: left;
            width: 400px;
            height: 600px;
        }
        

        
</style>

</head>

<body>
<div id = "mynetwork"></div>


<div id = "config"></div>

<script type="text/javascript">

    // initialize global variables.
    var edges;
    var nodes;
    var network; 
    var container;
    var options, data;

    
    // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
    function drawGraph() {
        var container = document.getElementById('mynetwork');
        
        

        // parsing and collecting nodes and edges from the python
        nodes = new vis.DataSet([{"color": "#4daf4a", "id": "heffter_voelkerrecht_1844-5806-17", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit Hinsicht auf gr\u00f6\u00dfere oder geringere Wirksamkeit werden\u003cbr\u003e\u00fcbrigens diese Handelsagenten bald mit mehr bald weniger bedeutenden\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e angestellt; so als Generalconsuln f\u00fcr ein ganzes Land\u003cbr\u003eoder \u00fcber mehrere Pl\u00e4tze, dann als Consuln schlechthin, oder auch als\u003cbr\u003eViceconsuln und Beigeordnete der Vorhererw\u00e4hnten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1844\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: heffter_voelkerrecht_1844-5806-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 256.205, "y": 415.595}, {"color": "#4daf4a", "id": "nn_nrhz231b_1849-54-4", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2012 Mazzini hat den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines r\u00f6mischen B\u00fcrgers\u003cbr\u003eerhalten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz231b_1849-54-4\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: jur. urkundlich fixierter Rechtsanspruch\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 218.715, "y": 680.8}, {"color": "#4daf4a", "id": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch w\u00e4re derselbe nach nat\u00fcrlichem V\u00f6lkerrecht nicht\u003cbr\u003everpflichtet, die an solche Personen, welche nicht in\u003cbr\u003eunterthanschaftlichem Verh\u00e4ltniss zu ihm stehen, von andern Staaten\u003cbr\u003everliehenen Aemter, \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e, Decorationen, Rang und\u003cbr\u003eStandeserh\u00f6hung in seinem Staatsgebiet anzuerkennen c).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 372.06, "y": 893.9}, {"color": "#4daf4a", "id": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa der Arbeitsanteil des Kanzleivorstehers immer geringer\u003cbr\u003ewurde, je mehr das Amt sich zur Reichsw\u00fcrde ausbildete, so ergab sich\u003cbr\u003edie Notwendigkeit f\u00fcr die eigentliche Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung neben dem\u003cbr\u003enominellen einen wirklichen Leiter zu bestellen, der nunmehr den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e Kanzler f\u00fchrt und die Urkunden im Namen des Erzkanzlers,\u003cbr\u003eausnahmsweise auch im eigenen Namen, rekognosciert oder rekognoscieren\u003cbr\u003el\u00e4sst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1892\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 442.325, "y": 690.25}, {"color": "#4daf4a", "id": "egger_vater_1895-1217-31", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn diesem Amte, meint der protestantische Professor Riehl, \u201edem\u003cbr\u003eganzen Hause vorzubeten\u201c, steckt mehr Ehre, Rang und Herrscherrecht,\u003cbr\u003eals in einer ganzen Sammlung von \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e und Orden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: egger_vater_1895-1217-31\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 556.85, "y": 683.85}, {"color": "#4daf4a", "id": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiesen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e erhalten auch alle Prinzen und\u003cbr\u003ePrinzessinnen des k\u00f6nigl. s\u00e4chsischen Hauses, verm\u00f6ge einer Verordn.\u003cbr\u003edes K\u00f6nigs v... Febr. 1807. K. baierische Verordn. v. 3. Oct. 1816,\u003cbr\u003ewodurch der Schwester des K\u00f6nigs das Pr\u00e4dicat k\u00f6nigliche Hoheit, ihrem\u003cbr\u003eGemahl, dem Herzog Wilhelm von Baiern und seinen Nachkommen, \u00fcberhaupt\u003cbr\u003eallen Mitgliedern der Nebenlinien des k\u00f6nigl. Hauses, das Pr\u00e4dieat\u003cbr\u003eHoheit verliehen wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_recht_1817-1868-1\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 579.9, "y": 663.9}, {"color": "#4daf4a", "id": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEiner abwesenden Person, deren Ankunft eben erwartet wurde,\u003cbr\u003egedachte man unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e des \u201eRector magnificus\u201c, \u2014\u003cbr\u003eoffenbar ein Scherzname gleich dem obigen, wie \u00fcberhaupt der Geist\u003cbr\u003ejenes Humors, welcher mi\u00dfliche Verh\u00e4ltnisse mit ihrem ironischen\u003cbr\u003eGegenbilde aufzuheitern liebt, der Gesellschaft des gr\u00fcnen Baums nicht\u003cbr\u003eg\u00e4nzlich versiegt zu sein schien.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1855\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 451.7, "y": 652.85}, {"color": "#4daf4a", "id": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs liegt inde\u00df darin ein Unrecht grade gegen die\u003cbr\u003enothd\u00fcrftigsten Besitzer von Schatzbons und Sparkassenbuchscheinen,\u003cbr\u003edie kurz nach der Februarrevolution nach einem Dekret der\u003cbr\u003eprovisorischen Regierung ihre \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e nur gegen Inscriptionen auf\u003cbr\u003e5 pCt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz009_1848-506-28\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 426.405, "y": 888.35}, {"color": "#4daf4a", "id": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie merkw\u00fcrdigste war die s\u00fcd\u00f6stliche des heil. Antonius,\u003cbr\u003ewelche Diego Suarez, Sekret\u00e4r von Portugal, vom Kaufpreis der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e und hidalgu\u00edas seiner Nation erbaut hatte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1888\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: justi_velazquez01_1888-5612-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 318.48, "y": 603.45}, {"color": "#4daf4a", "id": "hoffmann_unpolitische02_1841-810-5", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGebt ihm ein B\u00e4ndelein Und \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e obendrein, Da ist der\u003cbr\u003eKerl gleich stumm Und ganz entsetzlich dumm \u2014 O Stockfisch! o\u003cbr\u003eStockfisch!\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1841\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hoffmann_unpolitische02_1841-810-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 366.515, "y": 611.6}, {"color": "#4daf4a", "id": "nn_maehrisches166_1893-82-11", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBevor Serbien eine Verfassung gehabt und der F\u00fcrst des Landes\u003cbr\u003eden \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e K\u00f6nig gef\u00fchrt hat, war es die Rivalit\u00e4t der H\u00e4user\u003cbr\u003eObrenowitsch und Karageorgjewitsch, die das Land nicht zur Ruhe kommen\u003cbr\u003elie\u00df.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1893\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_maehrisches166_1893-82-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 491.465, "y": 549.3}, {"color": "#4daf4a", "id": "bluntschli_voelkerrecht_1868-2120-10", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00fcr die Rangstufe ist es unerheblich, wenn ihnen der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e Minister verliehen wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1868\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bluntschli_voelkerrecht_1868-2120-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 621.95, "y": 668.5}, {"color": "#4daf4a", "id": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBei dem Erla\u00df Preu\u00dfischer Staatsgesetze, K\u00f6nigl. Verordnungen\u003cbr\u003ef\u00fcr Preu\u00dfen, Bestallungs-und Entlassungs-Urkunden f\u00fcr Preu\u00df. Beamte u.\u003cbr\u003es. w. wird demgem\u00e4\u00df der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eDeutscher Kaiser\u201c nicht\u003cbr\u003egebraucht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1876\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: laband_staatsrecht01_1876-3007-23\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 412.51, "y": 658.9}, {"color": "#4daf4a", "id": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00fcr den einzelnen Unterthanen w\u00fcrde das Civilrecht solche\u003cbr\u003eEingriffe nur zulassen unter den Voraussetzungen der Abwehr f\u00fcr ihn\u003cbr\u003eselbst oder einen Anderen, Notwehr oder Notstand, oder der\u003cbr\u003eGesch\u00e4ftsf\u00fchrung ohne Auftrag, irgend ein besonderer \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003em\u00fcsste gegeben sein.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 522.85, "y": 907.35}, {"color": "#4daf4a", "id": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDenn die Menschen halten um so eifriger auf einen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eje zweydeutiger und ungewisser der Titulus ist, der sie dazu\u003cbr\u003eberechtigt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: heine_reisebilder03_1830-1694-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 435.64, "y": 745.25}, {"color": "#4daf4a", "id": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Verm\u00e4hlung seines Sohnes mit K\u00f6nigin Maria hatte der Kaiser\u003cbr\u003edadurch gefeiert, da\u00df er denselben seiner Gemahlin auch an Rang\u003cbr\u003egleichstellte und ihm das K\u00f6nigreich Neapel \u00fcbertrug, und zwar nicht\u003cbr\u003eallein dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e nach: gleich darauf ward es im Namen Philipps\u003cbr\u003emit allen bei einem Thronwechsel herk\u00f6mmlichen Formen in Besitz\u003cbr\u003egenommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ranke_reformation05_1843-3946-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 430.61, "y": 514.2}, {"color": "#4daf4a", "id": "klueber_recht_1817-1867-18", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZ. B. die Br\u00fcder des K\u00f6nigs von Wirtemberg; dessen S\u00f6hne, Enkel\u003cbr\u003eund Enkelinnen hingegen f\u00fchren den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e k\u00f6nigliche\u003cbr\u003eHoheit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_recht_1817-1867-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 475.32, "y": 782.15}, {"color": "#4daf4a", "id": "treitschke_geschichte05_1894-2281-17", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUm sich nicht zu \u00fcbereilen berief er einige \u201eDoktoren der\u003cbr\u003eRechte\u201c zu sich \u2014 ein \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e, dem er hohen Werth beilegte \u2014 und\u003cbr\u003eerst als diese sich f\u00fcr die Einleitung eines Strafverfahrens\u003cbr\u003eaussprachen, gab er Sch\u00f6n zu wissen, er habe \u201eJacoby \u2019s\u003cbr\u003eHerausforderung angenommen\u201c.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1894\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: treitschke_geschichte05_1894-2281-17\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 651.6, "y": 752.05}, {"color": "#4daf4a", "id": "nn_nrhz142ii_1848-69-29", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs ist die Folge davon, da\u00df die National-Versammlung die\u003cbr\u003eJagdberechtigung der Adligen auf dem Grund und Boden des Bauern als\u003cbr\u003eeinen Raub aufgehoben, da\u00df sie Adel und \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e abgeschafft hat,\u003cbr\u003eund eben im Begriff war die dr\u00fcckendsten Abgaben, welche auf Euch\u003cbr\u003elasten unentgeldlich aufzuheben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz142ii_1848-69-29\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 565.4, "y": 850.95}, {"color": "#4daf4a", "id": "nn_nrhz083_1848-15-17", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eF\u00fcnf Minorit\u00e4tsgutachten und zahllose Antr\u00e4ge, welche meist auf\u003cbr\u003eAbschaffung des Adels, Aufhebung der Orden und \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e und\u003cbr\u003eallgemeines Waffenrecht gerichtet sind, bekunden hinl\u00e4nglich die\u003cbr\u003eErnsthaftigkeit, mit welcher die Versammlung diese Verhandlung\u003cbr\u003eaufzufassen gedenkt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz083_1848-15-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 402.515, "y": 811.25}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese Bezeichnung geh\u00f6rt zu einer Reihe von \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003ewelche die ehemaligen Kaiser von Persien Pers\u00f6nlichkeiten bestimmten\u003cbr\u003eRanges verliehen haben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1946\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 476.065, "y": 759.15}, {"color": "#4daf4a", "id": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003edem Geschlecht der von Watter Ihren \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e auch heute\u003cbr\u003enoch gebraucht, damit man gleich wei\u00df, da\u00df sie aus dem finsteren\u003cbr\u003eWetter-und Watter-Winkel kommt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1947\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 604.3, "y": 721.25}, {"color": "#4daf4a", "id": "26120215_1955_05_21_02_133.tcf.xml-13-5", "label": "2", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMehrfach holte er sich den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines Speedway-\u003cbr\u003eChampions der CSR.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1955\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1955_05_21_02_133.tcf.xml-13-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 545.05, "y": 576.4}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_maehrisches40_1889-79-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnter diesem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e schreibt man dem \u201ePester Lloyd\u201c am\u003cbr\u003e14. d. M. aus Wien:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1889\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_maehrisches40_1889-79-2\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1009.15, "y": 731.05}, {"color": "#377eb8", "id": "steub_tirol_1846-6476-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn Folge dessen hielt er sich berechtigt, sp\u00e4ter nach dem Tode\u003cbr\u003eseiner Frau auf den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines \u201ekurbayrischen verwittweten\u003cbr\u003eHoftirolers\u201c Anspruch zu machen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1846\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: steub_tirol_1846-6476-16\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 830.5, "y": 738.35}, {"color": "#377eb8", "id": "klueber_voelkerrecht02_1821-2701-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e1) Verzeichnisse von gedruckten Deductionen, hat man unter\u003cbr\u003efolgenden \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_voelkerrecht02_1821-2701-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 508.85, "y": 82.385}, {"color": "#377eb8", "id": "ranke_paepste03_1836-5546-36", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eich kaufte ein Exemplar in Leipzig, und in einer\u003cbr\u003ePrivatbibliothek zu Berlin findet sich ein anderes in einem sch\u00f6nen\u003cbr\u003eFoliobande, welches ein gewisser Wynman im Jahre 1655 dem Bischof von\u003cbr\u003eEichst\u00e4dt mit einem pr\u00e4chtigen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u00fcberreichte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1836\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ranke_paepste03_1836-5546-36\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1121.95, "y": 329.195}, {"color": "#377eb8", "id": "jung_lebensgeschichte_1835-5301-52", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWeil ihm sein System, da\u00df er sich von der Staatswirthschaft\u003cbr\u003egemacht hatte, sehr am Herzen lag, so wendete er den ersten Winter an,\u003cbr\u003ees in seinem Lehrbuch auszuarbeiten und zugleich \u00fcber die\u003cbr\u003egeschriebenen Bogen ein Kollegium zu lesen; im Fr\u00fchjahr wurde die\u00df\u003cbr\u003eBuch in Mannheim unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e: Versuch einer Grundlehre\u003cbr\u003es\u00e4mmtlicher Kameralwissenschaften gedruckt; es fand, ungeachtet seiner\u003cbr\u003eFehler und Unvollkommenheit, vielen Beifall, und Stilling fing nun an,\u003cbr\u003eseiner Bestimmung vollkommen gewi\u00df zu seyn, er f\u00fchlte sich ganz in\u003cbr\u003eseinem nat\u00fcrlichen Fache, Alles, was ihm sein Amt zur Pflicht machte,\u003cbr\u003ewar auch zugleich seine gr\u00f6\u00dfte Freude.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1835\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: jung_lebensgeschichte_1835-5301-52\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1003.7, "y": 693.25}, {"color": "#377eb8", "id": "peschel_voelkerkunde_1874-10-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNach rasch erfolgter brieflicher Verst\u00e4ndigung sollte auf dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e das neue Werk als ein gemeinsames des Herrn v. Roon und\u003cbr\u003edes Verfassers bezeichnet, dem ersteren aber die Arbeit zur Billigung\u003cbr\u003evorgelegt werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1874\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: peschel_voelkerkunde_1874-10-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 348.715, "y": 406.225}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz112_1848-477-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie nahmen mit feurigem Enthusiasmus Theil; eine Dame warf ihre\u003cbr\u003egoldne Uhre auf die Schale f\u00fcr Unterst\u00fctzung der Junim\u00e4rtyrer; eine\u003cbr\u003eandere ging mit Bernard gestern vor das Polizeigericht (wo die Frage:\u003cbr\u003e\u201eob die Um\u00e4nderung des \u003cb\u003eTitels\u003c/b\u003e eine Contravention?\u201c zu seinen\u003cbr\u003eGunsten entschieden ward) und rief: \u201eWir Frauen kamen, um unsere drei\u003cbr\u003eKandidaten zu erw\u00e4hlen.\u201c\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz112_1848-477-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 818.8, "y": 836.85}, {"color": "#377eb8", "id": "boerne_paris04_1833-154-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVon den drei stereotypen Lehren, die der Globe als Motto\u0027s\u003cbr\u003et\u00e4glich hinter seinem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e hat, kann ich nur die erste\u003cbr\u003eannehmen; die zweite ist mir zu trivial; die dritte finde ich falsch,\u003cbr\u003eund eine vierte; mir die erste, mangelt g\u00e4nzlich.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1833\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: boerne_paris04_1833-154-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 236.77, "y": 99.295}, {"color": "#377eb8", "id": "goethe_divan_1819-1436-40", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAber auch das Caliphat war von kurzer Dauer; das ungeheure\u003cbr\u003eReich erhielt sich kaum vierhundert Jahre; die entfernteren\u003cbr\u003eStatthalter machten sich nach und nach mehr und mehr unabh\u00e4ngig, indem\u003cbr\u003esie den Caliphen, als eine geistliche, \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e und Pfr\u00fcnden\u003cbr\u003espendende Macht, allenfalls gelten liessen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1819\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: goethe_divan_1819-1436-40\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1166.15, "y": 376.405}, {"color": "#377eb8", "id": "berg_ostasien01_1864-684-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDass von nun an mit diesem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e die h\u00f6chste Macht\u003cbr\u003everbunden war, ist etwas rein Zuf\u00e4lliges, denn an sich verleiht er\u003cbr\u003ekeinen Anspruch darauf.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1864\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: berg_ostasien01_1864-684-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1323.25, "y": 915.85}, {"color": "#377eb8", "id": "beck_eisen04_1899-6577-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch dieses Werk wurde alsbald nach seinem Erscheinen von Karl\u003cbr\u003eHartmann ins Deutsche \u00fcbersetzt und \u201ebearbeitet\u201c unter dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e: Theoretisch-praktisches Handbuch der\u003cbr\u003eStabeisenfabrikation u. s. w., Freiberg 1845.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beck_eisen04_1899-6577-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 840.45, "y": 193.015}, {"color": "#377eb8", "id": "avelallemant_gaunerthum01_1858-2793-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch hat der Prediger Andreas Schmid zu St.-Nicolai in einer\u003cbr\u003eeigenen Schrift sein hartes Bekehrungswerk an beiden Delinquenten\u003cbr\u003eunter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1858\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: avelallemant_gaunerthum01_1858-2793-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 248.545, "y": 155.76}, {"color": "#377eb8", "id": "marx_kapital0302_1894-5648-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan meint darunter die verschiednen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e auf den Theil\u003cbr\u003edes Produkts, der der individuellen Konsumtion anheimf\u00e4llt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1894\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: marx_kapital0302_1894-5648-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1323.7, "y": 818.05}, {"color": "#377eb8", "id": "marx_kapital0302_1894-166-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eA mag diesen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e an B, und B ihn an C\u003cbr\u003everkaufen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1894\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: marx_kapital0302_1894-166-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 475.815, "y": 95.065}, {"color": "#377eb8", "id": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDarum trat Jarcke aus, und auf seinen Rath schuf sich die junge\u003cbr\u003eultramontane Partei in M\u00fcnchen ein eigenes Organ, das den\u003cbr\u003ebezeichnenden \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e erhielt: Historisch-politische Bl\u00e4tter f\u00fcr\u003cbr\u003edas katholische Deutschland.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1889\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: treitschke_geschichte04_1889-11230-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 769.5, "y": 519.25}, {"color": "#377eb8", "id": "bierbaum_stilpe_1897-4595-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie werden (er war der einzige, der sich mit Niemand duzte) von\u003cbr\u003emir nicht erwarten, da\u00df ich Pl\u00e4ne und \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e vorbringen werde,\u003cbr\u003edie an Originalit\u00e4t und Erhabenheit mit denen meiner Herren Vorredner\u003cbr\u003ezu wetteifern verm\u00f6chten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1897\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: bierbaum_stilpe_1897-4595-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1172.3, "y": 692.65}, {"color": "#377eb8", "id": "wackernagel_poetik_1873-1539-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch Schiller bedient sich eben jenes Ausdruckes; bei zwei\u003cbr\u003eGedichten zieht er, ohne dass ein Grund der Abweichung nur zu ahnen\u003cbr\u003ew\u00e4re, den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e Romanze vor, beim Kampf mit den Drachen und bei\u003cbr\u003eder B\u00fcrgschaft (LB. 2, 1178. 1186).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1873\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: wackernagel_poetik_1873-1539-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 696.9, "y": 337.73}, {"color": "#377eb8", "id": "klueber_voelkerrecht01_1821-1796-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn Wirtemberg erhalten diejenigen Prinzen vom Hause, welche\u003cbr\u003enicht Descendenten und nicht Br\u00fcder des ersten K\u00f6nigs sind, nur den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e Durchlaucht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_voelkerrecht01_1821-1796-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 620.25, "y": 622.7}, {"color": "#377eb8", "id": "marx_kapital0301_1894-52-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVon Kap. 4 fand sich nur der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e vor.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1894\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: marx_kapital0301_1894-52-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 562.3, "y": 527.6}, {"color": "#377eb8", "id": "baumstark_encyclopaedie_1835-1272-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e1654. hat mehrere Auflagen erlebt, worunter die neueste und\u003cbr\u003ebemerkenswertheste den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e f\u00fchrt: Joh. v. Horneck,\u003cbr\u003eBemerkungen \u00fcber die \u00f6sterreich.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1835\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: baumstark_encyclopaedie_1835-1272-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1034.25, "y": 659.6}, {"color": "#377eb8", "id": "sachs_botanik_1875-4162-38", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMeyen nannte die hier gemeinten Bewegungen von Hedysarum\u003cbr\u003egyrans, denen er auch die von Oscillatoria anreihte, \u201efreiwillige\u201c\u003cbr\u003eBewegungen; da\u00df er hierbei wohl noch dunkle Reminiscenzen an die alte\u003cbr\u003ePflanzenseele hegte, zeigt der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e des betreffenden\u003cbr\u003eAbschnitts seines Werkes, welcher:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1875\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: sachs_botanik_1875-4162-38\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1268.25, "y": 441.28}, {"color": "#377eb8", "id": "buechner_werke_1879-4191-22", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Titel ist abgeschmackt und mein Name steht darauf, was ich\u003cbr\u003eausdr\u00fccklich verboten hatte; er steht au\u00dferdem nicht auf dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e meines Manuscripts.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1879\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: buechner_werke_1879-4191-22\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Buch\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 571.65, "y": 41.9965}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz117_1848-663-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn es hei\u00dfen sollte: \u201eK\u00f6nig von Preu\u00dfen\u201c so m\u00fc\u00dfte das\u003cbr\u003ePotworowsky\u0027sche Amendement: \u201ebeim \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e des K\u00f6nigs den Titel\u003cbr\u003eGro\u00dfherzog von Polen beizubehalten\u201c ebenso ver\u00e4ndert werden, und da in\u003cbr\u003ePolen auch Deutsche sind, so m\u00fc\u00dfte der Titel hei\u00dfen: Gro\u00dfherzog der\u003cbr\u003ePosener Polen und Deutschen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz117_1848-663-18\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 813.9, "y": 654.9}, {"color": "#377eb8", "id": "sachs_botanik_1875-4111-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e: \u201eBewegungen der Pflanzen\u201c behandelte er\u003cbr\u003eaber die geotropischen Kr\u00fcmmungen, ebenso wie andere Bewegungen mit\u003cbr\u003eder damals gew\u00f6hnlichen Oberfl\u00e4chlichkeit, um schlie\u00dflich zu finden,\u003cbr\u003eda\u00df die Wachsthumsrichtung der St\u00e4mme und Wurzeln durch eine in jeder\u003cbr\u003ePflanze bestimmte Polarit\u00e4t bewirkt wird, die uns auf h\u00f6here\u003cbr\u003eVerbindungen unseres Planeten im Weltraum\u201c schlie\u00dfen l\u00e4\u00dft.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1875\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: sachs_botanik_1875-4111-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 844.85, "y": 655.5}, {"color": "#377eb8", "id": "boerne_paris05_1834-133-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAn dem Buche habe ich nichts zu tadeln, als seinen\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1834\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: boerne_paris05_1834-133-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 579.35, "y": 89.505}, {"color": "#377eb8", "id": "hc_261402_1801-328-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVon Gedichten wird blo\u00df der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e angef\u00fchrt; und wenn\u003cbr\u003edas auszuziehende Journal selbst nur Ausz\u00fcge liefert, so soll blo\u00df\u003cbr\u003eangezeigt werden, aus welchen Werken die Ausz\u00fcge gemacht\u003cbr\u003eworden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hc_261402_1801-328-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 787.95, "y": 821.0}, {"color": "#377eb8", "id": "goerres_volksbuecher_1807-875-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Itali\u00e4nischen aber erschien das Werk 1542 unter dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1807\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: goerres_volksbuecher_1807-875-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 960.9, "y": 143.54}, {"color": "#377eb8", "id": "robert_griechische_1881-1366-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDarum ist kein Grund, dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e einen anderen als den\u003cbr\u003ezun\u00e4chst liegenden und allein bezeugten Sinn zu geben.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1881\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: robert_griechische_1881-1366-6\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: None\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: jur. Abschnitt eines Gesetzes\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: None\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 587.2, "y": 542.2}, {"color": "#377eb8", "id": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDazu kommt der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e Epinausimache, mit welchem auf der\u003cbr\u003ecapitolinischen tabula iliaca und mehrfach in der Litteratur das \u039d\u003cbr\u003epassend bezeichnet wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1881\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: robert_griechische_1881-1360-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 667.75, "y": 297.275}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system03_1840-1404-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGemeinschaftliche Quellen f\u00fcr diese Zus\u00e4tze einer\u003cbr\u003eWillenserkl\u00e4rung finden sich in folgenden \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system03_1840-1404-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 603.8, "y": 486.685}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system03_1840-4037-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDenn wenngleich diese Stelle vielleicht urspr\u00fcnglich auf den\u003cbr\u003eFall eines Legats gegangen seyn mag (\u201enon deberi \u201d), so hat sie doch\u003cbr\u003edurch ihre Aufnahme in den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e de testamentis eine\u003cbr\u003eallgemeinere Bedeutung bekommen, und es ist kein nothwendiger Grund\u003cbr\u003evorhanden, ihre Beweiskraft f\u00fcr die Erbeinsetzung dadurch zu\u003cbr\u003ebeseitigen, da\u00df man sie (wie Manche wollen) f\u00fcr eine lex fugitiva\u003cbr\u003eerkl\u00e4rt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system03_1840-4037-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1046.4, "y": 233.2}, {"color": "#377eb8", "id": "mommsen_roemische03_1856-5632-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch diese Satiren behandeln wie die philosophisch-historischen\u003cbr\u003eAufs\u00e4tze irgend ein moralisches oder sonst f\u00fcr das gr\u00f6ssere Publicum\u003cbr\u003egeeignetes Thema; wie dies schon einzelne \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e zeigen: \u201a\u003cbr\u003eHerkules S\u00e4ulen oder vom Ruhm \u2018; \u201a der Topf findet den Deckel oder vom\u003cbr\u003eHeirathen \u2018; \u201a der Krug hat sein Mass oder vom Zechen \u2018; \u201a\u003cbr\u003ePapperlapapp oder von der Lobrede\u2018.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1856\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mommsen_roemische03_1856-5632-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 636.1, "y": 418.355}, {"color": "#377eb8", "id": "ranke_paepste01_1834-4134-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIch entnehme diese Notizen, die ich sonst nirgend fand, aus\u003cbr\u003eeinem Ms. der Bibliothek Corsini zu Rom Nr. 674, unter dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e: Antonio Canossa:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1834\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ranke_paepste01_1834-4134-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 613.8, "y": 25.9525}, {"color": "#377eb8", "id": "walcker_frauenbewegung_1896-208-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGeschichte und Kritik\u201c, 1896, entspricht nur wenig seinem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: walcker_frauenbewegung_1896-208-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 763.8, "y": 444.43}, {"color": "#377eb8", "id": "ranke_reformation02_1839-2929-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eer erwarb sich damit den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines Vertheidigers des\u003cbr\u003eGlaubens.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1839\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ranke_reformation02_1839-2929-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 680.95, "y": 472.19}, {"color": "#377eb8", "id": "justi_velazquez02_1888-6393-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVelazquez hat, wie keine Vorl\u00e4ufer und Vorbilder, so auch keine\u003cbr\u003eNachfolger gehabt, \u2014 ausser in seinen Aemtern und\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1888\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: justi_velazquez02_1888-6393-21\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1280.35, "y": 976.05}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_maehrisches300_1896-301-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Kaiser hat dem Handelsbeisitzer bei dem Landesgerichte in\u003cbr\u003eTroppau Ferdinand Quittner f\u00fcr die Dauer dieser Function taxfrei den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines kaiserlichen Rathes verliehen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_maehrisches300_1896-301-19\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 637.2, "y": 592.3}, {"color": "#377eb8", "id": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-6957-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBluhme meint, dass Gundobads zweite Redaktion 105 Titel umfasst\u003cbr\u003ehabe, und schliesst dies aus der \u00dcberschrift: sub titulo CV invenimus\u003cbr\u003ein libro constitutionum, die er dahin auslegt, dass Sigismund in dem\u003cbr\u003e105. \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e der Konstitutionen seines Vaters gefunden\u003cbr\u003ehabe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1887\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte01_1887-6957-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 762.2, "y": 480.965}, {"color": "#377eb8", "id": "heckert_schulgesetzgebung_1847-936-20", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eVon den Geb\u00e4uden, Grundst\u00fccken und Verm\u00f6gen gilt alles, was in\u003cbr\u003eAnsehung der Kirchen und deren Verm\u00f6gen im vorigen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003everordnet ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1847\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: heckert_schulgesetzgebung_1847-936-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1077.7, "y": 407.865}, {"color": "#377eb8", "id": "munzinger_japaner_1898-4946-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs ist aber doch nur ein beschr\u00e4nkter Kreis philosophisch\u003cbr\u003einteressierter Leute, dem derartige B\u00fccher nicht allein nach dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e, sondern auch nach dem Inhalt bekannt sind, w\u00e4hrend\u003cbr\u003eSchiller, Goethe und Lessing, Shakespeare, Longfellow und Tennyson\u003cbr\u003eGemeingut aller mehr oder weniger gebildeten Klassen sind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1898\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: munzinger_japaner_1898-4946-19\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Buch\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 200.885, "y": 199.405}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDieses Blatt, welches die Partei der socialen Demokratie\u003cbr\u003evertritt, erscheint unter Redaktion des Professor Kinkel t\u00e4glich mit\u003cbr\u003eAusnahme des Montags, und bringt, au\u00dfer den neusten politischen\u003cbr\u003eNachrichten und deren Besprechung in allgemein verst\u00e4ndlichem Tone\u003cbr\u003enamentlich Berichte \u00fcber den Stand der Demokratie im westlichen\u003cbr\u003eDeutschland, so wie \u00fcber alles st\u00e4dtische, ferner ein Feuilleton mit\u003cbr\u003ezeitgem\u00e4\u00dfen Gedichten, Erz\u00e4hlungen und Aufs\u00e4tzen, und ein\u003cbr\u003eSonntagsblatt f\u00fcr Besprechung der socialen Fragen unter dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e: \u201eSpartacus.\u201c\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz189b_1849-222-76\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 753.8, "y": 346.135}, {"color": "#377eb8", "id": "grimm_maerchen01_1843-141-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003esie sind in M\u00fcnchen erschienen, Sneewittchen (Nr. 53) 1837,\u003cbr\u003eH\u00e4nsel und Grethel (Nr. 15) 1838, der Jude im Dorn (Nr. 110) unter dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u2018 das lustige M\u00e4rlein vom kleinen Frieder\u2019 1839, zuletzt\u003cbr\u003edas \u2018M\u00e4rlein von einem, der auszog das F\u00fcrchten zu lernen\u2019 (Nr. 4)\u003cbr\u003eohne Angabe des Jahrs.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: grimm_maerchen01_1843-141-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 684.9, "y": 190.685}, {"color": "#377eb8", "id": "jhering_recht03_1865-2202-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn der sp\u00e4teren Kaiserzeit ist begreiflicherweise noch viel\u003cbr\u003eweniger ein Ankn\u00fcpfen an die alte Theorie zu gew\u00e4rtigen. S. den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e des Codex Theod. XV. 14 de infirmandis his quae sub\u003cbr\u003etyrannis aut barbaris gesta sunt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1865\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: jhering_recht03_1865-2202-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 703.6, "y": 547.3}, {"color": "#377eb8", "id": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDagegen werden die \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e Envoy\u00e9 extraordinaire et\u003cbr\u003eMinistre pl\u00e9nipotentiaire, desto h\u00e4ufiger einem Gesandten zugleich\u003cbr\u003eertheilt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1036.65, "y": 783.8}, {"color": "#377eb8", "id": "haeckel_weltraethsel_1899-1371-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer erste Band von Romanes\u0027 Werk (440 Seiten, Leipzig 1885)\u003cbr\u003ef\u00fchrt den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1899\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: haeckel_weltraethsel_1899-1371-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 900.9, "y": 228.32}, {"color": "#377eb8", "id": "blumenbach_naturgeschichte_1803-492-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIV. vol. 8. und Dess. gro\u00dfes Kupferwerk unter gleichem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e ib. seit 1763. gr. Fol. C. P. CL. Fleurieu histoire\u003cbr\u003enaturelle des Oiseaux, des Poissons, des C\u00e9tac\u00e9es, des Amphibies rc.\u003cbr\u003emarins, im II. und III.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: blumenbach_naturgeschichte_1803-492-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 983.95, "y": 282.675}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz092_1848-111-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Abschaffung der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e ist nichts Neues; dazu ist man\u003cbr\u003ein Frankreich schon l\u00e4ngst geschritten, und wenn sie glauben, hierin\u003cbr\u003edem Beispiel der beiden franz\u00f6sischen Revolutionen nachfolgen zu\u003cbr\u003em\u00fcssen, \u2025 nun, so nehmen Sie diese Titel weg, und seien Sie \u00fcberzeugt,\u003cbr\u003eda\u00df kein Edelmann auf diese Trib\u00fcne gehen und Sie bitten wird, da\u00df Sie\u003cbr\u003eseine Titel (wenn sie \u201eweggenommen\u201c sind) ihm lassen sollen; wenn er\u003cbr\u003edas th\u00e4te, w\u00e4re er nicht w\u00fcrdig, in der Paulskirche zu sitzen.\u201c\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz092_1848-111-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 819.85, "y": 454.285}, {"color": "#377eb8", "id": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWahrscheinlich w\u00fcrde M\u00fcller durch einen vollst\u00e4ndigen Nachdruck\u003cbr\u003edes B\u00e4deker\u2019schen Buches unter verschiedenem Titel diesem weniger\u003cbr\u003eAbbruch gethan haben; als durch eine Usurpirung des Titels bei\u003cbr\u003eabweichendem Inhalte des Buches, denn eben durch die Uebereinstimmung\u003cbr\u003edes \u003cb\u003eTitels\u003c/b\u003e als des wesentlichsten Erkennungszeichens eines\u003cbr\u003eBuches wird das Publicum zu dem Missgriffe verleitet, das neue Buch\u003cbr\u003estatt des alten unter jenem Titel bereits bekannt und beliebt\u003cbr\u003egewordenen zu kaufen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1867\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klostermann_eigenthum01_1867-5332-37\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 911.15, "y": 482.495}, {"color": "#377eb8", "id": "paul_flegeljahre04_1805-936-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDenn wird man uns nicht auf die Spur kommen schon durch Vults\u003cbr\u003eunver\u00e4ndert geliefertes Tagebuch allein, so bald man dessen Stil mit\u003cbr\u003edem Stil des Hoppelpoppels (auch dieser \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e geh\u00f6rt unter die\u003cbr\u003eGesammt-R\u00fcge), den die Welt gedruckt in H\u00e4nden hat und dessen\u003cbr\u003eVerfasser seit dem neulichen Artikel im litterarischen Anzeiger jeder\u003cbr\u003ekennt, zusammen zu halten anf\u00e4ngt?\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1805\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: paul_flegeljahre04_1805-936-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 334.725, "y": 40.8365}, {"color": "#377eb8", "id": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin Titel ist hier die Handhabe des Menschen, ohne \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ewei\u00df man gar nicht, wie man ihn anfassen soll.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1803\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 965.2, "y": 472.76}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system03_1840-2580-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Ausdruck steht in dieser bestimmten Bedeutung in der\u003cbr\u003e\u00dcberschrift der drey in der Note a. angef\u00fchrten \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e; eben so\u003cbr\u003ein L. 17 \u00a7 4 de cond. (35. 1.).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system03_1840-2580-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1006.1, "y": 461.71}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz012013_1848-455-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAm Samstag den 24. wird die erste Nammer des von dem\u003cbr\u003everurtheilten Mitchell fr\u00fcher herausgegebenen \u201eUnited Irishman\u201c unter\u003cbr\u003edem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e: \u201eThe Frish Jelon\u201c erscheinen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz012013_1848-455-21\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 689.6, "y": 414.475}, {"color": "#377eb8", "id": "lange_schachspiel_1856-3455-32", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDamiano, von dessen Werk in neuester Zeit Herr v. d. Lasa eine\u003cbr\u003everdienstvolle Bearbeitung gegeben hat, schrieb 1512; das Werk des Rui\u003cbr\u003eLopez de Segura erschien 1561 unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eLibro de la\u003cbr\u003einvencion liberaly arte del juego del Axedres;\u201c ihm folgte 1616\u003cbr\u003eGustavus Selenus, w\u00e4hrend Gioachino Greco, welcher uzerst (\u00a7. 156) die\u003cbr\u003ebeschr\u00e4nkte Rochade anwandte, seine Partien, von denen wir eine in \u00a7.\u003cbr\u003e64 gaben, im Jahre 1615 mittheiltte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1856\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: lange_schachspiel_1856-3455-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1268.95, "y": 513.55}, {"color": "#377eb8", "id": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJ. C. I\u00fcnigs collectio nova von der lands\u00e4ssigen Ritterschaft\u003cbr\u003ein Teutschland. Frf. u. Lpz. 1730. 2 Th. in fol. (enth\u00e4lt weit mehr\u003cbr\u003eals der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e sagt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1817\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_recht_1817-1265-25\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: None\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 508.4, "y": 323.08}, {"color": "#377eb8", "id": "savigny_system01_1840-2586-21", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin \u00e4hnliches Mittel der Auslegung k\u00f6nnte man versucht seyn, in\u003cbr\u003eder Ordnung zu suchen, worin die einzelnen Stellen eines \u003cb\u003eTitels\u003c/b\u003e\u003cbr\u003egegen einander stehen, wenn diese Ordnung durch ihren Inhalt bestimmt\u003cbr\u003ew\u00fcrde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: savigny_system01_1840-2586-21\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: jur. urkundlich fixierter Rechtsanspruch\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: jur. Abschnitt eines Gesetzes\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: jur. Abschnitt eines Gesetzes\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1100.05, "y": 541.55}, {"color": "#377eb8", "id": "klueber_voelkerrecht02_1821-2738-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJena 1751. 4. G\u00e4nzlich umgearbeitet, erschien dieses Werk unter\u003cbr\u003efolgendem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1821\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: klueber_voelkerrecht02_1821-2738-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1012.9, "y": 201.045}, {"color": "#377eb8", "id": "beseler_kommentar_1851-4248-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e302-309.) hat der neunzehnte \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e die Ueberschrift:\u003cbr\u003eM\u00fcnzverbrechen und F\u00e4lschung.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1851\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: beseler_kommentar_1851-4248-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1070.05, "y": 619.85}, {"color": "#377eb8", "id": "nn_nrhz097_1848-503-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u2014 In Tours treibt die Geistlichkeit Unfug mit einem\u003cbr\u003enervenkranken Frauenzimmer, das als Seherin die nahe Ankunft des\u003cbr\u003eHerzogs von Bordeaux unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e Henry V. und dann den\u003cbr\u003eUntergang des ruchlosen Paris durch Schwefel und Pech der\u003cbr\u003emaulaufsperrenden Menge prophezeit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz097_1848-503-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 589.5, "y": 132.525}, {"color": "#377eb8", "id": "siegmeyer_tonsetzkunst_1822-1748-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBevor ich die Abhandlung der Fuge verla\u00dfe, erlaube ich mir nur\u003cbr\u003enoch etwas \u00fcber zwei Gegenst\u00e4nde zu sagen, die gew\u00f6hnlich unter dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e der Fuge mit abgehandelt werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1822\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: siegmeyer_tonsetzkunst_1822-1748-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 754.2, "y": 229.5}, {"color": "#377eb8", "id": "laband_staatsrecht01_1876-2998-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Landesherr wird in derselben Art bezeichnet, nur mit\u003cbr\u003eh\u00f6herem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e, wie der Privatbesitzer einer Standes-Herrschaft\u003cbr\u003eoder eines Ritterguts.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1876\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: laband_staatsrecht01_1876-2998-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1048.8, "y": 338.905}, {"color": "#377eb8", "id": "mangoldt_unternehmergewinn_1855-183-31", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSoetbeer erw\u00e4hnt in dem seiner Uebersetzung John Mill \u2019s\u003cbr\u003eangeh\u00e4ngten Nachweis \u00fcber die national-\u00f6konomische Literatur von 1846\u003cbr\u003e\u2014 52 auch noch dreier Abhandlungen Tucker\u2019s in Hunts Merchants\u003cbr\u003emagazine, die den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1855\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mangoldt_unternehmergewinn_1855-183-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 602.75, "y": 197.08}, {"color": "#377eb8", "id": "gutzkow_boerne_1840-1648-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDa er einige \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e der aufgestapelten B\u00fccherballen las,\u003cbr\u003everbesserte er sich und sagte: \u201eEs ist wahr, Feuer kann ihnen nichts\u003cbr\u003ethun; es ist zuviel Wasser darin!\u201c\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1840\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: gutzkow_boerne_1840-1648-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 415.745, "y": 191.445}, {"color": "#377eb8", "id": "pueckler_briefe02_1830-1803-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie war mit einem neuen Buch besch\u00e4ftigt, zu dem sie einen ganz\u003cbr\u003eguten \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e erfunden hat: Memoiren von mir und f\u00fcr mich.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1830\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: pueckler_briefe02_1830-1803-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 291.42, "y": 43.9355}, {"color": "#377eb8", "id": "rein_japan01_1881-4452-28", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEr hatte kurz zuvor zu Akuchi einen pr\u00e4chtigen Tempel erbauen,\u003cbr\u003edie Idole aller G\u00f6tter des Landes und in ihrer Mitte eine Statue von\u003cbr\u003esich selbst unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e Kusanti (erhabener Herrscher)\u003cbr\u003eaufstellen und derselben Reverenz erweisen lassen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1881\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: rein_japan01_1881-4452-28\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 969.9, "y": 374.275}, {"color": "#377eb8", "id": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-1072-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWenn n\u00e4mlich der Intendant oder sonstige Verwaltungsbeamte in\u003cbr\u003eAusf\u00fchrung seiner Auftr\u00e4ge Rechte verletzt und Gewalt \u00fcbt, wozu ihm\u003cbr\u003edas Gesetz, wie die Parlamente es handhaben, keinen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003egiebt, so werden zwar die Gerichte gegen ihn vorgehen, auf Klage oder\u003cbr\u003evon Amtswegen, mit Verurteilung zu Schadensersatz oder zu\u003cbr\u003eStrafe.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1895\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mayer_verwaltungsrecht01_1895-1072-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 839.8, "y": 250.805}, {"color": "#377eb8", "id": "carus_zoologie_1872-8165-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiesen Plan suchte M\u00fcller zun\u00e4chst f\u00fcr die Wirbelthiere\u003cbr\u003edarzulegen und ins Einzelne zu verfolgen in seiner classischen Arbeit\u003cbr\u003e\u00fcber die vergleichende Anatomie der Myxinoiden, deren \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003enicht ahnen l\u00e4\u00dft, da\u00df sie den Codex der Morphologie der Wirbelthiere\u003cbr\u003eenth\u00e4lt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1872\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: carus_zoologie_1872-8165-26\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 762.45, "y": 634.5}, {"color": "#377eb8", "id": "hc_261402_1801-322-33", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDiese litterarische L\u00fccke wird jetzt bey uns mehr als je\u003cbr\u003egef\u00fchlt; es hat sich daher eine Gesellschaft von Gelehrten vereinigt,\u003cbr\u003edieselbe durch ein periodisches Werk auszuf\u00fcllen, und solches unter\u003cbr\u003edem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1801\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hc_261402_1801-322-33\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1012.15, "y": 159.24}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1971-02-28_01_113.tcf.xml-6-34", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie letzte Runde wird hier entscheiden, ob sich\u003cbr\u003eTitelverteidigenn Christina H\u00f6lzlein (Chemie L\u00fctzkendorf), Dr.\u003cbr\u003eGabriele Just (Lok Mitte Leipzig) oder Eveltne N\u00fcnchert (Wissenschaft\u003cbr\u003ePotsdam) mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e schm\u00fccken kann. \u0027 Bei Punktgleichheit\u003cbr\u003emu\u00df ein Stichkampf entscheiden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1971-02-28_01_113.tcf.xml-6-34\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 869.3, "y": 323.505}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1978-06-08_01_043.tcf.xml-139-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAu\u00dferdem beteiligt sich der Kulturbund an Publikationen, zum\u003cbr\u003eBeispiel an einer Sammlung von Mundartgedichten und -erz\u00e4hlungen unter\u003cbr\u003edem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eA St\u00fcckla Brot\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1978-06-08_01_043.tcf.xml-139-19\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 885.25, "y": 622.85}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1973-04-08_01_278.tcf.xml-52-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eF\u00fcr die Republik und unsere Stadt\"\u003cbr\u003ever\u00f6ffentlichte die Abendzeitung \u201eVecernik\" Anfang dieses Jahres fast\u003cbr\u003et\u00e4glich Verpflichtungen der Betriebe, Organisationen und B\u00fcrger zur\u003cbr\u003eMitarbeit bei der Erf\u00fcllung des Programms bis zum Jahre 1975.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1973-04-08_01_278.tcf.xml-52-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1249.85, "y": 660.5}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1967_06_13_01_027.tcf.xml-6-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e* -9 r 1 \u25a0 _ 1 T.1_ _!._ 1T_T1 ti und f\u00fcnf Sportlehrer mit dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eMeister des Sports\" ausgezeichnet.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1967_06_13_01_027.tcf.xml-6-18\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 437.94, "y": 605.55}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuf einem festlichen Staatsakt in Freiberg anl\u00e4\u00dflich des\u003cbr\u003eEhrentages des deutschen Bergmannes zeichnete Ministerpr\u00e4sident Otto\u003cbr\u003eGrotewohl am Sonnabend 28 hervorragende Bergleute mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u201eVerdienter Bergmann der Deutschen Demokratischen Republik\"\u003cbr\u003eaus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1958\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 804.15, "y": 527.15}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1973_07_04_01_131.tcf.xml-15-29", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie bietet mit.. Die Nacht\" und mit.. Die Lerche (ein auf\u003cbr\u003ekambodschanischer Volksmusik basierendes Thema) zwei sehr farbige und\u003cbr\u003edem Text entsprechend intelligent komponierte \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e an.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1973_07_04_01_131.tcf.xml-15-29\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1029.5, "y": 305.08}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1986_10_01_01_055.tcf.xml-19-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm April veranstaltete der Allchinesische Gewerkschaftsverband\u003cbr\u003eeine Diskussion unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eGewerkschaft und Frieden\", an\u003cbr\u003eder Vertreter von mehr als zehn L\u00e4ndern teilnahmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1986_10_01_01_055.tcf.xml-19-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1072.55, "y": 508.85}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1952_10_14_01_008.tcf.xml-12-25", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn allen sozialistisch en Betrieben und Verwaltungen der\u003cbr\u003eRepubuk und des demokra tischen Sektors von Gro\u00df-Berlin wurden in\u003cbr\u003eFeierstunden 495 Wer ktatige durch Verleihung der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u201eVerdienter Aktivist\", 82 mit ern Ehrentitel \u201eVerdienter Erfinder\" und\u003cbr\u003eeine gro\u00dfe Anzahl Arbeite r und Arbeiterinnen mit der Auszeichnung\u003cbr\u003e\u201eAktivist\" geehrt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1952\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1952_10_14_01_008.tcf.xml-12-25\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1050.1, "y": 985.1}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1982_06_17_01_123.tcf.xml-29-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eKongre\u00df unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eFranz Mappes Ratgeber f\u00fcr den\u003cbr\u003eHaus-, Schreber-und Siedlergarten\" und weitere wichtige Reden und\u003cbr\u003eArtikel.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1982_06_17_01_123.tcf.xml-29-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 954.75, "y": 250.465}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1967-10-05_01_197.tcf.xml-9-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnter den Maschinenhelferh war er eine der Besten, so kam er\u003cbr\u003ezum Studium Auf dem 10000-Tonner \u201eKarl-Marx-Stadt leistete er einen\u003cbr\u003eentscheidend Beitrag dazu, da\u00df die Besatzung de \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u201eKollektiv der sozialistischen Arbeit\" und den Orden \u201eBanner der\u003cbr\u003eArbeit\" erhielt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1967-10-05_01_197.tcf.xml-9-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1177.45, "y": 414.665}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1955_04_02_01_260.tcf.xml-4-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnd wenn derartige aus dem Inhalt oder wenigstens aus dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e nicht in den Sinn fallen, gen\u00fcgte auch ein Wort zuvor.\u003cbr\u003e\u2014\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1955\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1955_04_02_01_260.tcf.xml-4-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 668.5, "y": 547.5}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1957_04_05_01_104.tcf.xml-22-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Katalog ist, \u00e4hnlich dem der Deutschen Grammophon-\u003cbr\u003eGesellschaft nach musikalischen Gattungen, nach Komponisten,\u003cbr\u003eInterpreten und \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e gegliedert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1957\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1957_04_05_01_104.tcf.xml-22-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 709.9, "y": 367.12}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1950-04-20_01_079.tcf.xml-36-1", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e(\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines im April 1914 geschriebenen Artikels von\u003cbr\u003eLenin \u00fcber den Bericht Karl Legiens \u00fcber seine Amerikareise.)\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1950\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1950-04-20_01_079.tcf.xml-36-1\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 560.45, "y": 219.605}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1963_12_13_01_118.tcf.xml-28-15", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie DDR-Kanuten erk\u00e4mpfen sich bei den Weltmeisterschaften in\u003cbr\u003eSpittal/\u00d6sterreich nicht weniger als sieben von neun\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1963\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1963_12_13_01_118.tcf.xml-28-15\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 849.6, "y": 287.04}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1960_07_06_01_004.tcf.xml-27-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Ausf\u00fchrungen der DDR-Politiker waren eine wertvolle\u003cbr\u003eErg\u00e4nzung der Dokumentation zur aggressiven Politik des deutschen\u003cbr\u003eMilitarismus im Ostseeraum, die den Pressevertretern unter dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eHaie In der Ostsee\" vorgelegt wurde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1960\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1960_07_06_01_004.tcf.xml-27-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 982.45, "y": 240.73}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1980-04-17_01_073.tcf.xml-15-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer zweite \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e stammt aus polnischer Feder und vereint\u003cbr\u003evolkst\u00fcmliche Melodien in sinfonischer Verarbeitung von Leon\u003cbr\u003eLandowski.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-04-17_01_073.tcf.xml-15-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1035.1, "y": 578.25}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1946-08-14_01_082.tcf.xml-41-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEIKE N\u0027 Et\u0027 E FACHZEITSCHRIFT \u00ab M\u0027h\u0027 lnt ietrt In der\u003cbr\u003eArheiteseme. nschaft meflianiifcher Ver Wpt mit dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e..Zeitschrift f\u00fcr Hie \u00ab etamte Med, \u00ab in nna Ihre Gr \u00abnr \u00ab\u003cbr\u003ebiet \u00ab\" Herauaeeber:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1946\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1946-08-14_01_082.tcf.xml-41-19\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: None\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 887.05, "y": 195.61}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1980-08-18_01_126.tcf.xml-12-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eErfolgreichster Teilnehmer an den Schwimmeisterschaften\u003cbr\u003eJugoslawiens war Rorut Petric. der sechs \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e gewann.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-08-18_01_126.tcf.xml-12-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 625.9, "y": 266.13}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1988_04_02_01_393.tcf.xml-1-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Herausgeber Heinz Hoff mann und Rainer Knapp gaben ihrem\u003cbr\u003eBildband mit oben genanntem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e die Unterzeile \u201eEin Beitrag\u003cbr\u003ezur Bildgeschichte\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1988_04_02_01_393.tcf.xml-1-14\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: Buch\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 673.7, "y": 375.54}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1988_04_02_01_118.tcf.xml-19-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eauf einen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e zu Entwicklungstendenzen in der\u003cbr\u003edeutschen Gegenwartssprache zur\u00fcckgreifen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1988_04_02_01_118.tcf.xml-19-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 555.3, "y": 399.085}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1966_01_03_01_149.tcf.xml-22-13", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Verlag Base-Ball Oktober der die Erinnerungen dreifachen\u003cbr\u003eOlympiasiegerin Vera Caslavska unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eVera Caslavska\u003cbr\u003eerz\u00e4hlt\" in einer Auflage von 50000 Exemplaren heraus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1966\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1966_01_03_01_149.tcf.xml-22-13\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 469.515, "y": 128.34}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1976-04-17_01_216.tcf.xml-8-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEine Gedichtsammlung von Andrej Wosnessenski unter dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eSchatten eines Lauts\" \u00fcbersetzte Fritz Mierau f\u00fcr den\u003cbr\u003eAufbau-Verlag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1976\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1976-04-17_01_216.tcf.xml-8-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 817.95, "y": 597.2}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1979-04-19_01_038.tcf.xml-28-26", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs ist bezeichnend, da\u00df jene, die das Schlu\u00dfdokument von\u003cbr\u003eHelsinki ebenso heftig bek\u00e4mpft haben wie den Grundlagenvertrag mit\u003cbr\u003eder DDR, heute mit den \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e dieses Dokumentes hausieren\u003cbr\u003egehen, stets aber darauf achten, da\u00df der Inhalt und der Geist dieser\u003cbr\u003eVereinbarungen nicht verbreitet werden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1979-04-19_01_038.tcf.xml-28-26\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1154.4, "y": 726.15}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1962_07_11_01_041.tcf.xml-59-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Planpersonale beider BW wollen den Kampf um den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eSozialistisches Arbeitskollektiv\" aufnehmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1962\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1962_07_11_01_041.tcf.xml-59-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1047.3, "y": 537.8}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1983-12-08_01_060.tcf.xml-12-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFolgen sollen ab 1985 \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e von Ludwig Turek, Wolfgang\u003cbr\u003eLanghoff, Eduard Claudius sowie eine Sammlung fr\u00fcher DDR-\u003cbr\u003eDramatik.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1983-12-08_01_060.tcf.xml-12-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 866.55, "y": 169.155}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn der westdeutschen Zeitschrift \u201eDruck und Papier \u2014 Hundert\u003cbr\u003eJahre Gewerkschaftszeitung\" lesen wir unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eDrama In\u003cbr\u003ef\u00fcnf Akten \u2014 Der Zusammenbruch der Weimarer Republik\"\u003cbr\u003efolgendes:\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1963\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 776.85, "y": 225.605}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1954_04_09_01_224.tcf.xml-0-17", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJarmlla OlazarnvAt Roman -Advent\", der vor kunpr Zeit In der..\u003cbr\u003eBZ\" unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eFranti\u00e4ka\" in Fortsetzungen ver\u00f6ffentlicht\u003cbr\u003ewurde, erschien letzt im Aufbau-Verlag.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1954\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1954_04_09_01_224.tcf.xml-0-17\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 964.2, "y": 684.15}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1965-06-18_01_187.tcf.xml-46-46", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eW\u00e4hrend im Abschnitt 1918 bis 1945 immerhin der Versuch einer\u003cbr\u003eAnalyse des literarischen Prozesses gemacht wird und Ans\u00e4tze einer\u003cbr\u003etheoretisch-\u00e4sthetischen Verallgemeinerung sichtbar sind, wird die\u003cbr\u003eDarstellung der Literatur nach 1945 (und zwar f\u00fcr beide deutsche\u003cbr\u003eStaaten) immer mehr zu einer blo\u00dfen Aufz\u00e4hlung von \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eThemen und Problemen, die zum Teil nur lose in einen historisch-\u003cbr\u003echronologischen Rahmen gepre\u00dft sind.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1965\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1965-06-18_01_187.tcf.xml-46-46\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: Buch\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 774.75, "y": 263.655}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1986_09_12_01_101.tcf.xml-2-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eGestaltungsfreude, Talent und\u003cbr\u003eSch\u00f6pfertum waren anl\u00e4\u00dflich der 21. Arbeiterfestspiele der DDR im Juni\u003cbr\u003e/ Juli diesen Jahres in Magdeburg Werke der Malerei und Grafik,\u003cbr\u003ePlastik und angewandten Kunst von Volkskunstschaffenden unseres Landes\u003cbr\u003ezu sehen, die in den vergangenen vier Jahren entstanden sind, eine\u003cbr\u003eAuswahl aus rund 15000 eingereichten Arbeiten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1986_09_12_01_101.tcf.xml-2-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 433.865, "y": 246.07}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1961_03_13_01_006.tcf.xml-17-3", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie eroberte den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e dank des besseren\u003cbr\u003eTorverh\u00e4ltnisses denn durch einen 5:2-Siee gegen Schweden erzielte die\u003cbr\u003eCSSR Punktgleichheit mit Kanada Dritter wurda die UdSSR.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1961\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1961_03_13_01_006.tcf.xml-17-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 462.695, "y": 422.24}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1984-08-27_01_231.tcf.xml-1-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDas angesehene US-amerikanische Urban Institute hat eine\u003cbr\u003ebemerkenswerte Studie mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eThe Reagan Record\"\u003cbr\u003e(Reagans Register) herausgegeben, teilt die USA-Zeitschrift \u00bb The Wall\u003cbr\u003eStreet Journal mit.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1984-08-27_01_231.tcf.xml-1-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 577.7, "y": 366.06}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1955-03-26_01_140.tcf.xml-14-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDrehbuch und Regie Maria Hohnstein, h\u00e4lt nicht ganz, was der\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e verspricht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1955\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1955-03-26_01_140.tcf.xml-14-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 672.7, "y": 128.375}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1984_02_03_01_193.tcf.xml-5-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eHalle, iii 130 \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e ver\u00f6ffentlichen u-i wird das\u003cbr\u003eumf\u00e4nglichste Werk \u003c; ie Anthologie..Angst voi\u0027 der L\u0027 Hh und andere\u003cbr\u003eGeschichten \u00fcbfi Frauen\" sein.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1984_02_03_01_193.tcf.xml-5-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1304.1, "y": 367.67}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ein Dokumente und Briefe, bl\u00e4ttern in B\u00fcchern, von denen wir von\u003cbr\u003evielen h\u00f6chstens den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e kennen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 832.35, "y": 512.95}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1955-02-22_01_076.tcf.xml-5-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie USA-Imperialisten haben ihnen schon seit Jahrzehnten den\u003cbr\u003ehochbezahlten \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e -Retter des Kapitalismus verliehen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1955\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1955-02-22_01_076.tcf.xml-5-10\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 702.7, "y": 633.6}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eAch du fr\u00f6hliche\" ist der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines neuen DEFA-Films,\u003cbr\u003eder am 11. Oktober im \u201eBabylon*^ uraufgef\u00fchrt wird.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1962\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 778.7, "y": 581.9}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1984-07-16_01_219.tcf.xml-2-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eHeute abend bei mir\" ist der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e einer\u003cbr\u003eVerwechslungskom\u00f6die mit Jenny Jugo, Paul H\u00f6rbiger und Theo\u003cbr\u003eLingen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1984-07-16_01_219.tcf.xml-2-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 214.47, "y": 367.525}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1952_09_16_01_187.tcf.xml-3-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eOskar Kulicke und der Pazifist\" ist der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e dieses\u003cbr\u003eersten Puppen-Trickfilmes, der nach 1945 in der DDR geschaffen\u003cbr\u003ewurde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1952\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1952_09_16_01_187.tcf.xml-3-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1074.0, "y": 468.99}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1972_01_25_01_112.tcf.xml-31-12", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNach diesen zehn olympischen Tagen beginnt hier eine neue\u003cbr\u003eSendereihe mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e..10 vor 8\", die Rubriken\u003cbr\u003ewie..Entdeckungen bei uns zu Hause\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1972_01_25_01_112.tcf.xml-31-12\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1090.55, "y": 581.5}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1951-02-25_01_119.tcf.xml-50-41", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs k\u00f6nnen die besten Kennziffern in der Arbeitsproduktivit\u00e4t\u003cbr\u003eerreicht werden, die allen zw\u00f6lf Artikeln dieser Bedingungen\u003cbr\u003eentsprechen, bzw. sie \u00fcbertreffen \u2014 aber wenn in der Abteilung z. B.\u003cbr\u003eauch nur ein einziger Betriebsunfall vorgekommen ist, wird sie den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eStachanowabtelluns\" nicht erhalten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1951\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1951-02-25_01_119.tcf.xml-50-41\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 630.15, "y": 530.55}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewerde in einem Anhang zu der Deklaration mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u201eDokument \u00fcber Kontrollma\u00dfnahmen\" die konkrete Hilfe der sechs Staaten\u003cbr\u003ebei der Schaffung von Mechanismen f\u00fcr eine Kontrolle der Einhaltung\u003cbr\u003eeines Verbots von Kernexplosionen angeboten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1986\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 624.45, "y": 386.68}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1990_06_14_01_174.tcf.xml-2-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eViel Zeit ist ins Land gegangen seit der Anzeige des\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitels\u003c/b\u003e \u201eBuchbilder \u2014 Klaus Ensikat und seine Illustrationen\"\u003cbr\u003evon Peter Michel im B\u00f6rsenblatt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1990_06_14_01_174.tcf.xml-2-10\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: Buch\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 284.565, "y": 115.69}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1978_11_06_01_098.tcf.xml-4-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eBilder zu Brecht\" werden dem\u003cbr\u003eschwedischen Publikum zum ersten Male Werke dieses B\u00fchnenbildners\u003cbr\u003ezug\u00e4nglich gemacht, der ab 1953 mit Bertolt Brecht zusammenarbeitete\u003cbr\u003eund seither mit dem Berliner Ensemble verbunden ist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1978_11_06_01_098.tcf.xml-4-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 744.25, "y": 572.4}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1974-10-25_01_159.tcf.xml-2-47", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Pietz Verlag Berlin ericheinen In den n\u00e4chsten Tagen\u003cbr\u003eBroleh\u00fcrsn der Rede des Ersten Sekret\u00e4rs des ZK der SED, Erich\u003cbr\u003eHonecker, mit dem Titel.Siegesbewu\u00dft auf sozialistischem Weg\" und der\u003cbr\u003eRede des Generalsekret\u00e4rs des ZK der KPdSU, L. I. Breshnew, mit dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e.Fester Bruderbund, eint unsere v\u00f6 ker\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1974\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1974-10-25_01_159.tcf.xml-2-47\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 646.15, "y": 467.93}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1961_06_01_01_180.tcf.xml-28-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZum 1. Mai wurde die Brigade Fritz Jahns mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u201eBrigade der sozialistischen Arbeit\" geehrt.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1961\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1961_06_01_01_180.tcf.xml-28-10\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 856.1, "y": 790.25}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1968_11_10_01_157.tcf.xml-1-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSensationell endete der diesj\u00e4hrige Wettkampf der Glasgower\u003cbr\u003eDamen um den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eMi\u00df Schweigen 68 Siegerin wurde eine\u003cbr\u003eAu\u00dfenseiterin: Gloria McDonald, Hausfrau.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1968\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1968_11_10_01_157.tcf.xml-1-10\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 974.45, "y": 743.3}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1966-10-15_01_270.tcf.xml-13-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e35. Hunderasse, 36. t\u00fcrkischer \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e, 37. Bezirk der\u003cbr\u003eDDR, 38. neunte Tagesstunde.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1966\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1966-10-15_01_270.tcf.xml-13-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1006.95, "y": 399.63}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1971-02-27_01_204.tcf.xml-42-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Materialien des Kongresses, die unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eDie\u003cbr\u003eZukunft der \u00f6ffentlichen Diplomatie der Vereinigten Staaten\"\u003cbr\u003ezusammengefa\u00dft sind, enthalten zahlreiche Fakten, die von der rapiden\u003cbr\u003eVerschlechterung des Amerika-\u201eBildes in den letzten Jahren, von\u003cbr\u003eMi\u00dferfolgen der amerikanischen au\u00dfenpolitischen Propaganda\u003cbr\u003ezeugen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1971-02-27_01_204.tcf.xml-42-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 801.05, "y": 308.72}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1964_09_04_01_092.tcf.xml-13-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWir nennen ein neues St\u00fcck von Helmut Sakowski mit dem\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e.Sommer in Heidtkau\u0027.. Alle lieben Babs\u0027 (hier hat Horst\u003cbr\u003eEnders die Beziehungen der Mannschaft eines \u00fcber S\u00fcdvietnam\u003cbr\u003eabgest\u00fcrzten amerikanischen Hubschraubers zu der einzigen Frau in\u003cbr\u003eihrer Mitte geschildert),. Der Fund (nach dem Roman von Rudolf\u003cbr\u003eBartsch. Man kann nicht immer stumm sein \u0027),. Eine Nacht und keim\u003cbr\u003eAbschied\u0027 (Autor: Joachim Goll.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1964\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1964_09_04_01_092.tcf.xml-13-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 599.65, "y": 332.895}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1988_03_07_01_139.tcf.xml-2-2", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eUnter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eOff-Line-Modetheater \u2014 Avantgarderobe\u003cbr\u003eaus Europa\" zeigten gestern rund 30 Kleidermacher aus Polen,\u003cbr\u003eFrankreich, Italien, der BRD, \u00d6sterreich, den Niederlanden und Berlin\u003cbr\u003e(West) in Weimar ihre Kollektionen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1988_03_07_01_139.tcf.xml-2-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 855.15, "y": 556.35}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1970-04-15_01_146.tcf.xml-2-19", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJe ein Exemplar einer von einem DDR-Autorenkollektiv verfa\u00dften\u003cbr\u003eDarstellung des vietnamesischen Befreiungskampfes in. Geschichte und\u003cbr\u003eGegenwart mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eSt\u00e4rker als die rei\u00dfenden Fl\u00fcsse\"\u003cbr\u003ewurde am Dienstag in Berlin den Repr\u00e4sentanten des vietnamesischen\u003cbr\u003eVolkes in der DDR \u00fc\u0027berreicht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1970-04-15_01_146.tcf.xml-2-19\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 979.0, "y": 174.225}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1985-04-03_01_073.tcf.xml-3-6", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eDDR-Report 84? ist der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e einer Fotoausstellung, die\u003cbr\u003egegenw\u00e4rtig im Prager Kultur-und Informationszentrum der DDR zu sehen\u003cbr\u003eist.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1985\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1985-04-03_01_073.tcf.xml-3-6\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1046.45, "y": 191.975}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1990_10_13_01_248.tcf.xml-21-18", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSeitdem nannte er sich nicht mehr Markgraf der Nordmark,\u003cbr\u003esondern Markgraf von Brandenburg, st\u00fctzte er seinen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e nicht\u003cbr\u003emehr auf das k\u00f6nigliche Amt, sondern seinen eigenen Besitz.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1990_10_13_01_248.tcf.xml-21-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1133.45, "y": 630.3}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1972-02-05_01_223.tcf.xml-5-51", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Beitrag von Prof. Dr. Dessau behandelt das Thema \u201eLiteratur\u003cbr\u003eund Gesellschaft in den Werken von Jose Carlos Mariategur. vProf. Dr.\u003cbr\u003eKossok schreibt \u00fcber \u201eJose Carlos Mariategul und sein Beitrag zur\u003cbr\u003eEntwicklung der marxistischen Ideen in Peru\", die Studie von.\u003cbr\u003eProfessor Antonio Melis tr\u00e4gt den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eMariategul \u2014 erster\u003cbr\u003eMarxist Amerikas\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1972\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1972-02-05_01_223.tcf.xml-5-51\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 467.285, "y": 526.8}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1959-05-27_01_052.tcf.xml-11-24", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWie mir ein westdeutscher Berufskollege schrieb, besch\u00e4ftigte\u003cbr\u003esich das Westdeutsche Fernsehen im April mit diesen tr\u00fcben Aussichten\u003cbr\u003ef\u00fcr die Land-Wirtschaft unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e: \u201eLohnt es sich noch,\u003cbr\u003eBauer zu sein?\"\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1959\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1959-05-27_01_052.tcf.xml-11-24\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 977.65, "y": 627.0}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1978-12-11_01_153.tcf.xml-12-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eMonjuro Kiritake und seine Puppen ist der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e dieser\u003cbr\u003eSendung.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1978-12-11_01_153.tcf.xml-12-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 367.515, "y": 9.0}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1979-04-07_01_283.tcf.xml-2-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u201eMeistersch\u00fcler stellen sich vor\" lautet der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e einer\u003cbr\u003eam Donnerstag in der polnischen Hauptstadt er\u00f6ffneten DDR-Ausstellung,\u003cbr\u003edie die Akademie der K\u00fcnste unserer Republik gemeinsam mit dem Verband\u003cbr\u003epolnischer bildender K\u00fcnstler organisiert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1979\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1979-04-07_01_283.tcf.xml-2-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 651.15, "y": 43.38}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1967-11-26_01_004.tcf.xml-9-30", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eFDJ-Zentralrates entgegen. 22 junge Schrittmacher und\u003cbr\u003eKollektive erhielten die Artur-Becker-Medaille in Gold. 14 junge\u003cbr\u003eSozialisten wurden mit dem Ehrentitel \u201eHervorragender Jungaktivist \u00a6\u003cbr\u003eund neun Gemeinschaften mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eHervorragendes\u003cbr\u003eJugendkollektiv* \u00ab geehrt\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1967-11-26_01_004.tcf.xml-9-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 529.35, "y": 428.35}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit seinen 168 m scheint ihm nua der inoffizielle \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eeines Skiflug-Weltrekordlers zumindest f\u00fcr die\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1969\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 734.15, "y": 460.69}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1984_09_24_01_123.tcf.xml-3-4", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie steht unter dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eKunst der DDR 1945 bis 1984 \u2014\u003cbr\u003eMalerei, Grafik, Plastik, Kunsthandwerk, M\u00fcnzen und Medaillen\" und\u003cbr\u003ezeigt rund 575 Werke von 220 K\u00fcnstlern.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1984\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1984_09_24_01_123.tcf.xml-3-4\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 295.255, "y": 77.56}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1987-07-06_01_107.tcf.xml-6-10", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e. Von ganzem Herzen gratuliere \u0027ich Ihnen zum Gewinn des\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitels\u003c/b\u003e bei den diesj\u00e4hrigen Segelweltmeisterschaften in der\u003cbr\u003eSolingklasse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1987\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1987-07-06_01_107.tcf.xml-6-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1182.4, "y": 452.585}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1959-02-17_01_091.tcf.xml-17-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDamen ihre Sonderstellung. mit dem Gewinn aller vier\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e bewies.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1959\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1959-02-17_01_091.tcf.xml-17-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 864.5, "y": 700.5}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1975_01_25_01_040.tcf.xml-16-8", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eGesellschaft f\u00fcr Deutsch-sowjetische Freundschaft und errangen\u003cbr\u003egemeinsam den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u201eKollektiv der DSF\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1975\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1975_01_25_01_040.tcf.xml-16-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 888.75, "y": 371.635}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1970_08_12_01_316.tcf.xml-1-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Bibliothek der Archenhold-Sternwarte in Berlin-Treptow\u003cbr\u003eumfa\u00dft 24000 \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1970_08_12_01_316.tcf.xml-1-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 207.865, "y": 149.635}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1958_07_30_01_314.tcf.xml-6-11", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBei richtiger L\u00f6sung ergeben die Buchstaben in den vierzehn\u003cbr\u003eAu\u00dfenfeldern den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines Romans von Maria\u003cbr\u003eDombrowska.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1958\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1958_07_30_01_314.tcf.xml-6-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1187.35, "y": 493.12}, {"color": "#377eb8", "id": "26120215_1964_04_22_01_110.tcf.xml-15-9", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie besten Judoka aus 18 L\u00e4ndern streben nach dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e,\u003cbr\u003eund das sagt wohl alles.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1964\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1964_04_22_01_110.tcf.xml-15-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 611.5, "y": 58.005}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1973-09-18_01_077.tcf.xml-5-14", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ewar Meister Alexander Tschutkich aus dem Krasnocholmer\u003cbr\u003eWollstoffkombinat der Initiator des Wettbewerbs um den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e \u00bb\u003cbr\u003eBrigade der ausgezeichneten Qualit\u00e4t\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1973-09-18_01_077.tcf.xml-5-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 668.55, "y": 505.2}, {"color": "#377eb8", "id": "2532889X_1966-05-09_01_147.tcf.xml-3-5", "label": "0", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003elr lieben daa Leben dieser \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e der dem 20. Jahrestag\u003cbr\u003eunserer Par-33 tei gewidmeten Kunstausstellung in der Neuen Berliner\u003cbr\u003eGalerie ber\u00fchrt die Grundfrage unserer Kunst.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1966\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1966-05-09_01_147.tcf.xml-3-5\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: \u00dcberschrift (z.B. eines Buches)\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 889.65, "y": 118.06}, {"color": "#ff7f00", "id": "hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit den Ministern geht es freilich sehr oft, wie mit ihren\u003cbr\u003eGebietern; ihre Sekret\u00e4re, Hausfreunde, Frauen, M\u00e4tressen, ja selbst\u003cbr\u003eihre Kammerdiener verwalten h\u00e4ufig das Amt, von welchen jene Herren\u003cbr\u003eden \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e f\u00fchren, und man kann manchen Lakaien mit doppeltem\u003cbr\u003eRecht Minister des Ministers, so wie manchen Minister K\u00f6nig des\u003cbr\u003eK\u00f6niges nennen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1823\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 218.425, "y": 474.3}, {"color": "#ff7f00", "id": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEs ist nun durchaus nicht einzusehen, warum dieselben\u003cbr\u003eGrunds\u00e4tze nicht vollst\u00e4ndig zur Geltung kommen sollen, wenn eine\u003cbr\u003eRegentschaft in Preu\u00dfen erforderlich wird. Die Pr\u00e4sidialbefugnisse\u003cbr\u003ehaften nicht an dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines K\u00f6nigs von Preu\u00dfen und sind\u003cbr\u003enicht Rechte, welche dem K\u00f6nige f\u00fcr seine Person, d. h. unabh\u00e4ngig von\u003cbr\u003eseiner staatsrechtlichen Stellung in Preu\u00dfen, zukommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1876\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: laband_staatsrecht01_1876-2944-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 507.95, "y": 675.05}, {"color": "#ff7f00", "id": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Mikado (auch Tenn\u00f4 oder Tenshi, \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e des Kaisers\u003cbr\u003evon Japan), vor Zeiten dem Volke gegen\u00fcber mit gott\u00e4hnlichem Nimbus\u003cbr\u003eausgestattet, war jeder Macht entkleidet, w\u00e4hrend der Shogun der\u003cbr\u003eeigentliche Herrscher mit der Macht \u00fcber Leben und Tod der Daimios\u003cbr\u003ewar.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1892\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: lehnert_seehaefen02_1892-4571-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 349.52, "y": 544.1}, {"color": "#ff7f00", "id": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDie Begr\u00fcndung kann wie dort sowohl durch civilrechtlichen als\u003cbr\u003edurch \u00f6ffentlichrechtlichen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e geschehen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1896\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 151.49, "y": 590.8}, {"color": "#ff7f00", "id": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Laufe des Winters schickte Moritz Volradt von Mansfeld, der\u003cbr\u003enoch immer den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines Dieners der franz\u00f6sischen Krone\u003cbr\u003ef\u00fchrte, nach Frankreich, um die Sache aufs neue in Anregung zu\u003cbr\u003ebringen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ranke_reformation05_1843-3182-14\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 420.655, "y": 722.3}, {"color": "#ff7f00", "id": "nn_nrhz133_1848-528-19", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eD\u0027 Ester: Ich will nicht mehr darauf zur\u00fcckgehen, auf den\u003cbr\u003eMi\u00dfbrauch, der mit den Orden und \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e getrieben wurde, denn\u003cbr\u003edieser Mi\u00dfbrauch ist von dem Institute selbst nicht zu trennen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz133_1848-528-19\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 301.6, "y": 470.91}, {"color": "#ff7f00", "id": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDuces heissen unter Karl dem Grossen und seinen Nachfolgern bei\u003cbr\u003eden Annalisten und Geschichtschreibern die h\u00f6heren Befehlshaber im\u003cbr\u003eHeere. Ausserdem wird dux zun\u00e4chst in nicht amtlichen Schriftst\u00fccken\u003cbr\u003eals auszeichnender \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e f\u00fcr einzelne Grafen, insbesondere f\u00fcr\u003cbr\u003eMarkgrafen gebraucht, ohne dass ihnen eine besondere herzogliche\u003cbr\u003eGewalt zugestanden h\u00e4tte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1892\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 242.105, "y": 570.0}, {"color": "#ff7f00", "id": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSo kinderm\u00e4\u00dfig das klang, so tr\u00f6stete mich doch der alte\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e, der mir zukam wie der Platz an der Seite des Mannes,\u003cbr\u003edessen Arm mich doch eher be\u00e4ngstigte als erfreute.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1882\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: keller_sinngedicht_1882-3096-11\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 342.665, "y": 714.25}, {"color": "#ff7f00", "id": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAu\u00dferdem beehrt ihn der Corr. mit dem \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003e\u201edemokratischer Pfuscher\u201c.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1848\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: nn_nrhz246b_1849-197-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 598.2, "y": 749.8}, {"color": "#ff7f00", "id": "laube_europa0102_1833-240-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Adel selbst aber sei nicht einmal ein Privatrecht, sondern\u003cbr\u003enur ein usurpirter \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e einer alten Gewalt, die Gewalt sei\u003cbr\u003eaber gest\u00fcrzt und ein K\u00f6nig ohne Land sei ein Narr, wenn er sich noch\u003cbr\u003eK\u00f6nig nennen und von Hofceremonien umr\u00e4uchern lasse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1833\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: laube_europa0102_1833-240-14\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: jur. urkundlich fixierter Rechtsanspruch\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 660.1, "y": 678.85}, {"color": "#ff7f00", "id": "ranke_reformation01_1839-585-20", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMan hatte es beinahe in Vergessenheit gerathen lassen, da\u00df es\u003cbr\u003eeine k\u00f6nigliche Gewalt in Deutschland gebe; auch dieser \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003ewar abgekommen; schon Heinrich VII hielt es f\u00fcr eine Beleidigung, wenn\u003cbr\u003eman ihn K\u00f6nig von Deutschland nannte, und nicht, wie er vor aller\u003cbr\u003eKr\u00f6nung genannt zu werden das Recht hatte, K\u00f6nig der R\u00f6mer.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1839\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ranke_reformation01_1839-585-20\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 804.75, "y": 710.0}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit einem \u00fcberlegenen DDR-Erfolg begannen am Dienstagabend\u003cbr\u003e(Ortszeit) im Velodrome von Trexlertown (USA) die\u003cbr\u003eRadweltmeisterschaften der Junioren, bei denen die DDR-Equipe nicht\u003cbr\u003eweniger als f\u00fcnf \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e zu verteidigen hat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 408.555, "y": 759.8}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1966_09_30_01_114.tcf.xml-5-8", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSchneider und Seifert (beide TSC) drei \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e nach\u003cbr\u003eBerlin.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1966\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1966_09_30_01_114.tcf.xml-5-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 784.25, "y": 718.3}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBeide Bejirlc zahlen zu dem hc-_Tenztcn Kreis d-T favorisierten\u003cbr\u003eTeilnehmer im Wettstreit um den l-cgchr ten \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1946\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 371.545, "y": 681.7}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1971_09_28_01_168.tcf.xml-7-7", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie k\u00e4mpft jetzt zum drittenmal um den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e.. Kol ektiv\u003cbr\u003eder soz a istischen Arbeit\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1971\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1971_09_28_01_168.tcf.xml-7-7\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 83.845, "y": 602.75}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u00a6 f. m im \u201eEndspiel\" um den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 266.79, "y": 482.135}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1961-03-01_01_115.tcf.xml-19-3", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eSie werden den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e kaum mit Erfolg verteidigen\u003cbr\u003ek\u00f6nnen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1961\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1961-03-01_01_115.tcf.xml-19-3\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 219.905, "y": 632.2}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eZu den Uni-Meisterinnen von einst z\u00e4hlten dann Irmgard Jacke,\u003cbr\u003edie Unverw\u00fcstliche, die nun \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e bei den Senior-Damen heimst,\u003cbr\u003eund Annegret Banse.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 541.9, "y": 606.85}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer gr\u00fc\u00dfe Favorit hei\u00dft wieder Japan, das f\u00fcnt von sieben\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e zu verteidigen hat.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1959\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 555.8, "y": 724.6}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJens-Peter Herold, der mit der markanten Zeit von 3:33,33 min\u003cbr\u003e\u00fcber 1500 m die Saison-Hitliste anf\u00fchrt, konnte seinen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eerfolgreich verteidigen. 3:46,62 min als Siegerzeit stufte der gerade\u003cbr\u003evor einer Woche 23 Jahre alt gewordene ASK-L\u00e4ufer selbstkritisch als\u003cbr\u003e\u201em\u00e4\u00dfig ein, \u201edoch das Rennen war von taktischen Gesichtspunkten\u003cbr\u003egepr\u00e4gt, denn vor allem Andreas Busse und Hans-J\u00f6rg Kunze, der sich\u003cbr\u003ehier einem Schnelligkeitstest unterzog, wollten mir nat\u00fcrlich das\u003cbr\u003eLeben so schwer wie m\u00f6glich machen.\u0027\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1988\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 438.67, "y": 784.7}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAllein neun \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e konnten die Vogtl\u00e4nder in ihren Besitz\u003cbr\u003ebringen, viermal war Oberwiesenthal erfolgreich, zweimal Zella-\u003cbr\u003eMehlis.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1977\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 327.265, "y": 820.65}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1982_11_13_01_173.tcf.xml-17-22", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWelttitelk\u00e4mpfen im britischen Leicester an, aber die\u003cbr\u003eTatsachen. da\u00df mich Lothar Thoms als Silbermedaillengewinner wieder\u003cbr\u003e\u00fcberholt hatte und uns der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e verlorenging, lie\u00dfen W\u00fcnsche\u003cbr\u003eoffen, obwohl das DDR-Aufgebot ja mit zwei WM-Siegen und ins -\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1982_11_13_01_173.tcf.xml-17-22\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 347.555, "y": 875.25}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn Riesa geht es an diesem Worhenende um die f\u00fcnf \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eim Tischtennis der DDR.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1957\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 345.33, "y": 804.8}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Hitzekessel des Eiehockeystadlons \u201e23. August von Bukarest\u003cbr\u003everteidigten Rurua im Federgewicht und Igumenow tm Weltergewicht Ihre\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e mit Erfolg, im Fliegengewicht kam der Europameister von\u003cbr\u003e1966, Bakulin, im Halbschwergewicht Jakowenko zu\u003cbr\u003eWeltmeisterehren.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1967\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 493.815, "y": 814.25}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIn der Mannschaftswertung hat die UdSSR sowohl bei den M\u00e4nnern\u003cbr\u003eals auch bei den Frauen den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e zu verteidigen,\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 532.7, "y": 632.55}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eJournalisten und andere verdiente Werkt\u00e4tige die\u003cbr\u003eVerdienstmedaille der DDR bzw. der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e.. Verdienter Aktivist\"\u003cbr\u003everliehen worden.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1970\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 490.51, "y": 849.55}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eNelli Kim hatte sich au\u00dferdem den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e im Sprung\u003cbr\u003egesichert.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1978\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 696.45, "y": 833.5}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eBei den Damen holte Christine Schulz ihre dritte\u003cbr\u003eEinzelmeisterschaft, w\u00e4hrend im Doppel das junge Paar Grit Schneider\u003cbr\u003e(15 /Chemie PCK Schwedt)/Heidi Vater (16 / OT Apolda) den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eerfolgreich verteidigte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1982\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 397.56, "y": 619.55}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1962-02-02_01_083.tcf.xml-25-1", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eEin \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e aber kann in Schmiedefeld nicht verteidigt\u003cbr\u003ewerden: der der Nordischen. Kombination.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1962\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1962-02-02_01_083.tcf.xml-25-1\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 522.65, "y": 818.2}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eWie schon im vergangenen Jahr, so mu\u00dfte auch diesmal wieder\u003cbr\u003eWerner Lesser II (Brotterode) den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e im Spezialsprunglauf\u003cbr\u003eteilen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1953\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 379.785, "y": 749.85}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eMit diesem f\u00fcr uns so erfreulichen Triumph klangen die XV.\u003cbr\u003eNordischen SV Weltmeisterschaften gestern aus Die festliche Abschlu\u00df-\u003cbr\u003eZeremonie vereinigte noch einmal die 400 Sportler aus 19 Staaten, die\u003cbr\u003eeine Woche lang im olympischen Geist der V\u00f6lkerfreundschaft um die\u003cbr\u003eh\u00f6chsten \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e gek\u00e4mpft hatten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1962\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 412.095, "y": 613.5}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1973_09_02_01_116.tcf.xml-26-19", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIhm sch\u00fcren vor allem Kanuten und Ruderer an. die sich im\u003cbr\u003einicnntion ilen Sport schon zahlreiche Medaillen und \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eholen konnten.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1973\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1973_09_02_01_116.tcf.xml-26-19\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 302.625, "y": 867.9}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDDR-Meisterschaften im Federball in Greifswald. War Erfried\u003cbr\u003eMichalowsky mit drei \u003cb\u003eTiteln\u003c/b\u003e (Einzel, Mixed, Doppel).\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1983\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 532.95, "y": 728.95}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1980-08-28_01_138.tcf.xml-4-14", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e16 weitere Anlagen haben gute Aussichten, da\u00df sie bis Ende des\u003cbr\u003eJahres diesen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e zuerkannt bekommen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1980\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1980-08-28_01_138.tcf.xml-4-14\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: wirt. bezifferte Gruppe von Betr\u00e4gen\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 523.8, "y": 495.335}, {"color": "#ff7f00", "id": "2532889X_1966-06-18_01_104.tcf.xml-2-5", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eInsgesamt geht es um sechs \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e, nachdem erstmals auch\u003cbr\u003eder Wettbewerb der Paare auf dem Weltmeisterschaftsprogramm\u003cbr\u003esteht.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1966\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1966-06-18_01_104.tcf.xml-2-5\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 575.75, "y": 824.55}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eIm Sprint der M\u00e4dchen machten sogar zwei DDR-Starterinnen den\u003cbr\u003e\u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e unter sich aus.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1990\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: andere\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: andere\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 564.85, "y": 758.0}, {"color": "#ff7f00", "id": "26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6", "label": "1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eErstmalig wurde auch aktiven Sportlern der \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e\u003cbr\u003eVerdienter Meister des Sports verliehen, und zwar an Jutta\u0027 La ngenau\u003cbr\u003eund Gisela K\u00f6 hier.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1955\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 293.845, "y": 560.3}, {"color": "k", "id": "parthey_jugenderinnerungen02_1871-195-2", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eAuch den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e der Karakterk\u00f6pfe betrachtete er anfangs\u003cbr\u003emit Wohlgefallen, und \u00f6ffnete begierig das Futteral.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1871\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: parthey_jugenderinnerungen02_1871-195-2\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1141.25, "y": 540.0}, {"color": "k", "id": "ranke_reformation05_1843-3884-3", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003ePhilipp erhielt den \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e eines K\u00f6nigs von England, und\u003cbr\u003edie Befugni\u00df an der Verwaltung des Landes Theil zu nehmen.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1843\u003cbr\u003egrouping: 1\u003cbr\u003eidentifier: ranke_reformation05_1843-3884-3\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 870.6, "y": 958.0}, {"color": "k", "id": "2532889X_1969-06-07_01_099.tcf.xml-9-12", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003eDer Leiter der DDR-Regierungsdelegation und stellvertretende\u003cbr\u003eVorsitzende des Ministerrates, Dr. Werner \u003cb\u003eTiteL\u003c/b\u003e sagte, da\u00df die\u003cbr\u003eBonner Regierung arabischen.-Staaten \u201eZensuren\" f\u00fcr deren\u003cbr\u003eau\u00dfenpolitische Aktivit\u00e4ten erteilen m\u00f6chte.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1969\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 2532889X_1969-06-07_01_099.tcf.xml-9-12\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 1253.45, "y": 82.0}, {"color": "k", "id": "26120215_1966_07_27_01_394.tcf.xml-9-7", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e32. Nebenflu\u00df der Aller. 33. t\u00fcrkischer 31 \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e, 34.\u003cbr\u003eSpeisew\u00fcrze, 35. niedere Pflanze.\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1966\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1966_07_27_01_394.tcf.xml-9-7\u003cbr\u003etype: usage\u003cbr\u003ejudgments_senses:\u003cul style=\"font-size:8px;padding-left:1.25rem;\"\u003e\u003cli\u003eannotatorA: None\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorB: ehrenvoller, den Rang, Stand, die W\u00fcrde seines Tr\u00e4gers kennzeichnender, erworbener oder verliehener Zusatz zum Namen, der dem Namen vorangestellt wird\u003c/li\u003e\u003cli\u003eannotatorC: None\u003c/li\u003e\u003c/ul\u003e\u003c/p\u003e", "x": 1275.2, "y": 303.845}, {"color": "k", "id": "26120215_1961_01_11_01_053.tcf.xml-9-8", "label": "-1", "physics": false, "shape": "circle", "size": 10, "title": "\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003egebildet, die sich um den Sozialist sehen \u003cb\u003eTitel\u003c/b\u003e bewirbt\u003cbr\u003eDas Kollektiv,\u0027 das sich den Namen \u201eDeutsch-sowjetische Freundschaft\"\u003cbr\u003egab, steht in engem Kontakt mit der Produktionsbrigade \u00bb. Neues\u003cbr\u003eDeutschland\".\u003cspan style=\"color:#808080;\"\u003e\u003c/span\u003e\u003cp style=\"font-size:8px;\"\u003e\u003cbr\u003edate: 1961\u003cbr\u003egrouping: 2\u003cbr\u003eidentifier: 26120215_1961_01_11_01_053.tcf.xml-9-8\u003cbr\u003etype: usage\u003c/p\u003e", "x": 552.45, "y": 310.465}]);
        edges = new vis.DataSet([{"color": "black", "from": "heffter_voelkerrecht_1844-5806-17", "label": 2.5, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heffter_voelkerrecht_1844-5806-17", "label": 3, "to": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz231b_1849-54-4", "label": 3.5, "to": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz231b_1849-54-4", "label": 4, "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz231b_1849-54-4", "label": 4, "to": "hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": 3, "to": "2532889X_1962-02-02_01_083.tcf.xml-25-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": 4, "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": 3, "to": "26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": 3, "to": "nn_nrhz142ii_1848-69-29", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": 3, "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": 3, "to": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches40_1889-79-2", "label": 4, "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches40_1889-79-2", "label": 4, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steub_tirol_1846-6476-16", "label": 3, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steub_tirol_1846-6476-16", "label": 3, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "steub_tirol_1846-6476-16", "label": 3, "to": "26120215_1954_04_09_01_224.tcf.xml-0-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht02_1821-2701-11", "label": 3.5, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht02_1821-2701-11", "label": 4, "to": "robert_griechische_1881-1360-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 3, "to": "savigny_system03_1840-1404-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 4, "to": "klueber_recht_1817-1868-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 3, "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 3, "to": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 3, "to": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 3, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 4, "to": "egger_vater_1895-1217-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 3, "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 3, "to": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 3, "to": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_paepste03_1836-5546-36", "label": 3, "to": "26120215_1960_07_06_01_004.tcf.xml-27-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_paepste03_1836-5546-36", "label": 3, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_paepste03_1836-5546-36", "label": 3.5, "to": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "jung_lebensgeschichte_1835-5301-52", "label": 3, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "jung_lebensgeschichte_1835-5301-52", "label": 4, "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "peschel_voelkerkunde_1874-10-8", "label": 4, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "peschel_voelkerkunde_1874-10-8", "label": 3, "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "peschel_voelkerkunde_1874-10-8", "label": 3, "to": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz112_1848-477-40", "label": 4, "to": "jhering_recht03_1865-2202-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz112_1848-477-40", "label": 3, "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "boerne_paris04_1833-154-14", "label": 3, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37", "label": 3, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37", "label": 3.5, "to": "26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37", "label": 4, "to": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37", "label": 4, "to": "nn_nrhz133_1848-528-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37", "label": 4, "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37", "label": 3, "to": "2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "goethe_divan_1819-1436-40", "label": 3.5, "to": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "goethe_divan_1819-1436-40", "label": 3, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "berg_ostasien01_1864-684-6", "label": 4, "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen04_1899-6577-20", "label": 4, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen04_1899-6577-20", "label": 4, "to": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beck_eisen04_1899-6577-20", "label": 4, "to": "grimm_maerchen01_1843-141-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "avelallemant_gaunerthum01_1858-2793-20", "label": 4, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "marx_kapital0302_1894-5648-5", "label": 3, "to": "2532889X_1973-04-08_01_278.tcf.xml-52-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "marx_kapital0302_1894-5648-5", "label": 3, "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 3, "to": "2532889X_1961-03-01_01_115.tcf.xml-19-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 4, "to": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 3, "to": "2532889X_1966-06-18_01_104.tcf.xml-2-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 3.5, "to": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 3, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 3, "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 3, "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 3, "to": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 3, "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 4, "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-1796-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 3, "to": "26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "marx_kapital0302_1894-166-3", "label": 4, "to": "robert_griechische_1881-1360-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "marx_kapital0302_1894-166-3", "label": 3, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 3, "to": "2532889X_1980-08-18_01_126.tcf.xml-12-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 3.5, "to": "jhering_recht03_1865-2202-19", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 3, "to": "ranke_reformation01_1839-585-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 4, "to": "26120215_1975_01_25_01_040.tcf.xml-16-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 3, "to": "2532889X_1978-06-08_01_043.tcf.xml-139-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 3.5, "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 3, "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 4, "to": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 3, "to": "robert_griechische_1881-1360-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 4, "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 3, "to": "nn_maehrisches166_1893-82-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 3, "to": "ranke_reformation02_1839-2929-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "egger_vater_1895-1217-31", "label": 3, "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "egger_vater_1895-1217-31", "label": 3, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "egger_vater_1895-1217-31", "label": 4, "to": "klueber_recht_1817-1868-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "egger_vater_1895-1217-31", "label": 3, "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "egger_vater_1895-1217-31", "label": 3, "to": "26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "egger_vater_1895-1217-31", "label": 3, "to": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "egger_vater_1895-1217-31", "label": 3, "to": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "egger_vater_1895-1217-31", "label": 4, "to": "treitschke_geschichte05_1894-2281-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "egger_vater_1895-1217-31", "label": 3, "to": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": 2.5, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": 4, "to": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": 3, "to": "2532889X_1962-02-02_01_083.tcf.xml-25-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": 3, "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": 4, "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": 4, "to": "klueber_recht_1817-1867-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": 4, "to": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": 3.5, "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": 4, "to": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": 4, "to": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": 2.5, "to": "2532889X_1976-04-17_01_216.tcf.xml-8-7", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": 3, "to": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bierbaum_stilpe_1897-4595-23", "label": 2.5, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bierbaum_stilpe_1897-4595-23", "label": 3, "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wackernagel_poetik_1873-1539-26", "label": 4, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wackernagel_poetik_1873-1539-26", "label": 3, "to": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wackernagel_poetik_1873-1539-26", "label": 3, "to": "2532889X_1980-08-28_01_138.tcf.xml-4-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wackernagel_poetik_1873-1539-26", "label": 3, "to": "26120215_1975_01_25_01_040.tcf.xml-16-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "wackernagel_poetik_1873-1539-26", "label": 4, "to": "2532889X_1971-02-27_01_204.tcf.xml-42-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": 3, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": 3, "to": "26120215_1967_06_13_01_027.tcf.xml-6-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": 3, "to": "nn_nrhz009_1848-506-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": 3, "to": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": 3, "to": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": 3, "to": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": 3, "to": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": 4, "to": "bluntschli_voelkerrecht_1868-2120-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": 3, "to": "klueber_recht_1817-1867-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": 3, "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": 4, "to": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "parthey_jugenderinnerungen02_1871-195-2", "label": 3, "to": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "parthey_jugenderinnerungen02_1871-195-2", "label": 2.5, "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1796-21", "label": 3, "to": "2532889X_1959-02-17_01_091.tcf.xml-17-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1796-21", "label": 3, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1796-21", "label": 4, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1796-21", "label": 3, "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "marx_kapital0301_1894-52-7", "label": 3.5, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "marx_kapital0301_1894-52-7", "label": 3, "to": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "marx_kapital0301_1894-52-7", "label": 4, "to": "2532889X_1972-02-05_01_223.tcf.xml-5-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "baumstark_encyclopaedie_1835-1272-13", "label": 3, "to": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "baumstark_encyclopaedie_1835-1272-13", "label": 4, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "baumstark_encyclopaedie_1835-1272-13", "label": 3.5, "to": "beseler_kommentar_1851-4248-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "sachs_botanik_1875-4162-38", "label": 3.5, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "label": 3, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "label": 3, "to": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "label": 3, "to": "26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "label": 3, "to": "2532889X_1951-02-25_01_119.tcf.xml-50-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "label": 3, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "label": 4, "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "buechner_werke_1879-4191-22", "label": 4, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "buechner_werke_1879-4191-22", "label": 3.5, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz117_1848-663-18", "label": 3, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz117_1848-663-18", "label": 4, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz117_1848-663-18", "label": 3, "to": "26120215_1966_09_30_01_114.tcf.xml-5-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz117_1848-663-18", "label": 4, "to": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "label": 3, "to": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "label": 3, "to": "26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "label": 3, "to": "nn_nrhz133_1848-528-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "label": 3, "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "sachs_botanik_1875-4111-2", "label": 2.5, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "sachs_botanik_1875-4111-2", "label": 3.5, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "sachs_botanik_1875-4111-2", "label": 3, "to": "bluntschli_voelkerrecht_1868-2120-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": 3, "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": 3, "to": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": 3, "to": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": 4, "to": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": 3, "to": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "boerne_paris05_1834-133-11", "label": 4, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "boerne_paris05_1834-133-11", "label": 3, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "boerne_paris05_1834-133-11", "label": 4, "to": "2532889X_1950-04-20_01_079.tcf.xml-36-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hc_261402_1801-328-5", "label": 4, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hc_261402_1801-328-5", "label": 3, "to": "2532889X_1962-02-02_01_083.tcf.xml-25-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "goerres_volksbuecher_1807-875-9", "label": 4, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "goerres_volksbuecher_1807-875-9", "label": 4, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1366-6", "label": 4, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1366-6", "label": 3, "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 3, "to": "2532889X_1967-11-26_01_004.tcf.xml-9-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 3, "to": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 3, "to": "siegmeyer_tonsetzkunst_1822-1748-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 3.5, "to": "haeckel_weltraethsel_1899-1371-15", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 3, "to": "2532889X_1983-12-08_01_060.tcf.xml-12-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 3, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 3.5, "to": "2532889X_1946-08-14_01_082.tcf.xml-41-19", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 4, "to": "26120215_1966_01_03_01_149.tcf.xml-22-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 3, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 4, "to": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 3.5, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 3.5, "to": "26120215_1961_01_11_01_053.tcf.xml-9-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 4, "to": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 3.5, "to": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system03_1840-1404-11", "label": 4, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system03_1840-1404-11", "label": 3, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system03_1840-1404-11", "label": 3, "to": "26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 3, "to": "26120215_1973_09_02_01_116.tcf.xml-26-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 4, "to": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 3, "to": "nn_maehrisches166_1893-82-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 3, "to": "nn_nrhz133_1848-528-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 3, "to": "26120215_1971_09_28_01_168.tcf.xml-7-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 3, "to": "26120215_1955_05_21_02_133.tcf.xml-13-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 2.5, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 3, "to": "2532889X_1984-07-16_01_219.tcf.xml-2-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 4, "to": "hoffmann_unpolitische02_1841-810-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "label": 3, "to": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "label": 3, "to": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "label": 3, "to": "2532889X_1961-03-01_01_115.tcf.xml-19-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "label": 3, "to": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "label": 3, "to": "2532889X_1955-02-22_01_076.tcf.xml-5-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "label": 3, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "label": 4, "to": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system03_1840-4037-30", "label": 3, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system03_1840-4037-30", "label": 4, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system03_1840-4037-30", "label": 3.5, "to": "26120215_1973_07_04_01_131.tcf.xml-15-29", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hoffmann_unpolitische02_1841-810-5", "label": 3, "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hoffmann_unpolitische02_1841-810-5", "label": 3, "to": "26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hoffmann_unpolitische02_1841-810-5", "label": 3, "to": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hoffmann_unpolitische02_1841-810-5", "label": 3, "to": "2532889X_1962-02-02_01_083.tcf.xml-25-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mommsen_roemische03_1856-5632-24", "label": 3.5, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mommsen_roemische03_1856-5632-24", "label": 4, "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz133_1848-528-19", "label": 2.5, "to": "26120215_1964_09_04_01_092.tcf.xml-13-10", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz133_1848-528-19", "label": 3, "to": "26120215_1961_03_13_01_006.tcf.xml-17-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz133_1848-528-19", "label": 2.5, "to": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz133_1848-528-19", "label": 4, "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz133_1848-528-19", "label": 3, "to": "26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches166_1893-82-11", "label": 3, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches166_1893-82-11", "label": 3, "to": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches166_1893-82-11", "label": 4, "to": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches166_1893-82-11", "label": 4, "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_paepste01_1834-4134-24", "label": 4, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_paepste01_1834-4134-24", "label": 4, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "walcker_frauenbewegung_1896-208-11", "label": 2.5, "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "walcker_frauenbewegung_1896-208-11", "label": 4, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation02_1839-2929-5", "label": 4, "to": "26120215_1967_06_13_01_027.tcf.xml-6-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation02_1839-2929-5", "label": 3.5, "to": "2532889X_1967-11-26_01_004.tcf.xml-9-30", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation02_1839-2929-5", "label": 3, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation02_1839-2929-5", "label": 2.5, "to": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation02_1839-2929-5", "label": 3, "to": "jhering_recht03_1865-2202-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "justi_velazquez02_1888-6393-21", "label": 4, "to": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches300_1896-301-19", "label": 3, "to": "2532889X_1978-06-08_01_043.tcf.xml-139-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches300_1896-301-19", "label": 3, "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches300_1896-301-19", "label": 3, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches300_1896-301-19", "label": 3, "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_maehrisches300_1896-301-19", "label": 3, "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-6957-37", "label": 2.5, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-6957-37", "label": 3, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-6957-37", "label": 3, "to": "2532889X_1967-11-26_01_004.tcf.xml-9-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-6957-37", "label": 3, "to": "2532889X_1955-02-22_01_076.tcf.xml-5-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "label": 3, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "label": 3, "to": "26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "label": 3, "to": "26120215_1971_09_28_01_168.tcf.xml-7-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-936-20", "label": 2.5, "to": "26120215_1973_07_04_01_131.tcf.xml-15-29", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-936-20", "label": 3.5, "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-936-20", "label": 3, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "munzinger_japaner_1898-4946-19", "label": 4, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "label": 3, "to": "26120215_1955_05_21_02_133.tcf.xml-13-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "label": 3.5, "to": "nn_nrhz097_1848-503-24", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "label": 3, "to": "blumenbach_naturgeschichte_1803-492-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "label": 3, "to": "26120215_1973_07_04_01_131.tcf.xml-15-29", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "label": 4, "to": "2532889X_1984-08-27_01_231.tcf.xml-1-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "label": 4, "to": "26120215_1982_06_17_01_123.tcf.xml-29-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "label": 4, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1843-141-32", "label": 3, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "grimm_maerchen01_1843-141-32", "label": 4, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bluntschli_voelkerrecht_1868-2120-10", "label": 3, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bluntschli_voelkerrecht_1868-2120-10", "label": 4, "to": "nn_nrhz142ii_1848-69-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bluntschli_voelkerrecht_1868-2120-10", "label": 3, "to": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "bluntschli_voelkerrecht_1868-2120-10", "label": 4, "to": "2532889X_1984-08-27_01_231.tcf.xml-1-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "jhering_recht03_1865-2202-19", "label": 4, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "jhering_recht03_1865-2202-19", "label": 4, "to": "26120215_1988_04_02_01_393.tcf.xml-1-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "label": 3, "to": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "label": 3, "to": "2532889X_1979-04-19_01_038.tcf.xml-28-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "label": 4, "to": "26120215_1988_03_07_01_139.tcf.xml-2-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "label": 4, "to": "2532889X_1955-02-22_01_076.tcf.xml-5-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "label": 4, "to": "26120215_1990_10_13_01_248.tcf.xml-21-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "label": 4, "to": "26120215_1952_10_14_01_008.tcf.xml-12-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "haeckel_weltraethsel_1899-1371-15", "label": 4, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "blumenbach_naturgeschichte_1803-492-9", "label": 3, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz092_1848-111-3", "label": 4, "to": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz092_1848-111-3", "label": 3, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz092_1848-111-3", "label": 3, "to": "26120215_1955_05_21_02_133.tcf.xml-13-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2.5, "to": "2532889X_1966-10-15_01_270.tcf.xml-13-5", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "laube_europa0102_1833-240-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2.5, "to": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-1072-29", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "26120215_1975_01_25_01_040.tcf.xml-16-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "2532889X_1959-05-27_01_052.tcf.xml-11-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 4, "to": "26120215_1978_11_06_01_098.tcf.xml-4-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "2532889X_1987-07-06_01_107.tcf.xml-6-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "2532889X_1980-04-17_01_073.tcf.xml-15-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 4, "to": "2532889X_1971-02-28_01_113.tcf.xml-6-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3.5, "to": "26120215_1952_09_16_01_187.tcf.xml-3-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3.5, "to": "2532889X_1966-05-09_01_147.tcf.xml-3-5", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 4, "to": "2532889X_1970-04-15_01_146.tcf.xml-2-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "2532889X_1959-02-17_01_091.tcf.xml-17-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "2532889X_1967-10-05_01_197.tcf.xml-9-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "laband_staatsrecht01_1876-2998-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3.5, "to": "26120215_1962_07_11_01_041.tcf.xml-59-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "26120215_1966_09_30_01_114.tcf.xml-5-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "siegmeyer_tonsetzkunst_1822-1748-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "2532889X_1983-12-08_01_060.tcf.xml-12-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 4, "to": "2532889X_1973-04-08_01_278.tcf.xml-52-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 4, "to": "26120215_1960_07_06_01_004.tcf.xml-27-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3.5, "to": "26120215_1982_06_17_01_123.tcf.xml-29-3", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "ranke_reformation01_1839-585-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3.5, "to": "2532889X_1951-02-25_01_119.tcf.xml-50-41", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 4, "to": "lange_schachspiel_1856-3455-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "26120215_1990_10_13_01_248.tcf.xml-21-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 4, "to": "26120215_1958_07_30_01_314.tcf.xml-6-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 4, "to": "26120215_1964_09_04_01_092.tcf.xml-13-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3.5, "to": "2532889X_1978-06-08_01_043.tcf.xml-139-19", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "26120215_1961_06_01_01_180.tcf.xml-28-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 4, "to": "26120215_1954_04_09_01_224.tcf.xml-0-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "2532889X_1976-04-17_01_216.tcf.xml-8-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3.5, "to": "hc_261402_1801-322-33", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "savigny_system03_1840-2580-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 4, "to": "klueber_voelkerrecht02_1821-2738-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "2532889X_1979-04-19_01_038.tcf.xml-28-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "26120215_1986_10_01_01_055.tcf.xml-19-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3.5, "to": "2532889X_1985-04-03_01_073.tcf.xml-3-6", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "26120215_1968_11_10_01_157.tcf.xml-1-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "26120215_1963_12_13_01_118.tcf.xml-28-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "rein_japan01_1881-4452-28", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 4, "to": "savigny_system01_1840-2586-21", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 4, "to": "26120215_1972_01_25_01_112.tcf.xml-31-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 4, "to": "2532889X_1946-08-14_01_082.tcf.xml-41-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 3, "to": "26120215_1973_07_04_01_131.tcf.xml-15-29", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 4, "to": "beseler_kommentar_1851-4248-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 4, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "label": 4, "to": "treitschke_geschichte05_1894-2281-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "label": 4, "to": "nn_nrhz142ii_1848-69-29", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "label": 3, "to": "26120215_1982_11_13_01_173.tcf.xml-17-22", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "label": 3, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "label": 3, "to": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "label": 4, "to": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "label": 3, "to": "26120215_1955_05_21_02_133.tcf.xml-13-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "label": 4, "to": "2532889X_1967-11-26_01_004.tcf.xml-9-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "paul_flegeljahre04_1805-936-30", "label": 3.5, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "label": 3, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "label": 3, "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "label": 3, "to": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "label": 4, "to": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "label": 3, "to": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": 4, "to": "26120215_1990_10_13_01_248.tcf.xml-21-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": 3, "to": "26120215_1966_07_27_01_394.tcf.xml-9-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": 2.5, "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": 3, "to": "26120215_1984_02_03_01_193.tcf.xml-5-4", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": 2.5, "to": "26120215_1958_07_30_01_314.tcf.xml-6-11", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": 3, "to": "2532889X_1967-10-05_01_197.tcf.xml-9-30", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": 3, "to": "26120215_1978_11_06_01_098.tcf.xml-4-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": 3, "to": "26120215_1966_09_30_01_114.tcf.xml-5-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": 3, "to": "2532889X_1987-07-06_01_107.tcf.xml-6-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": 3, "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": 3, "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": 3, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": 4, "to": "laband_staatsrecht01_1876-2998-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": 3, "to": "treitschke_geschichte05_1894-2281-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": 3.5, "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": 4, "to": "klueber_recht_1817-1867-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": 3, "to": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system03_1840-2580-17", "label": 3, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz012013_1848-455-21", "label": 4, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz012013_1848-455-21", "label": 3.5, "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 3, "to": "26120215_1967_06_13_01_027.tcf.xml-6-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 2.5, "to": "26120215_1964_04_22_01_110.tcf.xml-15-9", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 3, "to": "nn_nrhz097_1848-503-24", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 3, "to": "26120215_1990_06_14_01_174.tcf.xml-2-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 3, "to": "2532889X_1955-02-22_01_076.tcf.xml-5-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 3, "to": "2532889X_1980-08-18_01_126.tcf.xml-12-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 4, "to": "2532889X_1955-03-26_01_140.tcf.xml-14-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 4, "to": "26120215_1966_01_03_01_149.tcf.xml-22-13", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 3, "to": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 3.5, "to": "2532889X_1978-12-11_01_153.tcf.xml-12-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 4, "to": "26120215_1955_04_02_01_260.tcf.xml-4-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 4, "to": "26120215_1988_04_02_01_393.tcf.xml-1-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 4, "to": "pueckler_briefe02_1830-1803-14", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 4, "to": "2532889X_1984-08-27_01_231.tcf.xml-1-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 4, "to": "2532889X_1950-04-20_01_079.tcf.xml-36-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 4, "to": "2532889X_1971-02-27_01_204.tcf.xml-42-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 3.5, "to": "26120215_1988_03_07_01_139.tcf.xml-2-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 3, "to": "2532889X_1973-09-18_01_077.tcf.xml-5-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 3, "to": "26120215_1957_04_05_01_104.tcf.xml-22-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 3.5, "to": "26120215_1988_04_02_01_118.tcf.xml-19-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 3.5, "to": "26120215_1970_08_12_01_316.tcf.xml-1-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 4, "to": "mangoldt_unternehmergewinn_1855-183-31", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 4, "to": "2532889X_1984-07-16_01_219.tcf.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 3, "to": "2532889X_1965-06-18_01_187.tcf.xml-46-46", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 4, "to": "2532889X_1979-04-07_01_283.tcf.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 4, "to": "2532889X_1972-02-05_01_223.tcf.xml-5-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 4, "to": "26120215_1984_09_24_01_123.tcf.xml-3-4", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 4, "to": "2532889X_1967-11-26_01_004.tcf.xml-9-30", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 4, "to": "26120215_1986_09_12_01_101.tcf.xml-2-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 3, "to": "26120215_1961_03_13_01_006.tcf.xml-17-3", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 4, "to": "2532889X_1974-10-25_01_159.tcf.xml-2-47", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 4, "to": "gutzkow_boerne_1840-1648-3", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 3, "to": "26120215_1961_01_11_01_053.tcf.xml-9-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "savigny_system01_1840-2586-21", "label": 4, "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_voelkerrecht02_1821-2738-12", "label": 4, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "beseler_kommentar_1851-4248-6", "label": 4, "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "label": 4, "to": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "label": 3, "to": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "label": 3, "to": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "label": 3, "to": "26120215_1982_11_13_01_173.tcf.xml-17-22", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "label": 3, "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "label": 2.5, "to": "26120215_1988_04_02_01_118.tcf.xml-19-2", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "label": 3, "to": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "label": 4, "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "label": 3, "to": "klueber_recht_1817-1867-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "label": 3, "to": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "label": 4, "to": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "label": 2.5, "to": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "label": 4, "to": "ranke_reformation01_1839-585-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "siegmeyer_tonsetzkunst_1822-1748-24", "label": 4, "to": "26120215_1964_09_04_01_092.tcf.xml-13-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laube_europa0102_1833-240-14", "label": 3, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laube_europa0102_1833-240-14", "label": 3, "to": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laube_europa0102_1833-240-14", "label": 3, "to": "2532889X_1980-08-28_01_138.tcf.xml-4-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laube_europa0102_1833-240-14", "label": 3, "to": "2532889X_1962-02-02_01_083.tcf.xml-25-1", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laube_europa0102_1833-240-14", "label": 4, "to": "ranke_reformation01_1839-585-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laube_europa0102_1833-240-14", "label": 3, "to": "2532889X_1951-02-25_01_119.tcf.xml-50-41", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2998-11", "label": 3, "to": "2532889X_1971-02-27_01_204.tcf.xml-42-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1867-18", "label": 3, "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1867-18", "label": 3, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1867-18", "label": 4, "to": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1867-18", "label": 3, "to": "treitschke_geschichte05_1894-2281-17", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1867-18", "label": 3, "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1867-18", "label": 3, "to": "26120215_1973_09_02_01_116.tcf.xml-26-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1867-18", "label": 3, "to": "26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "klueber_recht_1817-1867-18", "label": 3, "to": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte05_1894-2281-17", "label": 3, "to": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte05_1894-2281-17", "label": 3.5, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "treitschke_geschichte05_1894-2281-17", "label": 4, "to": "26120215_1961_06_01_01_180.tcf.xml-28-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mangoldt_unternehmergewinn_1855-183-31", "label": 3, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "gutzkow_boerne_1840-1648-3", "label": 4, "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz142ii_1848-69-29", "label": 3, "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz142ii_1848-69-29", "label": 4, "to": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "rein_japan01_1881-4452-28", "label": 3, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz083_1848-15-17", "label": 3, "to": "26120215_1967_06_13_01_027.tcf.xml-6-18", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz083_1848-15-17", "label": 4, "to": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz083_1848-15-17", "label": 3, "to": "26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "nn_nrhz083_1848-15-17", "label": 3, "to": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-1072-29", "label": 3, "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "carus_zoologie_1872-8165-26", "label": 4, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "carus_zoologie_1872-8165-26", "label": 3, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "carus_zoologie_1872-8165-26", "label": 2.5, "to": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "carus_zoologie_1872-8165-26", "label": 3, "to": "26120215_1978_11_06_01_098.tcf.xml-4-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "hc_261402_1801-322-33", "label": 4, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1971-02-28_01_113.tcf.xml-6-34", "label": 3, "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "label": 4, "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "label": 3, "to": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "label": 4, "to": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "label": 4, "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "label": 4, "to": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "label": 4, "to": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1966_09_30_01_114.tcf.xml-5-8", "label": 4, "to": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1966_09_30_01_114.tcf.xml-5-8", "label": 4, "to": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16", "label": 4, "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16", "label": 4, "to": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16", "label": 4, "to": "2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1967_06_13_01_027.tcf.xml-6-18", "label": 3, "to": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1967_06_13_01_027.tcf.xml-6-18", "label": 3.5, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1967_06_13_01_027.tcf.xml-6-18", "label": 3, "to": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1971_09_28_01_168.tcf.xml-7-7", "label": 4, "to": "26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": 2.5, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": 4, "to": "26120215_1962_07_11_01_041.tcf.xml-59-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": 4, "to": "26120215_1986_10_01_01_055.tcf.xml-19-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": 3.5, "to": "26120215_1952_09_16_01_187.tcf.xml-3-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": 3.5, "to": "2532889X_1980-04-17_01_073.tcf.xml-15-2", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": 3, "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": 4, "to": "26120215_1957_04_05_01_104.tcf.xml-22-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": 3, "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": 3, "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1952_10_14_01_008.tcf.xml-12-25", "label": 4, "to": "26120215_1961_06_01_01_180.tcf.xml-28-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1955_04_02_01_260.tcf.xml-4-10", "label": 4, "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1957_04_05_01_104.tcf.xml-22-18", "label": 4, "to": "2532889X_1984-08-27_01_231.tcf.xml-1-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1957_04_05_01_104.tcf.xml-22-18", "label": 4, "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9", "label": 4, "to": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9", "label": 4, "to": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9", "label": 3, "to": "26120215_1986_09_12_01_101.tcf.xml-2-2", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1950-04-20_01_079.tcf.xml-36-1", "label": 4, "to": "2532889X_1984-08-27_01_231.tcf.xml-1-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1950-04-20_01_079.tcf.xml-36-1", "label": 3, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1963_12_13_01_118.tcf.xml-28-15", "label": 3, "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1960_07_06_01_004.tcf.xml-27-24", "label": 3, "to": "2532889X_1965-06-18_01_187.tcf.xml-46-46", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1960_07_06_01_004.tcf.xml-27-24", "label": 4, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": 3, "to": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": 3, "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": 3, "to": "26120215_1955_05_21_02_133.tcf.xml-13-5", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": 4, "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": 4, "to": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": 4, "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": 4, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": 4, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": 4, "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": 4, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": 4, "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": 4, "to": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": 4, "to": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": 3, "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": 4, "to": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "label": 4, "to": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "label": 4, "to": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "label": 4, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "label": 4, "to": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "label": 4, "to": "26120215_1973_09_02_01_116.tcf.xml-26-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "label": 4, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "label": 4, "to": "2532889X_1966-06-18_01_104.tcf.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "label": 3, "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "label": 3, "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1988_04_02_01_393.tcf.xml-1-14", "label": 4, "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1988_04_02_01_118.tcf.xml-19-2", "label": 3, "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1982_11_13_01_173.tcf.xml-17-22", "label": 4, "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1982_11_13_01_173.tcf.xml-17-22", "label": 4, "to": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1976-04-17_01_216.tcf.xml-8-7", "label": 3, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1976-04-17_01_216.tcf.xml-8-7", "label": 4, "to": "26120215_1988_03_07_01_139.tcf.xml-2-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "label": 3, "to": "26120215_1964_04_22_01_110.tcf.xml-15-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "label": 4, "to": "2532889X_1985-04-03_01_073.tcf.xml-3-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "label": 4, "to": "2532889X_1979-04-07_01_283.tcf.xml-2-8", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "label": 4, "to": "2532889X_1970-04-15_01_146.tcf.xml-2-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "label": 4, "to": "26120215_1986_09_12_01_101.tcf.xml-2-2", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "label": 3, "to": "26120215_1961_01_11_01_053.tcf.xml-9-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1954_04_09_01_224.tcf.xml-0-17", "label": 4, "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "label": 4, "to": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "label": 4, "to": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "label": 4, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "label": 4, "to": "2532889X_1962-02-02_01_083.tcf.xml-25-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1965-06-18_01_187.tcf.xml-46-46", "label": 4, "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1961_03_13_01_006.tcf.xml-17-3", "label": 3, "to": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1955-03-26_01_140.tcf.xml-14-12", "label": 4, "to": "2532889X_1966-05-09_01_147.tcf.xml-3-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1955-03-26_01_140.tcf.xml-14-12", "label": 4, "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "label": 4, "to": "26120215_1955_05_21_02_133.tcf.xml-13-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "label": 4, "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "label": 4, "to": "26120215_1973_09_02_01_116.tcf.xml-26-19", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "label": 4, "to": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": 3, "to": "2532889X_1980-08-28_01_138.tcf.xml-4-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": 4, "to": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": 4, "to": "2532889X_1962-02-02_01_083.tcf.xml-25-1", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": 4, "to": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": 3, "to": "26120215_1961_01_11_01_053.tcf.xml-9-8", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": 4, "to": "26120215_1961_06_01_01_180.tcf.xml-28-10", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": 2.5, "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": 3, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": 3, "to": "2532889X_1973-09-18_01_077.tcf.xml-5-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": 4, "to": "26120215_1972_01_25_01_112.tcf.xml-31-12", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": 3.5, "to": "2532889X_1971-02-27_01_204.tcf.xml-42-8", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": 3, "to": "2532889X_1974-10-25_01_159.tcf.xml-2-47", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": 4, "to": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "label": 3, "to": "2532889X_1959-02-17_01_091.tcf.xml-17-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "label": 4, "to": "2532889X_1959-05-27_01_052.tcf.xml-11-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "label": 3.5, "to": "26120215_1968_11_10_01_157.tcf.xml-1-10", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "label": 3, "to": "26120215_1973_09_02_01_116.tcf.xml-26-19", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "label": 4, "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "label": 4, "to": "2532889X_1966-06-18_01_104.tcf.xml-2-5", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "label": 4, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "label": 3, "to": "2532889X_1980-08-28_01_138.tcf.xml-4-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1951-02-25_01_119.tcf.xml-50-41", "label": 3, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1951-02-25_01_119.tcf.xml-50-41", "label": 3.5, "to": "2532889X_1974-10-25_01_159.tcf.xml-2-47", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "label": 4, "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "label": 4, "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "label": 3, "to": "2532889X_1980-08-28_01_138.tcf.xml-4-14", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "label": 3, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "label": 3, "to": "26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "label": 4, "to": "2532889X_1972-02-05_01_223.tcf.xml-5-51", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1978_11_06_01_098.tcf.xml-4-2", "label": 3, "to": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "weight": 3.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "label": 4, "to": "26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1961_06_01_01_180.tcf.xml-28-10", "label": 2.5, "to": "2532889X_1966-06-18_01_104.tcf.xml-2-5", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1966-10-15_01_270.tcf.xml-13-5", "label": 3.5, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 3.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "label": 4, "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "black", "from": "2532889X_1966-06-18_01_104.tcf.xml-2-5", "label": 2.5, "to": "2532889X_1972-02-05_01_223.tcf.xml-5-51", "weight": 2.5, "width": 4}, {"color": "black", "from": "26120215_1988_03_07_01_139.tcf.xml-2-2", "label": 4, "to": "2532889X_1959-05-27_01_052.tcf.xml-11-24", "weight": 4.0, "width": 4}, {"color": "lightgray", "from": "heffter_voelkerrecht_1844-5806-17", "label": 2, "to": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heffter_voelkerrecht_1844-5806-17", "label": 2, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heffter_voelkerrecht_1844-5806-17", "label": 1, "to": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz231b_1849-54-4", "label": 2, "to": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz231b_1849-54-4", "label": 2, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz231b_1849-54-4", "label": 2, "to": "2532889X_1966-06-18_01_104.tcf.xml-2-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz231b_1849-54-4", "label": 2, "to": "26120215_1973_09_02_01_116.tcf.xml-26-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": 2, "to": "savigny_system03_1840-2580-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": 2, "to": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": 2, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": 1, "to": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-1410-29", "label": 2, "to": "26120215_1972_01_25_01_112.tcf.xml-31-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 2, "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 2, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 2, "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 2, "to": "26120215_1973_09_02_01_116.tcf.xml-26-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 1, "to": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 1, "to": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 2, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-2711-39", "label": 2, "to": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "peschel_voelkerkunde_1874-10-8", "label": 2, "to": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz112_1848-477-40", "label": 2, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hundtradowsky_judenschule03_1823-927-37", "label": 2, "to": "robert_griechische_1881-1360-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "goethe_divan_1819-1436-40", "label": 2, "to": "carus_zoologie_1872-8165-26", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "berg_ostasien01_1864-684-6", "label": 2, "to": "beck_eisen04_1899-6577-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "berg_ostasien01_1864-684-6", "label": 2, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "avelallemant_gaunerthum01_1858-2793-20", "label": 2, "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 2, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 2, "to": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 2, "to": "hc_261402_1801-322-33", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 2, "to": "26120215_1967_06_13_01_027.tcf.xml-6-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 2, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 2, "to": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": 1, "to": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 2, "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 2, "to": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 2, "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 2, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 1.5, "to": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 2, "to": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 2, "to": "nn_nrhz133_1848-528-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 2, "to": "laube_europa0102_1833-240-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 2, "to": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte04_1889-11230-24", "label": 2, "to": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "egger_vater_1895-1217-31", "label": 2, "to": "nn_nrhz009_1848-506-28", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "egger_vater_1895-1217-31", "label": 2, "to": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "egger_vater_1895-1217-31", "label": 2, "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": 2, "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": 2, "to": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": 1, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1868-1", "label": 1, "to": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": 2, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": 2, "to": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": 2, "to": "26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "kuernberger_amerikamuede_1855-1854-14", "label": 2, "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "parthey_jugenderinnerungen02_1871-195-2", "label": 2, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "marx_kapital0301_1894-52-7", "label": 2, "to": "nn_nrhz097_1848-503-24", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "sachs_botanik_1875-4162-38", "label": 1, "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "label": 2, "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "label": 2, "to": "hoffmann_unpolitische02_1841-810-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "label": 2, "to": "26120215_1971_09_28_01_168.tcf.xml-7-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "label": 2, "to": "robert_griechische_1881-1360-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "label": 2, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "label": 2, "to": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "label": 2, "to": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "label": 1, "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": 1.5, "to": "laband_staatsrecht01_1876-2998-11", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": 2, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": 2, "to": "robert_griechische_1881-1360-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": 2, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": 2, "to": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": 2, "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": 2, "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": 2, "to": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": 2, "to": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz009_1848-506-28", "label": 2, "to": "nn_nrhz142ii_1848-69-29", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "boerne_paris05_1834-133-11", "label": 2, "to": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hc_261402_1801-328-5", "label": 2, "to": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "goerres_volksbuecher_1807-875-9", "label": 2, "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 2, "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 2, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 2, "to": "2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": 2, "to": "26120215_1982_11_13_01_173.tcf.xml-17-22", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 2, "to": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 1.5, "to": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 2, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 1, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 2, "to": "haeckel_weltraethsel_1899-1371-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 2, "to": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 2, "to": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 2, "to": "26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 2, "to": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 2, "to": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": 2, "to": "26120215_1982_11_13_01_173.tcf.xml-17-22", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "label": 2, "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "label": 2, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "hoffmann_unpolitische02_1841-810-5", "label": 2, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mommsen_roemische03_1856-5632-24", "label": 1, "to": "2532889X_1980-08-28_01_138.tcf.xml-4-14", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz133_1848-528-19", "label": 2, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz133_1848-528-19", "label": 1, "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz133_1848-528-19", "label": 1, "to": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_maehrisches166_1893-82-11", "label": 2, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_maehrisches166_1893-82-11", "label": 2, "to": "26120215_1971_09_28_01_168.tcf.xml-7-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "ranke_reformation05_1843-3884-3", "label": 2, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez02_1888-6393-21", "label": 2, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte01_1887-6957-37", "label": 2, "to": "26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "label": 2, "to": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "label": 2, "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "label": 2, "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "brunner_rechtsgeschichte02_1892-3628-30", "label": 2, "to": "26120215_1955_05_21_02_133.tcf.xml-13-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-936-20", "label": 2, "to": "26120215_1955_05_21_02_133.tcf.xml-13-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "munzinger_japaner_1898-4946-19", "label": 2, "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "label": 2, "to": "26120215_1959_03_27_01_277.tcf.xml-2-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz189b_1849-222-76", "label": 2, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bluntschli_voelkerrecht_1868-2120-10", "label": 2, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "bluntschli_voelkerrecht_1868-2120-10", "label": 2, "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "label": 2, "to": "2532889X_1984-07-16_01_219.tcf.xml-2-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "label": 2, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "label": 2, "to": "2532889X_1966-06-18_01_104.tcf.xml-2-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "label": 2, "to": "26120215_1960_07_06_01_004.tcf.xml-27-24", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "label": 2, "to": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2, "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2, "to": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2, "to": "26120215_1973_09_02_01_116.tcf.xml-26-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2, "to": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2, "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2, "to": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2, "to": "26120215_1946_06_22_01_052.tcf.xml-2-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2, "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2, "to": "klueber_recht_1817-1867-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2, "to": "26120215_1955_02_04_01_013.tcf.xml-8-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2, "to": "treitschke_geschichte05_1894-2281-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2, "to": "ranke_reformation05_1843-3946-34", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2, "to": "2532889X_1961-03-01_01_115.tcf.xml-19-3", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 1, "to": "26120215_1966_07_27_01_394.tcf.xml-9-7", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2, "to": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2, "to": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2, "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": 2, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "label": 2, "to": "pueckler_briefe02_1830-1803-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "label": 2, "to": "2532889X_1971-02-27_01_204.tcf.xml-42-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "label": 2, "to": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-3007-23", "label": 2, "to": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "paul_flegeljahre04_1805-936-30", "label": 2, "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "label": 2, "to": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "label": 2, "to": "nn_nrhz083_1848-15-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": 2, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": 2, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": 2, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": 2, "to": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": 1.5, "to": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "weight": 1.5, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": 2, "to": "laube_europa0102_1833-240-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": 2, "to": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": 1, "to": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": 2, "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": 1, "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "lange_schachspiel_1856-3455-32", "label": 2, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "lange_schachspiel_1856-3455-32", "label": 2, "to": "2532889X_1966-06-18_01_104.tcf.xml-2-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 2, "to": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 2, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 2, "to": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 2, "to": "2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 2, "to": "2532889X_1962-02-02_01_083.tcf.xml-25-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 2, "to": "26120215_1977_02_14_01_072.tcf.xml-36-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 2, "to": "26120215_1982_11_13_01_173.tcf.xml-17-22", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 2, "to": "nn_nrhz142ii_1848-69-29", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 2, "to": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 2, "to": "26120215_1952_10_14_01_008.tcf.xml-12-25", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 1, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 2, "to": "2532889X_1966-06-18_01_104.tcf.xml-2-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 2, "to": "2532889X_1980-08-28_01_138.tcf.xml-4-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 2, "to": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 2, "to": "26120215_1955_05_21_02_133.tcf.xml-13-5", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": 2, "to": "26120215_1971_09_28_01_168.tcf.xml-7-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "label": 2, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "label": 2, "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "label": 2, "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "label": 2, "to": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "heine_reisebilder03_1830-1694-9", "label": 2, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "label": 2, "to": "mangoldt_unternehmergewinn_1855-183-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "label": 2, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "label": 2, "to": "2532889X_1967-09-04_01_162.tcf.xml-4-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz246b_1849-197-8", "label": 2, "to": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "siegmeyer_tonsetzkunst_1822-1748-24", "label": 2, "to": "2532889X_1962-02-02_01_083.tcf.xml-25-1", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2998-11", "label": 2, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1867-18", "label": 2, "to": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1867-18", "label": 2, "to": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1867-18", "label": 1, "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1867-18", "label": 1, "to": "2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "treitschke_geschichte05_1894-2281-17", "label": 2, "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "pueckler_briefe02_1830-1803-14", "label": 2, "to": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz083_1848-15-17", "label": 2, "to": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz083_1848-15-17", "label": 2, "to": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz083_1848-15-17", "label": 2, "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz083_1848-15-17", "label": 2, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz083_1848-15-17", "label": 2, "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "nn_nrhz083_1848-15-17", "label": 2, "to": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "carus_zoologie_1872-8165-26", "label": 2, "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "carus_zoologie_1872-8165-26", "label": 2, "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "carus_zoologie_1872-8165-26", "label": 2, "to": "26120215_1971_09_28_01_168.tcf.xml-7-7", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1978-06-22_01_067.tcf.xml-3-31", "label": 2, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1966_09_30_01_114.tcf.xml-5-8", "label": 2, "to": "2532889X_1970-04-15_01_146.tcf.xml-2-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1973-04-08_01_278.tcf.xml-52-2", "label": 2, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1971_09_28_01_168.tcf.xml-7-7", "label": 2, "to": "26120215_1990_07_21_01_183.tcf.xml-3-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1958-07-06_01_010.tcf.xml-3-23", "label": 2, "to": "2532889X_1978-12-11_01_153.tcf.xml-12-8", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1980-05-05_01_131.tcf.xml-1-9", "label": 2, "to": "2532889X_1973-09-18_01_077.tcf.xml-5-14", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1961-03-01_01_115.tcf.xml-19-3", "label": 2, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1961-03-01_01_115.tcf.xml-19-3", "label": 2, "to": "2532889X_1955-02-22_01_076.tcf.xml-5-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": 2, "to": "26120215_1990_06_14_01_174.tcf.xml-2-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": 2, "to": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": 2, "to": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1946_03_01_01_032.tcf.xml-5-7", "label": 2, "to": "26120215_1957_11_30_01_037.tcf.xml-1-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": 2, "to": "26120215_1984_09_24_01_123.tcf.xml-3-4", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": 2, "to": "26120215_1964_09_04_01_092.tcf.xml-13-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": 1, "to": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "label": 2, "to": "2532889X_1959-05-27_01_052.tcf.xml-11-24", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "label": 2, "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1988_06_25_01_114.tcf.xml-13-20", "label": 2, "to": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "label": 2, "to": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "label": 2, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1947-02-22_01_028.tcf.xml-13-6", "label": 1, "to": "2532889X_1983-05-16_01_206.tcf.xml-2-11", "weight": 1.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1963-04-14_01_049.tcf.xml-276-17", "label": 2, "to": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1986_09_12_01_101.tcf.xml-2-2", "label": 2, "to": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": 2, "to": "26120215_1990_06_14_01_174.tcf.xml-2-10", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": 2, "to": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1978_07_21_01_133.tcf.xml-6-16", "label": 2, "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1984_02_03_01_193.tcf.xml-5-4", "label": 2, "to": "26120215_1962_02_26_01_084.tcf.xml-5-40", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1990-08-27_01_097.tcf.xml-12-16", "label": 2, "to": "2532889X_1978-10-30_01_109.tcf.xml-43-6", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "label": 2, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "label": 2, "to": "26120215_1973_09_02_01_116.tcf.xml-26-19", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1970-10-03_01_024.tcf.xml-5-12", "label": 2, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1982_08_09_01_062.tcf.xml-8-32", "label": 2, "to": "26120215_1986_08_08_01_012.tcf.xml-26-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "2532889X_1951-02-25_01_119.tcf.xml-50-41", "label": 2, "to": "26120215_1988_03_07_01_139.tcf.xml-2-2", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "label": 2, "to": "26120215_1970_08_12_01_316.tcf.xml-1-9", "weight": 2.0, "width": 2}, {"color": "lightgray", "from": "boerne_paris04_1833-154-14", "label": NaN, "to": "2532889X_1962-09-23_01_096.tcf.xml-8-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "marx_kapital0302_1894-5648-5", "label": NaN, "to": "klueber_recht_1817-1265-25", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "laband_staatsrecht01_1876-2944-31", "label": NaN, "to": "parthey_jugenderinnerungen02_1871-195-2", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "parthey_jugenderinnerungen02_1871-195-2", "label": NaN, "to": "robert_griechische_1881-1360-3", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "parthey_jugenderinnerungen02_1871-195-2", "label": NaN, "to": "26120215_1983_10_03_01_137.tcf.xml-10-15", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "lehnert_seehaefen02_1892-4571-8", "label": NaN, "to": "mayer_verwaltungsrecht02_1896-3088-11", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": NaN, "to": "2532889X_1969-06-07_01_099.tcf.xml-9-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "robert_griechische_1881-1360-3", "label": NaN, "to": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "justi_velazquez01_1888-5612-20", "label": NaN, "to": "2532889X_1962-02-02_01_083.tcf.xml-25-1", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "ranke_reformation05_1843-3182-14", "label": NaN, "to": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "hoffmann_unpolitische02_1841-810-5", "label": NaN, "to": "26120215_1971_09_28_01_168.tcf.xml-7-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "ranke_reformation05_1843-3884-3", "label": NaN, "to": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-936-20", "label": NaN, "to": "paul_flegeljahre04_1805-936-30", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "heckert_schulgesetzgebung_1847-936-20", "label": NaN, "to": "26120215_1978_11_06_01_098.tcf.xml-4-2", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_voelkerrecht01_1821-3214-3", "label": NaN, "to": "2532889X_1966-05-09_01_147.tcf.xml-3-5", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "klostermann_eigenthum01_1867-5332-37", "label": NaN, "to": "26120215_1984_02_03_01_193.tcf.xml-5-4", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "keller_sinngedicht_1882-3096-11", "label": NaN, "to": "26120215_1953_02_10_01_020.tcf.xml-50-18", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": NaN, "to": "26120215_1961_01_11_01_053.tcf.xml-9-8", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "kotzebue_kleinstaedter_1803-2568-10", "label": NaN, "to": "2532889X_1978-06-08_01_043.tcf.xml-139-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "mayer_verwaltungsrecht01_1895-6024-36", "label": NaN, "to": "2532889X_1946-08-14_01_082.tcf.xml-41-19", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "klueber_recht_1817-1265-25", "label": NaN, "to": "2532889X_1969-06-07_01_099.tcf.xml-9-12", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1967_06_13_01_027.tcf.xml-6-18", "label": NaN, "to": "26120215_1966_07_27_01_394.tcf.xml-9-7", "weight": NaN, "width": 1.0}, {"color": "lightgray", "from": "26120215_1969_03_25_01_101.tcf.xml-12-9", "label": NaN, "to": "26120215_1961_01_11_01_053.tcf.xml-9-8", "weight": NaN, "width": 1.0}]);

        // adding nodes and edges to the graph
        data = {nodes: nodes, edges: edges};

        var options = {
    "configure": {
        "enabled": true,
        "filter": [
            "nodes",
            "edges"
        ]
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": false
        },
        "smooth": {
            "enabled": false,
            "type": "continuous"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};
        
        

        
        // if this network requires displaying the configure window,
        // put it in its div
        options.configure["container"] = document.getElementById("config");
        

        network = new vis.Network(container, data, options);
	 
        


        

        return network;

    }

    drawGraph();

</script>
</body>
</html>